{"gmina": "Rzepin", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Rzepin", "kod_gus": "020811305043", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 9852, "budzet": {"dochody": "64,06 mln z\u0142", "wydatki": "68,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 41369865.98000001, "dane1": 39606999.06999999, "dane2": 39606999.06999999, "dane3": 1762866.9100000188}, {"label": "2017", "dane0": 49870178.76999998, "dane1": 42810370.390000015, "dane2": 42810370.390000015, "dane3": 7059808.379999965}, {"label": "2018", "dane0": 46859874.55999999, "dane1": 61072892.37999999, "dane2": 46859874.55999999, "dane4": 14213017.82}, {"label": "2019", "dane0": 47958188.99999999, "dane1": 59227245.83999998, "dane2": 47958188.99999999, "dane4": 11269056.839999989}, {"label": "2020", "dane0": 64055253.49999998, "dane1": 68077522.92, "dane2": 64055253.49999998, "dane4": 4022269.420000024}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9399553.4, "dane1": 13549988.289999992}, {"label": "2017", "dane0": 9064593.910000002, "dane1": 13826740.639999999}, {"label": "2018", "dane0": 9361870.749999998, "dane1": 15325325.020000007}, {"label": "2019", "dane0": 9463368.139999999, "dane1": 16751332.66}, {"label": "2020", "dane0": 12025828.640000002, "dane1": 17650009.039999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,94 mln z\u0142", "wydatki": "2,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 40.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7628669100000187}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7628669100000187}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 7.059808379999965}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 7.059808379999965}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.213017820000001}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.213017820000001}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -11.269056839999989}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -11.269056839999989}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -4.022269420000024}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -4.022269420000024}], "dochod_ue": "6,32 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "32,56 mln z\u0142", "gmina_pc": "3305.2 z\u0142", "powiat": "3,76 mln z\u0142", "powiat_pc": "381.6 z\u0142", "wojewodztwo": "6,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "591,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,77 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,90 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12025828.640000002, "wydatki": 17650009.039999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6679926.69", "WARTOSC": "9186636.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 obwodnicy m. Rzepin w ci\u0105gu dr\u00f3g woj. nr 134 i 139 na d\u0142. 2,34 km. Nowoprojektowany uk\u0142ad drogowy przewiduje budow\u0119 odcinka obwodnicy, budow\u0119 skrzy\u017c. skanalizowanego typu rondo \u015brednie (rondo R1), dowi\u0105zanie do istniej\u0105cego ronda R2 poprzez budow\u0119 dodatkowego wlotu, odprowadzenie w\u00f3d opadowych z jezdni do row\u00f3w przydro\u017cnych i do kanalizacji deszczowej, usuni\u0119cie kolizji z istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 terenu niezwi\u0105zan\u0105 z drog\u0105 oraz terenami zieleni. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gospodarczej i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. W wyniku budowy obwodnicy Rzepina planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w: \u2022 u\u0142atwion\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza autostrady A2 i drogi ekspresowej S3, \u2022 dro\u017cne obej\u015bcie m. Rzepin \u2013 przeniesienie ruchu tranzyt. poza centrum miasta, \u2022 poprawa stanu techn. dr\u00f3g w m. Rzepin, ni\u017csze obci\u0105\u017cenie i zu\u017cycie paliwa, ni\u017cszy ha\u0142as i emisja spalin, \u2022 ograniczenie szkodliwej emisji zanieczyszcze\u0144 spalinami, uci\u0105\u017cliwego ha\u0142asu oraz wibracji poprzez wyprowadzenie ruchu z miejscowo\u015bci, \u2022 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu, \u2022 u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjny do Rzepi\u0144skiej Strefy Przemys\u0142owej, \u2022 wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, \u2022 u\u0142atwiony przejazd przez miejscowo\u015bci w ci\u0105gu dr\u00f3g nr 134 i 139 \u2013 przeniesienie ruchu tranzytowego poza centrum m. Rzepin \u2013 skr\u00f3cenie czasu przejazdu. Interesariuszami projektu s\u0105: mieszka\u0144cy obszaru wsparcia \u2013 G. Rzepin, Pow. S\u0142ubickiego, Woj. Lubuskiego; Przedsi\u0119biorcy; Instytucje publiczne; Organizacje pozarz\u0105dowe; W\u0142adze pa\u0144stwowe i samorz\u0105dowe; u\u017cytkownicy drogi publicznej. Zgodnie ze Szczeg\u00f3\u0142owym Opisem Osi Prioryteto", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE / ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Budowa obwodnicy miejscowo\u015bci Rzepin w ci\u0105gu dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich nr 134 i 139 (dojazd do w\u0119z\u0142a A2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 678.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-16", "DOFINANSOWANIE": "6467638.93", "WARTOSC": "12478738.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie gm. Rzepin poprzez budow\u0119 kan. sanitarnej w m. Kowal\u00f3w ok. 6,8 km, budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej na ul. S\u0142ubickiej, Rzepi\u0144skiej, Starkowskiej i Polnej w m. Kowal\u00f3w -ok. 2,3 km, budow\u0119 kanalizacji sanitarnej na ul. Kili\u0144skiego, \u0141\u0105kowej, Ogrodowej i Partyzanckiej w Rzepinie ok.3,75 km, budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej na ul. \u0141\u0105kowej i Ogrodowej w m. Rzepin o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 0,75 km, budow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Drze\u0144sku. Wska\u017aniki: d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej: 10,55 km, d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej 3,05 km, Liczba wybudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w - 1 szt, Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 1215, wielk. \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu 3600, przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 935, liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 350. Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa stanu \u015brodowiska poprzez uporz\u0105dkowanie gosp. wodno \u2013 \u015bciekowej w Gm. Rzepin. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105 uporz\u0105dkowanie gosp. \u015bciekowej na terenie aglomeracji Rzepin, zwi\u0119kszenie liczby mieszka\u0144c\u00f3w regionu korzystaj\u0105cych z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w,poprawa parametr\u00f3w oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Gm. Rzepin do parametr\u00f3w okre\u015blonych przepisami, zmniejszenie znacznych dysproporcji pomi\u0119dzy rozwojem sys. kanalizacyjnego, w tym zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, dostosowanie projektu do zmian klimatu, ograniczenie wp\u0142ywu projektu na zmiany klimatu, poprawa stanu istniej\u0105cych w\u00f3d, poprawa sp\u00f3jno\u015bci terytorialnej regionu, poprawa zdolno\u015bci adaptacji do zmian klimatu oraz rozw\u00f3j system\u00f3w zarz\u0105dzania zagro\u017ceniami oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania zasob\u00f3w naturalnych i kulturowych oraz ich zachowanie. Proj. jest skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Gm. Rzepin i Woj. Lubuskiego, w\u0142adz Gm. Rzepin i Woj. Lubuskiego, a tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w. Okres realizacji: lata 2017-2[.", "BENEFICJENT": "GMINA RZEPIN", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie gminy Rzepin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 656.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-08-10", "DOFINANSOWANIE": "10200000.00", "WARTOSC": "14944913.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje przebudow\u0119 nawierzchni jezdni DW 134 w postaci jej wzmocnienia pakietem nowych warstw bitumicznych. Przebudowie ulegn\u0105 r\u00f3wnie\u017c istn. zjazdy oraz istniej\u0105ce skrzy\u017c. z drogami gminnymi i powiatowymi w zakresie koniecznym do przebudowy DW (wy\u0142\u0105cznie do granicy pasa drogowego. W zakres wchodzi r\u00f3wnie\u017c budowa zatoki do wa\u017cenia pojazd\u00f3w.Droga zostanie przebudowana na d\u0142. 10,20 km. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawiona zewn\u0119trzna i wewn\u0119trzna dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa regionu w ruchu drogowym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gosp. i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. Planuje si\u0119 osi\u0105gniecie nw. cel\u00f3w: -U\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza do A2. -Bardzo dobry stan tech. drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin oraz przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezp. -Zatoka do wa\u017cenia pojazd\u00f3w, kt\u00f3ra umo\u017cliwi kontrol\u0119 tona\u017cu, w celu wyeliminowania z drogi pojazd\u00f3w o ponad-normatywnym ci\u0119\u017carze. -Odpowiednie spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne jezdni - zwi\u0119kszenie bezp. i komfortu jazdy oraz poprawa odwodnienia. -Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu. -U\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjny do teren\u00f3w inw. KSSSE\u2013podstrefa Rzepin oraz centr\u00f3w dystryb.-logistycznych w Rzepinie. -Wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. -U\u0142atwiony przejazd przez miejscowo\u015bci w ci\u0105gu DW 134\u2013skr\u00f3cenie czasu przejazdu oraz poprawa bezp. uczestnik\u00f3w ruchu. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych na obszarze wsparcia. Zgodnie ze SZOOP RPO \u2013 Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1 \u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b, instytucji czy grup spo\u0142ecznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z pomocy.[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa drogi woj. nr 134 relacji O\u015bno Lubuskie - Rzepin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 627.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-21", "DOFINANSOWANIE": "1998926.38", "WARTOSC": "3876383.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Drze\u0144sko w Gminie Rzepin. Do zakresu rzeczowego nale\u017c\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Roboty budowlane 2. Opracowanie kompletnej dokumentacji projektowej 3. Program Funkcjonalno-U\u017cytkowy 4. Inspektor nadzoru 5. Studium wykonalno\u015bci 6. Promocja projektu G\u0142\u00f3wnym problemem Wnioskodawcy w zakresie gospodarki komunalnej jest niska jako\u015b\u0107 ochrony \u015brodowiska wynikaj\u0105ca z niedostatecznej liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Planowany do realizacji projekt d\u0105\u017cy do zwi\u0119kszenia odbioru i oczyszczania \u015bciek\u00f3w bytowo-przemys\u0142owych na terenie Aglomeracji Rzepin i zwi\u0119kszenia liczby pod\u0142\u0105czonych do sieci mieszka\u0144c\u00f3w. W obecnym stanie Gmina Repin posiada 30,5 km wybudowanej kanalizacji sanitarnej i obs\u0142uguje 6682 os. na 9079 mieszka\u0144c\u00f3w aglomeracji Rzepin (\u0179r\u00f3d\u0142o: KPO\u015aK). Niezb\u0119dna jest dalsza kanalizacja gminy celem eliminacji przedostawania si\u0119 nieczysto\u015bci z nieszczelnych szamb do gleb i w\u00f3d oraz likwidacja \u201edzikich\u201d zrzut\u00f3w \u015bciek\u00f3w do rzeki. Projekt b\u0119dzie adresowany do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy, przedsi\u0119biorstw i turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 \u017cywo zainteresowani popraw\u0105 systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w i ochrony wszystkich komponent\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w celem poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. W wyniku realizacji projektu powstanie 6 350,1 mb sieci kanalizacji sanitarnej i przy\u0142\u0105czonych do sieci zostanie 420 mieszka\u0144c\u00f3w. Efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 2,05 km Projekt b\u0119dzie realizowany metod\u0105 wykopu otwartego oraz miejscami metod\u0105 bezwykopow\u0105. Zaprojektowano system kanalizacji sanitarnej grawitacyjno \u2013 ci\u015bnieniowy. Technologi\u0119 i metod\u0119 wykonania wybrano ze wzgl\u0119du na ukszta\u0142towanie terenu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Gmin\u0119 Rzepin w okresie 2017-2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA RZEPIN", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno - \u015bciekowej na terenie gminy Rzepin - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1990502.50", "WARTOSC": "3748609.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Projekt pt.: Park Solarny o mocy 1 MW w Su\u0142owie polega na budowie elektrowni fotowoltaicznej o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej zainstalowanej 990,66 kWp na dzia\u0142ce o nr ewidencyjnym 82/1 (obr\u0119b 5) w Su\u0142owie. Na elektrowni\u0119 s\u0142oneczn\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie \u0142\u0105cznie z 3476 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych oraz 39 falownik\u00f3w. Prognozowana ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej wyprodukowanej w ci\u0105gu roku w elektrowni PV wyniesie: 1 000 MWh. Emisja CO2, kt\u00f3rej uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 wyniesie: 770,22 mg CO2/rok. [...]", "BENEFICJENT": "HECTARE JACEK RADZIK", "TYTUL": "PARK SOLARNY O MOCY 1 MW W SU\u0141OWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1825559.45", "WARTOSC": "4101115.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej do wytwarzania energii elektrycznej o sumarycznej mocy do 1MWp w gminie Rzepin, woj. lubuskie przez BUWITA - ENERGIA Sp. z o.o. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w systemie zaprojektuj-wybuduj. Tytu\u0142 projektu: Budowa elektrowni fotowoltaicznej \u201eDrze\u0144sko\u201d w gminie Rzepin. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Wzrost produkcji energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy Rzepin. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poni\u017csze wska\u017aniki: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - Szt.1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Przedsi\u0119biorstwa (podmioty)-1 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- MWe 0,99978 D\u0142ugo\u015b\u0107 nowo wybudowanych sieci elektroenergetycznych dla odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii- 0 D\u0142ugo\u015b\u0107 zmodernizowanych sieci elektroenergetycznych dla odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii- 0 Liczba przedsi\u0119biorstw wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne- 1 Grupy docelowe projektu stanowi\u0105: mieszka\u0144cy gminy Rzepin, w\u0142adze gminy Rzepin oraz instytucje ochrony \u015brodowiska. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie przypadaj\u0105 do realizacji, zgodnie z harmonogramem na lata 2018-2020. Nak\u0142ady inwestycyjne projektu dotycz\u0105 wydatk\u00f3w na przygotowanie projektu, czyli: Przygotowanie dokumentacji technicznej wraz z kosztorysami oraz Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci (IV kw. 2018); wydatk\u00f3w na realizacj\u0119 inwestycji, czyli Przetarg na wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zakresie budowy elektrowni fotowoltaicznej (I kw. 2020), Zakup materia\u0142\u00f3w budowlanych (I kw. 2020) oraz Wykonanie prac budowlanych (II i III kw. 2020) oraz wydatki na wdra\u017canie projektu, czyli Promocja projektu (II i III kw. 2020) i Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu \u2013 In\u017cynier kontraktu (I-IV kw. 2020). Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 4 101 115,20 z\u0142 w tym 2 277 824,32 z\u0142 stanowi\u0105 koszty kwalifikowalne. Warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi 1 825 559,45 z\u0142[...]", "BENEFICJENT": "BUWITA - ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej \u201eDrze\u0144sko\u201d w gminie Rzepin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1789537.45", "WARTOSC": "2105338.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Real. proj. ukierunkowana jest na popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia w Technikum Le\u015bnym w Staro\u015bcinie poprzez podniesienie poz. wiedzy i kompetencji 200 ucz (30K/170M)oraz 5 n-li (2K/3M) uczestnicz\u0105cych w kursach, szkol. i sta\u017cach/praktykach zaw. oraz zintegrow. kszta\u0142cenia zawodowego z rynkiem pracy w terminie 01.07.2016 - 30.06.2022r \u2013 KRYT.DOST\u0118PU nr 13. Realizowane dzia\u0142ania ukierunkowane b\u0119d\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji, kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przysz\u0142ych pracownik\u00f3w (w tym ON), mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki wsparciu nauczania zawodowego poprzez praktyczn\u0105 i nowoczesn\u0105 nauk\u0119 zawodu oraz podnoszenie kompetencji kadry w zakresie kszta\u0142cenia zawod, a tak\u017ce poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami,inst. rynku pracy oraz szko\u0142ami wy\u017cszymi z regionu - KRYT.DOST\u0118PU nr 6. Dzia\u0142ania w zakresie wyposa\u017cenia/doposa\u017c szko\u0142y w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt. wynikaj\u0105 z diagnozy przepr. przez szko\u0142\u0119 oraz s\u0105 zgodne ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS na lata 2014-2020 w obszarze edukacji. Diagnoza stanowi za\u0142\u0105cznik do Wniosku o dofinansowanie - KRYT.DOST\u0118PU nr 15 Typy projektu: - 1 a,b,c,d, - 3 a,b,c.", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO \u015aRODOWISKA/TECHNIKUM LE\u015aNE IM. PROF.JANA MIKLASZEWSKIEGO W STARO\u015aCINIE", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum Le\u015bnym im.Jana Miklaszewskiego w Staro\u015bcinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4064653.50", "WARTOSC": "4781945.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie 5 platform e-us\u0142ugowych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru 5 partnerskich Gmin. Ka\u017cda platforma opiera si\u0119 na nieco innych rozwi\u0105zaniach, niemniej jednak, wszystkie 5 wdra\u017canych rozwi\u0105za\u0144 bazuje na jednym systemie bezpiecze\u0144stwa danych opartych na wymianie i przechowywanie backupowanych danych z jednym z partner\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem platform jest komunikacja za po\u015brednictwem Internetu, przy spe\u0142nieniu wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci systemowej i przy wysokim zaawansowaniu poziomu interakcyjno\u015bci wdra\u017canych e-us\u0142ug. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie 5 partnerskich gmin (Powiat s\u0142ubicki, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie). Zakupiony sprz\u0119t zostanie zainstalowany w siedzibach ka\u017cdej z partnerskich gmin. Cele projektu: Na poziomie produktu: - Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technik informatycznych w komunikacji A2C, A2B zgodnie z rosn\u0105cym zapotrzebowaniem na us\u0142ugi on-line sektora publicznego, - Unowocze\u015bnienie infrastruktury informatycznej Beneficjenta i partner\u00f3w poprzez zakup oprogramowania i sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie zaawansowanych technologicznie e-us\u0142ug, w tym na obszarach wiejskich. - Optymalizacja proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych, skutkuj\u0105ca zwi\u0119kszeniem komfortu obs\u0142ugi klient\u00f3w Beneficjent\u00f3w oraz wydajno\u015bci pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych. Na poziomie rezultatu: U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji szczebla samorz\u0105dowego w Gminach powiatu s\u0142ubickiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Okres realizacji projektu obejmuje lata 2015\u20132017. Kamienie milowe projektu to: - Podpisanie umowy o dofinansowanie realizacji projektu. - Wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w system\u00f3w w gminach - Odbi\u00f3r techniczny systemu W ramach projektu wnioskowane dofinansowanie przedstawia si\u0119 w spos\u00f3b nast\u0119puj\u0105cy: Gmina S\u0142ubice: 1 259 702,12 Gmina Cybinka: 822 735,40 [...]", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141UBICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego na terenie partnerstwa: Gminy S\u0142ubice, Gminy Cybinka, Gminy Rzepin, Gminy O\u015bno Lubuskie oraz Gminy G\u00f3rzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-04", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "806858.25", "WARTOSC": "949245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 30 os. (30 K) wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi, poprzez utworzenie i bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka na terenie gminy Rzepin w okresie od 01.10.2018 do 30.11.2020. W ramach proj. wsparciem obj\u0119tych zostanie 30 kobiet (28 biernych zawodowo, 2 bezrob.), opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3. Zadania realizowane w ramach projektu: 1. Stworzenie warunk\u00f3w do funkcjonowania \u017c\u0142obka samorz\u0105dowego w gminie Rzepin 2. Finansowanie przez 24 miesi\u0105ce bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka samorz\u0105dowego w gminie Rzepin. Nowo powsta\u0142y \u017c\u0142obek b\u0119dzie oferowa\u0142 30 wysokiej jako\u015bci miejsc. Na potrzeby jego funkcjonowania zatrudnione zostan\u0105 4 opiekunki, 1 piel\u0119gniarka i 1 kucharka. \u017b\u0142obek b\u0119dzie dostosowany do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Mierzalny efekt podj\u0119tej interwencji b\u0119dzie wyra\u017cony: - l-b\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow. dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 28 os.; - l-b\u0105 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 2 os.; - l-b\u0105 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 30 miejsc.", "BENEFICJENT": "GMINA RZEPIN", "TYTUL": "\u017b\u0142obek samorz\u0105dowy \u201eJarz\u0119binka\u201d w Rzepinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2549640.99", "WARTOSC": "2999577.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 300 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy. Celem jest zwi\u0119kszenie oferowanych us\u0142ug oraz rozw\u00f3j infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie s\u0142ubickim. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych zidentyfikowane w \u201eDiagnozie Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Powiatach Woj. Lubuskiego\u201d. Konieczne jest dostosowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej powiatu do wyzwa\u0144 zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, a co za tym idzie niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieku\u0144czych, s\u0142abo rozwini\u0119tej infrastruktury skierowanej na wsparcie senior\u00f3w/ os\u00f3b niesamodzielnych/os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i ich rodzin. Zadania: \u2022 Us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie w \u015brodowisku lokalnym \u2022 Szkolenia oraz poradnictwo specjalistyczne dla rodzic\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2022 Utworzenie i funkcjonowanie Domu Dziennego Pobytu \u2022 Wsparcie funkcjonowania 2 Klub\u00f3w Seniora", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Opieku\u0144cze Skrzyd\u0142a Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3866990.00", "WARTOSC": "4549400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Po przeprowadzonej w woj. lubuskim diagnozy sytuacji spo\u0142.- ekonomicznej z uwzgl\u0119dnieniem proponowanych, z godnie z Ust.o zatrudnieniu socjalnym, nowych mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, opartych na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142., wynika, \u017ce CIS stanowi istotne ogniwo pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Istotne jest, aby istniej\u0105ce CIS opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i odpowiednio wysokim standardzie, by uczestnicy po przej\u015bciu skutecznej \u015bcie\u017cki reintegracji powr\u00f3cili na rynek pracy i utrzymali si\u0119 na nim mo\u017cliwie najd\u0142u\u017cej. Po\u017c\u0105danym efektem dla uczestnika jest podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142. gospodar. na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142ania m. i. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142.- zaw. 605 os.( 360 K 245 M)( 210 uczestnik\u00f3w projektu /UP oraz 395 osoby z najbli\u017cszego otoczenia). Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealiz. poprzez usprawnienie dost\u0119pu do wy standaryzowanych us\u0142. reintegrac. w 7 CIS-ach woj. lubuskiego w czasie trwania projektu, tj. 20 m-cy. / kryt. dost. 1/ / kryt. formalne 4 /", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczno- zawodowa w 7 Centrach Integracji Spo\u0142ecznej po\u0142\u0105czona z animacj\u0105 otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3756151.88", "WARTOSC": "4419197.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Projekt \u201eKompleksowe i wystandaryzowane aktywizowanie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez tworzenie nowych i wsparcie istniej\u0105cych CIS-\u00f3w na terenie Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego\u201d stanowi odpowied\u017a na problemy zdiagnozowane w RPO-Lubuskie 2020 i ma na celu ich rozwi\u0105zanie. W RPO wskazany jest problem wykluczenia spo\u0142ecznego i zwi\u0105zanego z nim ub\u00f3stwa z tendencj\u0105 multiplikowania si\u0119 w kolejnych pokoleniach. Podkre\u015blono konieczno\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zapobiegaj\u0105cych tym zjawiskom. Diagnoza pokaza\u0142a potrzeb\u0119 zwi\u0119kszenia liczby podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej. Ma\u0142a sie\u0107 CIS-\u00f3w utrudnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug.W istniej\u0105cych podmiotach stosowana jest podstawowa oferta, us\u0142ugi s\u0105 niewystandaryzowane co ma wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 wsparcia. Partnerzy zrealizuj\u0105 wsp\u00f3lnie cel g\u0142\u00f3wny projektu \"Zaktywizowanie spo\u0142eczno-zawodowe 140 (98k) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w 4 istniej\u0105cych i 3 utworzonych CIS-ach woj. lubuskiego w czasie trwania projektu\" realizuj\u0105c zaplanowane zadania.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Kompleksowe i wystandaryzowane aktywizowanie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez tworzenie nowych i wsparcie istniej\u0105cych CIS-\u00f3w na terenie woj. lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "315870.62", "WARTOSC": "371612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gminy Rzepin (woj. lubuskie) to jest utworzenie 30 nowych miejsc \u015bwiadczenia dziennych us\u0142ug opieku\u0144czych w postaci Klubie Seniora dla 30 (20K) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w terminie 01.11.2019-31.10.2022. Grupa docelowa: - 30 os\u00f3b (20K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020. Zaplanowane zadania: 1.Utworzenie 30 nowych miejsc w Klubie Seniora na terenie Gminy Rzepin. 2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 30 nowych miejsc w Klubie Seniora na terenie Gminy Rzepin. Wska\u017aniki: 1.Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 30 miejsc 2.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 30 os. (20K).", "BENEFICJENT": "GMINA RZEPIN", "TYTUL": "Gmina Rzepin dla senior\u00f3w!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1951744.92", "WARTOSC": "2296170.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Projekt dedykowany jest 3 Centrom Integracji Spo\u0142ecznej w \u0141\u0119knicy, Wschowie i Rzepinie, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tych plac\u00f3wkach tj o 2 w 2021 i o kolejne 2 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 4, wzrost o 26,7 % z 15 miejsc do 19 miejsc w poszcz. CIS. Zak\u0142ada wsparcie dla 96 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 144 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.50 K oraz 46 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 77 K i 67 M (w tym dzieci od lat 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2023 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Aktywizacja na 5 z plusem - wzrost mo\u017cliwo\u015bci aktywnej reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu liczby miejsc w Centrach Integracji Spo\u0142ecznej w Rzepinie, Wschowie i \u0141\u0119knicy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "306223.44", "WARTOSC": "360262.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego, a tym samym 25 dodatkowych miejsc w okresie VIII.20-VI.21 przy Publicznej Szkole Podstawowej w Kowalowie(gm. Rzepin- woj. lubuskie) oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej w ramach dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych (385h) dla 25 dzieci (13 dz, 12 ch\u0142), a tak\u017ce obj\u0119cie 3 nauczycieli (3K) doskonaleniem zawodowym w postaci kurs\u00f3w i szkole\u0144 w terminie IX.20 -VI.21. P. zak\u0142ada 4 zadania: 1.Utworzenie 25 nowych miejsc wychowania przed. 2.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 25 nowo utworzonych miejsc wychowania przed. 3.Rozszerzenie oferty edu. w OWP Kowal\u00f3w (gm. Rzepin.) 4.Doskonalenie zawodowe nl w OWP Kowal\u00f3w (gm. Rzepin) GD: - 25 (13dz, 12ch\u0142) dzieci w wieku przedsz., - 1 owp. - 3 nl OWP w Kowalowie. Wnioskodawc\u0105 i zarazem organem prowadz\u0105cym dla OP w Kowalowie jest Gmina Rzepin. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie VIII.20-VI.21r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -utworzenie 25 miejsc wych. przedsz. na terenie Gminy Rzepin, -wyposa\u017cenie 1 OWP, -zrealizowanie 385h zaj\u0119\u0107 dodatkowych, -podniesienie kompetencji 3 n-lki zatrudnionej w OWP w Kowalowie.", "BENEFICJENT": "GMINA RZEPIN", "TYTUL": "Gmina Rzepin stawia na przedszkolaki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-28", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "9043023.42", "WARTOSC": "11292734.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w wojew\u00f3dztwie lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz w zakresie innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 15 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Bobrowice, OSP Brze\u017anica, OSP Przybor\u00f3w (gmina Nowa S\u00f3l), OSP Trzebiech\u00f3w, OSP Siedlnica (gmina Wschowa), OSP Lubniewice, OSP R\u0105pin (gmina Drezdenko), OSP Lubiszyn, OSP Niekarzyn (gmina Sk\u0105pe), OSP Kowal\u00f3w (gmina Rzepin), OSP Zawada w Zielonej G\u00f3rze, OSP Mi\u0119dzyrzecz \u2013 Obrzyce, OSP Z\u0142otnik (gmina \u017bary), OSP Skwierzyna, OSP Rusin\u00f3w. Wszystkie w/w jednostki OSP wpisane s\u0105 do Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego dla ZOSP RP WL w Zielonej G\u00f3rze do koordynacji dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP, W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "256919.17", "WARTOSC": "302257.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Projekt \u201eOd Przyrodnika do Le\u015bnika \u2013 wzrost kompetencji uczni\u00f3w w Technikum Le\u015bnym poprzez wyposa\u017cenie kluczowej bazy dydaktycznej w Staro\u015bcinie\u201d powsta\u0142 w odpowiedzi na zdiagnozowane problemy dotycz\u0105ce bazy dydaktycznej w obszarze jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum Le\u015bnym. Celem projektu sta\u0142a si\u0119 poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum poprzez dostosowanie wyposa\u017cenia dydaktycznego i warsztatowego do warunk\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych u pracodawc\u00f3w oraz unowocze\u015bnienie bazy dydaktycznej z wykorzystaniem zdobyczy technologicznych w bran\u017cy oraz TIK. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji inwestycji polegaj\u0105cej na kompleksowym wyposa\u017ceniu szko\u0142y w sprz\u0119ty o charakterze stricte warsztatowym \u2013 czyli sprz\u0119ty wykorzystywane na co dzie\u0144 przez le\u015bnik\u00f3w, oraz sprz\u0119ty o charakterze multimedialnym, wdra\u017caj\u0105cym TIK w nauczaniu zawodu. Harmonogram projektu zak\u0142ada rozpocz\u0119cie prac w listopadzie 2017 roku a zako\u0144czenie inwestycji w marcu 2018 roku, co jest zgodne z regulaminem naboru. Projekt rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 od opracowania studium wykonalno\u015bci (nak\u0142ady poniesione w III kwartale 2017). [...]", "BENEFICJENT": "SKARB PA\u0143STWA - PA\u0143STWOWA JEDNOSTKA BUD\u017bETOWA/TECHNIKUM LE\u015aNE IM. JANA MIKLASZEWSKIEGO W STARO\u015aCINIE", "TYTUL": "Od Przyrodnika do Le\u015bnika \u2013 wzrost kompetencji uczni\u00f3w w Technikum Le\u015bnym poprzez wyposa\u017cenie kluczowej bazy dydaktycznej w Staro\u015bcinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14300787.60", "WARTOSC": "16824456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142a jako o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadz\u0105c dzia\u0142ania i \u015bwiadcz\u0105c us\u0142ugi w 4 zakresach: \u2022 animacji w \u015brodowiskach lokalnych \u2022 inkubacji nowych PS \u2022 wsparcia istniej\u0105cych PES oraz Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych \u2022 reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem Celem P jest wzrost znaczenia ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wsparciem z zakresu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowych zostanie obj\u0119tych 490 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych (powy\u017cej 12 miesi\u0119cy), miejsc pracy i 34 nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz wspartych 6 istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2015 r. do ko\u0144ca sierpnia 2018 r. na obszarze obejmuj\u0105cym powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowo solski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 7 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica,Przew\u00f3z, Lubsko,Sul\u0119cin.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14170130.70", "WARTOSC": "16670742.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142aj\u0105c jako akredytowany o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadzi dzia\u0142ania i \u015bwiadczy us\u0142ugi w obszarach: reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem, animacji w \u015brodowiskach lokalnych, doradztwa specjalistycznego i biznesowego, inkubacji nowych PS, tworzenia miejsc pracy w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES/ PS oraz promocji przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Celem Projektu jest wzrost znaczenia ES w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozbudowy i wzmocnienia utworzonej sieci podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 500 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych miejsc pracy w nowo utworzonych i istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2018 r. do ko\u0144ca grudnia 2021 r. Obszar interwencji II obejm. powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 3 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "202056.69", "WARTOSC": "237713.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Projekt \"Z nauka pod r\u0119k\u0119\" jest odpowiedzi\u0105 na sygna\u0142y p\u0142yn\u0105ce od uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 w Gminie Rzepin. Alarmuj\u0105cy stan wynik\u00f3w z egzamin\u00f3w oraz \"czarny PR\" przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i id\u0105ca za nim niech\u0119\u0107 do kszta\u0142cenia w zawodach technicznych, ekonomicznych spot\u0119gowa\u0142y nasze dzia\u0142ania w celu rozwi\u0105zania powsta\u0142ych problem\u00f3w. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 111 uczni\u00f3w i 17 nauczycieli SP w Kowalowie i LO w Rzepinie w okresie IX 2016-VI 2017. Projekt przygotowany zosta\u0142 w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy wszystkich zainteresowanych - zawarte w nim dzia\u0142ania zaproponowane zosta\u0142y przez uczni\u00f3w, nauczycieli, dyrekcj\u0119, tak by \"skroi\u0107 je na miar\u0119\"... na miar\u0119 potrzeb naszych uczni\u00f3w. Dzia\u0142ania maj\u0105 rozbudza\u0107 ciekawo\u015b\u0107 poznawcz\u0105, kreatywno\u015b\u0107, uczy\u0107 dostrzegania zale\u017cno\u015bci przyczynowo-skutkowe, my\u015blenia matematycznego i jego zastosowania w codziennym \u017cyciu. A pomocne w tym b\u0119d\u0105 pracownie wyposa\u017cone w nowoczesne sprz\u0119ty i materia\u0142y dydaktyczne do pracy metod\u0105 eksperymentu, godziny zaj\u0119\u0107 warsztatowych rozbudzaj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych pasje, a przede wszystkim tworzenie klimatu do tego, by z r\u0119k\u0105 na sercu m\u00f3c powiedzie\u0107, \u017ce \"przedmioty \u015bcis\u0142e da si\u0119 lubi\u0107\"!", "BENEFICJENT": "GMINA RZEPIN", "TYTUL": "Z nauk\u0105 pod r\u0119k\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1226581.57", "WARTOSC": "1459248.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz (podstawowy,\u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 11 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 7 gmin z NUTS 3 gorzowskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "316540.00", "WARTOSC": "372400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wspieranie zdrowych i bezpiecznych miejsc pracy oraz profilaktyka i rehabilitacja zdrowotna os\u00f3b pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy, poprzez wdro\u017cenie programu zdrowotnego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanych ze sposobem wykonywania pracy, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych zabieg\u00f3w, skr\u00f3cenie czasu oczekiwania na zabiegi rehabilitacyjne, podczas realizacji programu w\u015br\u00f3d 250 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego w okresie od CZERWCA 2019 do grudnia 2020. Projekt kierujemy do 250 os\u00f3b, w tym 150 K i 100 M, mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego. Dzi\u0119ki przedsi\u0119wzi\u0119ciu pacjenci skorzystaj\u0105 z konsultacji i zabieg\u00f3w rehabilitacyjnych, bez czekania w kolejkach.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawny powiat - rehabilitacja aktywnych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "278964.68", "WARTOSC": "328193.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt podnosi zakres i jako\u015b\u0107 opieki oraz edukacji w niepubl-ch OWP \"SUPER DZIECKO\" w 3 gminach oraz: 1)Tworzy 14 nowych miejsc w 3 OWP dla dzieci (DZ) od 3do6l.: -12 w S\u0142ubicach(Gm.S\u0141) i 1 w Kostrzynie n.Odr\u0105 (Gm.KnO)-dostos.do potrzeb DZ niepe\u0142nos., -1 w Rzepinie(Gm.RZ)w tym 1 dostos.do DZ niepe\u0142nos.wraz z kosz.utrzymania.-wyd\u0142. czas pracy 3 OWP z 11 do 12h i doposa\u017cy w nowoczes.narzedz.dydakt. 2)Zapewni dodatkow\u0105 ofert\u0119 umo\u017cliw. 9 DZ niepe\u0142nos.udzia\u0142 w edukacji przedszkol. i zmniejsz.ich specyf.deficyt\u00f3w: ruchowych i komunikacyjnych po2 DZ w OWP wGm.S\u0141 i gm.K oraz 5w Gm.RZ). 3)Rozszerzy ofert\u0119 OWP o dodat. zaj\u0119cia w odpow.na diagnoz.deficyty: - stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, - rozwij.komp. spo\u0142.-emocj. w tym kluczowe. Zaj\u0119cia obejm\u0105 DZ z dotychczas.i nowych m.przedszkol. w OWP: -Gm.S\u0141-60 i Gm.K-40 DZ, -Gm.RZ-18 DZ. Dot.b\u0119d\u0105:a)pracy w gr. i kreatywno\u015bci,b)reakcji na stres,c)zaj\u0119\u0107 ruchowych zwalczaj.oty\u0142o\u015b\u0107. 4)Udoskonali kompeten. i umiej\u0119t. 7 n-li do pracy w OWP,w tym z DZ niepe\u0142nos.,z uwzgl\u0119dn.wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami i post\u0119pow.w syt.trudnych-umo\u017cliwiaj\u0105c samodzielne prowadzenie zaj.z pkt.2i3 po proje.", "BENEFICJENT": "\"SUPER DZIECKO\" ANETA ANNA CZAPP", "TYTUL": "Wprowadzenie w\u0142\u0105czaj\u0105cego systemu edukacji w plac\u00f3wkach Przedszkola \"SUPER DZIECKO\" wsp\u00f3lna droga ku lepszej przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2083204.34}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1222345.5399999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 854355.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 834082.4200000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 788514.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 715689.7100000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 538480.09}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 521321.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 470381.8900000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 453173.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 418000.52}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 379800.88}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 259554.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 256949.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 255274.43000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 234944.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 213514.06}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 213285.44999999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 165298.27000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 129903.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 126430.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 125875.29999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 122024.26999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109774.00000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 106901.29999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 102318.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 94232.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 81290.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 72489.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 68346.15}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 59370.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 55715.99}, {"name": "Cmentarze", "value": 50865.01}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42369.229999999996}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 42202.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39412.93}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 38372.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 34799.08}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 28664.84}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 28278.79}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23910.890000000003}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20531.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20382.25}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 19935.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16605.46}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12331.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11218.94}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9483.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8530.84}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8156.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7652.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 5100.98}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4274.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1814.84}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 462.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.27}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2581716.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 566354.1}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 551554.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 390762.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 134550.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113875.84}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 102499.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 93603.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 74263.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 70390.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57743.2}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 39790.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 39621.3}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 29503.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23827.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13500.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12201.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3772901.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7904999.8}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6392861.340000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3242212.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3049756.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 2498332.2999999993}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 984189.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 954107.1700000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 546733.21}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 479889.14}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 471849.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 383810.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 308471.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 135705.80000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111232.17000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 100026.27}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 81126.4}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 76156.23999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 75539.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 75442.79000000001}, {"name": "Cmentarze", "value": 62487.09999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 52650.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49383.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33728.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 16016.55}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13306.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2773.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1957.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 876000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 500000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 267000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 196834.96}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 55110.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49750.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 34000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24500.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9985615.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3517986.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 422956.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 365100.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 335284.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 332723.43}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 179079.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 151600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88855.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67446.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46730.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34141.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 32450.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 26751.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 15782.21}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7813.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7600.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4134.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2420.52}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 2212.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2082.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 948.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 500.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 216.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 126224.32999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 85870.39}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 48370.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45226.56999999999}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 260842.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24760.260000000002}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 370916.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5873.379999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5379.48}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 5379.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5184.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1643.54}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3819249.0400000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3031277.0100000007}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1481899.8099999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1051124.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 718283.6600000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 547662.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 521321.41}, {"name": "Rodzina", "value": 303596.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 293252.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 281631.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 201958.00000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 133527.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 123354.34000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 106563.59}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9483.37}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2621506.87}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 551554.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 538590.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 390762.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 188015.82}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 167866.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 160242.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 143379.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 94217.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39621.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3772901.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7904999.8}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13901884.180000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3904961.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 954107.1700000002}, {"name": "Rodzina", "value": 615919.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 471849.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 197719.88999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 62487.09999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49383.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33728.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15263.63}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8168.52}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2773.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1153000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 500000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 196834.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 55110.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49750.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 34000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13869650.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1146587.8699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 240735.65}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 231633.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 105067.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34141.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32450.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 288.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 216.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134240.78}, {"name": "Rodzina", "value": 126224.32999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 45225.6}, {"name": "Informatyka", "value": 0.97}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 260842.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13970.26}, {"name": "Informatyka", "value": 10790.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 370916.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10758.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5873.379999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 5184.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1643.54}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17650009.039999995, "v": "17,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.92, "v_pc": "1791,52 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7611149.160000001, "v": "7,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.12}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3805389.6000000006, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 3181331.36, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1197703.7400000002, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 737584.0900000001, "v": "737,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 434017.07, "v": "434,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 222050.53999999998, "v": "222,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 154525.13000000003, "v": "154,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 106901.29999999999, "v": "106,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96180.91, "v": "96,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 60806.91, "v": "60,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42369.229999999996, "v": "42,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15181417.039999997, "v": "15,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.3, "v_pc": "1540,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10090652.770000001, "v": "10,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3922178.6199999996, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.83}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 497017.8, "v": "497,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 442357.63000000006, "v": "442,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 126430.22, "v": "126,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 102318.0, "v": "102,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 462.0, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12401598.86, "v": "12,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 360.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.21, "v_pc": "1258,79 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1167.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "668.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11827220.2, "v": "11,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 523.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 454844.56, "v": "454,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 102928.64, "v": "102,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16605.46, "v": "16,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5291039.07, "v": "5,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.77, "v_pc": "537,05 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3797087.230000001, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 784504.19, "v": "784,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 317502.54, "v": "317,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 172131.67, "v": "172,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121199.12, "v": "121,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 81290.32, "v": "81,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4260382.750000001, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.25, "v_pc": "432,44 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2159360.58, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 854355.25, "v": "854,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 379800.88, "v": "379,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 289812.64, "v": "289,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 288949.48, "v": "288,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 169349.40000000002, "v": "169,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 59370.27, "v": "59,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 55110.0, "v": "55,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4274.25, "v": "4,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3424281.68, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02, "v_pc": "347,57 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1100346.77, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 603240.97, "v": "603,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8631.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.61}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 538480.09, "v": "538,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 422956.51, "v": "422,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 337824.41, "v": "337,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 335284.68, "v": "335,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46735.32, "v": "46,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39412.93, "v": "39,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2948759.1300000004, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33, "v_pc": "299,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2816660.42, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.52}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 59725.93, "v": "59,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 38372.78, "v": "38,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 34000.0, "v": "34,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.15}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1649791.6800000002, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42, "v_pc": "167,46 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "281.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1546936.57, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88855.11, "v": "88,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1642142.3099999998, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41, "v_pc": "166,68 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1324844.8399999999, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 317297.47, "v": "317,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.32}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1477025.9000000001, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16, "v_pc": "149,92 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1089285.45, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 267000.0, "v": "267,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.07}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 110740.45, "v": "110,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.49}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 997326.3700000001, "v": "997,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46, "v_pc": "101,23 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 512331.56, "v": "512,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.37}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 484994.81000000006, "v": "484,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.62}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 370916.15, "v": "370,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "37,65 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 370916.15, "v": "370,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 319577.05, "v": "319,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "32,44 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 227393.05, "v": "227,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.15}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 42202.27, "v": "42,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34981.73, "v": "34,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.94}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 189910.47999999998, "v": "189,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "19,28 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 175258.47999999998, "v": "175,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7652.0, "v": "7,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 186057.44, "v": "186,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "18,89 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 113568.10999999999, "v": "113,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 72489.33, "v": "72,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.96}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57197.0, "v": "57,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 55240.0, "v": "55,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.57}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1957.0, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17500.0, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,78 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17500.0, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 10790.97, "v": "10,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,10 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10790.97, "v": "10,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "438.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}