{"gmina": "Dobiegniew", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Dobiegniew", "kod_gus": "020811306000", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "podregion_eurostat": "PL431", "ludnosc": "6'673", "budzet": {"dochody": "38,77 mln z\u0142", "wydatki": "35,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28443851.6, "dane1": 26024292.719999995, "dane2": 26024292.719999995, "dane3": 2419558.8800000064}, {"label": "2017", "dane0": 32435598.800000004, "dane1": 29745825.24, "dane2": 29745825.24, "dane3": 2689773.560000006}, {"label": "2018", "dane0": 32637011.669999998, "dane1": 32028216.560000002, "dane2": 32028216.560000002, "dane3": 608795.1099999957}, {"label": "2019", "dane0": 38772135.11999998, "dane1": 35278156.610000014, "dane2": 35278156.610000014, "dane3": 3493978.509999968}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6075758.039999999, "dane1": 7582382.419999999}, {"label": "2017", "dane0": 6435328.81, "dane1": 7439417.499999999}, {"label": "2018", "dane0": 6564011.340000001, "dane1": 7803057.16}, {"label": "2019", "dane0": 6777003.599999999, "dane1": 8089257.069999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "65,94 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4195588800000065}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4195588800000065}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.689773560000006}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.689773560000006}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6087951099999956}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6087951099999956}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4939785099999683}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4939785099999683}], "dochod_ue": "4,40 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,33 mln z\u0142", "gmina_pc": "3196.0 z\u0142", "powiat": "6,11 mln z\u0142", "powiat_pc": "915.8 z\u0142", "wojewodztwo": "4,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "779,86 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,32 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,78 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6777003.599999999, "wydatki": 8089257.069999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9040024.52", "WARTOSC": "10635322.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 strategii wyprowadzania cz\u0119\u015bci ruchu turystycznego poza granice Drawie\u0144skiego Parku Narodowego, na tereny r\u00f3wnie atrakcyjne przyrodniczo i krajobrazowo, co zosta\u0142o rozpocz\u0119te w projekcie CKP\u015a w latach 2012-2015. W ten spos\u00f3b projekt \u2013 zrealizowany poza terenem DPN - ochroni de facto znajduj\u0105ce si\u0119 na jego obszarze siedliska i gatunki. Jednocze\u015bnie projekt zabezpieczy siedliska i gatunki zwi\u0105zane z Mierz\u0119ck\u0105 Strug\u0105, na kt\u00f3r\u0105 zostanie przekierowany ruch turystyczny, poprzez urz\u0105dzenie tam atrakcyjnej infrastruktury. W DPN obserwuje si\u0119 nadmiern\u0105 presj\u0119 turystyczn\u0105, zwi\u0105zan\u0105 z masowymi sp\u0142ywami kajakowymi Draw\u0105, organizowanymi przez firmy komercyjne. Park szacuje na ok. 15 000 liczb\u0119 os\u00f3b przebywaj\u0105cych rocznie na rzece! Penetracja brzeg\u00f3w, usuwanie naturalnych przeszk\u00f3d z koryta, przenoski, wysiadanie na l\u0105d w dowolnych miejscach, ha\u0142as, zanieczyszczanie i wydeptywanie powoduj\u0105 znaczne zagro\u017cenie dla siedlisk i gatunk\u00f3w zwi\u0105zanych z rzek\u0105 i stref\u0105 przyrzeczn\u0105. Mierz\u0119cka Struga \u2013 dop\u0142yw Drawy \u2013 tworzy natomiast ma\u0142o znany, a bardzo atrakcyjny, 40 km szlak kajakowy. G\u00f3rny bieg rzeki prowadzi przez kompleks jezior i zosta\u0142 cz\u0119\u015bciowo zagospodarowany w latach 2012-2015 w ramach projektu CKP\u015a. W dolnym odcinku, na d\u0142ugo\u015bci ok. 15 km, rzeka meandruje i ma niezwyk\u0142e walory przyrodnicze. Brakuje tu jednak jakiejkolwiek infrastruktury pobytowej. W ramach projektu zaplanowano budow\u0119 przystani wodnej, umo\u017cliwiaj\u0105cej rozpocz\u0119cie i zako\u0144czenie sp\u0142ywu, dw\u00f3ch miejsc biwakowania z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105, wie\u017c widokowych oraz \u015bcie\u017cki pieszo \u2013 rowerowej wzd\u0142u\u017c jeziora Wielgie. Dodatkowo przewidziano powi\u0119kszenie infrastruktury pla\u017cowej w Osieku, rozbudow\u0119 pomost\u00f3w nad jeziorami w \u0141ugach i Dobiegniewie oraz kompleksowy pakiet dzia\u0142a\u0144 informacyjno - promocyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBIEGNIEW", "TYTUL": "Ochrona cennych siedlisk Drawie\u0144skiego Parku Narodowego oraz przyleg\u0142ych obszar\u00f3w Natura 2000 poprzez relokacj\u0119 ruchu turystycznego na szlak wodny Mierz\u0119cka Struga - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1354.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-22", "DOFINANSOWANIE": "4573719.60", "WARTOSC": "9154890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew", "OPIS": "Zakres obejmuje budow\u0119 instalacji oze (PV szt. 2) wraz z okablowaniem, monitoringiem i innymi elementami infrastruktury towarzysz\u0105cej oraz promocj\u0119 projektu. Moce zainstalowane w projekcie (1,99 MW), planowana ilo\u015b\u0107 wytworzonej energii (2040,00 MWh/rok). Warto\u015b\u0107 netto projektu 7443000,00 z\u0142 (9154890,00 z\u0142 brutto), w tym wyd. kw. 5714462,00 z\u0142, dotacja 4573719,60 z\u0142. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami strategicznymi rozwoju woj. oraz celami gospodarki niskoemisyjnej, g\u0142\u00f3wnie poprzez wp\u0142yw na zwi\u0119kszon\u0105 produkcj\u0119 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych i realn\u0105 redukcj\u0119 emisji CO2, wp\u0142yw na podwy\u017cszenie poziomu ochrony \u015brodowiska. Instalacja wpi\u0119ta do istniej\u0105cej sieci. Wnioskodawca b\u0119dzie odprowadza\u0142 energi\u0119 z instalacji do sieci. Celem projektu jest budowa instalacji PV(dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z oze)i wytwarzanie energii i redukcja emisji CO2 = 1693,12 CO2 t/rok, wzrost wykorzystania OZE w wytwarzaniu energii, wp\u0142yw na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 i zmniejszenie udzia\u0142u energetyki konwencjonalnej. Cele projektu odzwierciedlaj\u0105 potrzeby i zosta\u0142y okre\u015blone mierzalnymi wska\u017anikami (produktu i rezultatu). Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 eksploatacji (w okresie trwa\u0142o\u015bci 3 lat od daty p\u0142atno\u015bci ko\u0144cowej). Projekt s\u0142u\u017cy realizacji cel\u00f3w strategicznych wojew\u00f3dztwa w obszarze technologii \u015brodowiskowych zielonej gospodarki poprzez wytwarzanie w zwi\u0105zku z projektem energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W projekcie zachowano zasady koncepcji projektowania uniwersalnego (w tym np. poprzez zapewnienie powszechnego informowania i promowania wynik\u00f3w projektu). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi \u2013 wnioskodawca (u\u017cytkownik). Typ wnioskodawcy uprawniony do aplikowania (status przedsi\u0119biorstwa (M\u015aP). Wnioskodawca uprawniony do otrzymania wsparcia. Projekt zgodny z zasadami pomocy publicznej oraz wykazuje pozytywny wp\u0142yw w zakresie zgodno\u015bci z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, i neutralny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.[...]", "BENEFICJENT": "PV DOBIEGNIEW PSZCZEW SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznych o mocy do 2,00 MW w miejscowo\u015bci Osiek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 685.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "2331762.02", "WARTOSC": "4730517.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew", "OPIS": "Inwestycja polega na budowie farmy fotowoltaicznej o maksymalnej mocy do 1MW (999,35 kWp) wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki o Nr ewid. gruntu 197/10 po\u0142o\u017conych w miejscowo\u015bci Mierz\u0119cin, gmina Dobiegniew. Wyprodukowana energia elektryczna b\u0119dzie dostarczana do sieci elektroenergetycznej, zgodnie z warunkami technicznymi przy\u0142\u0105czenia do sieci elektroenergetycznej. Podstawowym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii elektrycznej pochodz\u0105cej z OZE oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego, redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Aby tego dokona\u0107 niezb\u0119dne jest wykonanie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Zadanie nr 1 W ramach zadania zostanie wykonany projekt wykonawczy. Zadanie nr 2 W ramach zadania wybudowana zostanie farma fotowoltaiczna. Zadanie nr 3 Promocja projektu. Zadania nr 4 Zakup projektu budowlanego wraz z pozwoleniami przez Wnioskodawc\u0119. Zadanie nr 5 Studium Wykonalno\u015bci. Zadanie nr 6 TIK. Projekt zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt., 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) \u2013 1 przedsi\u0119b., 3. Dod. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania e.e. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,99 MWe, 4. D\u0142ugo\u015b\u0107 nowo wybudowanych sieci elektroenergetycznych dla OZE 0,23 km. 5. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne 1 szt., 6. D\u0142ugo\u015b\u0107 zmodernizowanych sieci elektroenergetycznych dla odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii 0 km. 7. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) 764,40 Tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. 8. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 980 MWhe/rok 9. Wzrost zatrud. we wspieranych przedsi\u0119b. (CI 8) 1 EPC; 10. Wzrost zatrud. we wspieranych przedsi\u0119b. \u2013 kobiety 0 EPC, 11. Wzrost zatrud. we wspieranych przedsi\u0119b. \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 1 EPC. Grup\u0119 odbiorc\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: osoby fizyczne \u2013 og\u00f3\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa mieszka\u0144cy Miejscowo\u015bci i Gminy, podmioty gospodarcze i instytucje", "BENEFICJENT": "WBB ENERGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej o maksymalnej mocy do 1 MW (999,35 kWp) wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na terenie dzia\u0142ki 197/10 zlokalizowanej w miejscowo\u015bci Mierz\u0119cin, gmina Dobiegniew.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 349.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "12730528.67", "WARTOSC": "14977092.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa", "OPIS": "Projekt \u201eLubuski e-Urz\u0105d II\u201d jest kontynuacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia pn. \u201eLubuski e-Urz\u0105d\u201d. Na poziomie administracyjnym Lidera (Wojew\u00f3dztwo Lubuskie) swoim oddzia\u0142ywaniem obejmie ca\u0142e wojew\u00f3dztwo, a na poziomie jednostek samorz\u0105du terytorialnego gmin i powiat\u00f3w, obejmie Partner\u00f3w Projektu: 11 gmin. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa dost\u0119pu do e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego (szczeg\u00f3\u0142owy opis cel\u00f3w \u2013 SW, rozdz. II.1.2.). Projekt polega na udost\u0119pnieniu platformy cyfrowej umo\u017cliwiaj\u0105cej realizowanie e-us\u0142ug dla interesariuszy i jest sp\u00f3jny z celem dzia\u0142ania 2.1: zwi\u0119kszenie zastosowania system\u00f3w teleinformatycznych w administracji publicznej. Grupami docelowymi b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy oraz instytucje administracji publicznej. Wska\u017anikami produktu i rezultatu b\u0119d\u0105: \u2022Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 wska\u017anik w\u0142\u0105czony do Ram wykonania \u2013 12 szt. \u2022Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 - transakcja \u2013 6 szt. \u2022Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y online informacje sektora publicznego \u2013 12 szt. \u2022Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego \u2013 15946 szt. \u2022Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 0 EPC. \u0141\u0105czne nak\u0142ady inwestycyjne oszacowano w wysoko\u015bci 14 997 092,57 z\u0142 brutto, a warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi: 12 730 528,67 z\u0142 brutto. Zadania Projektu: 1.Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i projektowej 2.Przygotowanie i przeprowadzenie post\u0119powania na Generalnego Wykonawc\u0119 oraz In\u017cyniera Kontraktu 3.Dostawa, monta\u017c i uruchomienie sprz\u0119tu teleinformatycznego dla Lidera, Partner\u00f3w i na potrzeby CPD 4.Dostawa, wdro\u017cenie i integracja oprogramowania \"Front Line\" oraz \"Back Office\" dla Lidera i Partner\u00f3w 5.Szkolenia 6.In\u017cynier Kontraktu 7.Promocja Projektu 8.Zako\u0144czenie i rozliczenie Projektu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO", "TYTUL": "Lubuski e-Urz\u0105d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "857706.00", "WARTOSC": "2157420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew", "OPIS": "W ramach projektu W-ca wdro\u017cy wyniki prac B+R, kluczowych z punktu widzenia realizacji projektu i podejmie dzia\u0142ania inwestycyjne, umo\u017cliwiaj\u0105ce wdro\u017cenie w firmie TOKAR CNC TECHNOLOGY innowacji - 1 produktowej o charakterze mi\u0119dzynarodowym, - 1 procesowej o charakterze mi\u0119dzynarodowym - 1 procesowej o charakterze ponadregionalnym, co potwierdza Opinia o innowacyjno\u015bci. W-ca przeprowadzi\u0142 samodzielnie prace B+R, kt\u00f3re potwierdzi\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia ulepszonej (pod wzgl\u0119dem szybko\u015bci i jako\u015bci) us\u0142ugi, kt\u00f3ra pozwoli zaoferowa\u0107 detale o wi\u0119kszej ni\u017c dotychczas \u015brednicy (tj. do 61 mm) i o wy\u017cszej klasie dok\u0142adno\u015bci (innowacja produktowa). Us\u0142uga oparta b\u0119dzie o zastosowanie technologii/proces\u00f3w: - pomiaru 3D w badaniu jako\u015bciowym gotowych wyrob\u00f3w, co umo\u017cliwi obr\u00f3bk\u0119 tytanu i produkcj\u0119 m.in. \u015brub implantologicznych o 4 klasie dok\u0142adno\u015bci, co pozwoli wej\u015b\u0107 firmie na nowe rynki docelowe oraz rynki zagraniczne (m.in. Austrii). - obr\u00f3bki CNC z wykorzystaniem nowatorskiego centrum CNC, dostosowanego indywidualnie do potrzeb firmy. Inwestycja ulokowana zostanie w Mierz\u0119cinie, w woj. lubuskim, gdzie znajduje si\u0119 obecny zak\u0142ad produkcyjny firmy. Projekt zrealizowany zostanie w okresie 01.04.2019-31.03.2020, w ramach 1 zadania, kt\u00f3ry obejmuje zakup: tokarek CNC (2szt.), tokarki CNC z dodatkow\u0105 osi\u0105 Y (1 szt.), sprz\u0119tu do pomiaru jako\u015bciowego (1 zestaw), oprogramowania do pomiaru jako\u015bciowego (1 szt.). Warto\u015b\u0107 projektu netto: 1 754 000,00 z\u0142, dofinansowanie: 857 706,00 z\u0142. Potrzeba realizacji projektu wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanych potrzeb potencjalnych klient\u00f3w i post\u0119pu technicznego w bran\u017cy metalowej, a prawid\u0142owe wykonanie inwestycji i osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki pracom B+R, wiedzy i do\u015bwiadczeniu w\u0142a\u015bciciela firmy. Innowacje wprowadzone w wyniku realizacji projektu prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 do wdro\u017cenia ekoinnowacji oraz przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy i ca\u0142ego regionu poprzez zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji", "BENEFICJENT": "TOKAR CNC TECHNOLOGY MATEUSZ MA\u0106K\u00d3W", "TYTUL": "Wzrost pozycji rynkowej i innowacyjno\u015bci firmy TOKAR CNC TECHNOLOGY poprzez zastosowanie nowatorskich technologii w obr\u00f3bce metali.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-09-23", "DOFINANSOWANIE": "832151.74", "WARTOSC": "1674303.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada: 1. Modernizacj\u0119 kot\u0142owni na ul Mickiewicza, kt\u00f3ra zasila 2 budynki wielorodzinne, \u0142\u0105czna ilo\u015b\u0107 odbiorc\u00f3w ciep\u0142a 40 mieszka\u0144. Obecnie jest to kot\u0142ownia na paliwa sta\u0142e. Planowana modernizacja do zasilania gazem ziemnym. 2. Modernizacj\u0119 instalacji c.o. w budynkach przy ul Gda\u0144skiej. Obecnie budynki wybudowane w latach 50-tych maj\u0105 indywidualne piece kaflowe opalane drewnem lub w\u0119glem. \u0141\u0105czna liczba mieszka\u0144 36, w dw\u00f3ch budynkach. Zaplanowano wykonanie pod\u0142\u0105czenia budynk\u00f3w do jednego w\u0119z\u0142a cieplnego i wykonanie pion\u00f3w c.o. wewn\u0105trz obiekt\u00f3w. Zasilanie z kot\u0142owni miejskiej przy ul. Szkolnej, kt\u00f3ra zostanie zmodernizowana cz\u0119\u015bciowo na zasilanie gazowe. 3. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 zasilania w 12 domach jednorodzinnych, wymiana zasilania w\u0119glowego na kot\u0142y zasilane gazem ziemnym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu, kt\u00f3rego przedmiotem jest wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych, jest zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych. Inwestycj\u0119 zaplanowano, by chroni\u0107 \u015brodowisko i zapewni\u0107 mieszka\u0144com obszaru odpowiedni standard \u017cycia poprzez zapobieganie i ograniczanie zanieczyszcze\u0144. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Dobiegniew. Wed\u0142ug stanu na dzie\u0144 31.12.2018 r. teren Gminy zamieszkiwa\u0142o 6 597 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wnym zdiagnoz. problemem w gminie Dobiegniew jest z\u0142a jako\u015b\u0107 powietrza atmosferycznego, spowodowana przede wszystkim wysokim poziomem emisji szkodliwych zwi\u0105zk\u00f3w do atmosfer w wyniku funkcjonowania w budynkach mieszkalnych przestarza\u0142ych, nieefektywnych inst. grzewczych. Produktem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105: \u2022 liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii: 88 gospodarstw, \u2022 l. zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: 14 szt., \u2022 l. wymienionych kot\u0142\u00f3w/piec\u00f3w/urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e w wyniku realizacji projektu: 14 szt., Natomiast rezultatem projektu b\u0119dzie: \u2022 szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarn.: 1106,29 Mg CO2/rok, \u2022 wzrost zatrudnienia we wspier. podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119bi", "BENEFICJENT": "GMINA DOBIEGNIEW", "TYTUL": "Wymiana lokalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na ekologiczne zasilanie gazowe wraz z modernizacj\u0105 sieci ciep\u0142owniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "561607.75", "WARTOSC": "660715.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego w Gminie Dobiegniew poprzez wzrost poziomu wiedzy i kompetencji 70 uczni\u00f3w (23K, 47M) uczestnicz\u0105cych w szkoleniach, kursach i sta\u017cach/praktykach zawodowych w terminie od 01.07.2016 do 30.06.2022 - KRYT nr 13. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, pracodawcami i ich organizacjami, przedsi\u0119biorcami i instytucjami rynku pracy - KRYT 6. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do podwy\u017cszenia umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwania kwalifikacji zawodowych przez uczni\u00f3w (w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych). Zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 w Zasadniczej Szkole Zawodowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Dobiegniewie zostanie zakupiony sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do tworzonego Szkolnego Punktu Informacji i Kariery maj\u0105cego s\u0142u\u017cy\u0107 rozwojowi doradztwa edukacyjno-zawodowego. Diagnoza stanowi za\u0142\u0105cznik do Wniosku o dofinansowanie - KRYT nr 15.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBIEGNIEW", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Gminie Dobiegniew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "352271.87", "WARTOSC": "414437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew", "OPIS": "Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w i nauczycieli Szko\u0142y Podstawowej z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Gminnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Dobiegniewie. Organem prowadz\u0105cym tych szk\u00f3\u0142 jest Gmina Dobiegniew, woj. lubuskie. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest podniesienie kompetencji korzystania z TIK oraz rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w i nauczycieli, a poprzez to zmniejszenie zr\u00f3\u017cnicowania mi\u0119dzyszkolnego w odniesieniu do osi\u0105ganych przez szko\u0142y wynik\u00f3w edukacyjnych. Wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w realizacji celu g\u0142\u00f3wnego odgrywa\u0107 b\u0119dzie doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania w szko\u0142ach, w tym zapewnienie odpowiedniej infrastruktury sieciowo-us\u0142ugowej, podnoszenie kompetencji cyfrowych N wszystkich przedmiot\u00f3w, kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych U z uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni i wynikaj\u0105cych z tego tytu\u0142u zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBIEGNIEW", "TYTUL": "TIK-tak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3608214.38", "WARTOSC": "4244958.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem dzia\u0142alno\u015bci dla 7 Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej w woj.lubuskim przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia miejsc w tych plac\u00f3wkach. Dzia\u0142ania obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 udzia\u0142 140 os\u00f3b uczestnik\u00f3w CIS w tym os. zagr. wykl.spo\u0142. oraz 180 os\u00f3b z ich otoczenia. Dzia\u0142ania kierowane do uczest.CIS oparte s\u0105 na Koncepcji Systemu Standaryzacji CIS\u00f3w (SSCIS)poprzez realizacj\u0119 Indy.Progr. Zatrud. Socj(IPZS), a dzia\u0142ania dla os. z otoczenia realizowane w oparciu o zapisy Indyw.\u015acie\u017cki Animacji (I\u015aA). Projekt realiz. w partnerstwie. Ka\u017cdy CIS realizuje program, kt\u00f3ry trwa od 6-18 m-y/os.W wyniku projektu nast\u0105pi wzrost l. miejsc w CIS-ach o 5 w ka\u017cdym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Partnerstwo 7 Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc wraz z aktywn\u0105 integracj\u0105 uczestnik\u00f3w w oparciu o koncepcj\u0119 systemu standaryzacji i udzia\u0142 os\u00f3b z otoczenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3728736.64", "WARTOSC": "4386767.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Ustawa z o zatrudnieniu socjalnym okre\u015bla spos\u00f3b funkcjonowania CIS. Z diagnozy klastra CIS/KIS wynika, \u017ce w woj. lubuskim istnieje niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 CIS-\u00f3w, co utrudnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem,a istniej\u0105ce Centra nie zapewniaj\u0105 w pe\u0142ni kompleksowej oferty uczestnikom. Jest to mo\u017cliwe jedynie w warunkach dzia\u0142ania wszystkich CIS w jednolitym standardzie. W RPO wskazano tak\u017ce problem wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa z tendencj\u0105 powielania problem\u00f3w w kolejnych pokoleniach. Dlatego projekt pn. \"Wystandaryzowane wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem poprzez utworzenie nowego CIS i wsparcie 6 dotychczas istniej\u0105cych CIS na terenie woj. lubuskiego.\" zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 280 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem z woj. lubuskiego. Lider i partnerzy zrealizuj\u0105 poprzez dzia\u0142ania projektowe wskazany cel g\u0142\u00f3wny poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w 6 istniej\u0105cych i 1 utworzonym CIS woj. lubuskiego w czasie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Wystandaryzowane wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem poprzez utworzenie nowego Centrum Integracji Spo\u0142ecznej i wsparcie 6 dotychczas istniej\u0105cych Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "103636.25", "WARTOSC": "121925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano wsparcie dla Przedszkola Ba\u015bniowa Kraina w Dobiegniewie, kt\u00f3re ma zapewni\u0107 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wychowania przedszkolnego zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. \u0141\u0105czna liczba dzieci w wieku przedszkolnym we wskazanej plac\u00f3wce wynosi 125, a uczestnicz\u0105cych w projekcie 32. Oczekiwanym efektem jest zwi\u0119kszenie u dzieci kompetencji spo\u0142eczno-edukacyjnych oraz wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nosprawno\u015bci poprzez realizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi edukacyjne dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i deficytami rozwoju, poszerzone o dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne. Realizacja projektu umo\u017cliwi podniesienie kwalifikacji 3 nauczycieli oraz doskonalenie kompetencji 9 nauczycieli. Ma to na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci oraz popraw\u0119 jako\u015bci pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Nale\u017cy zaznaczy\u0107, \u017ce jest to jedyne przedszkole na terenie gminy, do kt\u00f3rego maj\u0105 dost\u0119p dzieci z teren\u00f3w wiejskich. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2020 r. do 31.01.2021 r. na terenie gminy Dobiegniew, powiat Strzelecko-Drezdenecki, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBIEGNIEW", "TYTUL": "Poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 przedszkolnych z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Przedszkolu Ba\u015bniowa Kraina w Dobiegniewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2046777.47", "WARTOSC": "2407973.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Z przeprowadzonej w wojew\u00f3dztwie lubuskim diagnozy Klastra CIS/KIS wynika, \u017ce CISy poprzez proponowane, zgodnie z Ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym, nowe mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, oparte na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142ecznej, sta\u0142y si\u0119 wa\u017cnym ogniwem pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewniaj\u0105 dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Wa\u017cnym jest by istniej\u0105ce CISy opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i na tyle wysokim standardzie us\u0142ug, by osoby, kt\u00f3re po przej\u015bciu skutecznej reintegracji, powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy, utrzyma\u0142y si\u0119 na nim jak najd\u0142u\u017cej. Efektem dla uczestnik\u00f3w b\u0119dzie podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142anie m.in. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142.-zawodow\u0105 280 os. (190K, 90M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem, w tym os\u00f3b z otoczenia tych\u017ce os\u00f3b, z woj. lubuskiego. Lider i partnerzy dzia\u0142aniami projektowymi zrealizuj\u0105 wskazany cel g\u0142\u00f3wny poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142. reintegracyjnych w 7 CIS woj. lubuskiego w czasie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczno - zawodowa w 7 Centrach Integracji Spo\u0142ecznej po\u0142\u0105czona z animacja otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1789266.42", "WARTOSC": "2105019.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Z przeprowadzonej w woj. lubuskim diagnozy Klastra CIS/KIS wynika, \u017ce CISy poprzez proponowane, zgodnie z Ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym, nowe mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, oparte na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142ecznej, sta\u0142y si\u0119 wa\u017cnym ogniwem pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewniaj\u0105 dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug os. defaworyzowanym. Wa\u017cne by CISy opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i wysokim standardzie us\u0142ug, by osoby, kt\u00f3re po przej\u015bciu reintegracji, powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy, utrzyma\u0142y si\u0119 na nim. Efektem dla uczestnik\u00f3w b\u0119dzie podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142anie m.in. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Projekt obejmie wsparciem 200 os\u00f3b z woj. lubuskiego, z czego 60 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych reintegracj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, 140 os\u00f3b z otoczenia zostanie wsparciem spo\u0142ecznym w tym us\u0142ugami spo\u0142ecznymi. Projekt partnerski, Lider i partnerzy zrealizuj\u0105 wskazany cel g\u0142\u00f3wny kompleksowy program na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych poprzez dzia\u0142ania reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej, prowadz\u0105ce do podniesienia kwalifikacji i uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Aktywnie zintegrowany kapita\u0142 ludzki wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-03-28", "DOFINANSOWANIE": "4017931.30", "WARTOSC": "4726978.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Czarnk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Krzy\u017c Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Trzcianka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Wiele\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Pi\u0142a | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Jastrowie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt ma za zadanie dostosowanie i rozszerzenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych do obecnej liczebno\u015bci i zasi\u0119gu populacji \u017cubr\u00f3w. Obszar projektu zajmuje powierzchni\u0119 oko\u0142o 5800 km2 (w tym 91306 ha stanowi area\u0142y stad) i jest po\u0142o\u017cony w granicach 3 wojew\u00f3dztw na terenie gmin: woj. zachodniopomorskie: Miros\u0142awiec, Kalisz Pomorski, Drawsko Pomorskie, Czaplinek, Borne Sulinowo, I\u0144sko, W\u0119gorzyno, Chociwel, Dobrzany, Marianowo, Sucha\u0144, Recz, Choszczno, Drawno, Tuczno, Wa\u0142cz, Z\u0142ot\u00f3w, Z\u0142ocieniec, Wierzchowo, Cz\u0142opa; woj. lubuskie: Bierzwnik, Dobiegniew, Krz\u0119cin, Strzelce Kraje\u0144skie, Stare Kurowo, Drezdenko; woj. wielkopolskie: Krzy\u017c Wielkopolski, Wiele\u0144, Szyd\u0142owo, Trzcianka, Pi\u0142a, Czarnk\u00f3w, Jastrowie. Projekt przewiduje przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych grup dzia\u0142a\u0144: 1. Utworzenie Zespo\u0142u terenowego Bazy Obs\u0142ugi \u017bubr\u00f3w \u2013 grupy pracownik\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 dzia\u0142ania BO\u017b, utworzonej w ramach projektu LIFE13 NAT/PL/000010 w Jab\u0142onowie, na terenach obecnego wyst\u0119powania populacji \u017cubr\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem prowadzenia Pogotowia \u017bubrowego i realizacji zada\u0144 minimalizuj\u0105cych szkody wyrz\u0105dzane przez \u017cubry oraz dzia\u0142a\u0144 na rzecz budowania i utrzymywania wysokiej akceptacji dla obecno\u015bci wolnych \u017cubr\u00f3w 2. Utrzymanie \u017cubr\u00f3w na terenie Skarbu Pa\u0144stwa \u2013 zakup karmy, rozwo\u017cenie jej do pa\u015bnik\u00f3w w okresie zimowym oraz budow\u0119 nowych pa\u015bnik\u00f3w na terenie area\u0142\u00f3w nowych stad 3. Monitoring populacji \u017cubr\u00f3w - wytworzenie obro\u017cy telemetrycznych, rozszerzenie funkcjonalno\u015bci aplikacji Bezpieczna Informacja o \u017bubrach i ustawienie 6 tablic ostrzegawczych 4. Opieka weterynaryjna - kontrola zdrowotna i genetyczna populacji \u017cubr\u00f3w, zakup \u015brodk\u00f3w farmakologicznych do immobilizacji oraz praca lekarza weterynarii 5. Zakup sprz\u0119tu do realizacji projektu - zakup \u015brodk\u00f3w transportu do przewozu \u017cubr\u00f3w, maszyn do zbioru siana dla \u017cubr\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142a\u0144 Bazy Obs\u0142ugi \u017bubr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1135083.13", "WARTOSC": "1335391.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes\" jest jedn\u0105 z form skutecznego przeciwdzia\u0142ania bezrobociu i podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej spo\u0142. poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pow. 30-go roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, przede wszystkim do kobiet (min 80%), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotych, o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b 50+, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego, Strzelecko-Drezdeneckiego i Sul\u0119ci\u0144skiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 stref\u0119 o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia. Projekt zak\u0142ada udzielnie kompleksowego wsparcia o charakterze szkoleniowym i doradczym dla 30 os\u00f3b. Z tej grupy wybranych zostanie na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 25 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rym po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielona zostanie pomoc o charakterze bezzwrotnym - dotacja. Uczestnicy otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c dodatkowe wsparcie doradcze i finansowe dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). Nowopowsta\u0142e firmy zatrudni\u0105 min 5 pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119, co w rezultacie zapewni min. 30 miejsc pracy", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "938298.00", "WARTOSC": "1103880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt zrealizowany zostanie od sierpnia 2016 do stycznia 2018. Jego celem jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia kobiet pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt zostanie skierowany do kobiet z terenu obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego i Strzelecko-Drezdeneckiego, na terenie kt\u00f3rych w pa\u017adzierniku 2015 stopa bezrobocia wynosi\u0142a powy\u017cej 15%, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3rych mo\u017cliwo\u015bci uzyskania kapita\u0142u na warunkach rynkowych s\u0105 powa\u017cnie ograniczone. Projekt zak\u0142ada udzielnie wsparcia o charakterze doradczym i szkoleniowym dla grupy 30 kobiet, za\u015b po skorelowaniu z oczekiwaniami rynku wybranie, na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 20 uczestniczek i po za\u0142o\u017ceniu przez nie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielenie im pomocy o charakterze bezzwrotnym (dotacja) jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowego wsparcia doradczego i finansowego dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). W okresie trwania wsparcia szkoleniowego uczestniczkom zostanie zapewniony transport do centrum szkoleniowego w siedzibie wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kobieta Przedsi\u0119biorcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "800430.63", "WARTOSC": "941683.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 84 os.(52K,32M)niepracuj\u0105cych,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich pow.kro\u015bnie\u0144skiego,mi\u0119dzyrzeckiego,strzelecko-drezdenecki,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 02.01.2019-30.04.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opusz.prog.-19K,11M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-11K,6M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-11K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "980424.00", "WARTOSC": "1153440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 30 os.(16K14M) os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 50 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy(w tym min. 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 4 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w mi\u0119dzyrzeckiego, strzelecko-drezdeneckiego i kro\u015bnie\u0144skim wojew\u00f3dztwa lubuskiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w przez min 25(16K9M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.08.2018 do 31.08.2021 r. Cel g\u0142 wp\u0142ynie na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO Lubuskie 2020 dla dzia\u0142ania 6.3. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie w postaci konsultacji z doradc\u0105 zawodowym, wsparcie szkol.-doradcze, a minimum 25(16K9M) os\u00f3b otrzyma \u015brodki na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, finansowe wsparcie pomostowe(13 os. przez 12m-cy i 12 os. przez 6 m-cy ) i szkoleniowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie, stworzenia potencjalnych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Lubuska Fabryka Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1225872.9000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1097156.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 546287.3799999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 462319.29000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 444875.45}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 439611.97000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 428389.16000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 277379.76999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 199107.47999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 198180.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 189912.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 178493.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 168969.98}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 165391.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 136444.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 112798.06999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 111943.78000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 109753.78}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 102745.04000000001}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 97877.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 95384.01999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90830.52}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 79265.76999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 78480.57}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 77259.95999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69487.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 60732.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60478.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54400.0}, {"name": "Muzea", "value": 48422.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43109.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 42709.07}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 38212.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37078.77}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 35915.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 31633.23}, {"name": "Biblioteki", "value": 23654.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22866.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22174.97}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21101.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16677.54}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 15775.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15167.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14562.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 12404.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11197.779999999999}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10685.96}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9887.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9591.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8689.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 7087.0599999999995}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5979.0}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 4395.75}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4350.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3318.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3190.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3084.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2772.5299999999997}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 2514.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2434.82}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1479.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1346.31}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1107.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1026.98}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 500.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 350.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 267.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 100.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3413970.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3177681.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 859316.27}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 530297.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 520930.17999999993}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 433202.14}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 317455.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 283510.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 245167.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 207080.39}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 201345.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 196129.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 172940.53999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 140305.93}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 121109.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94986.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65529.119999999995}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 53858.78}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52628.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 51843.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49988.68}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 33257.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29733.92}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 17751.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17034.86}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16230.300000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13452.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11377.929999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9501.19}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8410.25}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5429.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5284.83}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3600.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1378.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1238.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 825.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 328.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1468705.92}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 349471.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 317311.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 122023.68}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 116892.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 24600.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 15890.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15230.6}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8369.86}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1845.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 600641.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 538797.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 145125.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32933.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 192099.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134898.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25610.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5811.75}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86730.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62618.14}, {"name": "Muzea", "value": 43114.19}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 40304.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4027.3}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 1891.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11050.289999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10203.54}, {"name": "Muzea", "value": 7608.38}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 4741.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 710.7}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 183.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155820.24}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 115998.22}, {"name": "Muzea", "value": 34026.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28725.440000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18334.94}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 17894.73}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8330.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27497.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20470.28}, {"name": "Muzea", "value": 6004.360000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5069.200000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2157.06}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2105.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1470.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4874793.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3158758.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 641519.96}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 465460.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 380000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 223210.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 170741.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 133482.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 115560.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102260.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 97327.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37774.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 34664.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 20197.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 11346.4}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 9704.9}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7250.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3941.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2681.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 1194.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 787.56}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 662.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 420.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 275.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 98778.92}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 114146.55}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 65940.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 10534.02}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 850.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 88301.58}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 73743.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 15337.11}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 10388.42}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1740757.1700000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1604788.7600000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1130010.3299999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 790995.6000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 503503.46}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 473124.22000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 446997.75000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 241408.38}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 209666.56}, {"name": "Turystyka", "value": 189912.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 181374.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 159338.75}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 102745.04000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 75171.23000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30692.29}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10641.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5519.54}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5794926.179999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3812642.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 838400.01}, {"name": "Rodzina", "value": 527670.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 121109.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 103155.36}, {"name": "Turystyka", "value": 53858.78}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30558.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20634.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19289.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13018.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11377.929999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9712.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7443.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 328.13}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1468705.92}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 365361.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 273132.52999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 145210.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 116892.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 45510.0}, {"name": "Turystyka", "value": 24600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 927.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 600641.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 280194.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 245535.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 145125.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32933.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13068.75}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 140347.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134898.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 49446.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25610.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5811.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2306.25}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 128925.84}, {"name": "Turystyka", "value": 56357.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43114.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10287.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15129.04}, {"name": "Turystyka", "value": 9945.529999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7608.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1815.46}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 184545.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 115998.22}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36229.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34026.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8330.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 32566.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20470.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6004.360000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4262.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1470.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8257036.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1650688.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 252259.90999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 190397.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 104578.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43404.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35650.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 98778.92}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 114146.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65940.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11384.02}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 88301.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73743.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15337.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10388.42}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9026115.550000003, "v": "9,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.58, "v_pc": "1352,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4936110.04, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3456830.0, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 275971.20999999996, "v": "275,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 252525.23, "v": "252,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 60732.0, "v": "60,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 42709.07, "v": "42,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1238.0, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1582.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8089257.069999995, "v": "8,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.92, "v_pc": "1212,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4248424.989999999, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 1103621.7700000003, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.64}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 651456.3400000002, "v": "651,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 514213.26, "v": "514,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 450740.30999999994, "v": "450,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 288147.06, "v": "288,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 249263.38999999998, "v": "249,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 208560.29, "v": "208,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 117188.38000000002, "v": "117,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93924.42, "v": "93,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 72788.62, "v": "72,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37078.77, "v": "37,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22866.2, "v": "22,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16330.300000000001, "v": "16,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13802.97, "v": "13,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 850.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7305750.289999999, "v": "7,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.7, "v_pc": "1094,82 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "87.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "142.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5874941.55, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 524332.66, "v": "524,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 286280.99, "v": "286,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 215297.41999999998, "v": "215,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 180262.01000000004, "v": "180,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126758.35, "v": "126,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 97877.31, "v": "97,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 363.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3523984.85, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.98, "v_pc": "528,10 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "116.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 641519.96, "v": "641,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 634515.8099999999, "v": "634,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 465460.87, "v": "465,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 444875.45, "v": "444,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 399229.02999999997, "v": "399,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 380000.0, "v": "380,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202309.65, "v": "202,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 660.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 133496.78, "v": "133,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 98690.0, "v": "98,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69487.3, "v": "69,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54400.0, "v": "54,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1872209.2699999998, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3, "v_pc": "280,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 669543.56, "v": "669,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 208.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 550412.8400000001, "v": "550,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 206549.86, "v": "206,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.03}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 165391.06, "v": "165,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 109753.78, "v": "109,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 78480.57, "v": "78,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 65940.0, "v": "65,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 16337.6, "v": "16,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9800.0, "v": "9,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1025919.4, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9, "v_pc": "153,74 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 619920.66, "v": "619,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 160478.07, "v": "160,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.64}, {"name": "Muzea", "value": 139176.32, "v": "139,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.56}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 82689.70999999999, "v": "82,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.06}, {"name": "Biblioteki", "value": 23654.64, "v": "23,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1020599.76, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89, "v_pc": "152,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 971197.51, "v": "971,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.15}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 31665.0, "v": "31,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10685.96, "v": "10,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3190.18, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 2514.8, "v": "2,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1346.31, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 968917.6900000001, "v": "968,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 244.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74, "v_pc": "145,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "171.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 885733.34, "v": "885,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 403.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64734.02, "v": "64,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.68}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7950.33, "v": "7,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2958.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 543860.4699999999, "v": "543,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54, "v_pc": "81,50 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 328643.1, "v": "328,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.42}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 114146.55, "v": "114,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101070.81999999999, "v": "101,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.58}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 513215.8, "v": "513,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45, "v_pc": "76,91 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 495511.28, "v": "495,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16677.54, "v": "16,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1026.98, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "Turystyka", "value": 334674.14, "v": "334,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "50,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "176.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "111.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 268370.78, "v": "268,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66303.36, "v": "66,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.81}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 236330.13999999998, "v": "236,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "35,42 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 134339.52, "v": "134,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 97327.71, "v": "97,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.18}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 4395.75, "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.86}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 267.16, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 220448.1, "v": "220,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "33,04 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 208043.11000000002, "v": "208,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.37}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 12404.99, "v": "12,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.62}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 167160.79, "v": "167,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "25,05 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 157569.6, "v": "157,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.26}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9591.19, "v": "9,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.73}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 165730.15, "v": "165,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "24,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 132843.18, "v": "132,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22999.97, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.87}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 9887.0, "v": "9,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.96}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 102745.04000000001, "v": "102,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4260.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,40 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "5848.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7726.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 102745.04000000001, "v": "102,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4260.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 98778.92, "v": "98,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,80 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 98778.92, "v": "98,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60459.18, "v": "60,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29936.01, "v": "29,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.51}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29144.97, "v": "29,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1378.2, "v": "1,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "549.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}