[{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6216906.23", "WARTOSC": "7314007.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "W proj udzia\u0142 we\u017amie 1500 ucz (30%K) i 16 n-li (8K, 8M)z 3 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawod. z Powiatu SD. UP wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach, szkoleniach i sta\u017cach/praktykach zawod. Wsparciem doradczym zostanie obj\u0119tych 100% ucz, a 240 ucz. we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach zawod.u pracodawcy. Dodatkowo utworzony zostanie CKZiU. Proj. ma na celu zintegrowanie kszta\u0142c. zawod. z RPr w terminie 01.07.2016 - 30.06.2022r.- KRYT nr 13 Realiz. dzia\u0142ania ukierunkow. zosta\u0142y na rozw\u00f3j kompetencji, kwalifik. i umiej\u0119t. przysz\u0142ych pracownik\u00f3w (w tym ON), m.in dzi\u0119ki wsparciu nauczania zawod. przez praktyczn\u0105 i nowoczesn\u0105 nauk\u0119 zawodu i podnoszenie kompeten. kadry w zakresie kszta\u0142cenia zawod., oraz przez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, instyt. rynku pracy i szko\u0142ami wy\u017cszymi z regionu.-KRYT. nr 6. Dzia\u0142ania w zakresie wyposa\u017c./doposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i mat. dydakt. wynikaj\u0105 z diagnozy przeprowadz. przez plac\u00f3wki i s\u0105 zgodne ze stand. wyposa\u017cenia okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie zasad realiz. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015br. EFS na lata 2014-2020 w obszarze edukacji. Diagnoza stanowi za\u0142. do WOD-KRYT. nr 15 Typy proj: 1 a,b,c,d, 2 a, b 3 a,b,c", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/POWIATOWY ZESP\u00d3\u0141 EKONOMICZNO-ADMINISTRACYJNY", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Strzelecko-Drezdeneckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3629287.00", "WARTOSC": "4269749.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawo. os. w wieku 30 lat i wi\u0119c., kt\u00f3ra ma na celu podnie. zdol. do podj\u0119cia zatru. w\u015br\u00f3d tej grupy wiek. Chcemy podnie\u015b\u0107 zdolno\u015b\u0107 do zatru. w\u015br\u00f3d os. w szczeg. sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i osoby o niskich kwalifikacjach zam. powiat strzelecko- drezdenecki. Projekt zak\u0142ada uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 44,3% uczestnik\u00f3w projektu znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, os. z niepe\u0142no., os. d\u0142ugo. bezrob., os. pow. 50 roku \u017cycia i os. o niskich kwal. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej zam. powiat strzelecko- drezdenecki. Ka\u017cdy uczestnik rozpocznie uczes. w projekcie od rozmowy z dor. zawodowym w celu ustalenia predyspozycji zawodowych. Pomo\u017ce to w dostosowaniu formy aktywizacji do danego uczestnika projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zarejes. w PUP: - osoby starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie strzelecko \u2013 drezdeneckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3470856.28", "WARTOSC": "3777186.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko- drezdeneckim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko- drezdeneckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2969841.25", "WARTOSC": "3523779.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko- drezdeneckim.W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez150 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko- drezdeneckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2713986.52", "WARTOSC": "3192925.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "W dobrych r\u0119kach\u201d jest kontynuacj\u0105 projektu pod t\u0105 nazw\u0105 \"Wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach\". Jest on odpowiedzi\u0105 na problem opisany w RPO-Lubuskie 2020, jakim jest wykluczenie spo\u0142eczno-zawodowe i ub\u00f3stwo. Du\u017cy problem bezrobocia i towarzysz\u0105ce mu wykluczenie spo\u0142eczne w\u015br\u00f3d os\u00f3b 50+, kt\u00f3re pozosta\u0142y w domu w celu opieki nad swoimi wnukami do lat 4 oraz osobami niesamodzielnymi stanowi wyzwanie dla wielu dzisiejszych rodzin. P wykorzystuj\u0105c model aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej w \u015brodowisku rodzinnym, daje szans\u0119 100 osobom (60K), kt\u00f3rzy oddalili si\u0119 od rynku pracy w trakcie opieki nad swoimi wnucz\u0119tami lub osobami niesamodzielnymi a deklaruj\u0105cych ch\u0119\u0107 powrotu do pracy,nabycia umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania projektowe pozwol\u0105 na ponowne w\u0142\u0105czenie ich do spo\u0142ecze\u0144stwa i rynku pracy, zmieniaj\u0105c status osoby bezrobotnej a tak\u017ce stanowi wsparcie ich najbli\u017cszego otoczenia 100 os\u00f3b os(60K) poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracyjnych z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb w czasie trwania projektu od 1.05.2020 do 30.09.2021 roku. 4", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA MA\u0141EJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI Z SIEDZIB\u0104 W DOBIEGNIEWIE", "TYTUL": "\"W dobrych r\u0119kach\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.45}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2159981.04", "WARTOSC": "2350616.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko-drezdeneckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu, w tym osoby niepe\u0142nosprawne na poziomie co najmniej 17%, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 35%, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48% oraz os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej grup docelowych na poziomie co najmniej 43%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw.bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko-drezdeneckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14999975.45", "WARTOSC": "17647029.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM Projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 405 lubuskich przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP i ich 1033 pracownik\u00f3w (568 K, 465 M), w subregionie gorzowskim w powiatach: strzelecko-drezdeneckim, gorzowskim, s\u0142ubickim, sul\u0119ci\u0144skim, mi\u0119dzyrzeckim oraz w mie\u015bcie Gorz\u00f3w Wielkopolski w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2022. Wsparcie b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci skoncentrowane na pracownikach powy\u017cej 50 r.\u017c. i pracownikach o niskich kwalifikacjach. Projekt przyczyni si\u0119 do dostosowania kompetencji i kwalifikacji pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw z subregionu gorzowskiego do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz do zmian zachodz\u0105cych w gospodarce. Wsparcie w projekcie udzielane b\u0119dzie w ramach PSF (Podmiotowy System Finansowania) w zakresie us\u0142ug szkoleniowych, doradczych i jednorazowych (egzamin\u00f3w) w formie bon\u00f3w szkoleniowych. Dofinansowane us\u0142ugi rozwojowe b\u0119d\u0105 wybrane samodzielnie przez przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w z katalogu Bazy Us\u0142ug Rozwojowych (BUR) lub zam\u00f3wionych poprzez BUR.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Lubuskie Bony Szkoleniowe w subregionie gorzowskim EDYCJA II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14865189.88", "WARTOSC": "17488458.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM Projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 350 przedsi\u0119biorc\u00f3w lubuskich z sektora M\u015aP oraz 1500 pracownik\u00f3w (825 K, 675M) w subregionie gorzowskim w powiatach: strzelecko-drezdeneckim, gorzowskim, s\u0142ubickim, sul\u0119ci\u0144skim, mi\u0119dzyrzeckim oraz w mie\u015bcie Gorz\u00f3w Wielkopolski w okresie od stycznia 2017 do grudnia 2019.Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci: pracownicy powy\u017cej 50 roku \u017cycia (co najmnie 25% os\u00f3b), prac. o niskich kwalifikacjach, przedsi\u0119biorstwa wysokiego wzrostu oraz kt\u00f3rzy otrzymali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach dzia\u0142. 2.2 PO WER. Projekt przyczyni si\u0119 do dostosowania przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w z subregionu gorzowskiego, do zmian zachodz\u0105cych w gospodarce. Wsparcie w projekcie udzielane b\u0119dzie w ramach PSF (Podmiotowy System Finansowania) w zakresie us\u0142ug szkol., doradczych i jednorazowych (egzamin\u00f3w) w formie bon\u00f3w szkoleniowych. Dofinansowane us\u0142ugi rozwojowe b\u0119d\u0105 wybrane samodzielnie przez przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w z katalogu Bazy Us\u0142ug Rozwojowych (BUR) lub zam\u00f3wionych poprzez BUR. Cel g\u0142. jest sp\u00f3jny z celem szczeg\u00f3\u0142. zawartym w SZOOP RPO-L2020.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Lubuskie Bony Szkoleniowe szans\u0105 dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w subregionu gorzowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "11163805.66", "WARTOSC": "19507800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Przyj\u0119ta koncepcja realizacji projektu zak\u0142ada budow\u0119 elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta na prawach powiatu Gorz\u00f3w Wielkopolski, powiat\u00f3w strzelecko-drezdeneckiego, gorzowskiego oraz choszcze\u0144skiego poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 sieci, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych. Projekt umo\u017cliwi tak\u017ce zainstalowanie inteligentnych licznik\u00f3w u 86 odbiorc\u00f3w energii elektrycznej. W projekcie przewidziano automatyzacj\u0119 sieci na obszarze Rejon\u00f3w Dystrybucji Gorz\u00f3w Wielkopolski oraz Choszczno. Lokalizacja prac: \u2022 Wojew\u00f3dztwo: zachodniopomorskie, lubuskie. \u2022 Powiat: strzelecko-drezdenecki, gorzowski, choszcze\u0144ski, miasto Gorz\u00f3w Wielkopolski. \u2022 Gminy: Strzelce Kraje\u0144skie, Zwierzy\u0144, Stare Kurowo, Bogdaniec, Lubiszyn, K\u0142odawa, Dobiegniew, Choszczno, Bierzwnik, Drawno, Recz, Pe\u0142czyce, Krz\u0119cin. Celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta i powiatu Gorz\u00f3w Wielkopolski, powiat\u00f3w strzelecko-drezdeneckiego oraz choszcze\u0144skiego poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.93}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1829438.01", "WARTOSC": "1990900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko- drezdeneckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu, w tym osoby niepe\u0142nosprawne na poziomie co najmniej 17%, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 35%, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 36% oraz os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej grup docelowych na poziomie co najmniej 43%.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw.bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko-drezdeneckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1514700.00", "WARTOSC": "1782000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Projekt \u201eAktywna integracja w Powiecie Strzelecko \u2013 Drezdeneckim\u201d realizowany jest przez Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie w Drezdenku. Uczestnikami projektu s\u0105 osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszkaj\u0105ce na terenie powiatu strzelecko - drezdeneckiego, nale\u017c\u0105ce do jednej z poni\u017cszych grup docelowych: - osoby niepe\u0142nosprawne, a tak\u017ce otoczenie tych os\u00f3b - osoby przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, a tak\u017ce otoczenie tych os\u00f3b G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie klient\u00f3w PCPR Drezdenko poprzez zastosowanie us\u0142ug aktywnej integracji. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z r\u00f3\u017cnorodnych form aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, edukacyjnej i zdrowotnej. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie zgodne s\u0105 z lokalnymi programami rozwi\u0105zywania problem\u00f3w spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO - DREZDENECKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "AKTYWNA INTEGRACJA W POWIECIE STRZELECKO - DREZDENECKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1489198.30", "WARTOSC": "1751998.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3ra ma na celu podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy wiekowej. Chcemy podnie\u015b\u0107 zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i osoby o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych powiat strzelecko- drezdenecki. Projekt zak\u0142ada uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 39% kobiet, 33% os. z niepe\u0142no., 30% uczes. d\u0142ugotrwale bezrob., 33% os. pow. 50 roku \u017cycia i 38% os. o niskich kwal. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105ce powiat strzelecko- drezdenecki b\u0119d\u0105ce w I i II profilu pomocy. Ka\u017cdy uczestnik rozpocznie uczestnictwo w projekcie od rozmowy z doradc\u0105 zawodowym w celu ustalenia predyspozycji zawodowych. Pomo\u017ce to w dostosowaniu formy aktywizacji do danego uczestnika projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zarejes. w PUP jako bezrob. w I i II p. pom. tj.: - osoby po 50 roku \u017cycia, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie strzelecko - drezdeneckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1457511.96", "WARTOSC": "1729368.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko- drezdeneckim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 172 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie strzelecko- drezdeneckim (IV).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1391921.75", "WARTOSC": "1637555.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawo. os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3ra ma na celu podnie. zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatru. w\u015br\u00f3d tej grupy wiekowej. Chcemy podnie\u015b\u0107 zdolno\u015b\u0107 do zatru. w\u015br\u00f3d os\u00f3b w szczeg. sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i osoby o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych powiat strzelecko- drezdenecki. Projekt zak\u0142ada uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 42% uczestnik\u00f3w projektu znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudni. sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, os. z niepe\u0142no., os. d\u0142ugo. bezrob., os. pow. 50 roku \u017cycia i os. o niskich kwal. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105ce powiat strzelecko- drezdenecki b\u0119d\u0105ce w II profilu pomocy. Ka\u017cdy uczestnik rozpocznie uczes. w projekcie od rozmowy z dor. zawodowym w celu ustalenia predyspozycji zawodowych. Pomo\u017ce to w dostosowaniu formy aktywizacji do danego uczestnika projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zarejes. w PUP w SK jako bezrob. w II p. pom. tj.: - osoby po 50 roku \u017cycia, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie strzelecko - drezdeneckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14300787.60", "WARTOSC": "16824456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142a jako o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadz\u0105c dzia\u0142ania i \u015bwiadcz\u0105c us\u0142ugi w 4 zakresach: \u2022 animacji w \u015brodowiskach lokalnych \u2022 inkubacji nowych PS \u2022 wsparcia istniej\u0105cych PES oraz Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych \u2022 reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem Celem P jest wzrost znaczenia ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wsparciem z zakresu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowych zostanie obj\u0119tych 490 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych (powy\u017cej 12 miesi\u0119cy), miejsc pracy i 34 nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz wspartych 6 istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2015 r. do ko\u0144ca sierpnia 2018 r. na obszarze obejmuj\u0105cym powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowo solski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 7 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica,Przew\u00f3z, Lubsko,Sul\u0119cin.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14170130.70", "WARTOSC": "16670742.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142aj\u0105c jako akredytowany o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadzi dzia\u0142ania i \u015bwiadczy us\u0142ugi w obszarach: reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem, animacji w \u015brodowiskach lokalnych, doradztwa specjalistycznego i biznesowego, inkubacji nowych PS, tworzenia miejsc pracy w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES/ PS oraz promocji przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Celem Projektu jest wzrost znaczenia ES w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozbudowy i wzmocnienia utworzonej sieci podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 500 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych miejsc pracy w nowo utworzonych i istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2018 r. do ko\u0144ca grudnia 2021 r. Obszar interwencji II obejm. powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 3 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1214236.33", "WARTOSC": "1428513.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3ra ma na celu podniesienie zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy wiekowej. Chcemy podnie\u015b\u0107 zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i osoby o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych powiat strzelecko- drezdenecki. Projekt zak\u0142ada uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 39% kobiet, 33% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 30% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105ce powiat strzelecko- drezdenecki b\u0119d\u0105ce w I i II profilu pomocy. Ka\u017cdy uczestnik rozpocznie uczestnictwo w projekcie od rozmowy z doradc\u0105 zawodowym w celu ustalenia predyspozycji zawodowych. Pomo\u017ce to w dostosowaniu formy aktywizacji do danego uczestnika projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zarejes. w PUP jako bezrob. w I i II p. pom. tj.: - osoby po 50 roku \u017cycia, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie strzelecko-drezdeneckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1196221.70", "WARTOSC": "1407319.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawo. os. w wieku 30 lat i wi\u0119c., kt\u00f3ra ma na celu podnie. zdol. do podj\u0119cia zatru. w\u015br\u00f3d tej grupy wiek. Chcemy podnie\u015b\u0107 zdolno\u015b\u0107 do zatru. w\u015br\u00f3d os. w szczeg. sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i osoby o niskich kwalifikacjach zam. powiat strzelecko- drezdenecki. Projekt zak\u0142ada uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w projektu znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, os. z niepe\u0142no., os. d\u0142ugo. bezrob., os. pow. 50 roku \u017cycia i os. o niskich kwal. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej zam. powiat strzelecko- drezdenecki b\u0119d\u0105ce. Ka\u017cdy uczestnik rozpocznie uczes. w projekcie od rozmowy z dor. zawodowym w celu ustalenia predyspozycji zawodowych. Pomo\u017ce to w dostosowaniu formy aktywizacji do danego uczestnika projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zarejes. w PUP: - osoby starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "\"Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie strzelecko - drezdeneckim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "917292.12", "WARTOSC": "1079167.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "G\u0142. celem pr. jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i ich rodzin poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Kluczowym aspektem jest zapewnienie us\u0142ug asystenckich dla ON jako niezbywalnego elementu aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej. Pr jest odp. na niezaspokojone dotychczas potrzeby niepe\u0142nosprawnych klient\u00f3w i ich rodzin w zakresie wsparcia ze strony systemu, a w konsekwencji prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szersze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142. i zawodowym ON. Miejsce realizacji: powiat strzelecko - drezdenecki Forma, rodzaj i zakres udzielanego wsparcia dostosowywane b\u0119d\u0105 do indywidualnych sytuacji uczestnik\u00f3w pr. (tj. stanu zdrowia, stopnia i rodzaju niepe\u0142nosprawno\u015bci). Us\u0142. \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 elastycznie: wg zg\u0142aszanego zapotrzebowania, w godz. ustalonych z uczestnikami, tak\u017ce w dni ustawowo wolne od pracy. \u015arodowiskowy charakter wsparcia b\u0119dzie sprzyja\u0142 w\u0142\u0105czaniu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w \u017cycie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO - DREZDENECKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu strzelecko - drezdeneckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "697000.00", "WARTOSC": "820000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "P Aktywna integracja - II edycja b\u0119dzie realizowany na terenie powiatu strzelecko-drezdeneckiego w okresie od 1.09.2019 r. do 31.12.2020 r.. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i/lub zawodowej Wsparciem zostanie obj\u0119tych 82 os., w tym 25 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Beneficjent zobowi\u0105zuje si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych poziom\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, nie b\u0119d\u0105cych osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34%, minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 25%; - w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34%, minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej - 12%. Zostan\u0105 zatem osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce efekty projektu: liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy - 20; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 18 os\u00f3b; liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 4 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO - DREZDENECKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Aktywna integracja w Powiecie Strzelecko-Drezdeneckim - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1104642.66", "WARTOSC": "1299579.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "CELEM PROJ. JEST:Wzrost postaw przedsi\u0119biorczych u 30 kobiet w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych na obszarach wiejskich pow. strzelecko- drezdeneckiego oraz mi\u0119dzyrzeckiego oraz aktywizacja zawodowa 25 z nich, w okresie V.2018- IX.2019 poprzez: szkolenia dot. zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp., przyznanie 25 uczestn. dotacji bezzwrotnych na jej rozpocz\u0119cie oraz wsparcie pomostowe finansowe. Grup\u0119 docel. w proj. stanowi 30 kobiet w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy: - zamieszkuj\u0105ce na obszarach wiejskich (100% gr. docel.) pow. strzelecko- drezdeneckiego i mi\u0119dzyrzeckiego (woj. lubuskie)- Proj. realiz. na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017a. bezrobocia (wg stanu na 4.01.2018, najb. aktualne dane- za XI 2017). - b\u0119d\u0105ce os. bezrobotnymi lub biernymi zawod.", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Kobieta - skuteczny przedsi\u0119biorca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1102495.56", "WARTOSC": "1297053.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Zaktywizowanie zawodowe poprzez rozw\u00f3j i wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych w okresie 9.2018-1.2020 w\u015br\u00f3d 30 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotnych lub biernych zawodowo), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia pow. \u015bredniej dla woj. lubuskiego, tj. w powiatach strzelecko-drezdeneckim i mi\u0119dzyrzeckim, z kt\u00f3rych min. 25 os. podejmie w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i poprowadzi j\u0105 przez min. 12 m-cy. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: - szkolenie \"W\u0142asna firma\" przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia w\u0142asnej DG - ocena biznesplan\u00f3w i przyznanie 25 dotacji na rozpocz\u0119cie DG - wsparcie pomostowe: finansowe i us\u0142ugi doradczo-szkol. na etapie prowadz. DG", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI AC-EXPERT AGATA MELARA", "TYTUL": "Kobieta Przedsi\u0119biorcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "397883.90", "WARTOSC": "468098.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiet, niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych powiat strzelecko- drezdenecki. Projekt zak\u0142ada uzyskanie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu w nast\u0119puj\u0105cych proporcjach: co najmniej 20% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w, co najmniej 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, co najmniej 40% uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z w/w grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne po 29r.\u017c. obj\u0119te I i II profilem pomocy. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W STRZELCACH KRAJE\u0143SKICH", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych po 29 roku \u017cycia w powiecie strzelecko- drezdeneckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2465846.54", "WARTOSC": "2900995.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wne cele projektu to ochrona cennych siedlisk przyrodniczych oraz rzadkich i chronionych gatunk\u00f3w przed nadmiern\u0105 antropopresj\u0105, kt\u00f3ra wynika z nieukierunkowanego ruchu turystycznego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie i modernizacj\u0119 infrastruktury turystycznej, kt\u00f3ra pozwoli zminimalizowa\u0107 negatywny wp\u0142yw na obszary Natura 2000, b\u0119d\u0105ce ostoj\u0105 cennych gatunk\u00f3w i siedlisk. Projekt swoim zasi\u0119giem obejmuje Puszcze Gorzowsk\u0105.. Realizowane inwestycje b\u0119d\u0105 zgodne z kierunkami przyj\u0119tymi w zagospodarowaniu przestrzennym poszczeg\u00f3lnych gmin. Obecny stan infrastruktury turystycznej nie zapewnia mo\u017cliwo\u015bci kierowania ruchem turystycznym, co stwarza zagro\u017cenie dla przedmiot\u00f3w ochrony.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W SZCZECINIE", "TYTUL": "Obszary Natura 2000 szans\u0105 wzbogacenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej Puszczy Gorzowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1084362.00", "WARTOSC": "1275720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eZ w\u0142asn\u0105 firm\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d to kontynuacja projektu \u201eMoja firma \u2013 m\u00f3j sukces\u201d realizowanego przez Beneficjenta. Projekt ten skierowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 pul\u0119 \u015brodk\u00f3w, nie mog\u0142y skorzysta\u0107 z pierwszej edycji. \u201eZ w\u0142asn\u0105 firm\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d to projekt skierowany do 28 os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w: strzelecko-drezdeneckiego, mi\u0119dzyrzeckiego, sul\u0119ci\u0144skiego. Osoby stanowi\u0105ce grup\u0119 docelow\u0105 projektu to osoby bezrobotne lub bierne zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, spe\u0142niaj\u0105ce jeden z warunk\u00f3w: os. powy\u017cej 50 lat, kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. o niskich kwalifikacjach. Projekt zak\u0142ada: doradztwo zawodowe na etapie rekrutacji, udzia\u0142 w szkoleniach dla 28 os\u00f3b, pocz\u0119stunek podczas trwania szkole\u0144, ubezpieczenie NNW, zwrot koszt\u00f3w za przejazdy, zakup podr\u0119cznik\u00f3w, zwrot koszt\u00f3w za opiek\u0119 nad dzieckiem/os. zale\u017cn\u0105 oraz wsparcie finansowe dla 25 os\u00f3b na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci do kwoty 23 000,00 z\u0142/os. oraz wsparcie pomostowe do wysoko\u015bci 1 200,00 z\u0142/osoba/ miesi\u0105c, przez okres dwunastu miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W GORZOWIE WLKP", "TYTUL": "Z w\u0142asn\u0105 firm\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "301161.54", "WARTOSC": "354307.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Projekt przewiduje utworzenie 1 nowego oddzia\u0142u w Klubie Malucha (dzieci do 3 roku \u017cycia) na terenie m.Strzelce Kraje\u0144skie w zakresie: - utworzenia nowych miejsc opieki, dla 12 dzieci (8k,4ch) - obj\u0119cie wsparciem 12 (k)podejmuj\u0105cych prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3,osoby zatrudnione wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3,a tak\u017ce osoby,kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3 i przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r - Kodeks pracy; bezrobotne lub osoby bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; - zatrudnienie 3 nauczycieli (3K).", "BENEFICJENT": "KLUB MALUCHA \"BAJKOWY DWOREK\" GRA\u017bYNA CHASZCZEWSKA", "TYTUL": "Bajkowe Maluszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "844313.50", "WARTOSC": "993310.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 24 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, mieszkaj\u0105cych na terenie powiatu mi\u0119dzyrzeckiego, strzelecko-drezdeneckiego albo sul\u0119ci\u0144skiego. Os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne albo bierne zawodowo i spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: os. powy\u017cej 50lat, kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. o niskich kwalifikacjach. Projekt przewiduje szkolenie z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, indywidualne doradztwo, ubezpieczenie NNW, zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia i opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz wsparcie finansowe dla co najmniej 21 os\u00f3b na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnego biznesu w kwocie 23000,00 z\u0142, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udzielenia wsparcia max. 3 osobom w ramach rezerwy finansowej. Osoby, kt\u00f3re rozpoczn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w ramach projektu otrzymaj\u0105 tak\u017ce miesi\u0119czne wsparcie finansowe wyp\u0142acane przez okres 6/12 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W GORZOWIE WLKP", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "827156.25", "WARTOSC": "973125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 25 os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo (25K) z powiat\u00f3w: mi\u0119dzyrzeckiego, strzelecko-drezdeneckiego oraz sul\u0119ci\u0144skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia z zakresu zak\u0142adania oraz prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w terminie do 30.11.2018 r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-21; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie-21. Grupa docelowa proj. to 25 os\u00f3b (25K)z pow. mi\u0119dzyrzeckiego, strzelecko-drezdeneckiego oraz sul\u0119ci\u0144skiego bezrobotnych lub biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej.", "BENEFICJENT": "PROFI BIZNES GROUP SYLWIA KARINA MAJEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie Kobiet zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1567750.20", "WARTOSC": "1844412.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie sieci 3 poradni wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obejmuj\u0105cych 6 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego (mi\u0119dzyrzecki, \u015bwiebodzi\u0144ski, gorzowski, strzelecko-drezdenecki, sul\u0119ci\u0144ski i s\u0142ubicki) zgodnie z przelicznikiem 1 poradnia na 2 powiaty, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b pochodz\u0105cych z teren\u00f3w wiejskich (obszar DEGURBA 3). Zadaniem ka\u017cdego z punkt\u00f3w wsparcia b\u0119dzie organizacja dost\u0119pu do specjalistycznego wsparcia z zakresu psychoterapii rodzinnej i indywidualnej, terapii uzale\u017cnie\u0144 (indywidualnych i grupowych), poradnictwa prawnego, szko\u0142y dla rodzic\u00f3w oraz wsparcia psychologicznego w zakresie seksuologii. Wsparciem obj\u0119tych zostanie docelowo 300 os\u00f3b w tym minimum 200 rodzin, przy czym nale\u017cy to rozumie\u0107 jako pomoc zar\u00f3wno na poziomie jednostkowym, jak i ca\u0142ej rodziny. Ze wzgl\u0119du na dysproporcje w korzystaniu z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej pod wzgl\u0119dem p\u0142ci (np. \u201eBeneficjenci \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej w 2016 r.) projekt zak\u0142ada, i\u017c z pomocy skorzysta 200 kobiet i 100 m\u0119\u017cczyzn, przy jednoczesnym uwzgl\u0119dnieniu zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na (po)moc. Punkty interdyscyplinarnego wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1117246.80", "WARTOSC": "1314408.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zaktywizowanie zawodowe poprzez rozwijanie i wsparcie postaw przedsi\u0119biorczych 30 os\u00f3b (24K;6M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, bezrobotnych i biernych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b starszych po 50 r.\u017c., kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie, o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia pow. \u015bredniej woj. tj. powiatach sul\u0119ci\u0144skim, strzelecko-drezde\u0144skim, mi\u0119dzyrzeckim, woj. lubuskiego, poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug szkoleniowych przygotowuj\u0105cych do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. i przyznanie 25os. bezzwrotnego wsparcia finansowego na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i pomostowego finansowego, w okresie od 1.05.2018 r. do 30.09.2019 r.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK\u00a0ANDRZEJ\u00a0PROWORD", "TYTUL": "Szansa na biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4439609.50", "WARTOSC": "5223070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt Kr.Form. 1 - jest dedykowany os. opuszczaj\u0105cym Zak\u0142. Karny/ Aresz. \u015aledcze i inne jed. penitencjarne z zwi\u0105zku z wykonywaniem kary, oraz tym kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad karny do 365 dni od daty rekrutacji ( 320 os), wg zdiagnozowanych obszar\u00f3w wykluczenia oraz os. z ich najbli\u017cszego otoczenia (145 os\u00f3b Ot.)- kryt. for. 9, gdzie wszystkie os. przebywaj\u0105 na terenie woj. lubusk. wg zapis\u00f3w kryt. for. 8. Przewidziane wsparcie ma s\u0142u\u017cy\u0107 readaptacji psycholog., spo\u0142., ekonom. i zawodowej osobom, w celu wzmocnienia poprawnej resocjalizacji, usamodzielnienia si\u0119, przyj\u0119cia po\u017c\u0105danej spo\u0142ecznie postawy \u017cyciowej, uzysk. umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji oraz poszukiwania i podj\u0119cia pracy zarobkowej, a w rezultacie do post\u0119pu w integracji spo\u0142. i zawodowej. Wsparcie dot. r\u00f3wnie\u017c otoczenia, w celu wypracowania i stosowania komplementarnych narz\u0119dzi aktywnej integracji. Za\u0142o\u017cenie- wsparcie dla 320 uczestnik\u00f3w ( 270 M/50 K) oraz 145 os\u00f3b z najbl. otoczenia ( 25 M/120 K). tj. 170 K i 295 M. tj. 465 os\u00f3b. Obszar - woj. lubusk. Od 01.09.2018 do 29.02.2020 r. Kr.For.3, Partnerstwo zgodne z art 33 ust. wdro\u017ceniowej, Kr.For. 6/ nie podlega wykluczeniu -kryt. for. 5", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Koordynacja procesu readaptacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych jednostki penitencjarne w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "424527.07", "WARTOSC": "1036418.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu okre\u015blono jako \u201eWsparcie 25 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w uruchom. w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) w woj. lubuskim (WL) poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia: finansowego i merytorycznego w okresie 03.2017 - 09.2018\u201d Projekt jest skierowany do os. bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku 30 lat i pow, zamierzaj. rozpocz\u0105\u0107 i prowadz. DG, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii: kobiety, osoby 50+, osoby niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i osoby o niskich kwalifikacjach). Projekt zapewnia kompleks. wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: a) bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG: \u015br. 20.000 z\u0142/os.; b) us\u0142ugi szkoleniowe (grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; c) wsp. pomostowe w postaci: - pomocy finansowej: max. 1.100z\u0142/os. na okres 6 m-cy (dla min. 50% uczestn: na okres 12 m-cy); - us\u0142ug dor.-szkol. realizow. po za\u0142o\u017ceniu DG (\u015br. 1 godz./os.). Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na terenie powiatu strzel-drezden. i kro\u015bnie\u0144skiego, dla kt\u00f3rych odnotowano wsk. bezrobocia na poziomie przekraczaj\u0105cym \u015bredni\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Wiedza+dotacja=SUKCES!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1051222.20", "WARTOSC": "1236732.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "r. pracy :tj.kobiet, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.50+,os.d\u0142ugotrwale bezrob,os. o niskich kwalifikacjach zamieszk.wybrane pow. woj.lubuskiego(patrz ni\u017cej)do prowadzenia w\u0142asnej DG,w tym utworzenie 25 firm i zatrudnieniu przez UP 5os dzi\u0119ki us\u0142ugom szkoleniowym,bezzwrotnym dotacjom i wsparciu pomostowemu od1.08.2018r.do 30.11.2019r Pjest skierowany do GD z woj.lubuskiego,tj os\u00f3b fiz,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego roz przepis\u00f3w KC z powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia tj.kro\u015bnie\u0144skiego,mi\u0119dzyrzeckiego,nowosolskiego,strzelecko-drezde\u0144skiego,sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,zielonog\u00f3rskiego ziem,\u017caga\u0144skiego L.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS\u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG-30 Zadania: 1.Rekrutacja UP 2.Us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119ciaDG 3.Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG 4.Wsparcie pomostowe finansowe i doradcze", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Samozatrudnienie Twoj\u0105 szans\u0105- 2 edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: Poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 30 os\u00f3b (24K,6M) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp., bezrobotnych i biernych zaw. w wieku 30 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z obszar\u00f3w wiejskich o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia woj. lubuskiego (w rozumieniu KC, 100% UP z teren\u00f3w wiejskich na obszarach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrob.) przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp.w grupie min. 25 os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie 05.2019 - 04.2020. Gr. doc: 30 os\u00f3b w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy: - kobiety - osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. - osoby o niskich kwalifik. - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - osoby niepe\u0142nosprawne - osoby zamiesz. obszary wiejskie Dzia\u0142ania w proj.: - rekrutacja po\u0142\u0105czona z diagnoz\u0105 predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. - wsparcie szkoleniowe - bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - pomostowe wsparcie finansowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu zdolno\u015bci do samozatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "BENEFICJENT": "QWERTY.COMPANY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Tw\u00f3j biznes w Lubuskiem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1777215.81", "WARTOSC": "2090842.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 pa\u017adziernika 2018 roku do 31 marca 2020r. na obszarze wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Powstanie sie\u0107 poradni dla os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, gdzie oferowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi pomocy \u015brodowiskowej, us\u0142ug wspieraj\u0105cych i interwencyjnych. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 100 rodzin, w tym 240 os\u00f3b. Utworzone poradnie stanowi\u0105 odpowied\u017a na deficyt tego rodzaju wsparcia uj\u0119ty w \"Diagnozie us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach wojew\u00f3dztwa lubuskiego\" - kryterium nr 13. Zadanie realizowane b\u0119dzie w partnerstwie ze Zwi\u0105zkiem M\u0142odzie\u017cy Wiejskiej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju) oraz prawodawstwem unijnymi. W ramach kryterium nr 4 uruchomienie sieci poradni nie zmniejszy dotychczasowego poziomu finansowania us\u0142ug oraz nie spowoduje zast\u0105pienia \u015brodkami projektu dotychczasowego finansowania us\u0142ug ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europejskie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1128814.46", "WARTOSC": "1328017.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu okre\u015blono jako \u201eWsparcie 27 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w uruchom. w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) w woj. lubuskim (WL) poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia w okresie 10.2018 - 04.2020\u201d Projekt jest skierowany do os. bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku 30 +, zamierzaj. rozpocz\u0105\u0107 i prowadz. DG, b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3l. trudnej sytuacji na rynku pracy (nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii: kobiety, osoby 50+, osoby niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i osoby o niskich kwalifikacjach). Projekt zapewnia kompleks. wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: a) bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG: 24.000 z\u0142/os.; b) szkolenia grupowe przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; c) wsp. pomostowe w postaci: - pomocy finansowej: 1.300 z\u0142/os. na okres 6 m-cy (dla min. 50% uczestn: na okres 12 m-cy); - us\u0142ug doradczych po za\u0142o\u017ceniu DG (\u015br. 1 godz./os.). Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na obsz. wiejskich powiat\u00f3w, dla kt\u00f3rych odnotowano wsk. bezrobocia na poziomie pow. \u015br. wojew\u00f3dzkiej; tj. kro\u015bn., mi\u0119dzyrz., nowosolsk., strzel.-drezd., sul\u0119ci\u0144., wschow., zielonog\u00f3r. (ziem) i \u017caga\u0144skim.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Wiedza+dotacja=SUKCES! edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "496392.84", "WARTOSC": "1128991.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsparcie samozatrudnienia min. 25 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 30+, bezrobotnych i biernych zawodowa znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - os.50+, - kobiety, - os. z niepe\u0142nosprawne, - os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, - os. o niskich kwalifikacjach, Cel b\u0119dzie realizowany poprzez: 1.us\u0142ugi doradcze i szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2.bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 3.wsparcie pomostowe w postaci pomocy finansowej oraz us\u0142ugi doradczej po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez okres 12mc od dnia rozpocz\u0119cia (uruchomienia) dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Proj. realizowany b\u0119dzie przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich w powiatach: -strzelecko-drezdenecki -mi\u0119dzyrzecki -\u017caga\u0144ski -nowosolski, -kro\u015bnie\u0144ski, -sul\u0119ci\u0144ski -wschowski Efekt proj.b\u0119dzie utworzenie 25 nowych podmiot\u00f3w gosp oraz 5 dodatkowych miejsce pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "4 SYSTEM POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia Lubuszan \"PRACA NA W\u0141ASNY RACHUNEK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]