{"gmina": "Drezdenko", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Drezdenko", "kod_gus": "020811306023", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 17360, "budzet": {"dochody": "104,87 mln z\u0142", "wydatki": "97,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 74704874.42000002, "dane1": 73582957.91999999, "dane2": 73582957.91999999, "dane3": 1121916.5000000298}, {"label": "2017", "dane0": 85045075.55000001, "dane1": 86101947.08999991, "dane2": 85045075.55000001, "dane4": 1056871.5399999022}, {"label": "2018", "dane0": 86215674.46000001, "dane1": 86810637.63, "dane2": 86215674.46000001, "dane4": 594963.1699999869}, {"label": "2019", "dane0": 97931535.09999996, "dane1": 96852192.16000003, "dane2": 96852192.16000003, "dane3": 1079342.939999938}, {"label": "2020", "dane0": 104865613.73999998, "dane1": 97657649.86000003, "dane2": 97657649.86000003, "dane3": 7207963.8799999505}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10457480.850000001, "dane1": 20898179.27000002}, {"label": "2017", "dane0": 12474297.890000002, "dane1": 21682719.399999984}, {"label": "2018", "dane0": 12293186.72, "dane1": 23386749.61}, {"label": "2019", "dane0": 13257044.469999999, "dane1": 25710930.92}, {"label": "2020", "dane0": 12989405.71, "dane1": 22792690.959999993}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,10 mln z\u0142", "wydatki": "4,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1219165000000297}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1219165000000297}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0568715399999022}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0568715399999022}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5949631699999869}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5949631699999869}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.079342939999938}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.079342939999938}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 7.207963879999951}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 7.207963879999951}], "dochod_ue": "2,21 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "45,27 mln z\u0142", "gmina_pc": "2607.9 z\u0142", "powiat": "15,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "915.8 z\u0142", "wojewodztwo": "11,03 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "898,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "79,98 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,84 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12989405.71, "wydatki": 22792690.959999993}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "9825214.64", "WARTOSC": "12120302.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 II etapu obwodnicy m. Drezdenko w ci\u0105gu DW 160 i 181 o d\u0142. 1,84 km wraz z budow\u0105 ronda, o\u015bwietlenia, przejazdu gospodarczego, przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, kanalizacji deszczowej, ci\u0105gu pieszo-rowerowego przy rondzie, wykonaniem ekran\u00f3w akustycznych i przebudow\u0105 kolizji z urz\u0105dzeniami obcymi. Obwodnica wyprowadzi ruch tranzytowy z centrum miasta, co usprawni ruch pojazd\u00f3w w mie\u015bcie i wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienia gospodarczej i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. W wyniku budowy obwodnicy m. Drezdenko (etap II) w ci\u0105gu DW 160 i 181 planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nw. cel\u00f3w: \u2022 u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza autostrady A2 oraz drogi ekspresowej S3, \u2022 dro\u017cne obej\u015bcie m. Drezdenko \u2013 przeniesienie ruchu tranzytowego poza centrum miasta, \u2022 poprawa stanu techn.dr\u00f3g w m. Drezdenko, ni\u017csze obci\u0105\u017cenie i zu\u017cycie paliwa, ni\u017cszy ha\u0142as i emisja spalin, \u2022 ograniczenie szkodliwej emisji zanieczyszcze\u0144 spalinami, uci\u0105\u017cliwego ha\u0142asu oraz wibracji poprzez wyprowadzenie ruchu z miejscowo\u015bci, \u2022 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu, \u2022 u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych do podstrefy KSSSE w m. Drezdenko, \u2022 wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, \u2022 u\u0142atwiony przejazd przez miejscowo\u015bci w ci\u0105gu dr\u00f3g nr 160 i 181 \u2013 przeniesienie ruchu tranzytowego poza centrum m. Drezdenko, Interesariuszami bezpo\u015brednio zainteresowanymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy obszaru wsparcia \u2013 g. Drezdenko, pow.strzelecko-drezdeneckiego, woj. lubuskiego, przedsi\u0119biorcy, instytucje publiczne, org. pozarz\u0105dowe, w\u0142adze pa\u0144stwowe i samorz\u0105dowe, wszyscy u\u017cytkownicy drogi publicznej. Zgodnie z[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE / ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Budowa obwodnicy m. Drezdenko - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 565.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2015-08-21", "DOFINANSOWANIE": "13490860.25", "WARTOSC": "16822773.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa DW 158 na odcinkach w km 17+800,00 - 21+840,58 i 29+115,00 - 31+435,00 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 6,36 km. Planowana inwestycja ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego nawierzchni oraz zapewnienie bezpiecze\u0144stwa i komfortu ruchu pojazd\u00f3w. Celem projektu jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej regionu w ruchu drogowym, poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gosp.i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. Planuje si\u0119 osi\u0105gniecie nw. cel\u00f3w: -U\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych (sieci TEN-T),zw\u0142aszcza do drogi ekspresowej S3. -Bardzo dobry stan techniczny drogi redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin. -Poszerzona oraz uregulowana szeroko\u015b\u0107 jezdni przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezpiecz. -Poprawa bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu w wyniku budowy/przebudowy zatok autobusowych, chodnik\u00f3w, o\u015bwietlenia przej\u015b\u0107 dla pieszych i doj\u015b\u0107 do przystank\u00f3w komunikacji zbiorowej. -Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa w wyniku poprawy odwodnienia jezdni (spadki poprzeczne) oraz usuni\u0119cia koliduj\u0105cych drzew. -Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu. -U\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjny do specjalnej strefy ekonomicznej oraz centr\u00f3w dystrybucyjno-logistycznych w Gorzowie Wlkp. i Drezdenku. -Wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. -Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w oraz uczestnik\u00f3w ruchu na przebudowywanym i rozbudowywanym odcinku drogi wojew\u00f3dzkiej nr 158. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych na obszarze wsparcia. Zgodnie ze SzOOP RPO-Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1\u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa drogi woj. nr 158 na odcinku Drezdenko - Gorz\u00f3w Wlkp.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 526.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-21", "DATA_START": "2015-09-09", "DOFINANSOWANIE": "7937706.11", "WARTOSC": "10374014.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje rozbudow\u0119 DW 160 na odc. 4,53 km i ma na celu popraw\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bci funkcjonalnych, u\u017cytkowych oraz warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. Planuje si\u0119 m.in. rozbudow\u0119 jezdni do szer. 7 m, budow\u0119 ci\u0105gu pieszego, zatok autobusowych, przebudow\u0119 istn. skrzy\u017cowania, zjazd\u00f3w, przepust\u00f3w pod koron\u0105 drogi, budow\u0119 przepust\u00f3w pod chodnikiem, oczyszczenie row\u00f3w i przepust\u00f3w, budow\u0119 element\u00f3w odwodnienia drogi, przebudow\u0119 o\u015bwietlenia, wykonanie do\u015bwietlenia przej\u015bcia dla pieszych i dw\u00f3ch miejsc przekraczania jezdni, wykonanie barier energoch\u0142onnych oraz balustrad. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej regionu w ruchu drogowym - poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gosp. i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. Planuje si\u0119 osi\u0105gniecie nw.cel\u00f3w: -u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza do A2 i S3 -bardzo dobry stan techn. drogi,redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin oraz poprawiaj\u0105cy bezpiecz. -poprawa bezpiecz. w wyniku budowy ci\u0105g\u00f3w pieszych z balustradami,do\u015bwietlenia przej\u015b\u0107 dla pieszych,barier energoch\u0142onnych -odpowiedni stan techn.zatok autobusowych, zjazd\u00f3w-poprawa bezpiecze\u0144stwa, przepust\u00f3w,row\u00f3w przydro\u017cnych oraz drena\u017cy-poprawa odwodnienia -zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu -u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych z KSSSE podstrefa Drezdenko oraz podstrefa w Mi\u0119dzychodzie -wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych na obszarze wsparcia. Zgodnie ze SZOOP RPO\u2013Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142. 5.1 \u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b,instytucji czy grup sp", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 160 relacji Drezdenko \u2013 Mi\u0119dzych\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 457.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-19", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "4250000.00", "WARTOSC": "5668144.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt przewiduje przebudow\u0119 drogi woj. nr 156 na odc. Drezdenko - Strzelce Kraje\u0144skie - granica woj. - Etap I na odcinku d\u0142. 5,52 km i ma g\u0142\u00f3wnie na celu wzmocnienie jezdni i nadanie nawierzchni odpowiednich spadk\u00f3w poprzecznych i r\u00f3wno\u015bci poprzecznej i pod\u0142u\u017cnej co spowoduje popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa, komfortu jazdy oraz warunk\u00f3w odwodnienia. Zakres inwestycji obejmuje wzmocnienie nawierzchni drogi, remont poboczy i row\u00f3w drogowych, modernizacj\u0119 zjazd\u00f3w, zatok autobusowych, chodnik\u00f3w, wykonanie oznakowania poziomego i pionowego, wymian\u0119 istniej\u0105cych barier energoch\u0142onnych. Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej regionu w ruchu drogowym. Ponadto projekt przyczyni do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - poprawa dost\u0119pno\u015bci do sieci TEN-T - za po\u015brednictwem drogi krajowej nr 22, prowadz\u0105cej ruch do Gorzowa Wlkp. gdzie znajduj\u0105 si\u0119 w\u0119z\u0142y z drog\u0105 ekspresow\u0105 S3, - poprawa bezpiecze\u0144stwa drogowego na odcinku Zwierzyn-Stare Kurowo-Drezdenko; - zmniejszenie ryzyka wypadk\u00f3w; - zwi\u0119kszenie p\u0142ynno\u015bci przejazdu na drodze o znaczeniu regionalnym, a co za tym idzie skr\u00f3cenie czasu podr\u00f3\u017cy; - poprawa komfortu podr\u00f3\u017cowania; - zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza \u2013 emisji substancji szkodliwych do powietrza; - ograniczenie ha\u0142asu; - oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w transportu (paliwa); - oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w eksploatacji i utrzymania drogi; - zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w; - wzrost atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej regionu; - przy\u015bpieszenie rozwoju gospodarczego regionu. Interesariuszami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy powiatu strzelecko-drezdeneckiego oraz pozostali uczestnicy ruchu drogowego. Zgodnie ze SzOOP RPO\u2013Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1\u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b, instytucji czy grup spo\u0142ecznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z pomocy.[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa drogi woj. nr 156 na odc. Drezdenko - Strzelce Kraje\u0144skie - granica woj. - Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "2325011.31", "WARTOSC": "3599228.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja prac B+R maj\u0105cych na celu opracowanie: innowacyjnego produktu - pod\u0142o\u017ca ogrodniczego na bazie w\u0142\u00f3kna drzewnego o zmniejszonej zawarto\u015bci torfu wysokiego, przy udziale komponent\u00f3w b\u0119d\u0105cych np. produktami ubocznymi obecnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy i Partner\u00f3w (m.in. w\u0142\u00f3kno drzewne, frakcje w\u0119gla brunatnego). ZAGADNIENIE TECHNOLOGICZNE: \u2022Opracowanie proporcji surowc\u00f3w stosowanych jako materia\u0142 wyj\u015bciowy do produkcji w\u0142\u00f3kna drzewnego. \u2022Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci i wydajno\u015bci wytworzonych w\u0142\u00f3kien drzewnych oraz pod\u0142o\u017cy na bazie w\u0142\u00f3kna. \u2022Analiza fizyko-chemiczna wytworzonego w\u0142\u00f3kna drzewnego. \u2022Na podstawie otrzymanych wynik\u00f3w bada\u0144 w\u0142\u00f3kna: a)przeprowadzenie bada\u0144 oceniaj\u0105cych wzrost ro\u015blin w uzyskanych wariantach w\u0142\u00f3kna drzewnego, b)opracowanie sk\u0142ad\u00f3w pod\u0142o\u017cy ogrodniczych na bazie w\u0142\u00f3kna drzewnego w po\u0142\u0105czeniu z innymi komponentami \u2022Uzyskanie lepszych parametr\u00f3w wzrostu ro\u015blin uprawianych na pod\u0142o\u017cach na bazie w\u0142\u00f3kna drzewnego wzgl\u0119dem ro\u015blin uprawianych na pod\u0142o\u017cach komercyjnych. Etap I - Opracowanie koncepcji technologii wytworzenia w\u0142\u00f3kna drzewnego i pod\u0142o\u017cy ogrodniczych na jego bazie o okre\u015blonych parametrach jako\u015bciowych, przeprowadzenie bada\u0144 laboratoryjnych oraz wykonanie pr\u00f3b technologicznych na wybranych mieszankach sk\u0142adnik\u00f3w pod\u0142o\u017cowych w \u015brodowisku zbli\u017conym do rzeczywistego (V 2019 - VIII 2020). Etap II - Badanie w skali przemys\u0142owej trwa\u0142o\u015bci utrzymania optymalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyko-chemicznych zestawu mieszanek pod\u0142o\u017cowych na bazie w\u0142\u00f3kna drzewnego podczas okresu ich sk\u0142adowania w formie p\u00f3\u0142produkt\u00f3w - pryzmy oraz produkt\u00f3w gotowych - worki (IX 2020 - V 2021). Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie z Biurem Projektowo-Konstrukcyjnym CADWIT Zbigniew Witkowski oraz Kopalni\u0105 W\u0119gla Brunatnego Sieniawa Sp. z o.o.[...]", "BENEFICJENT": "SOBEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja przez firm\u0119 Sobex Sp z o.o. projektu badawczego maj\u0105cego na celu opracowanie innowacyjnego produktu w postaci w\u0142\u00f3kna drzewnego oraz jego wykorzystanie do produkcji proekologicznych pod\u0142o\u017cy ogrodniczych do uprawy warzyw, zi\u00f3\u0142 i ro\u015blin ozdobnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2135573.82", "WARTOSC": "2512439.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest upowszechnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 60 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminie Drezdenko oraz finansowanie przez 24 miesi\u0119cy ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania, dzi\u0119ki czemu rodzice do\u015bwiadczaj\u0105cy trudno\u015bci na runku pracy z powodu opieki nad dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105 mogli utrzyma\u0107, znale\u017a\u0107 lub aktywnie poszukiwa\u0107 pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.12.19 do 31.5.22(w tym 1.06.20-31.05.22 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie) Cel g\u0142\u00f3wny proj. spe\u0142nia za\u0142o\u017cenia celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 6.4 zawartego w SzOOP RPO Lubuskie-2020. Zadnia w proj: Zad 1.Utworzenie \u017c\u0142obka z 60 miejscami w Gminie Drezdenko Zad 2.Organizacja bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych miejsc w \u017b\u0142obku w Drezdenku Rezultaty proj.: 1.L.os.kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu-55os. 2.L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-5os. 3.L.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3-60m.", "BENEFICJENT": "GMINA DREZDENKO", "TYTUL": "\u017b\u0142obek w Drezdenku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-28", "DATA_START": "2018-05-28", "DOFINANSOWANIE": "1735276.79", "WARTOSC": "2993818.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja prac B+R maj\u0105cych na celu opracowanie: innowacyjnego produktu tj. pod\u0142o\u017ca ogrodniczego o zmniejszonej zawarto\u015bci torfu wysokiego i przy udziale unikatowych komponent\u00f3w (docelowo 4 warianty produktowe) oraz technologii jego produkcji. ZAGADNIENIE TECHNOLOGICZNE: \u2022 Identyfikacja mo\u017cliwych do zastosowania sk\u0142adnik\u00f3w pod\u0142o\u017ca ogrodniczego. \u2022 Opracowanie, a nast\u0119pnie wytworzenie kombinacji sk\u0142adnik\u00f3w (mieszanek pod\u0142o\u017cowych) skomponowanych z materia\u0142\u00f3w odpadowych/poprodukcyjnych wytwarzanych przez przemys\u0142 rolniczy w woj. lubuskim i w woj. o\u015bciennych. \u2022 Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci i wydajno\u015bci wytworzonych kombinacji sk\u0142adnik\u00f3w (bior\u0105c pod uwag\u0119 udzia\u0142 i st\u0119\u017cenie poszczeg\u00f3lnych komponent\u00f3w i warunki kompostowania). \u2022 Opracowanie sk\u0142adu 4 mieszanek pod\u0142o\u017cowych - uniwersalne dla ro\u015blin ozdobnych; do iglak\u00f3w, wrzos\u00f3w i r\u00f3\u017canecznik\u00f3w; do trawnik\u00f3w; do ro\u015blin balkonowych. \u2022 Opracowanie technologii produkcji poprzez udoskonalenie procesu kompostowania (konstrukcja prototypu instalacji pobieraj\u0105cej pr\u00f3bki do bada\u0144 w trybie automatycznym, koncepcja prototypu b\u0119dzie dotyczy\u0107 pr\u00f3bkowania, kontrolowania jako\u015bci kompostu). \u2022 Okre\u015blenie optymalnego sk\u0142adu produktu (ograniczenie ilo\u015bci torfu, zastosowanie odpad\u00f3w poprodukcyjnych) i parametr\u00f3w stymuluj\u0105cych wzrost hodowanych ro\u015blin (z uwzgl\u0119dnieniem zwi\u0119kszenia ich warto\u015bci estetycznej). Etap I - Opracowanie koncepcji technologii wytworzenia pod\u0142o\u017cy ogrodniczych o okre\u015blonych parametrach jako\u015bciowych oraz przeprowadzenie wielowariantowych pr\u00f3b technologicznych na wybranych kombinacjach sk\u0142adnik\u00f3w pod\u0142o\u017cowych w skali laboratoryjnej (VI 2018 \u2013 V 2019) Etap II - Opracowanie przemys\u0142owej technologii wytwarzania pod\u0142o\u017cy ogrodniczych poprzez weryfikacj\u0119 przyj\u0119tych parametr\u00f3w technologicznych oraz przeprowadzenie pr\u00f3b w warunkach operacyjnych (VI 2019 \u2013 V 2020) Projekt b\u0119dzie realizowany w formie partnerstwa z 2 podmiotami: IMAPAK Piotr Pietrasik (M\u015aP) oraz STEICO Sp. z o.o. (du\u017ce przedsi\u0119", "BENEFICJENT": "SOBEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja przez firm\u0119 SOBEX Sp. z o.o. w miejscowo\u015bci Trzebicz projektu badawczego maj\u0105cego na celu opracowanie innowacyjnego produktu \u2013 pod\u0142o\u017ca ogrodniczego o unikalnym sk\u0142adzie i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "849339.93", "WARTOSC": "999223.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy Drezdenko (GD) poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu dzieci do edukacji przedszkolnej, tj. zwi\u0119kszenie o 121 liczby miejsc przedszkolnych na terenie gminy Drezdenko w 8 o\u015brodkach wychowania przedszkolnego (OWP), w tym odpowiednie wyposa\u017cenie nowo utworzonych miejsc oraz popraw\u0119 jako\u015bci oferty us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, specjalistycznych dla 437 dzieci w wieku przedszkolnym z 10 plac\u00f3wek oraz podniesienie kwalifikacji i kompetencji 15 pracownik\u00f3w pedagogicznych. W ramach projektu utworzone zostan\u0105 OWP w miejscowo\u015bciach: Goszczanowo, Go\u015bcim, R\u0105pin, Grot\u00f3w, Drawiny oraz trzy OWP przy Szko\u0142ach Podstawowych nr 1, 2 i 3 w Drezdenku. Podczas realizacji projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 15 nauczycieli, kt\u00f3rzy podnosz\u0105c swoje kwalifikacje przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu polepszenia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. Realizacja projektu zapewni potrzebuj\u0105cym dzieciom mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwini\u0119cia zdiagnozowanych predyspozycji oraz korygowanie stwierdzonych dysfunkcji.", "BENEFICJENT": "GMINA DREZDENKO", "TYTUL": "Nowe miejsca przedszkolne dla najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Drezdenko.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-05-25", "DOFINANSOWANIE": "800651.42", "WARTOSC": "1228447.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Projekt \u201eBudowa \u015bcie\u017cki rowerowej na dawnym nasypie kolejowym w Gminie Drezdenko \u2013 etap II\u201d zak\u0142ada budow\u0119 \u015bcie\u017cki rower. w Gminie Drezdenko na terenie 3 obr\u0119b\u00f3w: 15 Trzebicz Nowy, 9 Os\u00f3w oraz 12 Trzebicz. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa mobilno\u015bci w Gminie Drezdenko poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki rower. spe\u0142niaj\u0105cej g\u0142\u00f3wnie funkcj\u0119 korytarza transportowego prowadz\u0105c\u0105 do substytucji innych form transportu. Natomiast postawienie na niskoemisyjny \u015brodek transportu - rower, obok transportu zbiorowego, kt\u00f3ry pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie jednocze\u015bnie funkcj\u0119 dojazdu do pracy oraz form\u0119 sp\u0119dzania wolnego czasu przez mieszka\u0144c\u00f3w gminy,b\u0119dzie alternatyw\u0105 dla os\u00f3b korzyst. z transportu samochod.Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022zmniej. emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza i negatywn. wp\u0142ywu na \u015brodowisko \u2022zmniej. ha\u0142asu komunik., poprawa klimatu akustycznego Gminy \u2022zwi\u0119kszenie d\u0142ugo\u015bci \u015bcie\u017cek rower. \u2022wzrost poziomu bezpiecz. uczestnik\u00f3w ruchu drogow. \u2022spadek ilo\u015bci transp. samoch. na rzecz transportu rower.i zwi\u0119kszenie ilo\u015bci os\u00f3b korzystaj. z trans. rower. \u2022poprawa integracji indywidualnego transportu ekologiczn. z sieci\u0105 komunikacji publicz. \u2022poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144. oraz wzrost atrakcyjn. Gminy jako miejsca zamieszkania Grupy docelowe: mieszka\u0144cy doje\u017cd\u017caj\u0105cy do zak\u0142ad\u00f3w pracy, miejsc u\u017cyteczno\u015bci publicznej,rowerzy\u015bci rekreacyjni niezaawansowani,rowerz.z dzie\u0107mi,potenc.u\u017cytkow.,kt\u00f3rym brakuje infrastr.rower. Wska\u017aniki projektu: 1.D\u0142ugo\u015b\u0107\u00b4 wspartej infrastruktury rowerowej [km]:2,90 km 2.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34):11,89 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 3.Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinans. koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nospraw:1szt Zadania: 1.Prace przygotow. studium wykonalno\u015bci 2.Prace przygotow. dokumentacja projektowa 3.Prace budowlane - budowa \u015bcie\u017cki rower. 4. Nadz\u00f3r inwestorski 5. Promocja projektu 6. Wycinka drzew Beneficjent dysponuje niezb\u0119dnymi dokumentami i pozwoleniami, w tym pozwol. na budow\u0119.Projekt jest przygotowany do realiza[...]", "BENEFICJENT": "GMINA DREZDENKO", "TYTUL": "\"Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na dawnym nasypie kolejowym w Gminie Drezdenko- etap II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7581171.10", "WARTOSC": "10970400.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Krzy\u017c Wielkopolski", "OPIS": "Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego wniosku obejmuje przygotowanie dokumentacji przedprojektowej i projektowej dotycz\u0105cych inwestycji kolejowej \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 203 na odcinku Krzy\u017c - Gorz\u00f3w Wielkopolski\". Dokumentacja przedprojektowa oraz projektowa dotyczy przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re b\u0119dzie polega\u0142o na rewitalizacji infrastruktury liniowej (od km 239,32 do km 295,59)oraz dostosowaniu jej do obs\u0142ugi i bezpiecze\u0144stwa podr\u00f3\u017cnych. Rewitalizacja przedmiotowego odcinka linii kolejowej nr 203 pozwoli na: - Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci przestrzennej i czasowej transportu kolejowego; - Popraw\u0119 niezawodno\u015bci, wydajno\u015bci i efektywno\u015bci transportu kolejowego \u2013 zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oraz punktualno\u015bci realizowanych po\u0142\u0105cze\u0144; - Osi\u0105gni\u0119cie optymalnego czasu jazdy; - Integracj\u0119 transportu kolejowego z innymi ga\u0142\u0119ziami transportu; - Przej\u0119cie ruchu pasa\u017cerskiego przez transport kolejowy z ga\u0142\u0119zi transportu mniej przyjaznych dla \u015brodowiska (przede wszystkim transportu drogowego); - Bezpiecze\u0144stwo ruchu kolejowego i bezpiecze\u0144stwo osobiste podr\u00f3\u017cnych; - Komfort podr\u00f3\u017cowania; - Racjonalizacj\u0119 koszt\u00f3w eksploatacji i utrzymania zarz\u0105dzanej infrastruktury oraz ograniczenie dewastacji infrastruktury kolejowej; - Umo\u017cliwienie r\u00f3wnego, niedyskryminowanego dost\u0119pu do infrastruktury kolejowej pasa\u017cerom o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119; - Jak najmniejsze oddzia\u0142ywanie transportu na \u015brodowisko. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy regionu, na kt\u00f3rym zlokalizowane jest planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie oraz obszaru bezpo\u015bredniego oddzia\u0142ywania projektu. Odbiorc\u0105 inwestycji i bezpo\u015brednim interesariuszem inwestycji b\u0119d\u0105 organizatorzy publicznych po\u0142\u0105cze\u0144 pasa\u017cerskich. Projekt zosta\u0142 podzielony na nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Opracowanie dokumentacji projektowej; 2. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 203 na odcinku Krzy\u017c - Gorz\u00f3w Wlkp.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-02-19", "DOFINANSOWANIE": "692571.40", "WARTOSC": "1522471.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych, polegaj\u0105cych na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu, modernizacji instalacji c.o. i c.w.u. oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Niegos\u0142awiu. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Szko\u0142y. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich jakie wynikaj\u0105 z analizy problem\u00f3w i potrzeb Beneficjenta. S\u0105 to mianowicie: Ograniczenie strat energii podczas ogrzewania budynku oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania; Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego, a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie Gminy Drezdenko; Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiektu oraz zwi\u0119kszenie komfortu nauki i pracy. Cel nadrz\u0119dny projektu zostanie zrealizowany przez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych produktu i rezultatu. Cele na poziomie rezultatu to: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 131,05 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych 147 000 kWh/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 4,693 MWhe/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 380 GJ/rok Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 380 GJ/rok Cele projektu na poziomie produktu to: Liczba zmodernizowanych energetyczne budynk\u00f3w 1 szt. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,00099 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 1 szt. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 1 199 m2 Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a 1 szt. Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119 w ramach 4 zada\u0144: 1 Prace przygotowawcze 2 Prace termomodernizacyjne z wykorzystaniem OZE w trybie zaprojektuj i wybuduj 3 Nadz\u00f3r inwestorski 4 Promocja projektu Korzy\u015bc", "BENEFICJENT": "GMINA DREZDENKO", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Szko\u0142y Podstawowej w Niegos\u0142awiu z wykorzystaniem instalacji OZE oraz przebudow\u0105 instalacji c.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-28", "DOFINANSOWANIE": "984046.52", "WARTOSC": "1175158.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie", "OPIS": "Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu wzrost jako\u015bci nauczania zawodowego uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. J. Korczaka w Strzelcach Kraje\u0144skich (SOSW), Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Strzelcach Kraje\u0144skich (CKZiU); Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Drezdenku (ZSP). W Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym im. J. Korczaka w Strzelcach Kraje\u0144skich planuje si\u0119 wyposa\u017cenie pracowni dla kierunk\u00f3w kucharz i pracownik pomocniczy obs\u0142ugi hotelowej. W Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Strzelcach Kraje\u0144skich zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie: technik pojazd\u00f3w samochodowych, technik informatyk, technik ochrony \u015brodowiska, technik architektury krajobrazu. W Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Drezdenku zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie w kierunkach: technik hotelarstwa, technik budownictwa oraz sprzedawca, a tak\u017ce SZOK, oraz dokonana modernizacja/rozbudowa/budowa pracowni technik hotelarstwa. Na bazie zmodernizowanej infrastruktury powstan\u0105 nowoczesne pracownie i specjalistyczne pomieszczenia do nauki zawod\u00f3w w r\u00f3\u017cnych obszarach kszta\u0142cenia, co przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego i egzaminowania. Gr. Docelowe: Uczniowie i s\u0142uchacze SOSW, CKZiU oraz ZSP, Firmy i podmioty na lokalnym/ regionalnym rynku pracy Kadra nauczycielska Mieszka\u0144cy P. Strzelecko-Drezdeneckiego W\u0142adze P. Strzelecko-Drezdeneckiego G\u0142. celem projektu jest poprawa jako\u015bci infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego w P. Strzelecko-Drezdeneckim podnosz\u0105ca warunki i dost\u0119pno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w obszarze praktycznej nauki zawodu, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 szans rozwojowych uczni\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich i ma\u0142ych miast. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Poprawa jako\u015bci i funkcjonalno\u015bci bazy lokalowej Szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych realizowany jest proces dydaktyczny w zakresie praktycznej nauki zawodu dla os\u00f3b z obszaru P. Strzelecko-Drezdeneckiego i W. Lubuskiego. Doposa\u017cenie pracowni i pomieszcze\u0144 do nauki zawodu w SOSW, CKZiU, ZSP, w tym nauczania praktycznych umiej\u0119tno\u015bc[...]", "BENEFICJENT": "POWIAT STRZELECKO-DREZDENECKI", "TYTUL": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 edukacji kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie strzelecko-drezdeneckim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-28", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "9043023.42", "WARTOSC": "11292734.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w wojew\u00f3dztwie lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz w zakresie innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 15 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Bobrowice, OSP Brze\u017anica, OSP Przybor\u00f3w (gmina Nowa S\u00f3l), OSP Trzebiech\u00f3w, OSP Siedlnica (gmina Wschowa), OSP Lubniewice, OSP R\u0105pin (gmina Drezdenko), OSP Lubiszyn, OSP Niekarzyn (gmina Sk\u0105pe), OSP Kowal\u00f3w (gmina Rzepin), OSP Zawada w Zielonej G\u00f3rze, OSP Mi\u0119dzyrzecz \u2013 Obrzyce, OSP Z\u0142otnik (gmina \u017bary), OSP Skwierzyna, OSP Rusin\u00f3w. Wszystkie w/w jednostki OSP wpisane s\u0105 do Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego dla ZOSP RP WL w Zielonej G\u00f3rze do koordynacji dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP, W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "438349.99", "WARTOSC": "985845.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 inwestycje pocz\u0105tkow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na zasadniczej zmianie dotycz\u0105cej ca\u0142ego procesu produkcyjnego istniej\u0105cego zak\u0142adu. Wprowadzone w ramach realizacji projektu nowe innowacyjne rozwi\u0105zanie technologiczne pozwoli na zmian\u0119 dotychczasowego procesu produkcyjnego opakowa\u0144 tekturowych oraz pozwoli na wprowadzenie nowych dotychczas nie oferowanych produkt\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie. Nowa innowacyjna technologia pozwala wprowadzi\u0107 jednoetapowy proces produkcji opakowa\u0144 tekturowych, gdzie wszystkie elementy procesu: ci\u0119cie, rozcinanie, bigowanie nast\u0119puje w jednym cyklu produkcyjnym i jednej kompaktowej maszynie. Wdro\u017cona w ramach tego zadania innowacyjna technologia pozwala na zmian\u0119 dotychczasowego wieloetapowego procesu produkcyjnego stosowanego w przedsi\u0119biorstwie z wykorzystaniem wielu maszyn i urz\u0105dze\u0144 na nowoczesny jednoetapowy proces produkcyjny z wykorzystaniem tylko jednej jednomodu\u0142owej kompaktowej maszyny. Wdro\u017cona Innowacyjna technologia pozwoli na zmian\u0119 dotychczasowego procesu produkcyjnego ( na jednoetapowy proces) oraz da mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia 2 nowych dotychczas nie oferowanych produkt\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie tj.opakowa\u0144 tekturowych wielkogabarytowych ( jednostkowych i zbiorczych) z tektury falistej oraz opakowa\u0144 tekturowych o nietypowych kszta\u0142tach i rozmiarach .Niniejszy projekt b\u0119dzie realizowany w ramach dw\u00f3ch zada\u0144: 1. Wprowadzenie innowacyjnego rozwi\u0105zania technologicznego powoduj\u0105cego zmian\u0119 procesu produkcji w Firmie. oraz 2. Dostosowanie zaplecza produkcyjno-magazynowego do nowego procesu produkcji w Firmie.Okres realizacji niniejszego projektu zosta\u0142 okre\u015blony od 01.10.2016 do 30.06.2017.[...]", "BENEFICJENT": "EKO-PAK S.C. WYTW\u00d3RNIA OPAKOWA\u0143 TEKTUROWYCH SYLWIA KWIATKOWSKA", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnego rozwi\u0105zania technologicznego w Firmie Eko-Pak s.c. z Drezdenka, pozwalaj\u0105cego na zmian\u0119 procesu produkcyjnego i wprowadzenie nowych produkt\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "388446.30", "WARTOSC": "714300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na dywersyfikacji produkcji zak\u0142adu polegaj\u0105c\u0105 na wprowadzeniu nowych innowacyjnych us\u0142ug z zakresu protetyki cyfrowej dotychczas nie oferowanych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca planuje kupi\u0107 urz\u0105dzenia, w tym innowacyjny procesowo Zestaw/System CAD/CAM - w sumie 8 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych nowych bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z projektem Innowacyjny procesowo System/Zestaw CAD/CAM wraz z urz\u0105dzeniami dodatkowymi powoli Wnioskodawcy na dywersyfikacje produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie 7 nowych innowacyjnych us\u0142ug z zakresu protetyki cyfrowej: tj. Us\u0142uga 1: Wykonanie korony pe\u0142no-ceramicznej w systemie CAD/CAM, Us\u0142uga 2 : Wykonanie lic\u00f3wki pe\u0142no-ceramicznej w systemie CAD/CAM, Us\u0142uga 3: Wykonanie wk\u0142ad\u00f3w i nak\u0142ad\u00f3w inlay, onlay, overlay w systemie CAD/CAM, Us\u0142uga 4 : Wykonanie endokorony w systemie CAD/CAM, Us\u0142uga 5 : Wykonanie korony na implancie w systemie CAD/CAM, Us\u0142uga 6 : Wykonanie indywidualnego \u0142\u0105cznika implantologicznego w systemie CAD/CAM, Us\u0142uga 7: Wykonanie belki implantologicznej w systemie CAD/CAM. System CAD/CAM pozwoli Wnioskodawcy przeprowadzi\u0107 wszystkie etaty innowacyjnego cyfrowego procesu stworzenia ka\u017cdego rodzaju odbudowy protetycznej \u2013 na jednej wizycie bez udzia\u0142u protetyka Niniejszy projekt b\u0119dzie zrealizowany w I etapie i w jednym zadaniu pt. \u201eZakup urz\u0105dze\u0144, w tym Systemu/Zestawu CAD/CAM do wykonania innowacyjnych us\u0142ug z zakresu protetyki cyfrowej\u201d. Okres realizacji niniejszego projektu zosta\u0142 okre\u015blony na IV kwarta\u0142 2016 r. ( planowany termin rozpocz\u0119cia to 01.10.2016r. a termin zako\u0144czenia finansowego i rzeczowego projektu to 31.12.2016 r.)[...]", "BENEFICJENT": "GABINET STOMATOLOGICZNY S.C. ALICJA DOMAGA\u0141A, STANIS\u0141AW DOMAGA\u0141A", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Firmy GS A.S. Domaga\u0142a z Drezdenka poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 - w tym Systemu CAD/CAM do tworzenia odbud\u00f3w protetycznych - umo\u017cliwiaj\u0105cych wprowadzenie innowacyjnych us\u0142ug z zakresu protetyki cyfrowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "355092.81", "WARTOSC": "421325.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w OPS w Drezdenku. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie OPS w Drezdenku oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania OPS w Drezdenku, wdro\u017cenie w OPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ugsocjalnych w okresie od 1.03.2020r. do 31.03.2021r. W strukturze OPS w Drezdenku zostan\u0105 wyodr\u0119bnione:1) Stanowisko ds. pierwszego kontaktu 1 osoba2) Stanowisko ds. pracy socjalnej - 2 osoby3) Stanowisko ds. us\u0142ug - 2 osoby4) Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 - 4 osobyDzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i inne.Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w OPS, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 3 pracownik\u00f3w w celu podniesienia ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy oraz doposa\u017cenie i dostosowanie O\u015brodka do realizacji zada\u0144 na innym (wy\u017cszym) poziomie organizacyjnym.", "BENEFICJENT": "GMINA DREZDENKO/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W DREZDENKU", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 pomocy spo\u0142ecznej w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Drezdenku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3608214.38", "WARTOSC": "4244958.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem dzia\u0142alno\u015bci dla 7 Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej w woj.lubuskim przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia miejsc w tych plac\u00f3wkach. Dzia\u0142ania obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 udzia\u0142 140 os\u00f3b uczestnik\u00f3w CIS w tym os. zagr. wykl.spo\u0142. oraz 180 os\u00f3b z ich otoczenia. Dzia\u0142ania kierowane do uczest.CIS oparte s\u0105 na Koncepcji Systemu Standaryzacji CIS\u00f3w (SSCIS)poprzez realizacj\u0119 Indy.Progr. Zatrud. Socj(IPZS), a dzia\u0142ania dla os. z otoczenia realizowane w oparciu o zapisy Indyw.\u015acie\u017cki Animacji (I\u015aA). Projekt realiz. w partnerstwie. Ka\u017cdy CIS realizuje program, kt\u00f3ry trwa od 6-18 m-y/os.W wyniku projektu nast\u0105pi wzrost l. miejsc w CIS-ach o 5 w ka\u017cdym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Partnerstwo 7 Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc wraz z aktywn\u0105 integracj\u0105 uczestnik\u00f3w w oparciu o koncepcj\u0119 systemu standaryzacji i udzia\u0142 os\u00f3b z otoczenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3728736.64", "WARTOSC": "4386767.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Ustawa z o zatrudnieniu socjalnym okre\u015bla spos\u00f3b funkcjonowania CIS. Z diagnozy klastra CIS/KIS wynika, \u017ce w woj. lubuskim istnieje niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 CIS-\u00f3w, co utrudnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem,a istniej\u0105ce Centra nie zapewniaj\u0105 w pe\u0142ni kompleksowej oferty uczestnikom. Jest to mo\u017cliwe jedynie w warunkach dzia\u0142ania wszystkich CIS w jednolitym standardzie. W RPO wskazano tak\u017ce problem wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa z tendencj\u0105 powielania problem\u00f3w w kolejnych pokoleniach. Dlatego projekt pn. \"Wystandaryzowane wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem poprzez utworzenie nowego CIS i wsparcie 6 dotychczas istniej\u0105cych CIS na terenie woj. lubuskiego.\" zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 280 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem z woj. lubuskiego. Lider i partnerzy zrealizuj\u0105 poprzez dzia\u0142ania projektowe wskazany cel g\u0142\u00f3wny poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w 6 istniej\u0105cych i 1 utworzonym CIS woj. lubuskiego w czasie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Wystandaryzowane wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem poprzez utworzenie nowego Centrum Integracji Spo\u0142ecznej i wsparcie 6 dotychczas istniej\u0105cych Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "244750.00", "WARTOSC": "547350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcyjnego jaka zajdzie w przedsi\u0119biorstwie na skutek wdro\u017cenia innowacyjnego Automatu do produkcji opakowa\u0144. W efekcie przyniesie to zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i produktywno\u015bci firmy produkcyjnej EKO-PAK. Automat pozwala m.in. na jednoczesne wycinanie, bigowanie (tj. wst\u0119pnego zaznaczenia miejsca zginania kartonu) oraz szczelinowanie w jednym cyklu pracy. Efektem zastosowania w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy Automatu do produkcji opakowa\u0144 b\u0119dzie: 1. Nowy Produkt - wielkogabarytowy kontener ekologiczny (do 1000 l pojemno\u015bci i 1 tony ud\u017awigu). 2. Udoskonalony Produkt - dotychczas produkowane opakowania b\u0119d\u0105 wykonane z wy\u017csz\u0105 precyzj\u0105, rzadziej klejone, produkcja b\u0119dzie znacznie szybsza, kartony stan\u0105 si\u0119 tak\u017ce bardziej wytrzyma\u0142e i estetyczne. Dla prawid\u0142owej instalacji maszyny konieczne jest wykonanie prac budowlanych w zakresie m.in. przygotowania miejsca zakotwiczenia urz\u0105dzenia, posadzki bezpy\u0142owej, o\u015bwietlenia i uk\u0142adu wentylacji zgodnie z wymogami BHP do pracy na stanowisku operatora Automatu. Wzrost wydajno\u015bci procesu produkcyjnego poci\u0105ga za sob\u0105 konieczno\u015b\u0107 dodatkowych inwestycji, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 pe\u0142ne zdyskontowanie nowych mo\u017cliwo\u015bci i zdolno\u015bci produkcyjnych zak\u0142adu. Inwestycje te, to: - Spr\u0119\u017carka \u015brubowa wspomagaj\u0105ca prac\u0119 Automatu do produkcji opakowa\u0144 w ilo\u015bci 1 szt. - Rega\u0142y magazynowe w ilo\u015bci 4 szt. Zaplanowano 2 etapy realizacji projektu: 1. Prace budowlane i instalatorskie. 2. Zakup, monta\u017c i uruchomienie Automatu do produkcji opakowa\u0144 oraz zakup pozosta\u0142ych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Efektem wdro\u017cenia projektu b\u0119dzie istotny wzrost konkurencyjno\u015bci EKO-PAK w kraju i za granic\u0105.[...]", "BENEFICJENT": "EKO-\u00adPAK PRODUCENT OPAKOWA\u0143 TEKTUROWYCH PIOTR SYPNIEWSKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy EKO-PAK, zlokalizowanej w gminie wiejskiej Niegos\u0142aw, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowej technologii i zmianie procesu produkcyjnego oraz wprowadzeniu nowej kategorii opakowa\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BIERNAT TRANSPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Biernat Transport sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAN GRZEGORZEK, PRODUCENT MEBLI SOSNOWYCH", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Producent Mebli Sosnowych Jan Grzegorzek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2046777.47", "WARTOSC": "2407973.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Z przeprowadzonej w wojew\u00f3dztwie lubuskim diagnozy Klastra CIS/KIS wynika, \u017ce CISy poprzez proponowane, zgodnie z Ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym, nowe mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, oparte na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142ecznej, sta\u0142y si\u0119 wa\u017cnym ogniwem pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewniaj\u0105 dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Wa\u017cnym jest by istniej\u0105ce CISy opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i na tyle wysokim standardzie us\u0142ug, by osoby, kt\u00f3re po przej\u015bciu skutecznej reintegracji, powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy, utrzyma\u0142y si\u0119 na nim jak najd\u0142u\u017cej. Efektem dla uczestnik\u00f3w b\u0119dzie podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142anie m.in. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142.-zawodow\u0105 280 os. (190K, 90M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem, w tym os\u00f3b z otoczenia tych\u017ce os\u00f3b, z woj. lubuskiego. Lider i partnerzy dzia\u0142aniami projektowymi zrealizuj\u0105 wskazany cel g\u0142\u00f3wny poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142. reintegracyjnych w 7 CIS woj. lubuskiego w czasie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczno - zawodowa w 7 Centrach Integracji Spo\u0142ecznej po\u0142\u0105czona z animacja otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1789266.42", "WARTOSC": "2105019.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Z przeprowadzonej w woj. lubuskim diagnozy Klastra CIS/KIS wynika, \u017ce CISy poprzez proponowane, zgodnie z Ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym, nowe mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, oparte na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142ecznej, sta\u0142y si\u0119 wa\u017cnym ogniwem pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewniaj\u0105 dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug os. defaworyzowanym. Wa\u017cne by CISy opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i wysokim standardzie us\u0142ug, by osoby, kt\u00f3re po przej\u015bciu reintegracji, powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy, utrzyma\u0142y si\u0119 na nim. Efektem dla uczestnik\u00f3w b\u0119dzie podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142anie m.in. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Projekt obejmie wsparciem 200 os\u00f3b z woj. lubuskiego, z czego 60 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych reintegracj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, 140 os\u00f3b z otoczenia zostanie wsparciem spo\u0142ecznym w tym us\u0142ugami spo\u0142ecznymi. Projekt partnerski, Lider i partnerzy zrealizuj\u0105 wskazany cel g\u0142\u00f3wny kompleksowy program na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych poprzez dzia\u0142ania reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej, prowadz\u0105ce do podniesienia kwalifikacji i uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Aktywnie zintegrowany kapita\u0142 ludzki wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EKO-PAK PRODUCENT OPAKOWA\u0143 TEKTUROWYCH PIOTR SYPNIEWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla EKO-PAK PRODUCENT OPAKOWA\u0143 TEKTUROWYCH PIOTR SYPNIEWSKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-03-28", "DOFINANSOWANIE": "4017931.30", "WARTOSC": "4726978.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Czarnk\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Krzy\u017c Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Trzcianka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki, GM.: Wiele\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Pi\u0142a | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Jastrowie | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski, GM.: Z\u0142ot\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Choszczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Drawno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Recz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Wierzchowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: W\u0119gorzyno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Chociwel | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Dobrzany | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: I\u0144sko | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Marianowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Sucha\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Borne Sulinowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Miros\u0142awiec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Tuczno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Wa\u0142cz", "OPIS": "Projekt ma za zadanie dostosowanie i rozszerzenie dzia\u0142a\u0144 ochronnych do obecnej liczebno\u015bci i zasi\u0119gu populacji \u017cubr\u00f3w. Obszar projektu zajmuje powierzchni\u0119 oko\u0142o 5800 km2 (w tym 91306 ha stanowi area\u0142y stad) i jest po\u0142o\u017cony w granicach 3 wojew\u00f3dztw na terenie gmin: woj. zachodniopomorskie: Miros\u0142awiec, Kalisz Pomorski, Drawsko Pomorskie, Czaplinek, Borne Sulinowo, I\u0144sko, W\u0119gorzyno, Chociwel, Dobrzany, Marianowo, Sucha\u0144, Recz, Choszczno, Drawno, Tuczno, Wa\u0142cz, Z\u0142ot\u00f3w, Z\u0142ocieniec, Wierzchowo, Cz\u0142opa; woj. lubuskie: Bierzwnik, Dobiegniew, Krz\u0119cin, Strzelce Kraje\u0144skie, Stare Kurowo, Drezdenko; woj. wielkopolskie: Krzy\u017c Wielkopolski, Wiele\u0144, Szyd\u0142owo, Trzcianka, Pi\u0142a, Czarnk\u00f3w, Jastrowie. Projekt przewiduje przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych grup dzia\u0142a\u0144: 1. Utworzenie Zespo\u0142u terenowego Bazy Obs\u0142ugi \u017bubr\u00f3w \u2013 grupy pracownik\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowa\u0107 dzia\u0142ania BO\u017b, utworzonej w ramach projektu LIFE13 NAT/PL/000010 w Jab\u0142onowie, na terenach obecnego wyst\u0119powania populacji \u017cubr\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem prowadzenia Pogotowia \u017bubrowego i realizacji zada\u0144 minimalizuj\u0105cych szkody wyrz\u0105dzane przez \u017cubry oraz dzia\u0142a\u0144 na rzecz budowania i utrzymywania wysokiej akceptacji dla obecno\u015bci wolnych \u017cubr\u00f3w 2. Utrzymanie \u017cubr\u00f3w na terenie Skarbu Pa\u0144stwa \u2013 zakup karmy, rozwo\u017cenie jej do pa\u015bnik\u00f3w w okresie zimowym oraz budow\u0119 nowych pa\u015bnik\u00f3w na terenie area\u0142\u00f3w nowych stad 3. Monitoring populacji \u017cubr\u00f3w - wytworzenie obro\u017cy telemetrycznych, rozszerzenie funkcjonalno\u015bci aplikacji Bezpieczna Informacja o \u017bubrach i ustawienie 6 tablic ostrzegawczych 4. Opieka weterynaryjna - kontrola zdrowotna i genetyczna populacji \u017cubr\u00f3w, zakup \u015brodk\u00f3w farmakologicznych do immobilizacji oraz praca lekarza weterynarii 5. Zakup sprz\u0119tu do realizacji projektu - zakup \u015brodk\u00f3w transportu do przewozu \u017cubr\u00f3w, maszyn do zbioru siana dla \u017cubr\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKIE TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142a\u0144 Bazy Obs\u0142ugi \u017bubr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1135083.13", "WARTOSC": "1335391.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes\" jest jedn\u0105 z form skutecznego przeciwdzia\u0142ania bezrobociu i podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej spo\u0142. poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pow. 30-go roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, przede wszystkim do kobiet (min 80%), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotych, o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b 50+, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego, Strzelecko-Drezdeneckiego i Sul\u0119ci\u0144skiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 stref\u0119 o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia. Projekt zak\u0142ada udzielnie kompleksowego wsparcia o charakterze szkoleniowym i doradczym dla 30 os\u00f3b. Z tej grupy wybranych zostanie na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 25 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rym po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielona zostanie pomoc o charakterze bezzwrotnym - dotacja. Uczestnicy otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c dodatkowe wsparcie doradcze i finansowe dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). Nowopowsta\u0142e firmy zatrudni\u0105 min 5 pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119, co w rezultacie zapewni min. 30 miejsc pracy", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "938298.00", "WARTOSC": "1103880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt zrealizowany zostanie od sierpnia 2016 do stycznia 2018. Jego celem jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia kobiet pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt zostanie skierowany do kobiet z terenu obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego i Strzelecko-Drezdeneckiego, na terenie kt\u00f3rych w pa\u017adzierniku 2015 stopa bezrobocia wynosi\u0142a powy\u017cej 15%, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3rych mo\u017cliwo\u015bci uzyskania kapita\u0142u na warunkach rynkowych s\u0105 powa\u017cnie ograniczone. Projekt zak\u0142ada udzielnie wsparcia o charakterze doradczym i szkoleniowym dla grupy 30 kobiet, za\u015b po skorelowaniu z oczekiwaniami rynku wybranie, na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 20 uczestniczek i po za\u0142o\u017ceniu przez nie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielenie im pomocy o charakterze bezzwrotnym (dotacja) jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowego wsparcia doradczego i finansowego dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). W okresie trwania wsparcia szkoleniowego uczestniczkom zostanie zapewniony transport do centrum szkoleniowego w siedzibie wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kobieta Przedsi\u0119biorcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1123419.84", "WARTOSC": "1321670.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu os\u00f3b niesamodzielnych/niepe\u0142nosprawnych do us\u0142ug spo\u0142ecznych zar\u00f3wno w postaci opieki dziennej w Klubie Wsparcia Seniora jak r\u00f3wnie\u017c opieki domowej- 80 os\u00f3b (65Ki15M). Dzi\u0119ki projektowi powstan\u0105 4 Kluby Wsparcia Seniora na terenie Gorzowa Wlkp.,2 w powiecie strzelecko-drezdeneckim Drezdenko - miasto i gmina)oraz Gmina Zwierzyn)i jeden w \u015awiebodzinie (miasto gmina). Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych/niepe\u0142nosprawnych tj. rodzin\u0119, opiekun\u00f3w (pomoc s\u0105siedzka) a tak\u017ce uczestnik\u00f3w CIS. Osoby te b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkole\u0144 a tak\u017ce poradnictwa prawnego, psychologicznego i szkoleniowego. Wnioskodawca wnosi do projektu wk\u0142ad w\u0142asny stanowi\u0105cy co najmniej 5 % ca\u0142kowitych koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Utworzenie i prowadzenie 4 Klub\u00f3w Wsparcia Seniora na terenie 3 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "800430.63", "WARTOSC": "941683.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 84 os.(52K,32M)niepracuj\u0105cych,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich pow.kro\u015bnie\u0144skiego,mi\u0119dzyrzeckiego,strzelecko-drezdenecki,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 02.01.2019-30.04.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opusz.prog.-19K,11M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-11K,6M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-11K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "980424.00", "WARTOSC": "1153440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 30 os.(16K14M) os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 50 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy(w tym min. 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 4 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w mi\u0119dzyrzeckiego, strzelecko-drezdeneckiego i kro\u015bnie\u0144skim wojew\u00f3dztwa lubuskiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w przez min 25(16K9M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.08.2018 do 31.08.2021 r. Cel g\u0142 wp\u0142ynie na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO Lubuskie 2020 dla dzia\u0142ania 6.3. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie w postaci konsultacji z doradc\u0105 zawodowym, wsparcie szkol.-doradcze, a minimum 25(16K9M) os\u00f3b otrzyma \u015brodki na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, finansowe wsparcie pomostowe(13 os. przez 12m-cy i 12 os. przez 6 m-cy ) i szkoleniowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie, stworzenia potencjalnych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Lubuska Fabryka Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "32465.55", "WARTOSC": "32465.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TAXADVISOR SYLWIA CUGIER", "TYTUL": "WSPARCIE FIRMY W ZAKRESIE ZAPEWNIENIA P\u0141YNNO\u015aCI FINANSOWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1317034.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 862777.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 469347.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 291029.01}, {"name": "Muzea", "value": 274748.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 196591.94}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 163402.24}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 70000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 60000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37997.76}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 29500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22499.1}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4532247.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1845795.0899999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1718700.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1268265.98}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1029563.6699999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1022984.7100000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 942368.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 903143.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 766990.97}, {"name": "Cmentarze", "value": 634452.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 594746.46}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 420241.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 395538.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 345262.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 293012.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 275754.44999999995}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 257903.68}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 233237.94999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 216181.66999999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 209343.27999999997}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 177591.96}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 163594.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 163477.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 159736.75999999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 131710.86000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93129.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 91426.75}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 91345.38}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 80938.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 70249.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 61059.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57480.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 53880.35}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 49566.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 48466.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 47769.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 43578.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33526.09}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31178.760000000002}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 28987.28}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 26525.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22540.72}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 22450.64}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20787.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19007.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15802.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13307.54}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10724.720000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10208.710000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9780.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 8497.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6058.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5587.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2006.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1691.28}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1200.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 990.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 657.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 492.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 24.87}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5345657.37}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4053215.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1275505.15}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 675237.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 578694.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 331111.39999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 308385.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 178513.07}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 155130.06}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 150000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 107010.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52888.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 46476.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39708.59}, {"name": "Cmentarze", "value": 30750.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 29495.86}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 16150.31}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14310423.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5157426.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 1791658.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1277465.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1180765.3099999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1034709.5599999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 796744.2999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 697772.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 614995.8300000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 400273.38}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 294408.66000000003}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 281120.16000000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 269441.48000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 268672.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 205953.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 150566.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135939.06}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 128203.04000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 70823.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70350.1}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 43694.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25227.72}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10350.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10339.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3407.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 366.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18431295.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7006912.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1068620.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 865271.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 630132.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 381432.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 279472.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 229950.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 191713.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 147921.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147654.90999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 124047.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 88600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59824.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36042.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 35394.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19583.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13653.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10800.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6064.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5941.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3178.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 2302.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1937.33}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 90.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 378535.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 162175.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48113.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 39720.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 32159.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8974.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1283.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 250932.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 20303.31}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 212719.51}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 184518.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 59421.549999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39676.66}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79982.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104091.25}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2554059.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 469347.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 329026.77}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 196591.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 165901.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 60000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6589565.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3416271.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1859226.3299999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1531152.7299999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1400003.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1268265.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 813317.0599999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 679985.5499999999}, {"name": "Rodzina", "value": 634093.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 464080.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 411083.35000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 380757.1699999999}, {"name": "Turystyka", "value": 163594.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 113967.46999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40357.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10208.710000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6058.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1567.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1200.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6170894.87}, {"name": "Rodzina", "value": 4053215.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1321981.3599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 564970.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 410114.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 324535.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 195310.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 147762.34}, {"name": "Turystyka", "value": 107010.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 52888.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30750.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 29495.86}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18165689.319999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6656835.619999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2020827.0599999998}, {"name": "Rodzina", "value": 1047365.0300000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 615361.8300000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 294408.66000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 288929.36000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70350.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47102.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25227.72}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 26070276.919999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2539534.2299999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 399075.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 393707.82000000007}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 229950.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 88600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59824.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16864.3}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 378535.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162175.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 48113.66}, {"name": "Rodzina", "value": 39720.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 32159.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8974.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1283.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 250932.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20303.31}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 212719.51}, {"name": "Rodzina", "value": 184518.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 59421.549999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39676.66}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 79982.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104091.25}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 32120770.569999993, "v": "32,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.89, "v_pc": "1850,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18590677.09, "v": "18,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7765744.370000001, "v": "7,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4651139.34, "v": "4,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 794005.78, "v": "794,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 177591.96, "v": "177,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 49566.66, "v": "49,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 48466.47, "v": "48,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 43578.9, "v": "43,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22792690.959999993, "v": "22,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.33, "v_pc": "1312,94 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16780441.189999998, "v": "16,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 2378001.2400000007, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1211611.54, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1124632.06, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 836094.21, "v": "836,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 212666.61, "v": "212,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 163477.07, "v": "163,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 47769.28, "v": "47,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37997.76, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8455915.19, "v": "8,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.65, "v_pc": "487,09 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6199995.040000001, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1436523.17, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 290155.94, "v": "290,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 268672.0, "v": "268,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 158645.75, "v": "158,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80599.29, "v": "80,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21324.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7762047.6000000015, "v": "7,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.94, "v_pc": "447,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6375221.04, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.13}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1095478.93, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.11}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.93}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58896.990000000005, "v": "58,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 22450.64, "v": "22,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7638584.31, "v": "7,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.82, "v_pc": "440,01 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4801689.32, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 982077.45, "v": "982,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 837256.65, "v": "837,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 351898.39999999997, "v": "351,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3677.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 257903.68, "v": "257,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 165093.52, "v": "165,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 160736.75999999998, "v": "160,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 80938.53, "v": "80,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 990.0, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7275793.999999998, "v": "7,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.45, "v_pc": "419,11 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1636381.4899999998, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1068620.99, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 903143.72, "v": "903,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 867278.0599999999, "v": "867,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.92}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 771675.1100000001, "v": "771,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 725226.6000000001, "v": "725,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 438912.0, "v": "438,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 302863.8300000001, "v": "302,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 271236.19, "v": "271,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 191738.41999999998, "v": "191,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93129.95, "v": "93,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5587.64, "v": "5,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3236871.6, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31, "v_pc": "186,46 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "119.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2663556.25, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 560515.35, "v": "560,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12800.0, "v": "12,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3160452.4200000004, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23, "v_pc": "182,05 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1728785.02, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 871274.72, "v": "871,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.56}, {"name": "Muzea", "value": 274748.0, "v": "274,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186144.68, "v": "186,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 368.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 29500.0, "v": "29,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1321154.66, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35, "v_pc": "76,10 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1321154.66, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 710735.5499999999, "v": "710,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "40,94 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "188.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 665202.95, "v": "665,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.59}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 26525.0, "v": "26,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19007.6, "v": "19,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 613571.23, "v": "613,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "35,34 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 360806.17, "v": "360,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124762.34, "v": "124,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.33}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 91345.38, "v": "91,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.88}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 589.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 657.34, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 530416.8, "v": "530,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "30,55 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 300466.66000000003, "v": "300,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 229950.14, "v": "229,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.35}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 495076.81, "v": "495,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "28,52 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 424821.67000000004, "v": "424,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.8}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30487.28, "v": "30,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 29987.86, "v": "29,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.05}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9780.0, "v": "9,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 395909.51000000007, "v": "395,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "22,81 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 358368.79000000004, "v": "358,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.51}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22540.72, "v": "22,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 378535.0, "v": "378,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "21,81 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 378535.0, "v": "378,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 349841.45999999996, "v": "349,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 327.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "20,15 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349841.45999999996, "v": "349,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 327.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 270604.05, "v": "270,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,59 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 270604.05, "v": "270,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 145911.14, "v": "145,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,41 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 142503.38000000003, "v": "142,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3407.76, "v": "3,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1567.0, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1567.0, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}