{"gmina": "gmina wiejska Krzeszyce", "kod_gus": "020811307000", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "podregion_eurostat": "PL431", "ludnosc": 4726, "budzet": {"dochody": "26,77 mln z\u0142", "wydatki": "23,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "633,38 tys z\u0142", "wydatki": "774,85 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5110460199999959}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5110460199999959}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.10570241000000015}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.10570241000000015}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9978668899999932}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9978668899999932}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.0577635799999947}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.0577635799999947}], "dochod_ue": "1,86 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,49 mln z\u0142", "gmina_pc": "1160.6 z\u0142", "powiat": "2,26 mln z\u0142", "powiat_pc": "478.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,00 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "210,41 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "529,98 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2017-08-25", "DOFINANSOWANIE": "8691302.87", "WARTOSC": "10417618.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 138 klasy technicznej drogi zbiorczej (Z) na odcinkach od km 0+306,00 do km 2+699,88, od km 20+853,06 do km 22+025,35, od km 25+178,00 do km 26+199,06 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 4,58 km. Planowana inwestycja ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego nawierzchni oraz zapewnienie bezpiecze\u0144stwa i komfortu ruchu pojazd\u00f3w. Celem projektu jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej regionu w ruchu drogowym, poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gosp.i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. Planuje si\u0119 osi\u0105gniecie nw. cel\u00f3w: - u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych (sieci TEN-T), zw\u0142aszcza do autostrady A2, - bardzo dobry stan techniczny drogi redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin, - uregulowana szeroko\u015b\u0107 jezdni przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu, - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa w wyniku poprawy odwodnienia jezdni (spadki poprzeczne) oraz usuni\u0119cia koliduj\u0105cych drzew, - zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu, - u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjny do teren\u00f3w inwestycyjnych Kostrzy\u0144sko S\u0142ubickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej \u2013 Podstrefa Sul\u0119cin oraz Sul\u0119ci\u0144skiej Strefy Przemys\u0142owej w D\u0142ugoszynie, - wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu na przebudowywanym odcinku drogi wojew\u00f3dzkiej nr 138. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych na obszarze wsparcia. Zgodnie ze SzOOP RPO-Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1\u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z pomocy.[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa drogi woj. nr 138 na odc. Torzym - Sul\u0119cin - dk. 22", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 316.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "920907.22", "WARTOSC": "2205068.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu inwestycyjnego jest kompleksowa i g\u0142\u0119boka termomodernizacja Zespo\u0142u Edukacyjnego w Ko\u0142czynie gm. Krzeszyce. Projekt zak\u0142ada wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac termomodernizacyjnych: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian fundamentowych, ocieplenie stropodachu, ocieplenie dachu, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacja instalacji c.o., modernizacja instalacji c.w.u i instalacja OZE. Dodatkowo w ramach prac przewidziano roboty zwi\u0105zane z przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 szko\u0142y w zakresie adaptacji toalety dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dobudowa zewn\u0119trznej klatki schodowej \u0142\u0105cz\u0105cej budynek wsp\u00f3\u0142czesny z poddaszem budynku historycznego oraz wykonanie pochylni na korytarzu budynku, zr\u00f3wnanie poziomu posadzek, adaptacja poddasza budynku historycznego, instalacje elektryczne i teletechniczne oraz roboty dodatkowe. Wydatki zwi\u0105zane z przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 budynku stanowi\u0105 wydatki niekwalifikowane i nie zosta\u0142y uj\u0119te jako koszty usprawnie\u0144 w audycie. Projekt ma na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenie emisje zanieczyszcze\u0144, co w rezultacie d\u0142ugoterminowym przyczyni si\u0119 do przej\u015bcia na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 obiektu edukacyjnego. Celem na poziomie produktu jest wykonanie zada\u0144 zwi\u0105zanych z g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0105 budynku o powierzchni u\u017cytkowej 889,74 m2 i kubaturze cz\u0119\u015bci ogrzewanej 2714,18 m3 w kt\u00f3rej nauk\u0119 pobieraj\u0105 dzieci z obszaru Gminy. W Zespole Edukacyjnym mie\u015bci si\u0119 Szko\u0142a Podstawowa oraz gminne przedszkole. Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wyniesie 86,20% natomiast zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 80,45%. Planowana inwestycja zosta\u0142a uj\u0119ta w PGN dla Gminy Krzeszyce. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci z obszar\u00f3w wiejskich oraz kadra pedagogiczna.Wnioskodawca posiada projekt budowlany z kosztorysami oraz pozwolenie na budow\u0119, inwestycja jest gotowa do realizacji. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA KRZESZYCE", "TYTUL": "\"Termomodernizacja, przebudowa i rozbudowa Zespo\u0142u Edukacyjnego w Ko\u0142czynie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "626108.03", "WARTOSC": "1400205.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce", "OPIS": "Przedstawiona do dofinansowania inwestycja polega na wykonaniu rob\u00f3t budowlanych oraz nabyciu \u015brodka trwa\u0142ego (w\u0119z\u0142a betoniarskiego) w celu uruchomienia produkcji dw\u00f3ch innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci studni kanalizacyjnych oraz bezodp\u0142ywowych zbiornik\u00f3w na \u015bcieki (zbiornik\u00f3w na szambo) o niespotykanych dot\u0105d parametrach. Dzia\u0142anie to wzbogaci dotychczasowy portfel produkt\u00f3w oferowanych przez Wnioskodawc\u0119. Obecnie sp\u00f3\u0142ka nie posiada zakresu rzeczowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi\u0142y rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w, dlatego te\u017c dzia\u0142aniem koniecznym jest: 1. wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z posadowieniem \u015brodka trwa\u0142ego (I etap inwestycji), 2. nabycie nowoczesnego w\u0119z\u0142a betoniarskiego (II etap inwestycji). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w Przedsi\u0119biorstwie Prefabrykacji Beton\u00f3w Prefabet Krzeszyce Sp. z o.o. Zostanie on zrealizowany dzi\u0119ki zaoferowaniu Klientom innowacyjnych, niespotykanych dot\u0105d na rynku prefabrykat\u00f3w wykonanych z betonu cementowo - polimerowego. Wskazane produkty s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby grup docelowych, do kt\u00f3rych s\u0105 kierowane. Wysoki presti\u017c realizowanej inwestycji, kt\u00f3ra jest przyjazna \u015brodowisku naturalnemu uwarunkowany jest wysok\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105 i nowatorskim podej\u015bciem w zakresie produkcji betonu. Aspekt ten niew\u0105tpliwie zapewni wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Przedsi\u0119biorstwie Prefabrykacji Beton\u00f3w Prefabet Krzeszyce Sp. z o.o. na rynku.[...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PREFABRYKACJI BETON\u00d3W PREFABET KRZESZYCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nabycie nowoczesnego w\u0119z\u0142a betoniarskiego w celu uruchomienia produkcji innowacyjnych prefabrykat\u00f3w z betonu cementowo - polimerowego we wsi Krzeszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "2474199.02", "WARTOSC": "4950300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Celem niniejszego projektu, jest poprawa funkcjonowania systemu gospodarki odpadami w regionie centralnym i Gminie Krzeszyce. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez kompleksowe dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu modernizacj\u0119 ZUOK w D\u0142ugoszynie (zakup mobilnego rozdrabniacza, perforatora i rozrywarki do work\u00f3w w celu uzupe\u0142nienia instalacji o najbardziej niezb\u0119dne elementy) i rozbudow\u0119 PSZOK w Krzeszycach \u2013 kompleksowe wyposa\u017cenie punktu w sk\u0142adniki niezb\u0119dne do prawid\u0142owego zbierania i selekcji odpad\u00f3w. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: 1) Dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w (CI 17) \u2013 16 ton/rok, 2) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) EPC - 1 Wska\u017aniki produktu: 1.Dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w (CI 17) \u2013 16 ton/rok, 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt, 3.Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych \u2013 1 szt, 4.Liczba wspartych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w 1 szt 1, 5. Liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w 1 szt. Okres realizacji III kw. 2019 - IV kw. 2020. Inwestycja jest realizowana zar\u00f3wno na terenach miejskich jak i wiejskich. Podmiot dzia\u0142ania: CZG-12 (lider projektu \u2013 VAT niekwalifikowany), Gmina Krzeszyce (partner projektu - VAT kwalifikowany) Projekt jest zgodny z Aktualizacj\u0105 Wojew\u00f3dzkiego Planu Gospodarki Odpadami wraz z Planem Inwestycyjnym w zakresie odpad\u00f3w komunalnych.[...]", "BENEFICJENT": "CELOWY ZWI\u0104ZEK GMIN CZG-12 Z SIEDZIB\u0104 W D\u0141UGOSZYNIE", "TYTUL": "Modernizacja linii sortowniczej Zak\u0142adu Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w Komunalnych w D\u0142ugoszynie wraz z rozbudow\u0105 PSZOK w Krzeszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2729173.61", "WARTOSC": "5689633.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 sze\u015bciu magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1509 gospodarstw domowych oraz 4 plac\u00f3wek edukacyjnych zlokalizowanych w 20 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Torzym, S\u0142o\u0144sk oraz Sul\u0119cin. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu sul\u0119ci\u0144skiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat sul\u0119ci\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "334056.53", "WARTOSC": "393012.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce", "OPIS": "Proj.partnerski,zak\u0142adaj\u0105cy utworzenie punktu przedszkolnego(PP)na terenie gminy Krzeszyce (GK).W ramach proj.do PP b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0107 22 dzieci (12Ch,10 Dz) w wieku 3 i 4 lata. Otwarcie PP w miejscowo\u015bci Ko\u0142czyn na terenie GK (gm.wiejska) pozwoli na w\u0142a\u015bciwe wype\u0142nienie zada\u0144 tak istotnych jak zapewnianie wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane takie dzia\u0142ania jak organizacja przedszkola poprzez: dostosowanie pomieszcze\u0144,zakup wyposa\u017cenia,pomocy dydaktycznych,zatrudnienie kadry dydaktycznej,rekrutacja dzieci- za dzia\u0142ania organizacyjne odpowiada lider proj.(LP).Projekt obejmuje tak\u017ce dzia\u0142ania edukacyjne:realizacj\u0119 podstawy programowej,zaj\u0119cia dodatkowe,spotkania ze specjalistami, organizacj\u0119 zabaw,imprez okoliczno\u015bciowych,wycieczek edukacyjnych- odpowiedzialny LP,z tak\u017ce zakup kurs\u00f3w podwy\u017cszaj\u0105cych kwalifikacje zatrudnionych nauczycieli(2)- odpowiada LP. GK natomiast zapewnia pe\u0142ne wsparcie w dzia\u0142aniach.Proj.b\u0119dzie realizowany przez 12 mies. w okresie 01.07.2016 - 30.06.2017 oraz PP b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 przez okres co najmniej 2 lat licz\u0105c od momentu zako\u0144czenia proj.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP. Z O.O.", "TYTUL": "TwojePrzedszkole w Ko\u0142czynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324797.22", "WARTOSC": "382114.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce", "OPIS": "Proj.partnerski: W3A.PL Sp.z o.o.\u2013 Lider z Gmin\u0105 Krzeszyce \u2013 Partner b\u0119d\u0105cym organem prowadz\u0105cym plac\u00f3wki przedszkolnej.Za\u0142o\u017ceniem projektu jest utworzenie oddzia\u0142u przedszkolnego(OP)w Przedszkolu Gminnym im.Misia Uszatka na terenie gminy Krzeszyce(GK)dla 25 dzieci(18Ch,7 Dz)w wieku 3 i 4 lata.OP b\u0119dzie utworzony w budynku szko\u0142y podstawowej w Krzeszycach przy ul.Skwierzy\u0144skiej 4.Otwarcie nowego OP pozwoli na w\u0142a\u015bciwe wype\u0142nienie zada\u0144 tak istotnych jak zapewnianie wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz umo\u017cliwienie prawid\u0142.rozwoju intelektualnego,emocjonalnego i fizycznego dzieci w wieku 3-4 lata.Dodatkowo do podniesienia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli OWP w Krzeszycach. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane takie dzia\u0142ania jak: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 \u2013 GK 2. Wyposa\u017cenie nowego OP-W3A 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie OP \u2013 GK i W3A 4. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych \u2013 GK 5. Szkolenia dla nauczycieli \u2013 W3A Proj.b\u0119dzie realizowany przez 12 mies.w okresie 01.08.2018-31.07.2019.Okres trwa\u0142o\u015bci proj.b\u0119dzie utrzymany przez okres 2 lat po zako\u0144czeniu proj.i b\u0119dzie utrzymany przez GK jako organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Twoje Przedszkole w Krzeszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7941918.78", "WARTOSC": "9417234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j i wdro\u017cenie us\u0142ug elektronicznych w 15 gminach wojew\u00f3dztwa lubuskiego, dzi\u0119ki czemu w spos\u00f3b znacz\u0105co poprawi si\u0119 standard \u015bwiadczenia us\u0142ug administracji samorz\u0105dowej na szczeblu gminnym. Beneficjentem projektu jest Gmina Niegos\u0142awice (lider projektu), a Partnerami projektu: Gmina Bytnica, Gmina Gubin o statusie miejskim, Gmina Gubin \u2013 wiejska, Gmina Krzeszyce, Gmina Kolsko, Gmina Sk\u0105pe, Gmina Lubrza, Gmina Zb\u0105szynek, Gmina Ko\u017cuch\u00f3w, Miasto Kostrzyn nad Odr\u0105, Miasto \u017bary, Gmina Gozdnica, Gmina Babimost, Gmina Maszewo. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest optymalizacja \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych z zakresu poruczonego gminom, u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji gromadzonej przez administracj\u0119 w r\u00f3\u017cnych sektorach gospodarki wszystkim zainteresowanym podmiotom, a tak\u017ce zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w i us\u0142ug danych przestrzennych. Kluczowym elementem projektu jest tak\u017ce zapewnienia bezpiecze\u0144stwa danych oraz proces\u00f3w. Rozw\u00f3j e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez gminy obj\u0119te projektem prze\u0142o\u017cy si\u0119 na realizacj\u0119 celu strategicznego projektu jakim jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi samorz\u0105d\u00f3w gminnych z siedmiu powiat\u00f3w (kro\u015bnie\u0144ski, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski, \u017caga\u0144ski, gorzowski, \u017carski, zielonog\u00f3rski) projekt ma charakter projektu o znaczeniu regionalnym.Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105 rozszerzenie oferty us\u0142ug elektronicznych \u015bwiadczonych przez gminy (15 gmin) wojew\u00f3dztwa lubuskiego, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i p\u0142ynno\u015bci prac jednostek gminnych, podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej wojew\u00f3dztwa lubuskiego, przyczynienie si\u0119 do budowy spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE, skr\u00f3cenie obywatelom, przedsi\u0119biorcom oraz pracownikom administracji publicznej czasu dost\u0119pu o informacji, zapewnienie interoperacyjno\u015bci baz danych i us\u0142ug elektronicznych oraz uporz\u0105dkowanie przekazu informacji przy zachowaniu bezpiecze\u0144stwa danych.Okres realizacji projektu obejmuje lata 2016\u20132020.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i rozw\u00f3j e-us\u0142ug w administracji samorz\u0105dowej oraz podnoszenie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "849960.90", "WARTOSC": "999954.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "W ramach projektu zakupiony zostanie \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy wraz ze specjalistycznym sprz\u0119tem ratowniczym dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim. Celem zadania jest poprawa skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w strefach bezpo\u015bredniego zagro\u017cenia poprzez wprowadzenie nowocze\u015bniejszych system\u00f3w rozpoznawania zabezpieczania, ograniczania i usuwania zagro\u017ce\u0144. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty mierzalny efekt, kt\u00f3rym jest doposa\u017cenie w nowy sprz\u0119t jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim dzia\u0142aj\u0105cej w strukturach Krajowego System Ratowniczo-Ga\u015bniczego. Realizacja projektu umo\u017cliwi szybkie podejmowanie i sprawne oraz skuteczne przeprowadzanie interwencji w sytuacjach zagro\u017cenia. Wzro\u015bnie poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b przebywaj\u0105cych zar\u00f3wno na teranie Gminy Sul\u0119cin jak i Powiatu Sul\u0119ci\u0144skiego. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c ochrona przyrody oraz zapobieganie i ograniczanie zagro\u017ce\u0144 naturalnych. Zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do przeprowadzenia akcji ratowniczo-ga\u015bniczych zapewni skuteczn\u0105 likwidacj\u0119 zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiska poprzez m.in. zapobieganie i likwidacj\u0119 po\u017car\u00f3w na terenie kompleks\u00f3w le\u015bnych, a tak\u017ce na terenie zurbanizowanym. Ponadto specjalistyczny sprz\u0119t ratunkowy zostanie wykorzystany podczas prowadzenia dzia\u0142a\u0144 w ratownictwie drogowym z udzia\u0142em os\u00f3b poszkodowanych. Projekt pozwoli na popraw\u0119 skuteczno\u015bci podejmowanych dzia\u0142a\u0144, m. in. poprzez skr\u00f3cenie czasu dojazdu do miejsca zdarzenia oraz zmniejszenie strat i zwi\u0119kszenie szans na uratowanie ludzi i mienia. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Gmin\u0105 Lubniewice, polegaj\u0105cym na wymianie do\u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 OSP, wzajemnych kontaktach oraz wsparciu merytorycznym. wska\u017anik produktu - Liczba zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof (warto\u015b\u0107 docelowa - 1) Liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katas", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Zakup samochodu stra\u017cackiego wraz ze specjalistycznym sprz\u0119tem ratowniczym dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1135083.13", "WARTOSC": "1335391.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes\" jest jedn\u0105 z form skutecznego przeciwdzia\u0142ania bezrobociu i podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej spo\u0142. poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pow. 30-go roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, przede wszystkim do kobiet (min 80%), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotych, o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b 50+, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego, Strzelecko-Drezdeneckiego i Sul\u0119ci\u0144skiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 stref\u0119 o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia. Projekt zak\u0142ada udzielnie kompleksowego wsparcia o charakterze szkoleniowym i doradczym dla 30 os\u00f3b. Z tej grupy wybranych zostanie na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 25 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rym po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielona zostanie pomoc o charakterze bezzwrotnym - dotacja. Uczestnicy otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c dodatkowe wsparcie doradcze i finansowe dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). Nowopowsta\u0142e firmy zatrudni\u0105 min 5 pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119, co w rezultacie zapewni min. 30 miejsc pracy", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 270000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 215000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 214981.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 112000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 31079.82}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 26553.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5988.95}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 829712.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 715624.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 658456.8700000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 484122.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 461446.09}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 365891.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 309317.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 267894.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 261273.00999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 201826.28000000003}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 188541.34000000003}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 112732.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 93592.84999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 68771.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 68373.02}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 56867.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56581.61}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42709.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 39539.19}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38168.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 33103.079999999994}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23953.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21646.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19331.88}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18937.66}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18291.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17694.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16500.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15161.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10399.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7753.810000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7357.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7324.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4884.46}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 4500.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3985.21}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3516.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2739.16}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2693.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1960.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1305.06}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1200.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1147.91}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 319.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 678966.47}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 230000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 136530.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59387.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48385.479999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6992.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3321.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 512132.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17850.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 477845.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4272.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3394592.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1584886.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 798154.34}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 427706.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 275549.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 239032.33}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 213576.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 163344.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 141221.72999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67261.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65871.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 59223.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57279.38999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56493.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50877.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44318.560000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31707.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15004.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3784.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3062.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2683.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1970.9800000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1500.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 958.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 634.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 383.17}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3858619.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1765648.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 179541.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 172642.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 161052.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 160426.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 155084.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 86940.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 76018.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 50056.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49162.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 27599.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18164.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10225.33}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9700.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 8617.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6764.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4922.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4190.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 60.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 61924.41999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9522.54}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2400.8399999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2139.4300000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1682.3300000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 446.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 363.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28453.850000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 24135.75}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16834.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 832.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5020.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3140.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64162.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10898.86}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 252724.41}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 510000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 241534.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 112000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31079.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5988.95}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1527134.7999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1131183.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 636745.5400000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 603447.53}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 477496.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 430607.80999999994}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 208479.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 201826.28000000003}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 112732.0}, {"name": "Rodzina", "value": 78603.57999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 69520.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56581.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29215.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7224.37}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1200.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 678966.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 289387.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 136530.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48385.479999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6992.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3321.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 512132.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17850.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 477845.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4272.41}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4713581.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1959405.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 568928.34}, {"name": "Rodzina", "value": 264790.94999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 59223.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50877.66}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49963.149999999994}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15004.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7805.63}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7316.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2683.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1500.46}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5846966.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 510200.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 206743.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 119763.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93704.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19750.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18164.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 192.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 61924.41999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11661.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2400.8399999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2045.7300000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 446.37}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 29285.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24135.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16834.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 5162.0199999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3140.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 64162.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 10898.86}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 252724.41}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1389.0394815911977, "v": "6,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.68, "v_pc": "1389,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 891.6848222598393, "v": "4,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 264.96205035971224, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 97.63988362251376, "v": "461,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 59.4059606432501, "v": "280,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 46.741610241218794, "v": "220,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14.214316546762591, "v": "67,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.157391028353787, "v": "38,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.7440308929327126, "v": "17,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0048666948793907, "v": "9,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.48454930173508265, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1309.8520313161234, "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.1, "v_pc": "1309,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 827.4006453660602, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 409.80672450275074, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53.55245239102835, "v": "253,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10.591620820990267, "v": "50,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8.366311891663141, "v": "39,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.13427634363097757, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 466.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 606.9076555226405, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.09, "v_pc": "606,91 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 444.8400677105375, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62.89822259839186, "v": "297,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35.96691493863733, "v": "169,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.52352517985612, "v": "120,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19.95548032162505, "v": "94,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17.72344477359289, "v": "83,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 319.45342573000414, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36, "v_pc": "319,45 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100.57964028776978, "v": "475,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77.42099238256453, "v": "365,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 37.99008675412611, "v": "179,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 34.97909225560728, "v": "165,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 32.81520101565806, "v": "155,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.27}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 30.29659966144731, "v": "143,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.2081802793059673, "v": "15,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.16363309352518, "v": "10,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 312.7618451121456, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.23, "v_pc": "312,76 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "195.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 210.92180914092256, "v": "996,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98.68735082522218, "v": "466,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.2005057130765975, "v": "10,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.9521794329242488, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 302.99238468049083, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03, "v_pc": "302,99 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 163.95422767668217, "v": "774,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 56.68529411764706, "v": "267,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.7}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 45.48913457469318, "v": "214,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 14.551758358019466, "v": "68,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12.032964451967837, "v": "56,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.618493440541684, "v": "26,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4.090537452391029, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.5699746085484553, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 190.92111933982224, "v": "902,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8, "v_pc": "190,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 190.92111933982224, "v": "902,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 167.18846381718154, "v": "790,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33, "v_pc": "167,19 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 84.1732987727465, "v": "397,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 242.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83.01516504443504, "v": "392,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.65}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 152.02687261955143, "v": "718,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02, "v_pc": "152,03 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 85.38750317393144, "v": "403,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.16}, {"name": "Biblioteki", "value": 57.13076597545493, "v": "270,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.57}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5.289885738468049, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4.007122302158273, "v": "18,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 0.21159542953872196, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 94.75994921709693, "v": "447,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88, "v_pc": "94,76 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "26.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 48.66694879390605, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1669.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46.093000423190865, "v": "217,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.64}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 53.47533008887008, "v": "252,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "53,48 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 53.47533008887008, "v": "252,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43.29366483283962, "v": "204,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "43,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27.58248624629708, "v": "130,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.71117858654253, "v": "74,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.28}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 23.853575962759205, "v": "112,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47, "v_pc": "23,85 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "9115.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "787.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 23.853575962759205, "v": "112,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19.827338129496404, "v": "93,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,83 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18.396106644096488, "v": "86,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.4312314853999153, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.21}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19.121546762589926, "v": "90,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "19,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18.878654253068134, "v": "89,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.24289250952179434, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.3592890393567485, "v": "34,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.6178586542530673, "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.4329242488362253, "v": "16,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20270842149809565, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.10579771476936098, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.829030892932713, "v": "22,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09, "v_pc": "4,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.829030892932713, "v": "22,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.25391451544646637, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.25391451544646637, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}