{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Sul\u0119cin", "ludnosc": 15947, "budzet": {"dochody": "89,46 mln z\u0142", "wydatki": "83,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,95 mln z\u0142", "wydatki": "2,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "4,69 mln z\u0142", "dotacje_ue": "66,26 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "7,63 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "10,13 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "698,84 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,70 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,51 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2015-02-01", "DOFINANSOWANIE": "22753294.91", "WARTOSC": "43900474.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Sul\u0119cinie, modernizacj\u0119 systemu kanalizacji, w tym rozdzia\u0142 kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej na kanalizacj\u0119 sanitarn\u0105 i deszczow\u0105, przebudow\u0119 i remont sieci wodoci\u0105gowej oraz rozbudow\u0119 SUW w Sul\u0119cinie. Przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni nie ulega zmianie i wynosi\u0107 b\u0119dzie nadal 14 234 RLM. Natomiast wdra\u017cane b\u0119d\u0105 rozwi\u0105zania, umo\u017cliwiaj\u0105ce usuwanie azotu i fosforu do parametr\u00f3w wymaganych prawem. Obecnie normy w tym zakresie s\u0105 przekraczane. Ponadto nast\u0105pi poprawa zagospodarowania osad\u00f3w \u015bciekowych w celu rolniczego wykorzystania. Na oczyszczalni wykonane zostan\u0105 m.in. obiekty: zlewnia \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych, pompownia \u015bciek\u00f3w surowych, stacja dmuchaw i mech. podczyszczania, stacja chemicznego str\u0105cania fosforu, 2 bloki biologiczne, budynek mech. odwodniania osad\u00f3w, zbiornik wapna, magazyny osadu odwodnionego, zbiornik tlenowej stabilizacji, zag\u0119szczacz mech. osad\u00f3w. W zwi\u0105zku z planowanym rozdzia\u0142em kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej oczyszczalnia zostanie przebudowana pod k\u0105tem przyj\u0119cia \u015bciek\u00f3w deszczowych. Modernizacja systemu kanalizacji obejmuje ponadto renowacj\u0119 odcink\u00f3w w z\u0142ym stanie techn. i wy\u0142\u0105czenie z eksploatacji odcink\u00f3w zu\u017cytych. W zakresie zaopatrzenia w wod\u0119 prace dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 budowy nowych odcink\u00f3w sieci, renowacji odcink\u00f3w w z\u0142ym stanie techn. i rozbudowy SUW (2 budynki techn. i 2 zbiorniki na wod\u0119 czyst\u0105). Realizowane b\u0119d\u0105 wska\u017aniki produktu: Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w kom.\u2013 1 szt.; Liczba oczyszczalni \u015bciek\u00f3w kom. wspartych w zakresie przer\u00f3bki / zagospodarowania osad\u00f3w \u015bciekowych \u2013 1 szt.; D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej kanalizacji san.\u2013 2,05 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 wyremontowanej kanalizacji san.\u2013 3,91 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoc.\u2013 4,20 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoc.\u2013 1,27 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 wyremontowanej sieci wodoc.\u2013 1,26 km; Liczba wspartych stacji uzdatniania wody \u2013 1 szt.; Realizowane b\u0119d\u0105 wska\u017aniki rezultatu: Liczba dodatk. os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Sul\u0119cinie wraz z modernizacj\u0105 sieci kanalizacji sanitarnej i wodoci\u0105gowej w aglomeracji Sul\u0119cin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1426.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-13", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5399295.73", "WARTOSC": "6414527.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie rozbudowy drogi woj. nr 137 w m. Trzemeszno Lubuskie, w ramach kt\u00f3rej b\u0119dzie wykonana nowa nawierzchnia bitumiczna oraz budowa kanalizacji deszcz.,budowa/przebudowa chodnik\u00f3w, budowa/przebudowa zatok autobusowych,przebudowa azyli dla pieszych, przebudowa parkingu dla samochod\u00f3w osobowych przed obiektem sakralnym. Drogi woj.nr 137 rozbudowana zostanie na d\u0142ugo\u015bci 2,38 km.Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawiona zewn\u0119trzna i wewn\u0119trzna dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa regionu w ruchu drogowym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transport. kraj\u00f3w UE, zapewnienie gospodarczej i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. W wyniku rozbudowy drogi woj. nr 137 planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w: \u2022 u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunik., zw\u0142aszcza autostrady A2 oraz drogi ekspresowej S3, \u2022 bardzo dobry stan techn. drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin, \u2022 bezpieczna szeroko\u015b\u0107 jezdni przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezp. uczestnik\u00f3w ruchu, \u2022 uregulowane pobocza gruntowe podnosz\u0105ce bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu, \u2022 odpowiednie spadki poprzeczne i r\u00f3wno\u015bci w kierunku poprzecznym i pod\u0142u\u017cnym - zwi\u0119kszenie bezp. i komfortu jazdy oraz poprawa warunk\u00f3w odwodnienia, \u2022 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestyc. oraz aktywizacji gospodarczej regionu, \u2022 u\u0142atwiony dost\u0119p komunik. do podstrefy Kostrzy\u0144sko-S\u0142ubickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej w m. Sul\u0119cin, \u2022 wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, \u2022 u\u0142atwiony przejazd przez miejscowo\u015bci w ci\u0105gu drogi woj. nr 137 \u2013 uregulowana szeroko\u015b\u0107 jezdni oraz uregulowane i utwardzone pobocza \u2013 skr\u00f3cenie czasu przejazdu. Interesariuszami projektu s\u0105: mieszka\u0144cy obszaru wsparcia \u2013 G. Sul\u0119cin, Pow. Sul\u0119ci\u0144skiego, Woj.Lubuskiego; Przedsi\u0119biorcy; Instytucje pub[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE / ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi woj. nr 137 w m. Trzemeszno Lubuskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 338.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2017-08-25", "DOFINANSOWANIE": "8691302.87", "WARTOSC": "10417618.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 138 klasy technicznej drogi zbiorczej (Z) na odcinkach od km 0+306,00 do km 2+699,88, od km 20+853,06 do km 22+025,35, od km 25+178,00 do km 26+199,06 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 4,58 km. Planowana inwestycja ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego nawierzchni oraz zapewnienie bezpiecze\u0144stwa i komfortu ruchu pojazd\u00f3w. Celem projektu jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej regionu w ruchu drogowym, poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gosp.i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. Planuje si\u0119 osi\u0105gniecie nw. cel\u00f3w: - u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych (sieci TEN-T), zw\u0142aszcza do autostrady A2, - bardzo dobry stan techniczny drogi redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin, - uregulowana szeroko\u015b\u0107 jezdni przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu, - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa w wyniku poprawy odwodnienia jezdni (spadki poprzeczne) oraz usuni\u0119cia koliduj\u0105cych drzew, - zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu, - u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjny do teren\u00f3w inwestycyjnych Kostrzy\u0144sko S\u0142ubickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej \u2013 Podstrefa Sul\u0119cin oraz Sul\u0119ci\u0144skiej Strefy Przemys\u0142owej w D\u0142ugoszynie, - wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu na przebudowywanym odcinku drogi wojew\u00f3dzkiej nr 138. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych na obszarze wsparcia. Zgodnie ze SzOOP RPO-Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1\u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z pomocy.[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa drogi woj. nr 138 na odc. Torzym - Sul\u0119cin - dk. 22", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 316.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4430341.24", "WARTOSC": "5212166.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "W proj udzia\u0142 we\u017amie 400 ucz (160K, 240M) i 13 n-li (8K, 5M)z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Licealnych i Zawodowych im. Unii Europejskiej w Sul\u0119cinie. UP wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach, szkol i sta\u017cach/praktykach zawod. Dodatkowo utworzony zostanie CKZiU. Projekt ma na celu zintegrowanie kszta\u0142cenia zawodow z rynkiem pracy w terminie: 01.07.2016-30.06.2022r \u2013 KRYT nr 13. Realizowane dzia\u0142 ukierunkowane b\u0119d\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji, kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przysz\u0142ych pracownik\u00f3w, m.in dzi\u0119ki wsparciu nauczania zawod. poprzez praktyczn\u0105 i nowoczesn\u0105 nauk\u0119 zawodu oraz podnoszenie kompet kadry w zakresie kszta\u0142cenia zawod., a tak\u017ce poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami i instytucjami rynku pracy - KRYT. nr 6. Wsparcie uczni\u00f3w (zakres i tematyka) b\u0119dzie wynika\u0107 z IPD sporz\u0105dzonego dla ka\u017cdego ucznia, dostosowanego do jego predyspozycji zawod-spo\u0142. Dzia\u0142ania w zakresie wyposa\u017c/doposa\u017c szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt wynikaj\u0105 z diagnozy przeprowadz przez ZSLiZ oraz s\u0105 zgodne ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie zasad realiz przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015br EFS w obszarze edukacji. Diagnoza stanowi za\u0142\u0105cznik do Wniosku o dofinansowanie - KRYT. nr 15", "BENEFICJENT": "POWIAT SUL\u0118CI\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Sul\u0119ci\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 277.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "3660979.36", "WARTOSC": "5700725.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realiz. prac budowlanych w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w Sul\u0119cinie, poprzez roboty adaptac. (nie zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105) i zmian\u0119 charakteru dla cz\u0119\u015bci pomieszcz. w budynku istniej. oraz dobudowanie nowej cz\u0119\u015bci, kt\u00f3ra b\u0119dzie integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 istniej\u0105cego budynku z pracami instalac. wraz z przy\u0142\u0105cz. oraz zagospodar. przestrzeni (w tym: budowa drogi, ma\u0142a archit.)do cz\u0119\u015bci ju\u017c istniej\u0105cej. Utworzonych i doposa\u017c. zostanie 25 prac. dydakt.,w tym z obsz. nauk przyrodn., matemat., technol. informac.-komunikac, gabinety, sanitar. Ca\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie dostos. dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci infrastr. o\u015bwiat. w Pow. Sul\u0119ci\u0144skim, podnosz\u0105ca jako\u015b\u0107 kszta\u0142c. w obszarze kompet. kluczowych (matemat., przyrodn. i informat.) i wyr\u00f3wnuj. szanse rozwojowe os\u00f3b niepe\u0142nospr., uczni\u00f3w szkoln. specjal. z obsz. wiejskich i ma\u0142ych miast. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142. nale\u017c\u0105: \u2022Poprawa jako\u015bci i funkcjonaln. bazy lokal., w kt\u00f3rej realiz. jest proces dydakt. w zakresie szkoln. specjal. dla dzieci niepe\u0142nospr. z obsz. Pow. Sul\u0119c.. \u2022Zwi\u0119ksz. liczby i doposa\u017c. prac.dydakt., w tym z obszaru nauk przyrodn., matem.i i TIK w szko\u0142ach specjal. w Pow. Sul\u0119ci\u0144skim. \u2022Poprawa wyposa\u017c. prac. przedmiot. w zakresie szkoln. specjaln., w tym s\u0142u\u017c\u0105cych rozwoj. kompet. kluczowych (matemat.-przyrodn. i informat.) w\u015br\u00f3d uczn. dotkn niepe\u0142nospr., ucz\u0105cych si\u0119 w SOSW w Sul\u0119cinie. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105: - W\u0142adze Pow. Sul\u0119c. - Mieszk. Pow. Sul\u0119c. - Osoby niepe\u0142nospr. - uczn. SOSW w Sul\u0119cinie - Kadra nauczyc. Zakres rzeczowy obejmuje: -Roboty budowl. -Roboty sanit. wewn. -Roboty elektr. wewn. -Roboty budowl. drogi -Roboty sanit. zewn. -Ma\u0142a architekt. -wyposa\u017c. prac. dydakt, -wyposa\u017c. szatni, -wyposa\u017c.korytarzy, -wyposa\u017c. sanitar.. Proj. b\u0119dzie wdra\u017c. poprzez dzia\u0142.: -Promocja proj. -Doradztwo techn. zwi\u0105zane z obs\u0142. proj. -Doradztwo finans. zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu W efekcie realiz. proj. zostan\u0105 osi\u0105gn. rezult.: -", "BENEFICJENT": "POWIAT SUL\u0118CI\u0143SKI", "TYTUL": "\u201eRozbudowa i wyposa\u017cenie Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w Sul\u0119cinie\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3023889.75", "WARTOSC": "3557517.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Planowane dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do odnowienia zieleni obejmuj\u0105 m.in. leczenie ro\u015blinno\u015bci, popr. wilgotno\u015bci gleby i jej \u017cyzno\u015bci oraz nowe nasadzenia, dzi\u0119ki kt\u00f3rym powstan\u0105 bogate, wielopi\u0119trowe i wielogat. Za\u0142o\u017cenia. W obszarach istniej\u0105cych zadrzewie\u0144 powst. niskie pi\u0119tro poszycia z krzew\u00f3w i bylin. Wielopi\u0119trowe i wielogat. za\u0142o\u017cenia zieleni tworzone b\u0119d\u0105 w oparciu o gat. rodzime tworz\u0105ce dogodne i atrakcyjne warunki dla rodzimych ptak\u00f3w, owad\u00f3w i drobnych ssak\u00f3w. Zachowane zostanie nat. ukszt. terenu, za wyj\u0105tkiem obszar\u00f3w wymagaj\u0105cych zniwelowania i wyr\u00f3wnania pod k\u0105tem nowych nasadze\u0144. Dob\u00f3r gat. dostosowano do warunk\u00f3w siedliskowych i intensywno\u015bci na\u015bwietlenia tak, by zapewni\u0107 odp. baz\u0119 \u017cerow\u0105 dla gat. chronionych w p\u00f3\u017aniejszym czasie, co b\u0119dzie mia\u0142o istotny wp\u0142yw na podniesienie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biol. parku.", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Odnowienie zieleni w parku miejskim w Sul\u0119cinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "10423373.21", "WARTOSC": "12815124.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Wzrost stopnia wykorzystania e-us\u0142ug w obs\u0142udze pacjent\u00f3w i kontrahent\u00f3w Szpitala Mi\u0119dzyrzeckiego Sp. z o.o., Samodzielnego Publicznego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Mi\u0119dzyrzeczu, Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Sul\u0119cinie, Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Sulechowie a w konsekwencji poprawa dost\u0119pu do publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: 1. Poprawa dost\u0119pu pacjent\u00f3w do e-us\u0142ug o znacznym stopniu interakcyjno\u015bci 2 Unowocze\u015bnienie infrastruktury informatycznej czterech publicznych szpitali 3. Zwi\u0119kszenie wymiany informacji o zdarzeniach medycznych w relacji typu A2A, A2B, A2C Projekt jest realizowany w formule partnerstwa (podmioty wymienione w tytule). Projekt stanowi samodzieln\u0105 pod k\u0105tem operacyjno\u015bci jednostk\u0119 analizy, poniewa\u017c efektem jego realizacji b\u0119dzie stworzenie w pe\u0142ni funkcjonalnej i operacyjnej infrastruktury bez konieczno\u015bci realizacji dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych nie uwzgl\u0119dnionych w projekcie. Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na: \u2022 dostosowaniu system\u00f3w informatycznych u wszystkich uczestnik\u00f3w projektu do poziomu technologicznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego realizacj\u0119 us\u0142ug elektronicznych na najwy\u017cszym poziomie dla interesariuszy plac\u00f3wek (pacjent\u00f3w oraz kontrahent\u00f3w), a tak\u017ce wdro\u017cenie w pe\u0142ni funkcjonalnej platformy wymiany elektronicznych dokument\u00f3w medycznych mi\u0119dzy uczestnikami projektu, a w dalszej kolejno\u015bci, mo\u017cliwo\u015b\u0107 jej integracji z platformami; \u2022 wdro\u017ceniu infrastruktury techniczno-systemowej gwarantuj\u0105cej ci\u0105g\u0142\u0105 prac\u0119 system\u00f3w informatycznych umo\u017clwiaj\u0105cych realizacj\u0119 us\u0142ug elektronicznych, \u2022 wdro\u017ceniu mechanizm\u00f3w ochrony danych, w tym elektronicznej dokumentacji medycznej, polegaj\u0105cych na implementacji w infrastrukturze wszystkich uczestnik\u00f3w projektu modu\u0142\u00f3w bezpiecz", "BENEFICJENT": "SZPITAL MI\u0118DZYRZECKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug w szpitalach powiatowych w Mi\u0119dzyrzeczu, Sul\u0119cinie i Sulechowie oraz w Szpitalu dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Mi\u0119dzyrzeczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-23", "DOFINANSOWANIE": "2229171.95", "WARTOSC": "2972229.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie rewitalizacyjne, polegaj\u0105ce kompleksowej rewitalizacji zdegradowanego obszaru parku miejskiego zlokalizowanego w \u015bcis\u0142ym centrum Sul\u0119cina. W ramach zadania przewiduje si\u0119 wykonanie nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: 1.kontener sztuki, 2.fontanna, 3.rze\u017aba mobilna, 4.zegar s\u0142oneczny, 5.miejsce odpoczynku dla matek z dzie\u0107mi, 6.\u015bcie\u017cka edukacyjna, 7.tablice opisowe gatunk\u00f3w ro\u015blin, 8.boisko wielofunkcyjne oraz skatepark, 9.siedziska dla kibic\u00f3w, 10.\u015bcie\u017cka wspinaczkowa, 11.\u0142awki i siedziska, 12.kosze na \u015bmieci. Park znajduje si\u0119 w centrum miasta, w obszarze zdegradowanym nr 1: Centrum Sul\u0119cina. Projekt ma na celu nada\u0107 mu nowe funkcje spo\u0142eczne, gospodarcze, turystyczne, rekreacyjne, kulturalne i edukacyjne. W Parku powstanie infrastruktura, kt\u00f3ra b\u0119dzie miejscem aktywizacji spo\u0142ecznej i integracji, w tym integracji mi\u0119dzypokoleniowej w celu zmniejszenia ryzyka ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Z uwagi na sw\u00f3j z\u0142o\u017cony zakres rzeczowy projekt przygotowywany i realizowany b\u0119dzie w partnerstwie obejmuj\u0105cym lidera (Gmina Sul\u0119cin) i Partnera (Powiat Sul\u0119ci\u0144ski). Na ca\u0142y zakres opracowano Program Funkcjonalno-U\u017cytkowy, projekt b\u0119dzie zatem realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. G\u0142\u00f3wnym problemem jest: Wysoki poziom wyst\u0119powania zjawisk kryzysowych w sferze spo\u0142ecznej, technicznej i gospodarczej w obszarze zdegradowanym w Sul\u0119cinie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie skali wyst\u0119powania negatywnych zjawisk kryzysowych na obszarze zdegradowanym w Sul\u0119cinie oraz wzmocnienie jego wewn\u0119trznego potencja\u0142u poprzez nadanie obszarowi obj\u0119temu projektem nowych funkcji gospodarczych, edukacyjnych, turystycznych, rekreacyjnych, spo\u0142ecznych i kulturalnych. W efekcie projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: 1.Liczba nowych funkcji na obszarze zrewitalizowanym \u2013 6 szt. 2.Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (in", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Rewitalizacja parku miejskiego w Sul\u0119cinie \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2102440.86", "WARTOSC": "2480323.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego SP ZOZ w Sul\u0119cinie w 36 szt. nowoczesnego sprz\u0119tu ratuj\u0105cego \u017cycie i monitoruj\u0105cego funkcje \u017cyciowe, poprawiaj\u0105cego szybko\u015b\u0107 i skuteczno\u015b\u0107 diagnostyki os\u00f3b rannych, zapewniaj\u0105ce odpowiedni cykl wymiany zu\u017cytych urz\u0105dze\u0144 medycznych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W SUL\u0118CINIE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa leczenia pacjent\u00f3w w SOR w Sul\u0119cinie poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i aparatury medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "2474199.02", "WARTOSC": "4950300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Celem niniejszego projektu, jest poprawa funkcjonowania systemu gospodarki odpadami w regionie centralnym i Gminie Krzeszyce. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez kompleksowe dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu modernizacj\u0119 ZUOK w D\u0142ugoszynie (zakup mobilnego rozdrabniacza, perforatora i rozrywarki do work\u00f3w w celu uzupe\u0142nienia instalacji o najbardziej niezb\u0119dne elementy) i rozbudow\u0119 PSZOK w Krzeszycach \u2013 kompleksowe wyposa\u017cenie punktu w sk\u0142adniki niezb\u0119dne do prawid\u0142owego zbierania i selekcji odpad\u00f3w. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: 1) Dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w (CI 17) \u2013 16 ton/rok, 2) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) EPC - 1 Wska\u017aniki produktu: 1.Dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w (CI 17) \u2013 16 ton/rok, 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt, 3.Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych \u2013 1 szt, 4.Liczba wspartych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w 1 szt 1, 5. Liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w 1 szt. Okres realizacji III kw. 2019 - IV kw. 2020. Inwestycja jest realizowana zar\u00f3wno na terenach miejskich jak i wiejskich. Podmiot dzia\u0142ania: CZG-12 (lider projektu \u2013 VAT niekwalifikowany), Gmina Krzeszyce (partner projektu - VAT kwalifikowany) Projekt jest zgodny z Aktualizacj\u0105 Wojew\u00f3dzkiego Planu Gospodarki Odpadami wraz z Planem Inwestycyjnym w zakresie odpad\u00f3w komunalnych.[...]", "BENEFICJENT": "CELOWY ZWI\u0104ZEK GMIN CZG-12 Z SIEDZIB\u0104 W D\u0141UGOSZYNIE", "TYTUL": "Modernizacja linii sortowniczej Zak\u0142adu Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w Komunalnych w D\u0142ugoszynie wraz z rozbudow\u0105 PSZOK w Krzeszycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.68}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1673917.26", "WARTOSC": "3644802.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R maj\u0105cych na celu opracowanie receptur i technologi produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w prozdrowotnych bran\u017cy piekarniczej i cukierniczej. Przewiduje si\u0119 opracowanie innowacyjnych produkt\u00f3w w ramach grup produkt\u00f3w: - o obni\u017conej zawarto\u015bci glutenu - dla diabetyk\u00f3w i os\u00f3b chc\u0105cych zredukowa\u0107 mas\u0119 cia\u0142a - stymuluj\u0105cych mikroflor\u0119 jelitow\u0105 - produkty z wykorzystaniem m\u0105ki 2ab - wzbogacone w bia\u0142ko lub b\u0119d\u0105ce \u017ar\u00f3d\u0142em bia\u0142ka (ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem dla sportowc\u00f3w), w tym z bia\u0142kiem owadzim Zaplanowane prace B+R zrealizowane zostan\u0105 w ramach pi\u0119ciu etap\u00f3w: 1 Ocena sk\u0142adu podstawowego i w\u0142a\u015bciwo\u015bci technologicznych surowc\u00f3w. Wyb\u00f3r surowc\u00f3w podstawowych oraz dodatkowych b\u0119d\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142ami zwi\u0105zk\u00f3w bioaktywnych oraz ocena wp\u0142ywu warunk\u00f3w hydrotermicznych na stabilno\u015b\u0107 tych zwi\u0105zk\u00f3w w symulowanych warunkach proces\u00f3w technologicznych w warunkach przemys\u0142owych 2. Opracowanie receptur i technologii wytwarzania nowych produkt\u00f3w w warunkach laboratoryjnych. 3. Wytworzenie wytypowanych w badaniach laboratoryjnych produkt\u00f3w finalnych 4. Charakterystyka oraz ocena konsumencka i sensoryczna otrzymanych produkt\u00f3w. Wytypowanie finalnych produkt\u00f3w do ko\u0144cowej walidacji 5. Badanie aktywno\u015bci biologicznej i w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotnych w wytypowanych produktach w warunkach in vitro. Badania stabilno\u015bci produkt\u00f3w finalnych oraz dob\u00f3r warunk\u00f3w przechowywania. Ostateczna walidacja produkt\u00f3w ko\u0144cowych. Badania przemys\u0142owe zaplanowane w projekcie pozwol\u0105 na opracowanie autorskich receptur dla wst\u0119pnie co najmniej 30 nowych produkt\u00f3w zbo\u017cowych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych. W ramach prac rozwojowych przeprowadzone b\u0119d\u0105 ostateczne testy prototypowych produkt\u00f3w w warunkach operacyjnych i rzeczywistych, zwalidowana zostanie r\u00f3wnie\u017c ostatecznie technologia ich wytwarzania.[...]", "BENEFICJENT": "LEKS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy Leks Sp. z o.o. poprzez przeprowadzenie prac B+R w celu opracowania nowych linii produktowych wraz z procesem wytwarzania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1367473.78", "WARTOSC": "1978815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "W ramach projektu zostanie uruchomione Centrum Przetwarzania Danych dla Urz\u0119du Miejskiego oraz jednostek organizacyjnych. Podstaw\u0105 dzia\u0142ania Centrum b\u0119dzie \u015bwiadczenie us\u0142ug bazodanowych, aplikacyjnych, teleinformatycznych. Us\u0142ugi te zostan\u0105 rozdzielone i uruchamiane na osobnych systemach wirtualnych. Implementacja wirtualizacji umo\u017cliwi uruchomienie kilkunastu wirtualnych system\u00f3w serwerowych dla poszczeg\u00f3lnych us\u0142ug systemowych na jednym serwerze fizycznym. Rozdzielenie us\u0142ug umo\u017cliwi maksymalne wykorzystanie sprz\u0119tu serwerowego poprzez prac\u0119 przez 24h. Wzajemna izolacja poszczeg\u00f3lnych us\u0142ug na odr\u0119bnych wirtualnych systemach operacyjnych zwi\u0119kszy poziom bezpiecze\u0144stwa i obni\u017cy awaryjno\u015b\u0107 do minimum. Do wirtualizacji zostan\u0105 u\u017cyte trzy serwery fizyczne i jedna macierz dyskowa. W Centrum zostan\u0105 uruchomione Platformy Elektroniczne (PE) dla: e-Us\u0142ug, Centralnego Zasobu Danych, Zintegrowanego Systemu Wspomagania Zarz\u0105dzania i e-Dziennika.Komunikacja pomi\u0119dzy u\u017cytkownikami PE oraz jednostkami b\u0119dzie zabezpieczona urz\u0105dzeniami klasy UTM. Autoryzacja czynno\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w loguj\u0105cych si\u0119 z platformy e-PUAP2 b\u0119dzie poparta elektronicznym certyfikatem wystawianym przez w\u0142asne Centrum Certyfikacji. Personalizacja us\u0142ug umo\u017cliwi dokonywanie e-P\u0142atno\u015bci za nale\u017cne podatki, nale\u017cno\u015bci ustawowe czy za pobyt dziecka w przedszkolu. Platforma umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c sk\u0142adanie wniosk\u00f3w dot. remont\u00f3w i napraw realizowanych przez Zak\u0142ad Gospodarki Mieszkaniowej, gdzie zostanie uruchomiony system Elektronicznego Obiegu Dokument\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105cy monitorowanie post\u0119p\u00f3w realizacji wniosku. Dla szk\u00f3\u0142 zostanie uruchomiona PE z e-Dziennikiem, kt\u00f3ry umo\u017cliwi wgl\u0105d do ocen i dwustronn\u0105 komunikacj\u0119 rodzic-szko\u0142a. Kolejna PE to ZSWZ na poziomie gminnym, kt\u00f3ra umo\u017cliwi uruchomienie scentralizowanej bazy danych na potrzeby system\u00f3w: Finansowo-Podatkowego, Kadrowo-P\u0142acowego i \u015arodk\u00f3w Trwa\u0142ych. UM i JO zyskaj\u0105 nowoczesne oprogramowanie bran\u017cowe, kt\u00f3re umo\u017cliwi kierownictwu dost\u0119p w czasie [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Cyfrowy krok w nowoczesne spo\u0142ecze\u0144stwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-02", "DOFINANSOWANIE": "20713348.94", "WARTOSC": "29973434.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W toku analizy wyodr\u0119bniono nast\u0119puj\u0105ce problemy: utrudniony dost\u0119p obywateli, przedsi\u0119biorc\u00f3w i instytucji do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej oferowanych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy 18 Gmin obj\u0119tych projektem, w tym mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich - Inwestorzy i przedsi\u0119biorcy - Osoby niepe\u0142nosprawne - Personel przedsi\u0119biorstw wod-kan i w\u0142adze gmin partnerskich W ramach projektu zostan\u0105 uruchomione nowe e-us\u0142ugi poprzez dokonanie zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych (oprogramowanie. Rezultaty projektu: - Wzrost zatrudnienia - 2 osoby, - Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 42383 - Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 254. Okres trwania realizacji projektu to II kw. 2014-IV kw.2020 r. W sk\u0142ad partnerstwa wchodz\u0105 3 Gminy oraz 15 sp\u00f3\u0142ek wodno-kanalizacyjnych.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYRZECKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo \u2013 kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2729173.61", "WARTOSC": "5689633.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 sze\u015bciu magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1509 gospodarstw domowych oraz 4 plac\u00f3wek edukacyjnych zlokalizowanych w 20 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Torzym, S\u0142o\u0144sk oraz Sul\u0119cin. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu sul\u0119ci\u0144skiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat sul\u0119ci\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-02", "DOFINANSOWANIE": "1038369.72", "WARTOSC": "1730616.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa PSZOK wraz z 17 elementami infrastruktury selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych \u2013 15 szt. os\u0142on \u015bmietnikowych i 2 szt. zbiornik\u00f3w p\u00f3\u0142podziemnych. Inwestycja obejmuje: roboty budowlano-monta\u017cowe-os\u0142ony \u015bmietnikowe (15 lok.), pojemniki p\u00f3\u0142podziemne (2 lok.); GPSZOK-budowa kontenera socjalno-biurowego, kontener\u00f3w na odpady, zakup wagi samochodowej, budow\u0119 ogrodzenia, sieci elektroenergetycznej, o\u015bwietlenia terenu,przy\u0142\u0105cze wodoci\u0105gowe,sie\u0107 hydrantowa,przy\u0142\u0105cze kanalizacji sanitarnej,deszczowej,utwardzenie nawierzchni. Gr. Docelowe: Mieszka\u0144cy miasta Sul\u0119cin, Mieszka\u0144cy Gm. Sul\u0119cin i Pow. Sul\u0119ci\u0144skiego, W\u0142adze Powiatu Sul\u0119ci\u0144skiego, Instytucje Ochrony \u015arodowiska. G\u0142. celem projektu jest zmniejszenie poziomu odpad\u00f3w komunalnych z obszaru Gm. Sul\u0119cin, podlegaj\u0105cy sk\u0142adowaniu. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: Zw. poz. sel. zbierania odp. kom. i przekazania do zagospodarowania w stosunku do ca\u0142o\u015bci wytw. odpad\u00f3w kom. Poprawa jako\u015bci i funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cej infr. systemu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w na terenie G. Sul\u0119cin poprzez utworzenie PSZOK wraz z 17 elementami infrastruktury selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w kom. \u2013 os\u0142onami \u015bmietnikowymi (15 szt.) i zbiornikami p\u00f3\u0142podziemnymi (2 szt.). Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy mieszka\u0144c\u00f3w Sul\u0119cina na temat sel. zbi\u00f3rki odpad\u00f3w kom. W. rezultatu: Dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w (CI 17) Tony/rok - 0 L. os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w (Os.)-15947 L. os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w (Os.)-15947 Wz. zatr. we wsp. podm. (innych ni\u017c przed.) (CI 8) (EPC)-1 Wz. zat. we wsp. podm. (innych ni\u017c przed.)(CI 8) - kobiety (EPC)-0 Wz. zatr. we wsp. podm. (innych ni\u017c przed.)(CI 8) - M\u0119\u017cczy\u017ani (EPC)-1 W. produktu: L. kampanii info-edu zwi\u0105zanych z gosp. odpadami (szt.)-1 L. wspartych PSZOK (szt.)-1 L. przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w (szt.)-0 L. wybudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w (szt.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Budowa systemu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w w Gminie Sul\u0119cin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-14", "DOFINANSOWANIE": "823727.99", "WARTOSC": "1061133.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 budynku warsztatowego o powierzchni 274,8 m2 (roboty rozbi\u00f3rkowe, budowlane i wyko\u0144czeniowe, instalacyjne i instalacyjne - elektryczne), oraz kompleksowe wyposa\u017cenie budynku w \u015brodki trwa\u0142e i pomoce dydaktyczne do nauki r\u00f3\u017cnych zawod\u00f3w, w tym: narz\u0119dzia i artyku\u0142y budowlane oraz artyku\u0142y BHP, pomoce dydaktyczne, takie jak publikacje i oprogramowanie, sprz\u0119t komputerowy, meble). Na bazie zmodernizowanej infrastruktury powstan\u0105 nowoczesne warsztaty do nauki zawod\u00f3w z bran\u017cy budowlanej, co przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego i egzaminowania. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta powiatowego Sul\u0119cin, gmina miejsko-wiejska Sul\u0119cin, Powiat Sul\u0119ci\u0144ski, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie. Projekt b\u0119dzie realizowany przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y \u2013 Powiat Sul\u0119ci\u0144ski. Grupy Docelowe: - Uczniowie i s\u0142uchacze Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Licealnych i Zawodowych w Sul\u0119cinie - Firmy i podmioty na lokalnym/ regionalnym rynku pracy - Kadra nauczycielska - Mieszka\u0144cy Powiatu Sul\u0119ci\u0144skiego - W\u0142adze Powiatu Sul\u0119ci\u0144skiego G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Sul\u0119ci\u0144skim, podnosz\u0105ca warunki i dost\u0119pno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w obszarze praktycznej nauki zawodu, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 szans rozwojowych uczni\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich i ma\u0142ych miast. Produkty projektu: \u2022 Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI 35): 100 os\u00f3b \u2022 Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego: 1 szt. \u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt. Rezultaty bezpo\u015brednie projektu \u2022 Liczba u\u017cytkownik\u00f3w wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego: 100 os\u00f3b \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M (CI 8): nie dotyczy \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) O/K/M: 1 EPC.[...]", "BENEFICJENT": "POWIAT SUL\u0118CI\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja warsztat\u00f3w budowlanych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Licealnych i Zawodowych w Sul\u0119cinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "809344.50", "WARTOSC": "952170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj. jest w okresie zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich skierowanych do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez wsparcie 61 os\u00f3b starszych z gm. Sul\u0119cin, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142., w tym 11 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,(w tym 53 K, 11 M, 11 OzN),od 01.01.2019 do 31.12.2020 r. W ramach proj. zaplanowano 3 zadania: 1. Utworzenie 30 nowych miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych poza miejscem zamieszkania - w ramach Dziennego Domu Pomocy 2. Realizacje us\u0142ug asystenckich, kt\u00f3rymi obj\u0119tych zostanie 11 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 3. Realizacje specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych, kt\u00f3rymi zostanie obj\u0119tych 20 os\u00f3b niesamodzielnych Grupa docelowa: - 61 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (11 OzN) z terenu gminy Sul\u0119cin (woj. lubuskie) G\u0142. rezultaty: -utworzenie 31 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i 1 miejsce \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich - obj\u0119cie us\u0142ugami opieku\u0144czymi 50 os. niesamodzielnych - obj\u0119cie us\u0142ugami asystenckimi 11 OzN", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SUL\u0118CINIE", "TYTUL": "Nie jeste\u015bmy sami - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych z gminy Sul\u0119cinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "689748.43", "WARTOSC": "811468.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Celem projektu jest upowszechnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez utworzenie 18 miejsc opieki w formie \u017c\u0142obka na terenie Gminy Sul\u0119cin (woj. lubuskie), w terminie od 01.09.2019 do 31.12.2019 i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowo utworzonych miejsc opieki przez okres 24 miesi\u0119cy tj. od 01.01.2020 do 31.12.2021. Wsparciem zostanie obj\u0119te 18(16K) os. w tym 30% os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych dziecko i 30% rodzin wieldzietnych. Cel g\u0142\u00f3wny projektu spe\u0142nia za\u0142o\u017cenia celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142ania 6.4 zawartego w SzOOP RPO Lubuskie - 2020. Zadnia w proj: 1. Wyposa\u017cenie i adaptacja miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 18 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 Mierzalne rezultaty projektu: 1. L. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 11 os(9K, 2M) 2. L. os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 7 os(7K) 3. L. utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 18. Projekt realizowany jest w partnerstwie ze Stowarzyszeniem Ma\u0142ego Przyrodnika", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Pierwszy \u017c\u0142obek samorz\u0105dowy w Gminie Sul\u0119cin!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-20", "DATA_START": "2016-02-11", "DOFINANSOWANIE": "572286.66", "WARTOSC": "816466.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku \u015bwietlicy wiejskiej zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w w gminie Sul\u0119cin. Prace przewidziane w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuj\u0105 m.in. modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, ocieplenie stropodachu niewentylowanego oraz \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie dachu, wymian\u0119 okien zewn\u0119trznych, drzwi wej\u015bciowych do budynku oraz ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie, a tak\u017ce instalacj\u0119 systemu monitoruj\u0105cego zu\u017cycie medi\u00f3w. Wiod\u0105cym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a b\u0119dzie pompa ciep\u0142a. Na potrzeby zasilenia pompy w energi\u0119 elektryczn\u0105 planowany jest monta\u017c paneli fotowoltaicznych. \u0179r\u00f3d\u0142o uzupe\u0142niaj\u0105ce stanowi\u0107 b\u0119dzie kocio\u0142 gazowy. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze gminy Sul\u0119cin poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w budynku sali wiejskiej w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w. Efektem realizacji niniejszego projektu b\u0119dzie zmodernizowany obiekt odpowiadaj\u0105cy standardom energetycznym oraz spe\u0142niaj\u0105cy wymogi obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa, wpisuj\u0105cy si\u0119 w ramy zobowi\u0105za\u0144 okre\u015blonych w ratyfikowanym przez Polsk\u0119 pakiecie klimatyczno-energetycznym. Przewidywane roczne zmniejszenie zapotrzebowania obiektu na energi\u0119 wyniesie w wyniku realizacji niniejszego zadania ponad 77%, a ilo\u015b\u0107 energii uzyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w bilansie energetycznym budynku b\u0119dzie r\u00f3wna 61,76 GJ/rok. Dzi\u0119ki poprawie uwarunkowa\u0144 energetycznych i osi\u0105gni\u0119ciu co najmniej wska\u017anik\u00f3w referencyjnych w zakresie izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d, nast\u0105pi znaczne ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (o 72,92 Mg CO2/rok). Przedsi\u0119wzi\u0119cie skierowane jest do lokalnej spo\u0142eczno\u015bci miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w. W budynku \u015bwietlicy regularnie odbywaj\u0105 si\u0119 istotne z punktu widzenia mieszka\u0144c\u00f3w wydarzenia, np. wybory, zebrania wiejskie, spotkania Rady So\u0142eckiej, imprezy okoliczno\u015bciowe itp. W\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych interesariuszy zidentyfikowano r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144c\u00f3w gminy Sul\u0119cin, jej w\u0142[", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "849960.90", "WARTOSC": "999954.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "W ramach projektu zakupiony zostanie \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy wraz ze specjalistycznym sprz\u0119tem ratowniczym dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim. Celem zadania jest poprawa skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w strefach bezpo\u015bredniego zagro\u017cenia poprzez wprowadzenie nowocze\u015bniejszych system\u00f3w rozpoznawania zabezpieczania, ograniczania i usuwania zagro\u017ce\u0144. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty mierzalny efekt, kt\u00f3rym jest doposa\u017cenie w nowy sprz\u0119t jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim dzia\u0142aj\u0105cej w strukturach Krajowego System Ratowniczo-Ga\u015bniczego. Realizacja projektu umo\u017cliwi szybkie podejmowanie i sprawne oraz skuteczne przeprowadzanie interwencji w sytuacjach zagro\u017cenia. Wzro\u015bnie poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b przebywaj\u0105cych zar\u00f3wno na teranie Gminy Sul\u0119cin jak i Powiatu Sul\u0119ci\u0144skiego. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c ochrona przyrody oraz zapobieganie i ograniczanie zagro\u017ce\u0144 naturalnych. Zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do przeprowadzenia akcji ratowniczo-ga\u015bniczych zapewni skuteczn\u0105 likwidacj\u0119 zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiska poprzez m.in. zapobieganie i likwidacj\u0119 po\u017car\u00f3w na terenie kompleks\u00f3w le\u015bnych, a tak\u017ce na terenie zurbanizowanym. Ponadto specjalistyczny sprz\u0119t ratunkowy zostanie wykorzystany podczas prowadzenia dzia\u0142a\u0144 w ratownictwie drogowym z udzia\u0142em os\u00f3b poszkodowanych. Projekt pozwoli na popraw\u0119 skuteczno\u015bci podejmowanych dzia\u0142a\u0144, m. in. poprzez skr\u00f3cenie czasu dojazdu do miejsca zdarzenia oraz zmniejszenie strat i zwi\u0119kszenie szans na uratowanie ludzi i mienia. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Gmin\u0105 Lubniewice, polegaj\u0105cym na wymianie do\u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 OSP, wzajemnych kontaktach oraz wsparciu merytorycznym. wska\u017anik produktu - Liczba zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof (warto\u015b\u0107 docelowa - 1) Liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katas", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Zakup samochodu stra\u017cackiego wraz ze specjalistycznym sprz\u0119tem ratowniczym dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie M i G Sul\u0119cin, Pow. Sul\u0119ci\u0144ski, woj. lubuskie w okr. 1.07.2017 r. - 31.12.2018 r. Biuro proj. mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w OPS w Sul\u0119cinie ul. E. Plater 14. W ramach proj. wsparciem zostanie obj. 40 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. na terenie Miasta i Gminy Sul\u0119cin. B\u0119d\u0105 to os. bezrobotne, w tym d\u0142ugotrwale i nieaktywne zawodowo, w tym osoby z niepe\u0142nospr. i rodziny z problemami op. - wych., kt\u00f3re otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142. i zaw. ukierunkowanej na pozyskanie i utrzymanie zatrudnienia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej os./rodz. z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, predyspozycji, potrzeb (KRYT. 7). Z ka\u017cdym UP zostanie zawarty kontrakt socjalny (KRYT. 5). Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego SZOOP RPO WL. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z w\u0142. przepisami prawa krajowego i unijnego/zasadami un. w tym PZP i zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SUL\u0118CINIE", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os\u00f3b (20K;20M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gm. Sul\u0119cin w tym poprzez zastosowanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w okresie IX.20-XII.22r. Wsparcie kierowane jest do 40os. (20K;20M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. z Gm. Sul\u0119cin w tym 32os. (15K;17M) bezrobotne i 8os. (5K;3M) biernych zawodowo, wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, a nast\u0119pnie o charakterze zawodowym. W proj. uzyskane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - licz. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu progr. - 12os. - licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr. - 5os. - licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecz. pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr. - 6os. - licz. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecz. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 40os. - licz. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w progr. - 5.", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SUL\u0118CINIE", "TYTUL": "Aktywna integracja drog\u0105 do niezale\u017cno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2192102.40", "WARTOSC": "2578944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie 3sektorowym: Lider- BERG (przedsi\u0119b.), Partnerzy: Gmina Bytom Odrz. (j-stka publ.) i Europejskie Centrum Innowacji (ECI)(ngo). CELEM G\u0141. proj. jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142., zawod. i edukacyjnej 220 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. i ich rodzin (110 os. (K- 60 M-50) doros\u0142ych i 110 os. (K- 57 M-53) dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ich rodzin) ze zdegradowanych obszar\u00f3w wiejskich obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 na terenie gm. Bytom Odrz., I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrz., Nowogr\u00f3d Bobrz., Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu opartym na indywidualnej \u015bcie\u017cce reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy potrzeb UP w okresie 01.06.2018 do 30.11.2019. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w proj. nast\u0105pi poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanej z zakresu edukacji, zatrudnienia, pomocy spo\u0142. prowadz\u0105cej do podniesienia kwalifikacji, umiej\u0119tno\u015bci lub uzyskania zatrudnienia z obligatoryjnym wykorzystaniem indywidualnych diagnoz w zakresie rozwoju spo\u0142eczno- zawodowego. Szeroki wachlarz oferowanego wsparcia pozwoli na trafn\u0105 i efektywn\u0105 pomoc dla UP.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie drog\u0105 do sukcesu- kompleksowe wsparcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary zdegradowane w gminach: Bytom Odrza\u0144ski, I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrza\u0144skie, Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski, Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "296151.90", "WARTOSC": "348414.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt obejmuje wsparcie 2 przedszkoli na terenie Gminy Sul\u0119cin, w powiecie Sul\u0119ci\u0144skim, w wojew\u00f3dztwie Lubuskim w zakresie: - tworzenia nowych miejsc wychowania przedszkolnego, poprzez utworzenie 40 nowych miejsc dla 2 grup przedszkolnych; - rozszerzenie oferty przedszkoli o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w poprzez obj\u0119cie wsparciem 150 dzieci (89 dz; 61ch\u0142); - doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 3(3 K)nauczycieli przedszkoli obj\u0119tych wsparciem, do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami, w tym radzenia sobie w sytuacjach trudnych, a tak\u017ce obs\u0142ugi sprz\u0119tu zakupionego w ramach projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.08.2017/31.07.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y dzieci w wieku przedszkolnym (3-5 lat)ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola w W\u0119drzynie oraz Przedszkola nr 2 w Sul\u0119cinie. Dodatkowo wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci nauczyciele zatrudnieni w przedszkolach obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Wsparcie edukacji przedszkolnej w Gminie Sul\u0119cin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1226581.57", "WARTOSC": "1459248.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz (podstawowy,\u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 11 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 7 gmin z NUTS 3 gorzowskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-19", "DATA_START": "2018-07-20", "DOFINANSOWANIE": "179152.54", "WARTOSC": "210767.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie Oddzia\u0142u Przedszkolnego (OP) przy Szkole Podstawowej w SOSW w Sul\u0119cinie, a tym samym zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dla 9 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z powiatu sul\u0119ci\u0144skiego. Dzia\u0142ania projektowe pozwol\u0105 dostosowa\u0107 istniej\u0105ce miejsca wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wzbogac\u0105 ofert\u0119 edukacyjn\u0105 i specjalistyczn\u0105 OP. Ponadto umo\u017cliwi\u0105 doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 10 nauczycieli, pozwol\u0105 na zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia oraz wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy OP. Wychowankowie OP b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 ze wszystkich zaj\u0119\u0107, dzia\u0142a\u0144 oraz obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem finansowym bez \u017cadnych barier. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz do zahamowania procesu wykluczenia spo\u0142ecznego zar\u00f3wno samych dzieci jak i ich rodzin (zw\u0142aszcza kobiet). Wnioskodawca realizuje projekt przez okres 12 miesi\u0119cy (kryt.dost\u0119pu nr 4).", "BENEFICJENT": "POWIAT SUL\u0118CI\u0143SKI/SPECJALNY O\u015aRODEK SZKOLNO-WYCHOWAWCZY W SUL\u0118CINIE", "TYTUL": "Edukacja przedszkolna w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w Sul\u0119cinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1135083.13", "WARTOSC": "1335391.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes\" jest jedn\u0105 z form skutecznego przeciwdzia\u0142ania bezrobociu i podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej spo\u0142. poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pow. 30-go roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, przede wszystkim do kobiet (min 80%), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotych, o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b 50+, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego, Strzelecko-Drezdeneckiego i Sul\u0119ci\u0144skiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 stref\u0119 o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia. Projekt zak\u0142ada udzielnie kompleksowego wsparcia o charakterze szkoleniowym i doradczym dla 30 os\u00f3b. Z tej grupy wybranych zostanie na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 25 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rym po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielona zostanie pomoc o charakterze bezzwrotnym - dotacja. Uczestnicy otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c dodatkowe wsparcie doradcze i finansowe dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). Nowopowsta\u0142e firmy zatrudni\u0105 min 5 pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119, co w rezultacie zapewni min. 30 miejsc pracy", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "85895.79", "WARTOSC": "85895.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PROVINCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy PROVINCJA SP. Z O O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "21,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.21, "v_pc": "1376,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "13,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.58}, {"name": "Przedszkola", "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "933,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Gimnazja", "v": "750,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "552,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "168,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "115,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "113,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "53,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "9,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 446.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "v": "21,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.09, "v_pc": "1317,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "12,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "6,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "827,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "649,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "256,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "201,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 325.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "16,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.34, "v_pc": "1015,79 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "8,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 149.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.43}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "800,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.94}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "440,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "246,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "24,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "7,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.4, "v_pc": "493,84 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "102.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.92}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "1 000,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.69}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "849,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "747,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.48}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "550,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "393,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "318,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "72,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.4, "v_pc": "388,61 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "263,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "261,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.21}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "192,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "102,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44, "v_pc": "180,90 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.54}, {"name": "Biblioteki", "v": "585,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "127,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "87,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51, "v_pc": "131,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.82}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "340,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.17}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71, "v_pc": "90,09 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "983,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "379,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.42}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "55,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "75,99 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "51.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "769,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "313,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "128,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.63}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "686,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "43,05 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "402,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.56}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "v": "250,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "34,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "558,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "35,01 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "439,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.75}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "105,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.95}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "12,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "450,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "28,27 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "430,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "17,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 530.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "413,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "25,92 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "352,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.16}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "41,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.99}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "290,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "18,20 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "234,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "56,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.37}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "190,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,96 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "190,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "162,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "80,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "78,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.14}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "3,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Informatyka", "v": "67,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08, "v_pc": "4,21 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "67,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3965.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,88 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3965.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "12,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,80 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "12,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "4,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,31 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "4,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}