{"gmina": "S\u0142o\u0144sk", "typ_gminy": "gmina wiejska S\u0142o\u0144sk", "kod_gus": "020811307032", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 4797, "budzet": {"dochody": "29,88 mln z\u0142", "wydatki": "32,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18595210.840000007, "dane1": 18422383.860000007, "dane2": 18422383.860000007, "dane3": 172826.98000000045}, {"label": "2017", "dane0": 20306181.97, "dane1": 21040990.449999988, "dane2": 20306181.97, "dane4": 734808.4799999893}, {"label": "2018", "dane0": 23305352.450000003, "dane1": 27339000.510000005, "dane2": 23305352.450000003, "dane4": 4033648.0600000024}, {"label": "2019", "dane0": 28305799.60999999, "dane1": 30616102.23, "dane2": 28305799.60999999, "dane4": 2310302.620000012}, {"label": "2020", "dane0": 29881044.679999996, "dane1": 32559682.63000002, "dane2": 29881044.679999996, "dane4": 2678637.9500000253}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3843613.4799999995, "dane1": 6183312.88}, {"label": "2017", "dane0": 4050331.7199999997, "dane1": 5834731.319999998}, {"label": "2018", "dane0": 4547900.72, "dane1": 7468432.85}, {"label": "2019", "dane0": 5017403.8, "dane1": 6678589.0}, {"label": "2020", "dane0": 4797557.95, "dane1": 6934284.550000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "957,04 tys z\u0142", "wydatki": "1,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.17282698000000044}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.17282698000000044}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7348084799999892}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7348084799999892}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.033648060000003}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.033648060000003}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3103026200000123}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3103026200000123}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6786379500000255}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6786379500000255}], "dochod_ue": "1,81 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,74 mln z\u0142", "gmina_pc": "4531.0 z\u0142", "powiat": "2,30 mln z\u0142", "powiat_pc": "478.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "259,45 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,57 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,84 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4797557.95, "wydatki": 6934284.550000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2015-11-06", "DOFINANSOWANIE": "16846851.32", "WARTOSC": "29039767.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Park Narodowy \"Uj\u015bcie Warty\" planuje budow\u0119 O\u015brodka Muzealno-Edukacyjnego wraz z zapleczem administracyjnym oraz technicznym w miejscowo\u015bci S\u0142o\u0144sk. Dzia\u0142ka po\u0142o\u017cona jest w obszarze Natura 2000 i Parku Krajobrazowego \"Uj\u015bcie Warty\", s\u0105siaduje z terenem Parku Narodowego \u201eUj\u015bcie Warty\u201d. Projekt zak\u0142ada wybudowanie nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: budynek muzeum; ma\u0142\u0105 architektur\u0119 (arkady, plac przed budynkiem, \u0142awki, elementy b\u0119d\u0105ce cz\u0119\u015bci\u0105 programu muzealnego); parkingi dla autobus\u00f3w i samochod\u00f3w osobowych; o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne budynku oraz placu (o\u015bwietlenie fasady budynku oraz latarnie uliczne); podziemne zbiorniki (PCV \u2013 10m3) na wod\u0119 deszczow\u0105 do podlewania zieleni; kanalizacja sanitarna i deszczowa (separator), wodoci\u0105g, gazoci\u0105g; \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 wraz z parkingiem dla rower\u00f3w; budynek gospodarczy; ogrodzenie. Jednocze\u015bnie Park posiada projekt wystaw i wyposa\u017cenia wn\u0119trz O\u015brodka Muzealno-Edukacyjnego wraz z projektem wykonawczym w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105: projekt aran\u017cacji wystaw, projekt zastosowanych multimedi\u00f3w oraz specyfikacj\u0119 techniczn\u0105 wraz przedmiarem rob\u00f3t i kosztorysem inwestorskim. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie przyrody poprzez edukacj\u0119 ekologiczn\u0105. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: poszerzenie oferty edukacyjnej Parku i zwi\u0119kszenie ilo\u015bci odbiorc\u00f3w poprzez rozbudow\u0119 bazy s\u0142u\u017c\u0105cej edukacji; podniesienie efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych poprzez przygotowanie nowoczesnej ekspozycji przyrodniczej daj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 propagowania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych Parku; ochrona zasob\u00f3w przyrodniczych poprzez stworzenie alternatywnych do zwiedzania Parku atrakcji turystycznych wa\u017cnych dla gminy i regionu; podniesienie kultury zwiedzania Parku poprzez oddzia\u0142ywania na r\u00f3\u017cne grupy odwiedzaj\u0105cych; zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzaniem ochron\u0105 i edukacj\u0105 dot. teren\u00f3w podmok\u0142ych i konwencji Ramsar.", "BENEFICJENT": "PARK NARODOWY \"UJ\u015aCIE WARTY\"", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie O\u015brodka Muzealno - Edukacyjnego wraz z zapleczem administracyjnym oraz technicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3511.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-06-22", "DOFINANSOWANIE": "2036760.87", "WARTOSC": "4131090.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowoczesnego lokalnego \u017ar\u00f3d\u0142a OZE, tj. budowa elektrowni fotowoltaicznej \u201eFPV Patryk\" o mocy do 990 kW wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w miejscowo\u015bci S\u0142o\u0144sk na dzia\u0142ce o nr ewid. gr. 491/25 obr\u0119b 0037 S\u0142o\u0144sk. Projektowana Elektrownia Fotowoltaiczna \u201ePatryk\u201d o mocy maksymalnej 990 kW zbudowana b\u0119dzie z 18 sztuk inwerter\u00f3w o mocy 50kW, 3600 paneli fotowoltaicznych o mocy 275W o \u0142\u0105cznej mocy 990kW.Przedmiotowy projekt jest realizowany w formule wybuduj. Dla inwestycji zosta\u0142a przygotowana pe\u0142na dokumentacja budowlana i zosta\u0142a wydana decyzja pozwolenie na budow\u0119 - zgodnie z Ustaw\u0105 Prawo budowlane (Dz. U. 2017 poz. 1332 ze zm.). Projekt b\u0119dzie realizowany przez podmiot prywatny, tj. mikroprzedsi\u0119biorstwo: CHEMPO sp. z o.o., co b\u0119dzie mia\u0142o miejsce na terenie miejscowo\u015bci S\u0142o\u0144sk, w Gminie S\u0142o\u0144sk (Powiat Sul\u0119ci\u0144ski, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie).Grupy docelowe: mieszka\u0144cy Gminy S\u0142o\u0144sk, w\u0142a\u015bciciele Sp\u00f3\u0142ki Chempo Sp. z o.o. w\u0142adze Gminy S\u0142o\u0144sk, instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Wzrost poziomu produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy S\u0142o\u0144sk, poprzez budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej \u201eFPV Patryk\" o mocy do 990 kW. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105:\u2022Zmniejszenie zapotrzebowania na tzw. \u201eczarn\u0105\u201d energi\u0119 elektryczn\u0105 na terenie Gminy S\u0142o\u0144sk, poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w zakresie gospodarki energetycznej.\u2022 Wykorzystanie naturalnego potencja\u0142 energii s\u0142o\u0144ca na terenie Gminy S\u0142o\u0144sk, poprzez budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej.\u2022 Zmniejszenie emisji CO2 na terenie Gminy S\u0142o\u0144sk w wyniku zastosowania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii.", "BENEFICJENT": "CHEMPO SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej \u201ePatryk\u201d o mocy 990kW, na dz. nr ewid. 491/25 w S\u0142o\u0144sku, powiat sul\u0119ci\u0144ski, wojew\u00f3dztwo lubuskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 424.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "579253.75", "WARTOSC": "681475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Projektem obj\u0119tych zostanie 165 dzieci (67dz. i 98 ch\u0142.) z Przedszkola Samorz\u0105dowego w S\u0142o\u0144sku (obsz.wiejski), a tak\u017ce 8 nauczycieli przedszkola i 3 prac. personelu pomoc. Zakres wsparcia oraz grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blono na podst. przeprowadzonej diagnozy problem\u00f3w i potencja\u0142u edukacyjnego przedszkola. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem projektu jest utworzenie dod. 40 miejsc przedsz. (20dz./20ch\u0142.)w obecnie rozbudowywanym budynku przedszkola oraz zapewnienie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142al. utworzonych miejsc opieki przez okres 12 m-cy w ramach projektu, co zwi\u0119kszy dost\u0119p dzieci 3-4 letnich, w tym dzieci niepe\u0142nospr., z gminy S\u0142o\u0144sk do wychowania przedszk. Gmina S\u0142o\u0144sk gwarantuje zachow. trwa\u0142o\u015bci powsta\u0142ych w ramach RPO miejsc przedszk. t.j. utrzymanie ich przez okres co najmniej 2 lat po zako\u0144czeniu projektu. Planowane dod. dzia\u0142ania: - doposa\u017cenie przedszkola, w tym zakup mebli, pomocy dydakt. oraz wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do real. projektu, - dodatkowe zaj\u0119cia wzbogac. ofert\u0119 edukacyjn\u0105 dla 125 dzieci, - wsparcie dla nauczycieli poprzez kursy podnosz\u0105ce kwalifikacje, w tym wykorzystywanie narz\u0119dzi TIK w dydaktyce przedszk. oraz do pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nospr.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141O\u0143SK", "TYTUL": "DOBRE PRZEDSZKOLE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2015-09-02", "DOFINANSOWANIE": "528581.00", "WARTOSC": "624620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Projekt obj\u0119ty niniejszym opracowaniem b\u0119dzie obejmowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce kategorie/zadania: 1. studium wykonalno\u015bci (koszt kwalifikowany, szt. 1) \u2013 dokument, kt\u00f3rego celem jest pokazanie, \u017ce projekt w nim opisywany jest mo\u017cliwy do zrealizowania, bior\u0105c pod uwag\u0119 wszystkie niezb\u0119dne aspekty wykonalno\u015bci, w tym mi\u0119dzy innymi aspekt instytucjonalny, prawny, finansowy, \u015brodowiskowy; 2. wdro\u017cenie pakietu e-us\u0142ug (audyt obecnych procedur, dostosowanie Systemu Dziedzinowego, e-us\u0142ugi, e-us\u0142ugi na ePUAP) (koszt kwalifikowany, 1 pakiet) \u2013 w ramach kategorii przewiduje si\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci nast\u0119puj\u0105ce zadania/dzia\u0142ania: \u2022 dostosowanie Systemu Dziedzinowego aktualnie funkcjonuj\u0105cego do mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia Us\u0142ug \u2013 zak\u0142adana integracja system\u00f3w doprowadzi do wsp\u00f3\u0142pracy aktualnie u\u017cytkowanych aplikacji dziedzinowych z pakietem eUs\u0142ug. \u2022 dostarczenie pakietu e-us\u0142ug \u2013 pakiet e-us\u0142ug umo\u017cliwi obywatelom dost\u0119p do zasob\u00f3w gminnych i informacji publicznej, a tak\u017ce zapewni us\u0142ug\u0119 brokera informacyjnego pomi\u0119dzy platform\u0105 ePUAP, systemem eUs\u0142ug oraz Systemem Dziedzinowym. Mo\u017cliwe b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie pi\u0105tego \u2013 najwy\u017cszego stopnia dojrza\u0142o\u015bci e-us\u0142ug (wg nomenklatury stosowanej przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105) w cz\u0119\u015bci z zaplanowanych do wdro\u017cenia system\u00f3w. \u2022 wdro\u017cenie pakietu e-us\u0142ug w systemie ePUAP opracowywanych z wykorzystaniem \u015brodowiska ePUAP gminy S\u0142o\u0144sk; \u2022 uruchomienie punktu potwierdzania Profilu Zaufanego; 3. zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do realizacji projektu (koszt kwalifikowany): \u2022 serwer \u2013 szt. 1, \u2022 stacja robocza + monitor \u2013 szt. 5, \u2022 tablet \u2013 szt. 15, \u2022 urz\u0105dzenie wielofunkcyjne do 6 \u015bwietlic i biblioteki (funkcja: drukarki, skanera, ksero) \u2013 szt. 7, \u2022 notebook \u2013 szt. 5, \u2022 komputery do 6 \u015bwietlic i biblioteki\u2013 7 sztuk \u2022 skaner profesjonalny \u2013 szt. 2, \u2022 oprogramowanie do komputer\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych \u2013 szt. 17; 4. szkolenia pracownik\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0119 (koszt kwalifikowany); 5. promocja projektu (koszt kwalifikowany). [...]", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141O\u0143SK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w Gminie S\u0142o\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2729173.61", "WARTOSC": "5689633.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 sze\u015bciu magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1509 gospodarstw domowych oraz 4 plac\u00f3wek edukacyjnych zlokalizowanych w 20 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Torzym, S\u0142o\u0144sk oraz Sul\u0119cin. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu sul\u0119ci\u0144skiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat sul\u0119ci\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.07}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2711274.65", "WARTOSC": "3189734.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zidentyfikowanie zmian (pozytywnych i negatywnych) zachodz\u0105cych na terenie PN \"UW\" oraz otuliny, na podstawie danych pozyskanych metodami teledetekcyjnymi, w trakcie trwania projektu oraz konfrontacji tych danych z danymi archiwalnymi.", "BENEFICJENT": "PARK NARODOWY \"UJ\u015aCIE WARTY\"", "TYTUL": "Ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych obszaru Parku Narodowego \u201cUj\u015bcie Warty\u201d oraz cennych fragment\u00f3w otuliny z wykorzystaniem nowoczesnej teledetekcji w po\u0142\u0105czeniu z rozbudow\u0105 interoperacyjnego Systemu Informacji Przestrzennej Parku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "849960.90", "WARTOSC": "999954.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "W ramach projektu zakupiony zostanie \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy wraz ze specjalistycznym sprz\u0119tem ratowniczym dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim. Celem zadania jest poprawa skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w strefach bezpo\u015bredniego zagro\u017cenia poprzez wprowadzenie nowocze\u015bniejszych system\u00f3w rozpoznawania zabezpieczania, ograniczania i usuwania zagro\u017ce\u0144. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty mierzalny efekt, kt\u00f3rym jest doposa\u017cenie w nowy sprz\u0119t jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim dzia\u0142aj\u0105cej w strukturach Krajowego System Ratowniczo-Ga\u015bniczego. Realizacja projektu umo\u017cliwi szybkie podejmowanie i sprawne oraz skuteczne przeprowadzanie interwencji w sytuacjach zagro\u017cenia. Wzro\u015bnie poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b przebywaj\u0105cych zar\u00f3wno na teranie Gminy Sul\u0119cin jak i Powiatu Sul\u0119ci\u0144skiego. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c ochrona przyrody oraz zapobieganie i ograniczanie zagro\u017ce\u0144 naturalnych. Zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do przeprowadzenia akcji ratowniczo-ga\u015bniczych zapewni skuteczn\u0105 likwidacj\u0119 zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiska poprzez m.in. zapobieganie i likwidacj\u0119 po\u017car\u00f3w na terenie kompleks\u00f3w le\u015bnych, a tak\u017ce na terenie zurbanizowanym. Ponadto specjalistyczny sprz\u0119t ratunkowy zostanie wykorzystany podczas prowadzenia dzia\u0142a\u0144 w ratownictwie drogowym z udzia\u0142em os\u00f3b poszkodowanych. Projekt pozwoli na popraw\u0119 skuteczno\u015bci podejmowanych dzia\u0142a\u0144, m. in. poprzez skr\u00f3cenie czasu dojazdu do miejsca zdarzenia oraz zmniejszenie strat i zwi\u0119kszenie szans na uratowanie ludzi i mienia. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Gmin\u0105 Lubniewice, polegaj\u0105cym na wymianie do\u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 OSP, wzajemnych kontaktach oraz wsparciu merytorycznym. wska\u017anik produktu - Liczba zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof (warto\u015b\u0107 docelowa - 1) Liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katas", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CIN", "TYTUL": "Zakup samochodu stra\u017cackiego wraz ze specjalistycznym sprz\u0119tem ratowniczym dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Trzemesznie Lubuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "587809.00", "WARTOSC": "831453.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Parku Narodowego \u201eUj\u015bcie Warty\u201d. Jest to obszar obj\u0119ty Konwencj\u0105 Ramsar, obszar Natura 2000 PLC-080001 i ostoja ptak\u00f3w o znaczeniu europejskim IBA PL062. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona ptak\u00f3w wodno-b\u0142otnych, wyst\u0119puj\u0105cych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie \u015bcie\u017cki przyrodniczej \u201ePtasim szlakiem\u201d, kt\u00f3ra jest tras\u0105 o najwi\u0119kszym nat\u0119\u017ceniu ruchu turystycznego w Parku. Sposobem na osi\u0105gni\u0119cie celu ma by\u0107 przekierowanie ruchu turystycznego na tereny mniej obci\u0105\u017cone, obj\u0119te ochron\u0105 krajobrazow\u0105 lub znajduj\u0105ce si\u0119 na obrze\u017cach Parku. Cel ten ma by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty przez: 1. Budow\u0119 \u015bcie\u017cki spacerowej (o d\u0142. ok. 1100 m, z drewnian\u0105 k\u0142adk\u0105 i jednokondygnacyjn\u0105, drewnian\u0105 wie\u017c\u0105 widokow\u0105), na obj\u0119tym ochron\u0105 krajobrazow\u0105 o.o. Polder P\u00f3\u0142nocny\u2013Witnica. \u015acie\u017cka ma po\u0142\u0105czy\u0107 dwa r\u00f3wnoleg\u0142e odcinki istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej, skracaj\u0105c j\u0105 i udost\u0119pniaj\u0105c r\u00f3wnie\u017c dla turyst\u00f3w pieszych. Jednocze\u015bnie ma zapewni\u0107 koncentracj\u0119 i kanalizacj\u0119 ruchu turystycznego na Polderze P\u00f3\u0142nocnym.", "BENEFICJENT": "PARK NARODOWY \"UJ\u015aCIE WARTY\"", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w i siedlisk w Parku Narodowym \"Uj\u015bcie Warty\u201d poprzez budow\u0119 terenowej infrastruktury edukacyjno-turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1135083.13", "WARTOSC": "1335391.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes\" jest jedn\u0105 z form skutecznego przeciwdzia\u0142ania bezrobociu i podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej spo\u0142. poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pow. 30-go roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, przede wszystkim do kobiet (min 80%), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotych, o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b 50+, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego, Strzelecko-Drezdeneckiego i Sul\u0119ci\u0144skiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 stref\u0119 o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia. Projekt zak\u0142ada udzielnie kompleksowego wsparcia o charakterze szkoleniowym i doradczym dla 30 os\u00f3b. Z tej grupy wybranych zostanie na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 25 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rym po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielona zostanie pomoc o charakterze bezzwrotnym - dotacja. Uczestnicy otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c dodatkowe wsparcie doradcze i finansowe dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). Nowopowsta\u0142e firmy zatrudni\u0105 min 5 pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119, co w rezultacie zapewni min. 30 miejsc pracy", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1176047.3000000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1049753.0100000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 631203.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 341823.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 301377.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 283244.35000000003}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 220387.92}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 196111.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 142761.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 121268.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 114224.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79778.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 72702.70999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 71804.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67439.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 63463.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 59493.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58292.57}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 50838.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46985.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 44154.020000000004}, {"name": "Muzea", "value": 41106.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39472.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 23002.190000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 22984.98}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 22466.98}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20774.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19209.35}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15300.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13574.85}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8639.95}, {"name": "Cmentarze", "value": 8566.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8028.59}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7849.340000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6407.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3666.1800000000003}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3384.5}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3198.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2303.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2026.8}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 524.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 477.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 235.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 90.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3765078.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1822577.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 1238714.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 409063.53}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 212742.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 209634.54000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 198575.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 180636.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 155183.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 84581.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 76382.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 70549.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 69587.12}, {"name": "Muzea", "value": 62029.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37074.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34448.979999999996}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21703.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21686.539999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19107.489999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18214.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17728.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11071.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10747.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10581.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10476.769999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8877.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2657.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2196.9700000000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1486.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 866.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 231177.25}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1618.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4177032.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 621973.5900000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 539997.02}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 476292.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 398593.44}, {"name": "Cmentarze", "value": 247545.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 233435.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 188023.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 107634.05}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 43400.0}, {"name": "Muzea", "value": 15498.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4928917.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1896440.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 189350.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 189000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 164101.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 112160.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 98400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 77773.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64984.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 44347.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 40034.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39240.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38493.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38203.15}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21185.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7186.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5354.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2126.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 400.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 390.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 331697.86}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104990.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20764.160000000003}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4510.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 155000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 110000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26637.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 18554.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9903.86}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1557349.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11898.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 333731.69}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 158777.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7102.26}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 99326.95999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29861.679999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17472.08}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5317.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3673.07}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 795.9100000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1616617.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1059720.0499999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 822980.4899999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 712655.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 433635.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 230152.56000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 196111.07}, {"name": "Rodzina", "value": 99574.79000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 74729.51}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73823.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64292.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 62877.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15300.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8566.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2393.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5493597.580000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1898959.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 425867.7400000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 352368.9600000001}, {"name": "Rodzina", "value": 244096.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 180636.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 82607.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28961.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21703.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19107.489999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18594.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10581.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7178.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 231177.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1618.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4653325.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 586616.56}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 539997.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 539291.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 290945.95999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 233435.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 107634.05}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 59566.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22212.88}, {"name": "Turystyka", "value": 16400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7117835.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 398382.04000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 235209.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 158106.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45389.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21185.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 331697.86}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104990.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25274.460000000003}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 155000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 119903.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26637.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18554.44}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1557349.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11898.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 492509.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7102.26}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 129188.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22789.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4468.98}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7461506.439999998, "v": "7,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.91, "v_pc": "1555,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4971215.419999999, "v": "4,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2114225.9499999997, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 200548.52000000002, "v": "200,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 110297.55, "v": "110,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64984.0, "v": "64,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 235.0, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6934284.550000002, "v": "6,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.29, "v_pc": "1445,55 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4360796.499999999, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 1440066.07, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 493268.8900000001, "v": "493,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 235042.28999999998, "v": "235,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202312.72, "v": "202,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 97964.09999999999, "v": "97,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46985.29, "v": "46,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37074.19, "v": "37,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20774.5, "v": "20,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4957960.85, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 217.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.22, "v_pc": "1033,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "176.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4247106.83, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 495.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.66}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 476292.27, "v": "476,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 234561.75, "v": "234,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5047.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3420042.77, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.5, "v_pc": "712,95 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2995904.13, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155660.44, "v": "155,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 98924.89, "v": "98,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 82789.0, "v": "82,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67439.31, "v": "67,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3197455.829999999, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.82, "v_pc": "666,55 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "177.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "330.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2123186.49, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2659.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 651924.5700000001, "v": "651,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210158.66, "v": "210,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.57}, {"name": "Muzea", "value": 118634.04, "v": "118,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Biblioteki", "value": 93552.07, "v": "93,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2333097.2500000005, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.16, "v_pc": "486,37 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1119340.1300000001, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 529846.81, "v": "529,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.71}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 463234.53, "v": "463,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.85}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 116881.85, "v": "116,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 72340.93, "v": "72,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26637.0, "v": "26,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4816.0, "v": "4,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1593694.15, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89, "v_pc": "332,23 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 595592.68, "v": "595,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6098.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 448535.9, "v": "448,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 164101.09, "v": "164,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 121268.76, "v": "121,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 112160.0, "v": "112,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 77773.27, "v": "77,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 58490.62999999999, "v": "58,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13574.85, "v": "13,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2196.9700000000003, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 719833.72, "v": "719,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21, "v_pc": "150,06 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "51.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 688726.7899999999, "v": "688,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.67}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 22466.98, "v": "22,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8639.95, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 483963.37, "v": "483,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "100,89 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "113.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 284274.64, "v": "284,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 199688.73, "v": "199,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 331697.86, "v": "331,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "69,15 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "198.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 331697.86, "v": "331,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 303745.12, "v": "303,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "63,32 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 303745.12, "v": "303,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 299512.0, "v": "299,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "62,44 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "414.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 256112.0, "v": "256,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 43400.0, "v": "43,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.49}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 241325.74, "v": "241,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "50,31 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 203122.59, "v": "203,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38203.15, "v": "38,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.83}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 121438.98000000001, "v": "121,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "25,32 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97691.87, "v": "97,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.44}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10747.11, "v": "10,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.84}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 700.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 93837.0, "v": "93,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "19,56 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 91810.2, "v": "91,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2026.8, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48887.0, "v": "48,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "10,19 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47931.0, "v": "47,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 956.0, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}]}, {"name": "Turystyka", "value": 16400.0, "v": "16,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "3,42 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16400.0, "v": "16,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "295.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}