{"gmina": "\u015awiebodzin", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u015awiebodzin", "kod_gus": "020811408000", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "podregion_eurostat": "PL432", "ludnosc": "30'256", "budzet": {"dochody": "142,93 mln z\u0142", "wydatki": "146,06 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 107806764.39999998, "dane1": 107109952.7099999, "dane2": 107109952.7099999, "dane3": 696811.6900000721}, {"label": "2017", "dane0": 122105644.58999994, "dane1": 124412007.36999995, "dane2": 122105644.58999994, "dane4": 2306362.780000001}, {"label": "2018", "dane0": 126518668.11, "dane1": 129223876.74999993, "dane2": 126518668.11, "dane4": 2705208.639999926}, {"label": "2019", "dane0": 142925908.15000007, "dane1": 146058421.92999998, "dane2": 142925908.15000007, "dane4": 3132513.779999912}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20516360.22, "dane1": 34056171.879999995}, {"label": "2017", "dane0": 22043381.54, "dane1": 38767879.260000005}, {"label": "2018", "dane0": 22423656.5, "dane1": 40744477.83000001}, {"label": "2019", "dane0": 21838767.4, "dane1": 41780556.17}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,18 mln z\u0142", "wydatki": "5,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6968116900000721}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6968116900000721}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.306362780000001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.306362780000001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.7052086399999262}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.7052086399999262}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1325137799999117}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1325137799999117}], "dochod_ue": "2,58 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "93,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "3076.5 z\u0142", "powiat": "18,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "624.5 z\u0142", "wojewodztwo": "19,22 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "78,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,70 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "564,80 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 21838767.4, "wydatki": 41780556.17}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15774248.78", "WARTOSC": "21972027.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Teren przedsi\u0119wzi\u0119cia znajduje si\u0119 w \u015awiebodzinie pomi\u0119dzy ulic\u0105 Konarskiego i ul. 700-lecia. Miasto po\u0142o\u017cone jest w wojew\u00f3dztwie lubuskim, powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim i gminie \u015awiebodzin. Park b\u0119dzie po\u0142o\u017cony w dolinie Strugi \u015awiebodzi\u0144skiej. Powierzchnia obj\u0119ta projektem to 9,56 ha. Gmina posiada tytu\u0142 prawny do dysponowania dzia\u0142kami. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego poprzez zorganizowanie parku miejskiego o powierzchni zielonej ok. 7,32 ha. Planowana powierzchnia zielona parku 7,32 ha jest r\u00f3wna powierzchni nowych teren\u00f3w zieleni. Teren obj\u0119ty inwestycj\u0105 stanowi obszar nieu\u017cytk\u00f3w. Docelowy spos\u00f3b zagospodarowania terenu obj\u0119tego projektem zak\u0142ada, \u017ce b\u0119dzie w 76,57% pokryty zieleni\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZIN", "TYTUL": "\"Park miejski - Dolina Strugi \u015awiebodzi\u0144skiej w \u015awiebodzinie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 521.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "13097391.51", "WARTOSC": "22339747.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, kt\u00f3rych wynikiem b\u0119dzie stworzenie przemys\u0142owej, ekonomicznej oraz bezinwazyjnej dla \u015brodowiska naturalnego technologii intensyfikacji wydobycia w\u0119glowodor\u00f3w. Ponadto proponowana technologia umo\u017cliwi monitorowanie parametr\u00f3w z\u0142o\u017ca w czasie rzeczywistym oraz dobieranie w\u0142a\u015bciwych parametr\u00f3w eksploatacji. Sejsmoakustyczna technologia okre\u015blania wska\u017anik\u00f3w pozosta\u0142o\u015bci w\u0119glowodor\u00f3w oparta jest na wykorzystaniu metody emisyjnej sejsmoakustycznej tomografii jednocze\u015bnie z wykorzystaniem metod odwiertowej obserwacji. Innowacyjny spos\u00f3b badania odwiert\u00f3w polega\u0107 b\u0119dzie na analizie z\u0142\u00f3\u017c jako systemu dynamicznego, posiadaj\u0105cego anomalnie wysokie nasycenie energetyczne w por\u00f3wnaniu do otaczaj\u0105cej przestrzeni. Procesy przenoszenia i przetwarzania energii s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 jako \u017ar\u00f3d\u0142o informacji o nieliniowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach badanego \u015brodowiska, o jego cz\u0105steczkowym sk\u0142adzie i o wyst\u0119puj\u0105cych w nim procesach hydrodynamicznych, mechanicznych, geochemicznych i elektromagnetycznych. Dzi\u0119ki generacji oraz rozprzestrzenianiu fali spr\u0119\u017cystej i jej rejestracji zdalnymi sensorami powstan\u0105 warunki do tworzenia systemu obserwacji i analizy w\u0142a\u015bciwo\u015bci filtracyjnych oraz obj\u0119to\u015bciowych z\u0142\u00f3\u017c w\u0119glowodor\u00f3w i do zarz\u0105dzania ich wydobyciem. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez budow\u0119 stanowiska badawczego w postaci sondy, s\u0142u\u017c\u0105cej do emisji i odbioru sygna\u0142u sejsmoakustycznego oraz wszelkiego niezb\u0119dnego oprogramowania do obs\u0142ugi urz\u0105dzenia. Planowana technologia nie b\u0119dzie wymaga\u0142a zatrzymywania procesu produkcji i b\u0119dzie mia\u0142a niewielkie wymagania logistyczne. Wnioskodawca, po zako\u0144czeniu realizacji projektu, planuje wdro\u017cy\u0107 w swojej dzia\u0142alno\u015bci us\u0142ug\u0119 monitoringu sejsmoakustycznego oraz sejsmostymulacji. Oferta ta b\u0119dzie kierowana. SA.41471(2015/X)Przeznaczenie pomocy art. 2KE nr 651/2014 z dnia17czerwca2014 r. uznaj\u0105ce rodzaje pomocy za zgodne w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu Dz.Urz.UEL187/1", "BENEFICJENT": "POLMAX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Innowacyjna technologia monitoringu sejsmoakustycznego oraz sejsmostymulacji (M2S).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 432.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2018-09-02", "DOFINANSOWANIE": "10577199.88", "WARTOSC": "20480738.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie receptury oraz metody wytwarzania ekologicznego paliwa w\u0119glowodorowego w postaci stabilnej mikroemulsji typu W/O (woda/olej), o zawarto\u015bci wody 5-15%, z przeznaczeniem do zastosowania w silnikach z zap\u0142onem samoczynnym (ZS). W\u0142asno\u015bci fizykochemiczne i eksploatacyjne nowego paliwa umo\u017cliwi\u0105 jego stosowanie, jako zamiennika dla tradycyjnych paliw kopalnianych, w skali znacznie szerszej ni\u017c dotychczasowa. Nowe paliwo charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie istotnie ni\u017csz\u0105 emisyjno\u015bci\u0105 oraz stabilno\u015bci\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 transport d\u0142ugodystansowy i wykorzystanie np. w transporcie morskim. Zako\u0144czenie projektu z sukcesem b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zapewnieniu wszystkich niezb\u0119dnych zasob\u00f3w - kadrowych, technicznych i finansowych oraz wykorzystaniu bogatego know-how Wnioskodawcy w zakresie doboru emulgator\u00f3w niejonowych, modyfikacji fazy wodnej oraz metody rozpraszania fazy wodnej w paliwie w\u0119glowodorowym. Opracowana technologia zostanie wdro\u017cona w postaci innowacji produktowej. Odbiorcami nowego paliwa b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w sektorach transportu drogowego i wodnego. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "POLMAX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Ekologiczne paliwo w\u0119glowodorowe w postaci stabilnej mikroemulsji typu W/O z przeznaczeniem do zastosowania w silnikach z zap\u0142onem samoczynnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 349.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5855674.40", "WARTOSC": "9001154.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W Projekcie przeprowadzone zostan\u0105 badania nowej technologii obr\u00f3bki cieplnej odkuwek ze stali \u015bredniow\u0119glowych, kt\u00f3ra umo\u017cliwi otrzymywanie struktury materia\u0142u kompozytowego w postaci nanocz\u0105stek cementytu r\u00f3wnomiernie osadzonych w osnowie ferrytycznej. W tradycyjnej technologii po\u017c\u0105dane w\u0142asno\u015bci mechaniczne uzyskuje si\u0119 na drodze ulepszania cieplnego tj. hartowania na martenzyt po\u0142\u0105czonego z wysokim odpuszczaniem, a wynikiem jest struktura zwana dawniej \u201esorbitem\u201d. Przede wszystkim oczekiwa\u0107 nale\u017cy zwi\u0119kszenia wytrzyma\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej. W przypadku tanich stali \u015bredniow\u0119glowych o niskiej hartowno\u015bci struktur\u0119 martenzytu mo\u017cna uzyska\u0107 w stosunkowo cienkiej warstwie (np. dla stali C45 ok. 5 mm), co daje cienk\u0105 warstw\u0119 sorbitu. Dzi\u0119ki proponowanej technologii mo\u017cliwe stanie si\u0119 otrzymanie grubszej warstwy o strukturze analogicznej do martenzytu odpuszczonego, poddaj\u0105c odpuszczaniu takie struktury jak bainit czy perlit. Potrzebny jest do tego dob\u00f3r odpowiedniej struktury wyj\u015bciowej po kuciu oraz warunk\u00f3w nast\u0119pnej obr\u00f3bki cieplnej. Pomimo niskiej hartowno\u015bci, po\u017c\u0105dan\u0105 struktur\u0119 uzyska\u0107 mo\u017cna w warstwach o \u015brednicy nawet do 60 mm. Trzeba jednak w wyniku planowanych bada\u0144 dokona\u0107 doboru odpowiednich struktur wyj\u015bciowych i opracowa\u0107 warunki obr\u00f3bki cieplnej - g\u0142\u00f3wnie warunki ch\u0142odzenia oraz odpuszczania. Jako kryterium oceny poprawno\u015bci nowego procesu b\u0119d\u0105 badania struktury na mikroskopie skaningowym oraz badania wytrzyma\u0142o\u015bciowe.", "BENEFICJENT": "REMIX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Technologia obr\u00f3bki cieplnej dla kszta\u0142towania wielko\u015bci nanocz\u0105stek cementytu w elementach z kompozytowej stali \u015bredniow\u0119glowej o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5116419.50", "WARTOSC": "7757840.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W Projekcie opracowana zostanie innowacyjna technologia cynkowania powierzchni element\u00f3w stalowych w celu zabezpieczenia wyrob\u00f3w przed korozj\u0105 z jednoczesnym przeprowadzaniem proces\u00f3w obr\u00f3bki cieplnej w podwy\u017cszonych temperaturach. Proponuje si\u0119 metod\u0119 nanoszenia warstwy ochronnej z fazy gazowej w warunkach obni\u017conego ci\u015bnienia, co pozwoli uzna\u0107 j\u0105 jako technologi\u0119 CVD (chemiczne osadzanie z fazy gazowej), kt\u00f3r\u0105 zalicza si\u0119 do najnowocze\u015bniejszych technik nak\u0142adania warstw adhezyjno-dyfuzyjnych. Dzi\u0119ki takiemu osadzaniu si\u0119 warstwy cynkowej oczekiwa\u0107 nale\u017cy, \u017ce powsta\u0142a struktura mo\u017ce zalicza\u0107 si\u0119 w pewnych przypadkach do nanowarstw, czyli zbudowana b\u0119dzie z cz\u0105stek o bardzo ma\u0142ych rozmiarach. Spowoduje to poprawienie w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizycznych powsta\u0142ych w ten spos\u00f3b warstw metalicznych. W przeprowadzanych badaniach przemys\u0142owych i pracach rozwojowych opracowana zostanie nowa technologia cynkowania, kt\u00f3ra umo\u017cliwi otrzymywanie pow\u0142ok ochronnych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych lepszych ni\u017c uzyskiwane przy zastosowaniu metod obecnie znanych. Zaprojektowane i wykonane zostanie urz\u0105dzenie przeznaczone do nak\u0142adania pow\u0142ok ochronnych z zastosowaniem nowej techniki. Technologia znajdzie zastosowanie przede wszystkim w przypadku element\u00f3w wymagaj\u0105cych trwa\u0142ej ochrony antykorozyjnej, wykonanych ze stali o wysokiej wytrzyma\u0142o\u015bci i podlegaj\u0105cych procesom hartowania oraz odpuszczania, z zachowaniem jednocze\u015bnie znacznej twardo\u015bci warstwy ochronnej i jej odporno\u015bci na \u015bcieranie.", "BENEFICJENT": "REMIX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowatorska technologia nanoszenia antykorozyjnych pow\u0142ok cynkowych z fazy gazowej w procesie obr\u00f3bki cieplnej stali o podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5103518.73", "WARTOSC": "7660846.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu prac B+R przez Wnioskodawc\u0119, partnera oraz podwykonawc\u0119 prac badawczych w celu wytworzenia innowacyjnych, organicznych produkt\u00f3w wspomagaj\u0105cych produkcj\u0119 ro\u015blinn\u0105, tj. biopreparat\u00f3w na bazie substrat\u00f3w organicznych z zainokulowanymi mikroorganizmami. Opracowane biopreparaty, poprzez popraw\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bci mikrobiologicznych i fizykochemicznych gleby, przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia plonowania wybranych ro\u015blin warzywnych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, opracowana zostanie zatem nowa technologia wytwarzania i aplikacji przedmiotowych biopreparat\u00f3w. Ponadto wykazany zostanie wp\u0142yw opracowanych biopreparat\u00f3w na plon i cechy morfologiczne ro\u015blin uprawnych oraz na stan sanitarny gleby, okre\u015blany na podstawie obecno\u015bci patogennych grzyb\u00f3w z rodzaju Fusarium i Alternaria. Zaplanowane etapy prac B+R obejmuj\u0105 opracowanie do\u015bwiadczalnej formy biopreparatu o okre\u015blonym sk\u0142adzie chemicznym wraz z dodatkiem wyselekcjonowanych gatunk\u00f3w mikroorganizm\u00f3w (badania przemys\u0142owe), analiz\u0119 efektywno\u015bci dzia\u0142ania biopreparatu nawozowego wzbogaconego w mikroorganizmy w warunkach kontrolowanych \u2013 do\u015bwiadczenia wegetacyjne (badania przemys\u0142owe) oraz okre\u015blenie ostatecznej formy biopreparat\u00f3w wraz z analiz\u0105 \u015brodowiskowych aspekt\u00f3w zastosowania opracowanych rozwi\u0105za\u0144 i technologii (prace rozwojowe). Zakres zada\u0144 projektowych obejmie r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 projektu oraz (w ko\u0144cowej jego fazie) dokonanie zg\u0142osze\u0144 patentowych.[...]", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL CHEMICAL COMPANY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania i aplikacji nowatorskich biopreparat\u00f3w promuj\u0105cych wzrost ro\u015blin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2014-06-06", "DOFINANSOWANIE": "5052509.11", "WARTOSC": "7062547.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 276 w miejscowo\u015bci Chociule od km 35+000,00 do km 35+873,00 na odcinku d\u0142. 0,87 km. Inwestycja ma na celu doprowadzenie stanu technicznego drogi do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, dostosowuj\u0105c j\u0105 do wymaga\u0144 okre\u015blonych dla dr\u00f3g klasy tech. G oraz zwi\u0119kszenie komfortu jazdy i popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawiona zewn\u0119trzna i wewn\u0119trzna dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa regionu w ruchu drogowym. Analizowana trasa ma bardzo du\u017ce znaczenie w uk\u0142adzie komunikacyjnym wojew\u00f3dztwa lubuskiego, stanowi\u0105c wa\u017cny element ruchu ko\u0142owego. Inwestycja w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 276 ma na celu przede wszystkim: - zapewnienie p\u0142ynnego skomunikowania z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 drogow\u0105 regionu, w tym z sieci\u0105 TEN-T, - popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego, - popraw\u0119 warunk\u00f3w ruchu drogowego, - dostosowanie standardu trasy do aktualnego i planowanego nat\u0119\u017cenia ruchu, - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej regionu, - zapewnienie standardu nawierzchni zdolnej do przenoszenia ruchu pojazd\u00f3w o nacisku 115 kN/o\u015b, - popraw\u0119 obs\u0142ugi ruchu turystycznego, - aktywizacj\u0119 teren\u00f3w inwestycyjnych i rozw\u00f3j ekonomiczny regionu, - zmniejszenie uci\u0105\u017cliwo\u015bci ekologicznych i spo\u0142ecznych, - dostosowanie infrastruktury i wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Interesariuszami projektu s\u0105 u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych, w tym mieszka\u0144cy woj. lubuskiego, g\u0142\u00f3wnie powiatu \u015bwiebodzi\u0144skiego oraz pozostali uczestnicy ruchu drogowego. Zgodnie ze SzOOP RPO\u2013Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1\u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b, instytucji czy grup spo\u0142ecznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z pomocy.[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi woj. nr 276 w m. Chociule", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-25", "DATA_START": "2017-01-25", "DOFINANSOWANIE": "4312859.75", "WARTOSC": "6218146.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt badawczy dotyczy przeprowadzenia szeregu etap\u00f3w bada\u0144 w zakresie uzyskania innowacyjnej formu\u0142y i zarazem technologii nawozu organicznego opartego na bazie biow\u0119gla zainkulowanego mikroorganizmami i algami. Rezultatem b\u0119dzie opracowanie czterech wariant\u00f3w innowacyjnego nawozu wytworzonego na bazie granulatu z biow\u0119gla z dodatkiem zmikronizowanej s\u0142omy zainokulowanego preparatem EM, grzybami mikoryzowymi, bakteriami z rodzaju Rhizobium i algami, kt\u00f3re poprzez popraw\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bci mikrobiologicznych (w tym sanitarnych) i fizykochemicznych gleby przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia plonowania wybranych ro\u015blin uprawnych, poprawy cech morfologicznych (liczba p\u0119d\u00f3w, liczb\u0105 p\u0105k\u00f3w, intensywno\u015b\u0107 zabarwienia okwiatu, szybko\u015b\u0107 zakwitania) ro\u015blin ozdobnych. Zastosowanie innowacyjnego nawozu, wp\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na zawarto\u015b\u0107 wody, pH i struktur\u0119 gleby, co poprawi warunki siedliskowe dla mikroorganizm\u00f3w. Wykorzystanie mikroorganizm\u00f3w zainokulowanych na biow\u0119glu jako biosymulator\u00f3w wzrostu i rozwoju ro\u015blin, doprowadzi do zmniejszenia stosowania \u015brodk\u00f3w chemicznych w rolnictwie i ogrodnictwie. Wykorzystanie biow\u0119gla w rolnictwie jest tematem pionierskim, a projekt ten mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do poszerzenia wiedzy w tym zakresie. Realizacja zada\u0144 pozwoli na potwierdzenie przydatno\u015bci otrzymanego preparatu nawozowego w zr\u00f3wnowa\u017conej gospodarce rolnej, zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci rolnictwa, ograniczenia zu\u017cycia wody i nawoz\u00f3w w rolnictwie, a w konsekwencji wykazanie jego pozytywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko naturalne. Stosowane pestycydy, nawozy azotowe oraz inne ksenobiotyki s\u0105 nadu\u017cywane w rolnictwie. Nawozy nowej generacji przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy \u017cyzno\u015bci gleby, plonowania ro\u015blin i \u015brodowiska glebowego.[...]", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL CHEMICAL COMPANY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\"Badania nad innowacyjn\u0105 formu\u0142\u0105 nawoz\u00f3w organicznych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-07", "DOFINANSOWANIE": "2679570.39", "WARTOSC": "3337041.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i dostawa sprz\u0119tu dydaktycznego i pomocy w zakresie nauk mat., przyr. i inf. dla 7 szk\u00f3\u0142 podstawowych, 3 szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych i 1 szko\u0142y ponadgimnazjalnej z Gminy \u015awiebodzin i Zb\u0105szynek. Efektem projektu jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu dydaktycznego na potrzeby pracowni matematycznych, przyrodniczych i informatycznych w 11 plac\u00f3wkach \u015awiebodzi\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pu uczni\u00f3w do sprz\u0119tu i pomocy dydaktycznych zwi\u0119kszaj\u0105cych kompetencje mat., przyr. i inf. Cele szczeg\u00f3\u0142owe 1) Ulepszenie wyposa\u017cenia 11 szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t ICT, 2) Zapewnienie wystarczaj\u0105cej liczby dobrze wyposa\u017conych pracowni przyrodniczych, 3) Unowocze\u015bnienie bazy dydaktycznej pracowni mat., 4) Dostosowanie pracowni do potrzeb uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 \u015awiebodzi\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego, osoby niepe\u0142nosprawne, kadra nauczycielska, w\u0142adze Gminy \u015awiebodzin i Zb\u0105szynek, instytucje o\u015bwiatowe. Zakres rzeczowy obejmuje: -wyposa\u017cenie pracowni mat., przyrodniczej, TIK dla SP nr 2, 6 i 7 w \u015awiebodzinie -wyposa\u017cenie pracowni matematycznej, przyrodniczej, TIK dla SP w Go\u015bcikowie, SP w Zb\u0105szynku, SP w D\u0105br\u00f3wce Wlkp., SP w Kosieczynie -wyposa\u017cenie pracowni mat., przyrodniczej (gab. fizyczny, biologiczny, geograficzny), TIK -Gimnazjum nr 1 w \u015awiebodzinie, -wyposa\u017cenie pracowni mat., przyrodniczej (gab. chemiczny, fizyczny, biologiczny, geograficzny), TIK -Gimnazjum nr 3 w \u015awiebodzinie, I Gimnazjum w Zb\u0105szynku -wyposa\u017cenie pracowni chem.-biolog., przyrodniczej (gab. fizyczny, geograficzny, matematyczny), TIK-ZST w Zb\u0105szynku. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany poprzez dzia\u0142ania: -Promocja projektu \u2013 gmina \u015awiebodzin i Zb\u0105szynek -Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Przygotowanie oraz przeprowadzenie post\u0119powa\u0144 przetargowych w projekcie wraz z przygotowaniem opis\u00f3w przedmiotu zam\u00f3wienia) - gmina \u015awiebodzin i Zb\u0105szynek W efekcie realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: -Liczba u\u017cytkownik\u00f3", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZIN", "TYTUL": "\"Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego poprzez doposa\u017cenie gminnych jednostek o\u015bwiatowych w niezb\u0119dny sprz\u0119t dydaktyczny w Gminach \u015awiebodzin i Zb\u0105szynek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2292828.75", "WARTOSC": "3721351.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "W ramach zakresu przedmiotowego niniejszego projektu zaplanowano: I. ROBOTY BUDOWLANE ZWI\u0104ZANE Z BUDOW\u0104 L\u0104DOWISKA SANITARNEGO DLA \u015aMIG\u0141OWC\u00d3W RATUNKOWYCH II. ROBOTY BUDOWLANE DOT. MODERNIZACJI POMIESZCZE\u0143 SOR III. ZAKUP SPRZ\u0118TU MEDYCZNEGO NA SOR - pompa infuzyjna \u2013 8 szt., - defibrylator z teletransmisj\u0105 - 1 szt., - respirator transportowy \u2013 1 szt., - kardiomonitor \u2013 2 szt., - respirator stacjonarny \u2013 2 szt., - ssak elektryczny \u2013 4 szt., - w\u00f3zek le\u017c\u0105cy do przewozu chorych \u2013 3 szt., - aparat do znieczulania \u2013 2 szt., - aparat USG \u2013 1 szt., - st\u00f3\u0142 zabiegowy \u2013 2 szt., - statyw do kropl\u00f3wek \u2013 5 szt., - lampa operacyjna sufitowa \u2013 1 szt., - urz\u0105dzenie do ogrzewania pacjenta \u2013 2 szt., - \u0142\u00f3\u017cko intensywnej terapii \u2013 2 szt., - urz\u0105dzenie do masa\u017cu serca \u2013 1 szt., - lampa zabiegowa na statywie \u2013 1 szt., - defibrylator bez teletransmisji \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W \u015aWIEBODZINIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa l\u0105dowiska sanitarnego dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych i modernizacja pomieszcze\u0144 SOR wraz z zakupem sprz\u0119tu medycznego w celu zapewnienia pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Nowym Szpitalu w \u015awiebodzinie Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "2254408.24", "WARTOSC": "2652245.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci \u015bcie\u017cek rowerowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0142y funkcj\u0119 korytarzy transportowych, b\u0119d\u0105cych alternatyw\u0105 dla innych \u015brodk\u00f3w transportu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie to inwestycja drogowa polegaj\u0105ca na budowie \u015bcie\u017cek rowerowych. W jej ramach przewiduje si\u0119 roboty budowlane w bran\u017cach: drogowej, mostowej, konstrukcyjno-budowlanej \u2013 ma\u0142a architektura (miejsca postoju-bike stop 2 szt: stojak na rowery, st\u00f3\u0142 piknikowy, kosz na odpady, tablica info. ustawione na utwardzonej nawierzchni). We wszystkich koniecznych przypadkach b\u0119d\u0105 wykonane roboty bran\u017cowe zwi\u0105zane z usuni\u0119ciem kolizji \u015bcie\u017cek rowerowych z infrastr. podziemn\u0105 i naziemn\u0105. Inwestycja realizowana jest w partnerstwie: Gm. Szczaniec (lider), Gm. \u015awiebodzin, Gm. Zb\u0105szynek, Pow. \u015awiebodzi\u0144ski. Usytuowana jest w woj. lubuskim na terenie Gm. Szczaniec (pow. \u015bwiebodzi\u0144ski). Obejmuje budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok. 4,7 km, na odcinkach dr\u00f3g ze Szcza\u0144ca w kierunku \u015awiebodzina, w tym na obszarze miejscowo\u015bci Jerzyce i Szczaniec (gm. Szczaniec). Gr. docelowe: Mieszka\u0144cy Pow. \u015awiebodzi\u0144skiego; Inwestorzy i przedsi\u0119biorcy; W\u0142adze JST: gm. Szczaniec, gm. \u015awiebodzin, gm. Zb\u0105szynek, pow. \u015awiebodzi\u0144skiego; Instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. G\u0142. celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu poprzez rozw\u00f3j infrastruktury rowerowej na terenie Pow. \u015awiebodzi\u0144skiego. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105: 1. Rozw\u00f3j infrastruktury dla rowerzyst\u00f3w 2. Poprawa jako\u015bci i funkcjonowania oferty systemu transportowego 3. Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa rowerzyst\u00f3w na drogach publ. W. Produktu: D\u0142. wspartej infr. rowerowej: 4,7 km, L. obiekt\u00f3w dost. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142n.: 1 szt. L. proj., w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142n.: 1 szt W. Rezultatu: Szac. roczny spadek emisji g. ciepl. (CI 34): 25,15 Tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok W. zatr: 1 EPC W. zatr. - kobiety: 0 EPC W. zatr. \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani: 1 EPC", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na odcinku \u015awiebodzin \u2013 Szczaniec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4218235.46", "WARTOSC": "4962629.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt \u201e Wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach\u201d to odpowied\u017a na problem opisany w RPO -Lubuskie 2020, jakim jest wykluczenie spo\u0142eczno-zawodowe i ub\u00f3stwo. Narastaj\u0105cy problem bezrobocia i towarzysz\u0105cemu mu wykluczenia spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re pozosta\u0142y w domu w celu opieki nad swoimi wnukami do lat 4 stanowi wyzwanie dla wielu dzisiejszych rodzin. Projekt wykorzystuj\u0105c model aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej w \u015brodowisku rodzinnym, daje szans\u0119 210 osobom bezrobotnym(w tym emerytom), kt\u00f3rzy oddalili si\u0119 od rynku pracy w trakcie opieki nad swoimi wnucz\u0119tami a deklaruj\u0105cych ch\u0119\u0107 powrotu do pracy,nabycia umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania projektowe pozwol\u0105 na ponowne w\u0142\u0105czenie ich do spo\u0142ecze\u0144stwa i rynku pracy, zmieniaj\u0105c status osoby bezrobotnej a tak\u017ce stanowi wsparcie ich najbli\u017cszego otoczenia 210 os(150K) poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracyjnych z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb w czasie trwania projektu od 1.04.2018 do 31.07.2019 roku/k.d.1/", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA MA\u0141EJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI Z SIEDZIB\u0104 W DOBIEGNIEWIE", "TYTUL": "Wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1453816.20", "WARTOSC": "1710372.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt \u201eKrok do przodu\" to odpowied\u017a na problem opisany w RPO -Lubuskie 2020, jakim jest wykluczenie spo\u0142eczno-zawodowe i ub\u00f3stwo. Narastaj\u0105cy problem uzale\u017cnienia od substancji psychoaktywnych oraz wysoki poziom spo\u017cycia alkoholu w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy i os\u00f3b doros\u0142ych budzi niepok\u00f3j. Projekt wykorzystuj\u0105c model aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej poprzez utworzenie Punktu Konsultacji oraz udost\u0119pnienie mieszka\u0144 readaptacyjnych dla os\u00f3b po odbytej terapii, daje szans\u0119 110 (42K) osobom na ponowne w\u0142\u0105czenie do spo\u0142ecze\u0144stwa. Projekt ma na celu wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w psychicznych, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych potrzebnych na rynku pracy, umo\u017cliwienie terapii uzale\u017cnie\u0144, co w konsekwencji przywr\u00f3ci zdolno\u015b\u0107 do samodzielnego \u017cycia oraz do zatrudnienia co stanowi fundament w rehabilitacji os\u00f3b uzale\u017cnionych. Realizacja P przyczyni si\u0119 do rozbudowania wachlarza aktywnej reintegracji, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zmniejszenia zagro\u017ce\u0144, jakie niesie za sob\u0105 przyjmowanie \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracyjnych z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EDUKACJI \"POMOST\"", "TYTUL": "KROK DO PRZODU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.05}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3756151.88", "WARTOSC": "4419197.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Projekt \u201eKompleksowe i wystandaryzowane aktywizowanie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez tworzenie nowych i wsparcie istniej\u0105cych CIS-\u00f3w na terenie Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego\u201d stanowi odpowied\u017a na problemy zdiagnozowane w RPO-Lubuskie 2020 i ma na celu ich rozwi\u0105zanie. W RPO wskazany jest problem wykluczenia spo\u0142ecznego i zwi\u0105zanego z nim ub\u00f3stwa z tendencj\u0105 multiplikowania si\u0119 w kolejnych pokoleniach. Podkre\u015blono konieczno\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zapobiegaj\u0105cych tym zjawiskom. Diagnoza pokaza\u0142a potrzeb\u0119 zwi\u0119kszenia liczby podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej. Ma\u0142a sie\u0107 CIS-\u00f3w utrudnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug.W istniej\u0105cych podmiotach stosowana jest podstawowa oferta, us\u0142ugi s\u0105 niewystandaryzowane co ma wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 wsparcia. Partnerzy zrealizuj\u0105 wsp\u00f3lnie cel g\u0142\u00f3wny projektu \"Zaktywizowanie spo\u0142eczno-zawodowe 140 (98k) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w 4 istniej\u0105cych i 3 utworzonych CIS-ach woj. lubuskiego w czasie trwania projektu\" realizuj\u0105c zaplanowane zadania.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Kompleksowe i wystandaryzowane aktywizowanie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez tworzenie nowych i wsparcie istniej\u0105cych CIS-\u00f3w na terenie woj. lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "1017866.57", "WARTOSC": "2274998.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy zespo\u0142u kogeneracyjnego wraz z ew. przebudow\u0105 stacji transformatorowej,w kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 instalacja/uk\u0142ad kogeneracyjny, przebudowa w\u0119z\u0142a ciep\u0142a, uk\u0142adu przesy\u0142ania biogazu w ZWKIUK w \u015awiebodzinie. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane jest z zamiarem wytworzenia instalacji do produkcji energii elektrycznej i ciep\u0142a (kogeneracji) w celu zabezpieczenia potrzeb energetycznych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u015awiebodzinie. Planowana inwestycja jest zlokalizowana na terenie zajmowanym przez oczyszczalni\u0119 \u015bciek\u00f3w w \u015awiebodzinie. Projekt obejmuje kompleksowe prace: 1) budowa zespo\u0142u kogeneracyjnego opartego o dwa uk\u0142ady mikrokogeneracyjne o mocy elektrycznej do 50 kW oparte na biogazie produkowanym z osadu \u015bciekowego produkowanego na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wraz z wyprowadzeniem mocy cieplnej i elektrycznej. 2) ewentualna przebudow\u0105 rozdzielni w stacji transformatorowej 15kV, 4) budowa przy\u0142\u0105cza do sieci SN \u2013 w 2 punktach, 5) przebudowa pomieszczenia w kt\u00f3rym zagospodarowane zostan\u0105 zespo\u0142y kogeneracyjne, 6) dostawa i monta\u017c automatyki i systemu nadzoru, 7) dostawa oprogramowania do grafikowania i bilansowania, 8) zapewnienie obs\u0142ugi geodezyjnej oraz wykonanie niezb\u0119dnych pomiar\u00f3w elektrycznych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii wytwarzanej w kogeneracji w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy \u015awiebodzin poprzez budow\u0119 zespo\u0142u kogeneracyjnego i uk\u0142adu przesy\u0142ania biogazu w ZWKIUK Sp. z o.o. w \u015awiebodzinie Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 dla obiekt\u00f3w w ZWKIUK w \u015awiebodzinie,Zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania zasob\u00f3w powsta\u0142ych w procesie oczyszczania \u015bciek\u00f3w (biogazu) w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, Redukcja emisji CO2 poprzez zastosowanie zespo\u0142u kogeneracyjnego w ZWKIUK, Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii odnawialnej poprzez eksploatacj\u0119 biogazu powsta\u0142ego w wyniku fermentacji \u015bciek\u00f3w. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy Gminy \u015awiebodzin - Zarz\u0105d i personel ZWKIUK Sp. z o.o. w", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W KANALIZACJI I US\u0141UG KOMUNALNYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji kogeneracyjnej dla ZWKIUK w \u015awiebodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-03-06", "DOFINANSOWANIE": "977164.25", "WARTOSC": "1925713.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 5 instalacji fotowoltaicznych na nast\u0119puj\u0105cych obiektach Zak\u0142adu Wodoci\u0105g\u00f3w Kanalizacji i Us\u0142ug Komunalnych Sp. z o.o.: 1. Hydrofornia na Osiedlu \u0141u\u017cyckim w \u015awiebodzinie, inst. fotowoltaiczna o mocy 10,8 kW. 2. Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w \u015awiebodzinie, inst. fotowoltaiczna o mocy 162 kW. 3. Stacja Uzdatniania Wody \u015awiebodzin I, inst. fotowoltaiczna o mocy 198 kW. 4. Stacja Uzdatniania Wody \u015awiebodzin II, inst. fotowoltaiczna o mocy 39,6 kW. 5. Stacji Uzdatniania Wody Wilkowo, obr\u0119b 0020 w m. Wilkowo, dzia\u0142ka numer 29/13. Planowana instalacja fotowoltaiczna o mocy 25,2 kW. W roku 2018 poniesiono wydatki na dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i studium wykonalno\u015bci. W roku 2019 zostanie poniesiony wydatek na przygotowanie dokumentacji przetargowej i samego przetargu, w tym publikacji przetargowych. Zostanie wybrany wykonawca oraz in\u017cynier kontraktu, a tak\u017ce zostan\u0105 rozpocz\u0119te dzia\u0142ania promocyjne projektu. W roku 2020 planuje si\u0119 fizyczne uko\u0144czenie budowy na wszystkich 5 obiektach, rozliczenie in\u017cyniera kontraktu oraz zako\u0144czenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych. Uzyskano wszystkie wymagane prawem decyzje o pozwoleniu na budow\u0119 lub zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych oraz warunki przy\u0142\u0105czenia do sieci wydane przez operatora sieci energetycznej. W rezultacie projektu zostanie uzyskana dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ilo\u015bci 416,44 MWhe/rok, co skutkuje rocznym spadkiem emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w ilo\u015bci 325,25 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Koszty dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa zostan\u0105 obni\u017cone o warto\u015b\u0107 energii elektrycznej w ilo\u015bci: 416,44 MWhe x cena megawatogodziny rocznie. Grupy docelowe: \u2022 mieszka\u0144cy gminy \u015awiebodzin, \u2022 w\u0142adze gminy \u015awiebodzin , \u2022 instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Wzrost poziomu produkcji energii z OZE w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy \u015awiebodzin, poprzez budow\u0119 5 instalacji fotowoltaicznych na obiektach ZWKiUK Sp. z o.o. [...]", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W KANALIZACJI I US\u0141UG KOMUNALNYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych na niekt\u00f3rych obiektach wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnych ZWKiUK Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-20", "DOFINANSOWANIE": "975717.74", "WARTOSC": "1147903.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci absolwent\u00f3w Powiatowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w \u015awiebodzinie i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w \u015awiebodzinie w odpowiedzi na potrzeby rynku pracy wraz z popraw\u0105 warunk\u00f3w jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:- Poprawa warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy oraz realizacja podstawy programowej,- Dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego,- Podniesienie kompetencji, kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przysz\u0142ych pracownik\u00f3w, - Przygotowanie do wymog\u00f3w rynku pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 przedmiotowego projektu s\u0105: uczniowie Powiatowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w \u015awiebodzinie, Specjalnego O\u015brodka Szkolno- Wychowawczego w \u015awiebodzinie kadra pedagogiczna. Ponadto do grupy tej nale\u017cy zaliczy\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w, instytucje doradztwa zawodowego, firmy szkoleniowe. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac modernizacyjnych w pracowniach kszta\u0142cenia zawodowego w PZS w \u015awiebodzinie w \u015awiebodzinie wraz z zakupem niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz pomocy dydaktycznych. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac modernizacyjnych w pracowniach kszta\u0142cenia zawodowego w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awiebodzinie w \u015awiebodzinie wraz z zakupem niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz pomocy dydaktycznych. W zakresie prac w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awiebodzinie i wyposa\u017cenie w nast\u0119puj\u0105cych pracowni: pracownia obrabiarek, zakup tokarki sterowanej numerycznie \u2013 warsztaty szkolne; pracownia elektrotechniki, zakup urz\u0105dze\u0144, aparat\u00f3w i maszyn elektrycznych \u2013 warsztaty szkolne; pracownia gastronomiczna, zakup wyposa\u017cenia do pracowni \u2013 warsztaty szkolne; pracownia przedmiot\u00f3w mechaniczna , zakup wyposa\u017cenia do pracowni \u2013 budynek szko\u0142y; pracowania przedmiot\u00f3w logistycznych, zakup wyposa\u017cenia do pracowni \u2013 budynek szko\u0142y; pracowania przedmiot\u00f3w hotelarskich, zakup wyposa\u017cenia do pracowni \u2013 budynek szko\u0142y; pracowania przedmiot\u00f3w gastronomicznych zakup wyposa\u017cenia do pracowni \u2013 budynek szko\u0142y; pracowania informatyczna, [.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI", "TYTUL": "\u201eModernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie \u015awiebodzi\u0144skim \u2013 projekt infrastrukturalny\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1530460.70", "WARTOSC": "1960863.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Dopiewo", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego autodiagnozowanie pr\u00f3\u017cniowego pieca wg\u0142\u0119bnego na podstawie monitorowania i analizy kluczowych parametr\u00f3w jego eksploatacji. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami realizowanego projektu jest znacz\u0105ce udoskonalenie unikalnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 pr\u00f3\u017cniowego pieca wg\u0142\u0119bnego poprzez wyposa\u017cenie go w system autodiagnozowania i zapobiegania awariom. System umo\u017cliwi monitorowanie i analiz\u0119 parametr\u00f3w pracy pieca pr\u00f3\u017cniowego w celu redukcji czasu przestoj\u00f3w, koszt\u00f3w serwisowania a w rezultacie ca\u0142kowitych koszt\u00f3w eksploatacji urz\u0105dzenia (poprawa parametr\u00f3w eksploatacyjnych i redukcja energoch\u0142onno\u015bci procesu obr\u00f3bki cieplnej). Ponadto system autodiagnozowania umo\u017cliwi wymian\u0119 danych uzyskanych z pr\u00f3\u017cniowego pieca wg\u0142\u0119bnego z innymi urz\u0105dzeniami linii technologicznej zgodnie z za\u0142o\u017ceniami koncepcji Industry 4.0. Analiza danych eksploatacyjnych piec\u00f3w pr\u00f3\u017cniowych, rejestrowanych w chmurze, pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci obs\u0142ugi gwarancyjnej i pogwarancyjnej klient\u00f3w, popraw\u0119 parametr\u00f3w eksploatacyjnych oraz konstruowanie lepszych i ta\u0144szych urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET ZIELONOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Autonomiczny system monitorowania i przetwarzania parametr\u00f3w pracy pieca wg\u0142\u0119bnego dla potrzeb Industry 4.0 w procesach naw\u0119glania niskoci\u015bnieniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-08-05", "DOFINANSOWANIE": "837607.59", "WARTOSC": "985420.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy rozwoju e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u015awiebodzin. Podsumowuj\u0105c sytuacj\u0119 problemow\u0105 w gminie mo\u017cna j\u0105 zdefiniowa\u0107 jako ograniczon\u0105 ofert\u0119 e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u015awiebodzin. Wychodz\u0105c od zdiagnozowanego problemu okre\u015blone zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce cele do osi\u0105gni\u0119cia w wyniku realizacji projektu: Na poziomie produktu: uzupe\u0142nienie brak\u00f3w w infrastrukturze (sprz\u0119t komputerowy, wyposa\u017cenie, oprogramowanie), zapewnienie bezpiecze\u0144stwa system\u00f3w informatycznych, wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u015awiebodzin oraz szeroka promocja e-us\u0142ug publicznych. Na poziomie rezultatu bezpo\u015bredniego: wzmocnienie komunikacji elektronicznej z klientami (osobami fizycznym i przedsi\u0119biorcami) jednostek organizacyjnych Gminy \u015awiebodzin. Na poziomie rezultatu d\u0142ugofalowego: skr\u00f3cenie czasu niezb\u0119dnego na za\u0142atwienie spraw urz\u0119dowych /oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu/, ograniczenie ilo\u015bci informacji i dokument\u00f3w przetwarzanych r\u0119cznie, ograniczenie ilo\u015bci dokument\u00f3w w formie papierowej /oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w/, podniesienie jako\u015bci obs\u0142ugi klienta (zniesienie konieczno\u015bci miejsca i czasu) /oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu i koszt\u00f3w dojazdu/, podniesienie efektywno\u015bci pracy urz\u0119du. Z uwagi na specyficzny charakter analizowanego projektu, zakres rzeczowy inwestycji zosta\u0142 okre\u015blony i om\u00f3wiony w dw\u00f3ch uj\u0119ciach: 1) Jako list\u0119 planowanych do wdro\u017cenia e-us\u0142ug. 2) Okre\u015bleni poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych planowanych w ramach projektu (tradycyjne uj\u0119cie zakresu rzeczowego inwestycji). Realizacja projektu umo\u017cliwi uruchomienie nast\u0119puj\u0105cych e-us\u0142ug: - e-BOK \u2013 status sprawy - e- BOK \u2013 spersonalizowane formularze - e-BOK \u2013 podatki - e- BOK \u2013 o\u015bwiata Wszystkie e-us\u0142ugi realizowane b\u0119d\u0105 na najwy\u017cszym, 5 poziomie interakcji (stopniu dojrza\u0142o\u015bci) - personalizacji. Zakres rzeczowy inwestycji przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - przygotowanie projektu - opracowanie studium wykonalno\u015bci - 1 szt. - aplikacje - System e-BOK (Zintegrowany [...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZIN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015awiebodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834305.03", "WARTOSC": "981535.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Zespole Edukacyjnym nr 1 w \u015awiebodzinie oraz w Publicznym Przedszkolu nr 1 w \u015awiebodzinie. W wyniku realizacji projektu powstanie 50 nowych miejsc wych. przedszk.(27 k i 23 m.) dla dzieci w wieku 2,5-6 l. Utworzenie nowej grupy w OP pozwoli zapewni\u0107 wysokiej jako\u015bci edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 i zahamowa\u0107 proces transmisji ub\u00f3stwa, wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: organizacja nowych miejsc wychowania przedszkolnego, dostosowanie pomieszcze\u0144, zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, doposa\u017cenie placu zabaw, zatrudnienie kadry dydaktycznej. Projekt obejmuje realizacj\u0119 podstawy programowej, zaj\u0119cia dodatkowe, zaj\u0119cia ze specjalistami, organizacj\u0119 zabaw oraz kursy podwy\u017cszaj\u0105ce kwalifikacje zatrudnionych nauczycieli. Wnioskodawca zapewnia funkcjonowanie OP przez okres co najmniej 2 lat licz\u0105c od momentu zako\u0144czenia projektu. Projekt jest zgodny z politykami wsp\u00f3lnotowymi, w tym koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZIN", "TYTUL": "Szansa dla najm\u0142odszych w Gminie \u015awiebodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-28", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "9043023.42", "WARTOSC": "11292734.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w wojew\u00f3dztwie lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz w zakresie innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 15 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Bobrowice, OSP Brze\u017anica, OSP Przybor\u00f3w (gmina Nowa S\u00f3l), OSP Trzebiech\u00f3w, OSP Siedlnica (gmina Wschowa), OSP Lubniewice, OSP R\u0105pin (gmina Drezdenko), OSP Lubiszyn, OSP Niekarzyn (gmina Sk\u0105pe), OSP Kowal\u00f3w (gmina Rzepin), OSP Zawada w Zielonej G\u00f3rze, OSP Mi\u0119dzyrzecz \u2013 Obrzyce, OSP Z\u0142otnik (gmina \u017bary), OSP Skwierzyna, OSP Rusin\u00f3w. Wszystkie w/w jednostki OSP wpisane s\u0105 do Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego dla ZOSP RP WL w Zielonej G\u00f3rze do koordynacji dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP, W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4509721.01", "WARTOSC": "7420429.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie i wykonanie innowacyjnego urz\u0105dzenia (JetCaster) do odlewania \u0142opatek turbin gazowych z nadstop\u00f3w niklu lub kobaltu o mikrostrukturze z kierunkowym u\u0142o\u017ceniem ziarn lub monokrystalicznej, stosowanych w nowej generacji silnikach turbinowych. Strumienie gazu oboj\u0119tnego, wytwarzane przy pomocy e\u017cektor\u00f3w wyposa\u017conych w regulowane dysze s\u0105 ukierunkowywane na ceramiczn\u0105 form\u0119 odlewnicz\u0105, umo\u017cliwiaj\u0105c tym samym zwi\u0119kszenie pr\u0119dko\u015bci krystalizacji nadstopu w por\u00f3wnaniu do aktualnie stosowanej na \u015bwiecie metody Bridgman&rsquo;a. Nowe rozwi\u0105zanie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci procesu &ndash; skr\u00f3ci cykl produkcyjny i obni\u017cy koszt odlew\u00f3w \u0142opatek turbin gazowych. Innowacyjne rozwi\u0105zania (opatentowane przez firm\u0119 Seco/Warwick) w zakresie procesu krystalizacji kierunkowej oraz konstrukcji urz\u0105dzenia zapewni\u0105 wymagane warunki krystalizacji, umo\u017cliwiaj\u0105ce wytwarzanie szerokiego asortymentu \u0142opatek turbin gazowych z nadstop\u00f3w. Nowatorskie urz\u0105dzenie JetCaster pozwoli uzyskiwa\u0107 odlewy \u0142opatek turbin o wymaganej jako\u015bci (bez wad odlewniczych i z wymagan\u0105 doskona\u0142o\u015bci\u0105 struktury odlew\u00f3w monokrystalicznych). W ramach projektu zostanie opracowany i wykonany demonstracyjny piec pr\u00f3\u017cniowy do przeprowadzania zautomatyzowanego procesu odlewniczego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z: indukcyjnego topienia wlewka, odlewania nadstopu do ceramicznej formy odlewniczej, kierunkowej krystalizacji oraz ch\u0142odzenia formy z odlewem. Zaplanowane, wst\u0119pne pr\u00f3by technologiczne instalacji pilota\u017cowej oraz badania makro &ndash; i mikrostruktury, porowato\u015bci, doskona\u0142o\u015bci krystalicznej oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych odlew\u00f3w (pr\u0119t\u00f3w oraz p\u0142yt) monokrystalicznych z nadstopu CMSX-4 umo\u017cliwi\u0105 opr", "BENEFICJENT": "SECO/WARWICK S.A.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia do wielowariantowego i wielkoseryjnego odlewania \u0142opatek turbin gazowych o mikrostrukturze monokrystalicznej dla przemys\u0142u lotniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2192102.40", "WARTOSC": "2578944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie 3sektorowym: Lider- BERG (przedsi\u0119b.), Partnerzy: Gmina Bytom Odrz. (j-stka publ.) i Europejskie Centrum Innowacji (ECI)(ngo). CELEM G\u0141. proj. jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142., zawod. i edukacyjnej 220 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. i ich rodzin (110 os. (K- 60 M-50) doros\u0142ych i 110 os. (K- 57 M-53) dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ich rodzin) ze zdegradowanych obszar\u00f3w wiejskich obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 na terenie gm. Bytom Odrz., I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrz., Nowogr\u00f3d Bobrz., Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu opartym na indywidualnej \u015bcie\u017cce reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy potrzeb UP w okresie 01.06.2018 do 30.11.2019. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w proj. nast\u0105pi poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanej z zakresu edukacji, zatrudnienia, pomocy spo\u0142. prowadz\u0105cej do podniesienia kwalifikacji, umiej\u0119tno\u015bci lub uzyskania zatrudnienia z obligatoryjnym wykorzystaniem indywidualnych diagnoz w zakresie rozwoju spo\u0142eczno- zawodowego. Szeroki wachlarz oferowanego wsparcia pozwoli na trafn\u0105 i efektywn\u0105 pomoc dla UP.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie drog\u0105 do sukcesu- kompleksowe wsparcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary zdegradowane w gminach: Bytom Odrza\u0144ski, I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrza\u0144skie, Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski, Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2819110.00", "WARTOSC": "3316600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Idea Centrum Asystentury i Opieki Spo\u0142ecznej CAOS oparta jest na koncepcji niezale\u017cnego \u017cycia i wspomagania 116(80K)os\u00f3b niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych ONN na ter.woj.lub. przez partnerstwo podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142. z administracj\u0105 publ. W projekcie uwzgl\u0119dniono rozw\u00f3j us\u0142ug w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w trzech Domach Dziennego Pobytu(DDP)w powiatach o najwy\u017cszym % ONN:gorzowskim, \u015bwiebodzi\u0144skim,nowosolskim. Dzia\u0142ania projektowe oparte s\u0105 na Europejskiej Str. w sprawie niepe\u0142nosprawno\u015bci na lata 2014-2020 i Str. Pol.Spo\u0142.woj.lub.na l 2014-2020, przewiduj\u0105 zwi\u0119kszenie w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i aktywno\u015bci ONN, rozw\u00f3j systemu us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych ,nowatorski pakiet us\u0142ug przerwy regeneracyjnej dla opiekun\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym produktem b\u0119dzie Model Centrum Asystentury i Opieki Spo\u0142ecznej CAOS oparty na sieci CIS, wspieraj\u0105cy OPS i PCPR. Podstawowym elementem modelu b\u0119dzie opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 komplementarnego dzia\u0142ania w obszarze rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych z uwzgl\u0119dnieniem rozwi\u0105za\u0144 prawnych, a tak\u017ce wypracowanie standard\u00f3w us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych do dalszego wykorzystania przez inne podmioty w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Model \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "936972.00", "WARTOSC": "1102320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu okre\u015blono jako: \"Podniesienie do 30.06.2017 kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 320 w tym 166K uczni\u00f3w wybranych szk\u00f3\u0142 z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia\". Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowili uczniowie (320 w tym 166K) Powiatowego Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Zawodowych w \u015awiebodzinie oraz Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Mi\u0119dzyrzeczu. Grupa docelowa otrzyma kompleksowe wsparcie w postaci dodatkowych zaj\u0119\u0107 z matematyki, kursu j. angielskiego, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz kreatywno\u015bci, wyst\u0105pie\u0144 publicznych, pracy w grupie, dodatkowo GD otrzyma wsparcie w postaci doradztwa edukacyjno- zawodowego. Wsparciem w projekcie zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c nauczyciele kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (80), szkolenie dla nauczycieli b\u0119d\u0105 ukierunkowane na podnoszenie ich kwalifikacji zawodowych. Wsparcie dla nauczycieli b\u0119dzie powi\u0105zane z udzielonym wsparciem dla uczni\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie wskazanych plac\u00f3wek w okresie od 01.05.2016 do 30.06.2017.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje- nowe perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2776451.83", "WARTOSC": "4718508.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119d\u0105 prace rozwojowe nad stworzeniem prototypu nowego produktu \u2013 systemu informatycznego do optymalizacji proces\u00f3w produkcyjnych w technologii rozszerzonej rzeczywisto\u015bci na okularach holograficznych (ARHG). Opracowany na podstawie prototypu system informatyczny wykorzystamy w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzielanie na niego licencji firmom produkcyjnym, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y oprogramowanie ERP SAP Business One. Zakres rzeczowy projektu obejmuje wydatki na: -wynagrodzenia os\u00f3b zatrudnionych przy realizacji prac rozwojowych w projekcie -zakup aparatury naukowo-badawczej do przeprowadzenia prac, -koszty uzyskania ochrony wzoru przemys\u0142owego -koszty po\u015brednie, w tym wynagrodzenia personelu zarz\u0105dzaj\u0105cego projektem. Projekt podzielili\u015bmy na 4 etapy trwaj\u0105ce \u0142\u0105cznie 24 miesi\u0105ce. W ramach etapu 1 (3 m-ce) zrealizujemy prace rozwojowe prowadz\u0105ce do zdefiniowania parametr\u00f3w wymaga\u0144, stworzenia makiety funkcjonalnej i opracowania specyfikacji funkcjonalno-technicznej prototypu. W ramach 2 (9 m-cy) i 3 (9 m-cy) etapu stworzymy wersje testowe poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w prototypu systemu do optymalizacji proces\u00f3w produkcyjnych w technologii ARHG w postaci aplikacji na okulary holograficzne oraz aplikacji serwerowej. W ramach 4 etapu (3 m-ce) przeprowadzimy testy i walidacj\u0119 prototypu, zako\u0144czone raportem.", "BENEFICJENT": "HOLOLAB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace rozwojowe nad stworzeniem prototypu systemu informatycznego do optymalizacji proces\u00f3w produkcyjnych w technologii rozszerzonej rzeczywisto\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "388487.28", "WARTOSC": "594726.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie aktualizacji Strategii Rozwoju Przedsi\u0119biorstwa INNWELL przy wykorzystaniu dzia\u0142a\u0144 wskazanych w tym dokumencie i intensywny rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy. W-ca w ramach projektu planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 5 imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy oraz w 1 misji gospodarczej. Projekt obejmuje poniesienie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 wyjazd\u00f3w i innych czynno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych sukcesywne rozplanowanie wydarze\u0144 targowych i misji gospodarczej. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu odpowiada w pe\u0142ni na potrzeby firmy w zakresie rozwoju dzia\u0142alno\u015bci w Polsce i zagranic\u0105 przez zwi\u0119kszenie wolumenu eksportu. Projekt przyczyni si\u0119 te\u017c do osi\u0105gni\u0119cia jako\u015bciowych cel\u00f3w: -kszta\u0142towanie pozycji i presti\u017cu firmy -obecno\u015b\u0107 firmy na rynkach zagranicznych oraz odnoszone na tych rynkach sukcesy wzmocni\u0105 wizerunek firmy oraz uwiarygodni\u0105 j\u0105 w oczach konsument\u00f3w, -zbudowanie i ugruntowanie \u015bwiadomo\u015bci marki na rynkach zagranicznych, -poszerzenie wiedzy na temat najnowszych trend\u00f3w w bran\u017cy. Umo\u017cliwienie firmie INNWELL poszerzenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na rynkach zagranicznych wzmocni jej pozycj\u0119, poprzez promocj\u0119 jako partnera gospodarczego, oferuj\u0105cego nowoczesne produkty wysokiej jako\u015bci. Zwi\u0119kszona obecno\u015b\u0107 Wnioskodawcy na zagranicznych rynkach przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio tak\u017ce do zwi\u0119kszenia wielko\u015bci polskiego eksportu poprzez dodanie wolumenu eksportu kolejnego przedsi\u0119biorstwa do warto\u015bci eksportu polskich produkt\u00f3w.[...]", "BENEFICJENT": "INNWELL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci firmy INNWELL poprzez realizacj\u0119 strategii eksportowej na \u015bwiatowych rynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "411113.12", "WARTOSC": "483662.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt \u201eRazem damy rad\u0119-STOP BEZDOMNO\u015aCI\" to odpowied\u017a na problemy opisane w RPO 2014-2020 w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa. Narastaj\u0105cy problem bezdomno\u015bci stanowi wyzwanie dla wielu dzisiejszych spo\u0142ecze\u0144stw. Nale\u017cy podj\u0105\u0107 stosowne kroki maj\u0105ce na celu przeciwdzia\u0142anie zjawisku. Wnioskodawca i partner zaktywizuj\u0105 zawodowo i spo\u0142ecznie 30 os\u00f3b bezdomnych(OB), co pozwoli na ponowne w\u0142\u0105czenie ich do spo\u0142ecze\u0144stwa, zmieniaj\u0105c status OB na rynku pracy. Zminimalizuj\u0105 problem bezdomno\u015bci, zach\u0119c\u0105 innych, kt\u00f3rzy zmagaj\u0105 si\u0119 z tym problemem do dzia\u0142ania. Wnioskodawca zrealizuje cel g\u0142\u00f3wny \u201eZwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej oraz spo\u0142ecznej 46 os\u00f3b( 8 K) w tym 30 OB (0k) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby oraz 16 os\u00f3b z otoczenia (8 k), z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb grupy docelowej w czasie trwania projektu od 01.06.2019 do 30.05.2020 roku - realizuj\u0105c zaplanowane zadania aktywizacyjne.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RAZEM", "TYTUL": "Razem damy rad\u0119 - STOP BEZDOMNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "363271.17", "WARTOSC": "478797.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie Strategii Rozwoju Przedsi\u0119biorstwa firmy INNWELL przy wykorzystaniu dzia\u0142a\u0144 wskazanych w tym dokumencie i intensywny rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy na kluczowych rynkach. Wnioskodawca w ramach projektu planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 6 imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy, jak r\u00f3wnie\u017c w 1 misji gospodarczej. Aby skutecznie zrealizowa\u0107 powy\u017csze zadania, niezb\u0119dne jest poniesienie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 wyjazd\u00f3w i innych czynno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych sukcesywne rozplanowanie wydarze\u0144 targowych i misji gospodarczej. Realizacja wszystkich dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu odpowiada w pe\u0142ni na potrzeby firmy w zakresie rozwoju dzia\u0142alno\u015bci w Polsce oraz przez eksport i pozwoli rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 firmy na rynkach: niemieckim, w\u0142oskim, chi\u0144skim, rosyjskim, meksyka\u0144skim i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Projekt przyczyni si\u0119 te\u017c do osi\u0105gni\u0119cia jako\u015bciowych cel\u00f3w: - kszta\u0142towanie pozycji i presti\u017cu firmy - obecno\u015b\u0107 firmy na rynkach zagranicznych oraz odnoszone na tych rynkach sukcesy wzmocni\u0105 wizerunek firmy oraz uwiarygodni\u0105 j\u0105 w oczach konsument\u00f3w, - zbudowanie \u015bwiadomo\u015bci marki na rynkach zagranicznych, - poszerzenie wiedzy na temat najnowszych trend\u00f3w w bran\u017cy. Umo\u017cliwienie firmie INNWELL rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na nowych rynkach zagranicznych wzmocni pozycj\u0119 przedsi\u0119biorstwa, poprzez promocj\u0119 jako partnera gospodarczego, oferuj\u0105cego nowoczesne produkty o wysokiej jako\u015bci. Obecno\u015b\u0107 Wnioskodawcy na zagranicznych rynkach przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio tak\u017ce do zwi\u0119kszenia wielko\u015bci polskiego eksportu poprzez dodanie wolumenu eksportu kolejnego przedsi\u0119biorstwa do warto\u015bci eksportu polskich produkt\u00f3w.[...]", "BENEFICJENT": "INNWELL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci firmy INNWELL poprzez wdro\u017cenie strategii eksportowej i wej\u015bcie na kluczowe rynki europejskie oraz pozaeuropejskie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "8641854.06", "WARTOSC": "12939527.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie, zaprojektowanie, wytworzenie i uruchomienie wielokomorowego urz\u0105dzenia do wysokowydajno\u015bciowej, zindywidualizowanej i zunifikowanej obr\u00f3bki cieplnej element\u00f3w cz\u0119\u015bci maszyn stosowanych w przemy\u015ble motoryzacyjnym, transmisyjnym i \u0142o\u017cyskowym, wykorzystuj\u0105cego innowacyjne technologie naw\u0119glania pr\u00f3\u017cniowego i hartowania gazowego pod wysokim ci\u015bnieniem. Urz\u0105dzenie zostanie wyposa\u017cone w zintegrowany uk\u0142ad do hartowania pojedynczych cz\u0119\u015bci w gazie pod wysokim ci\u015bnieniem z dook\u00f3lnym uk\u0142adem dyszowym, zapewniaj\u0105cy redukcj\u0119 odkszta\u0142ce\u0144 hartowniczych a ca\u0142a jego konstrukcja zostanie u\u0142o\u017cona tak, aby zapewni\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 integracji z ci\u0105g\u0142ymi liniami produkcyjnymi (lean manufacturing). Urz\u0105dzenie b\u0119dzie stanowi\u0107 w pe\u0142ni zrobotyzowany element linii produkcyjnej przystosowany do w\u0142\u0105czenia w system automatycznego sterowania procesem produkcyjnym. Istotnym elementem projektu b\u0119dzie wyposa\u017cenie urz\u0105dzenia w oprogramowanie do adaptacyjnej symulacji i sterowania przy zmienionych parametrach obiektu obr\u00f3bki (ekspercki system wspomagania projektowania i monitorowania Technologicznej Warstwy Wierzchniej). Koncept dedykowany jest dla produkcji odpowiedzialnych, wysokoobci\u0105\u017conych element\u00f3w o du\u017cym zr\u00f3\u017cnicowaniu geometrycznym i funkcjonalnym (k\u00f3\u0142 z\u0119batych, wa\u0142k\u00f3w, pier\u015bcieni synchronizacyjnych, \u0142o\u017cyskowych, itp.) stosowanych w przemy\u015ble masowym (motoryzacyjnym, transmisyjnym, \u0142o\u017cyskowym). Zak\u0142ada si\u0119 szeroki etap prac dowodowych dla potencjalnych klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SECO/WARWICK SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Urz\u0105dzenie do wysokowydajnej i precyzyjnej obr\u00f3bki cieplnej z uk\u0142adem redukcji odkszta\u0142ce\u0144 hartowniczych do bezpo\u015bredniej aplikacji w \u0142a\u0144cuchu potokowej produkcji element\u00f3w przek\u0142adni mechanicznych i \u0142o\u017cysk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Realizacja proj. odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w okresie IX.2017-VI.2019 na terenie 3 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne w Gminie \u015awiebodzin (woj. lubuskie). Potrzeba realizacji projektu wynika bezpo\u015brednio z przeprowadzonej w III.2017 diagnozy szk\u00f3\u0142, zatwierdzonej przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie przez organ prowadz\u0105cy. Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 640 uczni\u00f3w (299k i 341m) oraz 82 nauczycieli (74k i 8m )w tym: - 80 u. (39k i 41m), 12 n-li (10k i 2m) z SP w Go\u015bcikowie - 320 u. (160k i 160m), 30 n-li (27k i 3m) z SP nr 7 w \u015awiebodzinie. - 240 u. (100k i 140m), 40 n-li (37k i 3m) z Gim nr 1 w \u015awiebodzinie. Uczniowie w projekcie uzyskaj\u0105 wsparcie w zakresie dodatkowych zaj\u0119\u0107 i warsztat\u00f3w w celu rozw\u00f3j kompetencji kluczowych -informatycznych (3000h zaj. i warsztat\u00f3w), a nauczyciele podnios\u0105 w ramach kurs\u00f3w i szkole\u0144 kompetencje cyfrowe (12 szkole\u0144). Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wszystkie 3 szko\u0142y, kt\u00f3rych u. i n-le bior\u0105 udzia\u0142 w proj. poprzez wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania. Wnioskodawca sk\u0142ada w odpowiedzi na konkurs 1 projekt zgodnie z regulaminem konkursu w ramach IV typu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZIN", "TYTUL": "W drodze po sukces II - edukacja informatyczna w Gminie \u015awiebodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1499370.98", "WARTOSC": "1781268.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - zielonog\u00f3rski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 16 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 8 gmin z NUTS3 zielonog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - zielonog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "312800.00", "WARTOSC": "368000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "W ramach zakresu przedmiotowego niniejszego projektu zaplanowano: I. Zakup aparatury medycznej \u2013 obejmuje zakup 15 szt. nast\u0119puj\u0105cego sprz\u0119tu medycznego - niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia medycznego dla SOR zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia w sprawie szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego: - Kardiomonitor (2 szt.) - Defibrylator (1 szt.) - Respirator (1 szt.) - USG (1 szt.) - Pompa infuzyjna (1 szt.) - Aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych (2 szt.) - Aparat do szybkiego przetaczania p\u0142yn\u00f3w (2 szt.) - Pulsoksymetr (1 szt.) - Kapnograf (1 szt.) - Elektryczne urz\u0105dzenie do ssania (2 szt.) - Zestaw do trudnej intubacji (1 szt.). II. Zarz\u0105dzanie projektem III. Dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne: - zakup tablicy informacyjnej (1 szt.), - zakup naklejek z logotypami UE (15 szt.), - zakup tablicy pami\u0105tkowej (1 szt.).", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W \u015aWIEBODZINIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Nowym Szpitalu w \u015awiebodzinie Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "312131.26", "WARTOSC": "367213.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cym Oddziale Wychowania Przedszkolnego dzia\u0142aj\u0105cym w Szkole Podstawowej nr 6 w \u015awiebodzinie (filia Publicznego Przedszkola nr 6 w \u015awiebodzinie). W wyniku realizacji projekt powstanie 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego(13 k i 12 m.) dla dzieci w wieku 3-6 lat. Utworzenie nowej grupy w OP pozwoli zapewni\u0107 wysokiej jako\u015bci edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 i zahamowa\u0107 proces transmisji ub\u00f3stwa, wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy, w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: organizacja nowych miejsc wychowania przedszkolnego, dostosowanie pomieszcze\u0144, zakup wyposa\u017cenia, pomocy dydaktycznych, zatrudnienie kadry dydaktycznej. Projekt obejmuje realizacj\u0119 podstawy programowej, zaj\u0119cia dodatkowe, spotkania ze specjalistami, organizacj\u0119 zabaw, a tak\u017ce kursy podwy\u017cszaj\u0105ce kwalifikacje zatrudnionych nauczycieli. Wnioskodawca zapewnia funkcjonowanie OP przez okres co najmniej 2 lat licz\u0105c od momentu zako\u0144czenia projektu. Projekt jest zgodny z politykami wsp\u00f3lnotowymi, w tym koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZIN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie \u015awiebodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "266529.19", "WARTOSC": "313563.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt(P) zak\u0142ada wsparcie Oddzia\u0142u Przedszkolnego w Specjalnym O\u015brodku Szkolno Wychowawczym im. L. Wierusza w \u015awiebodzinie. W sk\u0142ad O\u015brodka wchodz\u0105: Publiczne Przedszkole Specjalne, Publiczne Przedszkole Specjalne dla dzieci z autyzmem. Do OP ucz\u0119szczaj\u0105 dzieci w wieku od 3 do 9 lat z niep. umys\u0142ow\u0105 oraz dzieci z autyzmem. P pozwoli zapewni\u0107 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej, zahamowa\u0107 proces wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy a w szczeg\u00f3lno\u015bci kobiet, kt\u00f3re maj\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne, wyr\u00f3wna\u0107 deficyty wynikaj\u0105ce z niepe\u0142nosprawno\u015bci. W ramach P zostan\u0105 zrealizowane zadania tj.dostosowanie oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych poprzez zakup wyposa\u017cenia, pomocy dydaktycznych, sprz\u0119t\u00f3w specjalistycznych zapewniaj\u0105cy dzieciom niepe\u0142nosprawnym mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania ze wszystkich zaj\u0119\u0107 oraz obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem finansowym bez \u017cadnych barier. Projekt obejmuje realizacj\u0119 podstawy programowej, zaj\u0119cia dodatkowe, spotkania ze specjalistami, organizacj\u0119 zabaw, wycieczek, podniesienie kwalifikacji 6 nauczycieli . Wnioskodawca realizuje projekt przez okres 12 miesi\u0119cy/kr.dost.3. /kr.form.4./ 3.1.2. Uzasadnij potrzeb\u0119 realizacji projektu. Wska\u017c konkretny/konkretne problem/", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI", "TYTUL": "Edukacja przedszkolna w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "367893.71", "WARTOSC": "432816.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt \"CIS jako szansa\" odpowiada na problemy opisane w Regionalnym Programie Operacyjnym -Lubuskie 2020, do kt\u00f3rych zalicza si\u0119 wykluczenie spo\u0142eczne i ub\u00f3stwo.Bez systematycznego wsparcia grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym problem b\u0119dzie si\u0119 rozwija\u0142, staj\u0105c si\u0119 hamulcem dla rozwoju lubuskiej gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa. Jedn\u0105 z najlepszych, najbardziej efektywnych form w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego jest aktywizacja przez uczestnictwo w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej. Lider zrealizuje cel g\u0142\u00f3wny projektu \"Zaktywizowanie spo\u0142eczno-zawodowe 51 os\u00f3b(26k) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w istniej\u0105cym CIS-e w czasie trwania projektu- realizuj\u0105c zaplanowane zadania aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej.", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "CIS jako szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA BALCEWICZ MARIA BALCEWICZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Piekarnia Balcewicz Maria Balcewicz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "207905.41", "WARTOSC": "246684.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Od 01.01.2020r do 28.02.2021r w ramach struktury stanowisk w OPS w \u015awiebodzinie 3 osoby b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y na stanowiskach zarz\u0105dzaj\u0105cych tj. Dyrektor OPS, Z-ca Dyrektora oraz Kierownik Dzia\u0142u Us\u0142ug. Zostan\u0105 wyodr\u0119bnione 1 stanowisko i 3 dzia\u0142y (w kt\u00f3ry b\u0119dzie pracowa\u0142o \u0142\u0105cznie 21 os\u00f3b), w sk\u0142ad kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 wchodzi\u0142y stanowiska i zespo\u0142y realizuj\u0105ce zad. pom. spo\u0142, tjStanowisko ds. pierwszego kontaktuDzia\u0142 \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u01051 stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u01052 zespo\u0142y ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105W tym dziale zatrud s\u0105 prac socjalni oraz praco na stan urz\u0119dnDzia\u0142 pracy socjalnej2 stanowiska ds. pracsocj1 zesp\u00f3\u0142 ds. prac socjW tym dziale zatrud s\u0105 prac socj i asyst rodzDzia\u0142 us\u0142ug:1 kierownik Dzia\u0142u Us\u0142ug1 stanowisko ds. us\u0142ug1 zesp\u00f3\u0142 ds. us\u0142ugw tym dziale zatrudn s\u0105 kier dz us\u0142 prac socj pr adm i/lub socjologWszyscy pracownicy maj\u0105cy bezpo\u015bredni kontakt z klientem tj, kier. dzia\u0142u us\u0142ug,prac. socj., asystenci rodz, prac.na stan urz\u0119d. Kadra zostanie przeszkolona i przygotowana do pracy. Wypracowane zostan\u0105 stand post\u0119powa\u0144 i wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzyinstytucjonalnejWten spos\u00f3b poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 udzielanej pom oraz pr.socj. W ten spos\u00f3b osoba/ rodzina zostanie obj\u0119ta kompleksowym wsparciem. Dlatego niezb\u0119dne s\u0105 liczne warsztaty i szkol podnosz\u0105cekomp, daj\u0105ce nowe umiej pracy i wsp\u00f3\u0142pracy w grupie. Umiej\u0119tno\u015b\u0107 realizacji projekt\u00f3w socj. i zwierania kontrakt\u00f3w.Nowe narz\u0119dzia pracy zostan\u0105 przyj\u0119te Zarz.Dyr.OPS do stosowania.Niezb\u0119dnym jest od\u015bwie\u017cenie i doposa\u017cenie biur prac.socj., dostosowanie do potrzeb nowo wyodr\u0119bnionych stanowisk, nowego sposobu pracy irozmowy z klientem. Koniecznym jest wymiana komputer\u00f3w, obecnie przestarza\u0142e oprogramowanie powoduje zawieszanie si\u0119 systemu i przed\u0142u\u017canie procesuwprowadzania wyw. \u015brod. i pozyskiwanieinfoz instytucji wskazanych w ustawach merytorycznych.Napewno przyczyni si\u0119 to do podniesienia jako\u015bci pracy i motywacji.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZIN/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 pomocy spo\u0142ecznej w OPS w \u015awiebodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1123419.84", "WARTOSC": "1321670.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu os\u00f3b niesamodzielnych/niepe\u0142nosprawnych do us\u0142ug spo\u0142ecznych zar\u00f3wno w postaci opieki dziennej w Klubie Wsparcia Seniora jak r\u00f3wnie\u017c opieki domowej- 80 os\u00f3b (65Ki15M). Dzi\u0119ki projektowi powstan\u0105 4 Kluby Wsparcia Seniora na terenie Gorzowa Wlkp.,2 w powiecie strzelecko-drezdeneckim Drezdenko - miasto i gmina)oraz Gmina Zwierzyn)i jeden w \u015awiebodzinie (miasto gmina). Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych/niepe\u0142nosprawnych tj. rodzin\u0119, opiekun\u00f3w (pomoc s\u0105siedzka) a tak\u017ce uczestnik\u00f3w CIS. Osoby te b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkole\u0144 a tak\u017ce poradnictwa prawnego, psychologicznego i szkoleniowego. Wnioskodawca wnosi do projektu wk\u0142ad w\u0142asny stanowi\u0105cy co najmniej 5 % ca\u0142kowitych koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Utworzenie i prowadzenie 4 Klub\u00f3w Wsparcia Seniora na terenie 3 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "163200.00", "WARTOSC": "192000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie 2 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z woj. lubuskiego, obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu: Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Go\u015bcikowie oraz Publicznego Gimnazjum nr 1 w \u015awiebodzinie w okresie od 1 wrze\u015bnia 2016r. do 30 czerwca 2017r. Potrzeba realizacji projektu wynika bezpo\u015brednio z przeprowadzonej w V.2016r. diagnozy szk\u00f3\u0142, zatwierdzonej przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie przez organ prowadz\u0105cy. Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 416 uczni\u00f3w (228k i 188m) w tym 116 uczni\u00f3w (58k i 58m) z SP w Go\u015bcikowie oraz 300 uczni\u00f3w (170k i 130m) z Gimnazjum nr 1 w \u015awiebodzinie. Uczniowie w projekcie uzyskaj\u0105 wsparcie w zakresie dodatkowych zaj\u0119\u0107 w celu rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c 29 nauczycieli (23k i 6m) w tym 12 nauczycieli (10k i 2m) z SP w Go\u015bcikowie oraz 17 nauczycieli (13k i 4m) z Gim. nr 1 w \u015awiebodzinie. Wsparciu nauczycieli zaplanowano realizacj\u0119 kurs\u00f3w, szkole\u0144, warsztaty oraz studia podyplomowe. Wnioskodawca sk\u0142ada w odpowiedzi na konkurs 1 projekt zgodnie z regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIEBODZIN", "TYTUL": "W drodze po sukces - edukacja w Gminie \u015awiebodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78400.00", "WARTOSC": "173275.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Motywacj\u0105 do realizacji niniejszego projektu s\u0105 plany rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej REMIX S.A.. Kazachstan jest krajem o silnie rozwijaj\u0105cym si\u0119 przemy\u015ble, zatem stanowi doskona\u0142y rynek docelowy dla produkt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki. Po wst\u0119pnej analizie rynku podj\u0119to decyzj\u0119 o promowaniu na rynku kazachsta\u0144skim dw\u00f3ch produkt\u00f3w: urz\u0105dzenia do cynkowania termodyfuzyjnego oraz pieca do obr\u00f3bki cieplnej w atmosferach z agregatem rolkowym, po czym wybrano zestaw narz\u0119dzi promocyjnych: 1. udzia\u0142 w dw\u00f3ch imprezach targowych w charakterze wystawcy: Astana Mining & Metallurgy oraz Mining Week w Karagandzie; 2. udzia\u0142 w Polsko-Kazachsta\u0144skim Forum Gospodarczym w Astanie podczas wystawy EXPO; 3. zorganizowanie misji gospodarczej do Kazachstanu - konkretny region przemys\u0142owy zostanie wybrany po ewaluacji uczestnictwa w targach, tj. ocenie stopnia zainteresowania produktami REMIX przedsi\u0119biorstw kazachsta\u0144skich; Dzia\u0142aniem dodatkowym, wspomagaj\u0105cym g\u0142\u00f3wne wydarzenia promocyjne jest zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek kazachsta\u0144ski. Od podmiotu \u015bwiadcz\u0105cego t\u0119 us\u0142ug\u0119 wymagana b\u0119dzie doskona\u0142a znajomo\u015b\u0107 funkcjonowania gospodarki Kazachstanu, zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie popytu na urz\u0105dzenia REMIX S.A. Jednocze\u015bnie w ramach projektu wykonane i nabyte zostan\u0105 materia\u0142y promocyjno-informacyjne, przedstawiaj\u0105ce w atrakcyjny spos\u00f3b mark\u0119 REMIX i jej portfolio produktowe. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 form prezentacji, kt\u00f3ra zapewni mo\u017cliwie szeroki zasi\u0119g oddzia\u0142ywania. Wykorzystane zostan\u0105 przy tym tradycyjne formy promocji (ulotki, broszury), a tak\u017ce elektroniczne kana\u0142y informacji.", "BENEFICJENT": "REMIX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Internacjonalizacja marki REMIX S.A. poprzez rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na rynku kazachsta\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "65450.00", "WARTOSC": "152773.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014Przedmiotem projektu jest zg\u0142oszenie w trybie europejskim (EPO) ochrony patentowej urz\u0105dzenia technologicznego do nak\u0142adania termodyfuzyjnych pow\u0142ok cynkowych, a nast\u0119pnie przeprowadzenie walidacji wynalazku w siedmiu wyznaczonych krajach europejskich (Belgia, Francja, Hiszpania, Holandia, Niemcy, Wlk. Brytania, W\u0142ochy) oraz Polsce. W urz\u0105dzeniu tym proces wzrastania struktur \u017celazo-cynk przebiega w spos\u00f3b kontaktowo-gazowy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 recyrkulacji atmosfery reakcyjnej. Konstrukcja urz\u0105dzenia, b\u0119d\u0105ca przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego, pozwala na otrzymanie pow\u0142ok ochronnych o lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych (w tym antykorozyjnych) ni\u017c uzyskiwanych obecnie przy zastosowaniu tradycyjnych sposob\u00f3w cynkowania. Proponowane przez REMIX S.A. autorskie rozwi\u0105zanie techniczne zapewnia otrzymywanie pow\u0142ok o \u017c\u0105danej grubo\u015bci. Zaznaczy\u0107 nale\u017cy, \u017ce pow\u0142oki termodyfuzyjne charakteryzuj\u0105 si\u0119 wzrostem faz ochronnych w g\u0142\u0105b materia\u0142u poddanego obr\u00f3bce, co pozwala na stosowanie tej techniki w przypadku element\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych, gdzie tolerancja wymiarowa jest bardzo istotna. Recyrkulacja atmosfery reakcyjnej gwarantuje tak\u017ce ekologiczno\u015b\u0107 procesu i mniejsz\u0105 produkcj\u0119 odpad\u00f3w w por\u00f3wnaniu do obecnie stosowanych technik cynkowania termodyfuzyjnego. Zastosowana w urz\u0105dzeniu recyrkulacja atmosfery reakcyjnej zapewni ujednorodnienie jej sk\u0142adu, co wp\u0142ynie na intensyfikacj\u0119 procesu nasycania i efektywno\u015b\u0107 wykorzystania czynnik\u00f3w aktywnych. Opracowana przez REMIX S.A. unowocze\u015bniona metoda cynkowania by\u0142a przedmiotem projektu pn. \u201eNowatorska technologia termodyfuzyjnego cynkowania odpowiedzialnych element\u00f3w konstrukcyjnych z wykorzystaniem recyrkulacji atmosfery reakcyjnej\u201d zrealizowanego w ramach umowy o dofinansowanie nr UDA-POIG.01.04.00-08-383/13 w okresie 1.07.2014 \u2013 31.12.2015.", "BENEFICJENT": "REMIX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Uzyskanie ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej w trybie europejskim przez REMIX S.A. na urz\u0105dzenie do cynkowania termodyfuzyjnego z recyrkulacj\u0105 atmosfery reakcyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5022631.630000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4323367.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2541966.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 576343.65}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 299813.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 212784.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 173763.37}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 113807.72}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 97079.68}, {"name": "Cmentarze", "value": 73400.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63087.2}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 61648.58}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 60000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 51045.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 43879.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28044.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25908.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19125.27}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3444.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2262809.12}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 417518.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17964.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 778960.9}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 728421.7}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 399319.24}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18264713.009999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 8727806.950000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7447420.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 3185339.29}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1990561.5599999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1750027.7800000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 865582.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 690891.04}, {"name": "Cmentarze", "value": 617460.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 593274.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 521313.22000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 509125.06999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 403284.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 358680.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 335296.62999999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 308651.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 299427.45}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 271258.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 242602.22}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 230483.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 168558.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 143966.18}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33972.270000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33028.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28393.91}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5948.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5918.349999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2263.96}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 600.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5400867.17}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3513259.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2849294.769999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1952146.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1748109.3399999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1522173.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 1478979.3699999996}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1336966.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1218824.78}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 1184676.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1177708.28}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 898026.6699999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 783553.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 594338.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 503450.54999999993}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 459032.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 348893.35000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 297365.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 225231.63999999996}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 224366.71000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197420.35}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 158829.69}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 156090.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 141351.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 128728.24000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 123626.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 123030.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 111309.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 102037.34999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99397.05}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 98818.49}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93114.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78382.77}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 63783.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63337.46}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 55003.219999999994}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 50365.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 45914.97}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 42869.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40454.759999999995}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 40000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25065.44}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24465.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22788.1}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 20287.52}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 16468.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14814.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14758.509999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14094.02}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13302.320000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10210.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 7607.1900000000005}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6464.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5098.959999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4369.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2366.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2226.57}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2186.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2123.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1960.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1331.02}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 307.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27.29}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 26.4}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2076608.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1566454.1500000001}, {"name": "Biblioteki", "value": 874473.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 794000.0}, {"name": "Muzea", "value": 499802.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 443759.36}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 357328.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 337952.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 242562.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 198500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 184855.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 137520.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80268.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 45000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 33991.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 30000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 180000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24266063.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12006258.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1075711.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1070341.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 600500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 557147.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 324325.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 289279.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 194371.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 141323.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139213.38}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106570.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 98683.14}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 66500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 66500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 64088.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 41372.72}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 37957.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35542.6}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 21287.16}, {"name": "Cmentarze", "value": 11052.5}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 7200.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5577.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5168.4}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4337.79}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3231.28}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2847.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2083.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 2000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1012.38}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54589.81}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4772.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6422.54}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 842.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 18679.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3296.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 166964.05}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7268.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4740432.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4069501.7600000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2541966.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1548398.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 332153.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 212784.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 112693.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 73400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 55930.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43879.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2262809.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 417518.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17964.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 778960.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 728421.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 399319.24}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31229413.710000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8049608.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2784736.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1990561.5599999998}, {"name": "Rodzina", "value": 1484898.3199999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 617460.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 593274.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 515073.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 372608.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 271258.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68284.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33028.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 23167.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1876.09}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 600.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9483755.419999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8034343.069999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2165855.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2131589.35}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1799729.8900000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1631345.1800000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1414261.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1357910.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 596565.22}, {"name": "Rodzina", "value": 408380.33999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 348893.35000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 254401.63999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 231111.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 52488.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 44657.46}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20074.36}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1331.02}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1285.56}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3986927.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1888830.55}, {"name": "Rodzina", "value": 843391.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 817000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 198818.42}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 91991.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 80268.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19848.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 180000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 37351264.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2648970.5799999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 562775.1499999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 288547.79000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 144791.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 133000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 37957.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35542.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21287.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11052.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2847.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1012.38}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 54589.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4772.61}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6422.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 842.23}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 18679.83}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 3296.43}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 166964.05}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7268.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41780556.17, "v": "41,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.6, "v_pc": "1380,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22132195.82, "v": "22,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 12045686.980000004, "v": "12,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 3194946.4800000004, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1767234.6099999999, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 672928.16, "v": "672,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 635711.22, "v": "635,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 386636.52, "v": "386,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 315211.31, "v": "315,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 297365.58, "v": "297,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 209012.98, "v": "209,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 123626.51, "v": "123,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 40087934.30000003, "v": "40,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.44, "v_pc": "1324,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24598583.81, "v": "24,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12994870.890000002, "v": "12,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1234491.9299999997, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 499336.7199999999, "v": "499,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 357328.67, "v": "357,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 242562.94, "v": "242,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 111309.0, "v": "111,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4450.34, "v": "4,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14745485.969999997, "v": "14,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.09, "v_pc": "487,36 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5712365.43, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4776235.29, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1795168.4300000002, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 898026.6699999999, "v": "898,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 783553.07, "v": "783,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 556111.9099999999, "v": "556,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 156090.66, "v": "156,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.05}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 42869.07, "v": "42,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25065.44, "v": "25,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10788851.659999998, "v": "10,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.38, "v_pc": "356,59 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9507534.42, "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 459745.41000000003, "v": "459,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 407653.0, "v": "407,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 334536.06, "v": "334,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79382.77, "v": "79,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7854311.02, "v": "7,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.37, "v_pc": "259,60 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2079927.6000000003, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1522173.91, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1072707.2899999998, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.65}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 919595.54, "v": "919,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 635000.0, "v": "635,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 557147.43, "v": "557,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 352139.04, "v": "352,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 314617.44, "v": "314,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 289306.75999999995, "v": "289,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99397.05, "v": "99,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5098.959999999999, "v": "5,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7157547.23, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9, "v_pc": "236,57 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5238727.29, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 874473.0, "v": "874,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.21}, {"name": "Muzea", "value": 499802.0, "v": "499,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.98}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 443759.36, "v": "443,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1602.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100785.58, "v": "100,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6278342.590000001, "v": "6,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29, "v_pc": "207,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5501075.28, "v": "5,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.61}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 458643.3, "v": "458,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.3}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 293834.12, "v": "293,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1112908.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19119.32, "v": "19,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5670.57, "v": "5,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5819099.119999999, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98, "v_pc": "192,33 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "23.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3376406.6899999995, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1499267.77, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 1938.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 794000.0, "v": "794,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 149424.65999999997, "v": "149,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3960606.87, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 159.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71, "v_pc": "130,90 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "173.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "758.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2662128.3600000003, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 26521.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.21}, {"name": "Cmentarze", "value": 1205363.84, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.43}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93114.67, "v": "93,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2943146.3099999996, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01, "v_pc": "97,27 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "176.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1447157.9, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.17}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 1207588.85, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.03}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 149863.49, "v": "149,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 63783.55, "v": "63,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7866.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24465.0, "v": "24,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 20287.52, "v": "20,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2014389.98, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "66,58 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 1184676.15, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 475578.08999999997, "v": "475,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 354135.74, "v": "354,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.58}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 862478.99, "v": "862,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "28,51 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 766369.0899999999, "v": "766,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54210.0, "v": "54,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 33991.0, "v": "33,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7908.9, "v": "7,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 790554.2999999999, "v": "790,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "26,13 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 649217.9199999999, "v": "649,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139213.38, "v": "139,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2123.0, "v": "2,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 439950.35, "v": "439,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,54 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 277566.91, "v": "277,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.09}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.63}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 45914.97, "v": "45,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.43}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.09}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 16468.47, "v": "16,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 221358.89, "v": "221,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 108196.23, "v": "108,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.87}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 106936.81, "v": "106,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5918.349999999999, "v": "5,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 307.5, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 166964.05, "v": "166,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,52 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 166964.05, "v": "166,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 105669.81, "v": "105,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,49 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105669.81, "v": "105,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 37957.74, "v": "37,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,25 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 37957.74, "v": "37,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1931.02, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1931.02, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1285.56, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1285.56, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}