{"gmina": "Szczaniec", "typ_gminy": "gmina wiejska Szczaniec", "kod_gus": "020811408042", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "eurostat": "PL432", "ludnosc": 3886, "budzet": {"dochody": "29,13 mln z\u0142", "wydatki": "29,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15174101.76, "dane1": 15060098.399999997, "dane2": 15060098.399999997, "dane3": 114003.36000000313}, {"label": "2017", "dane0": 18025495.349999998, "dane1": 17656062.930000003, "dane2": 17656062.930000003, "dane3": 369432.41999999434}, {"label": "2018", "dane0": 17986029.319999993, "dane1": 22805473.47999998, "dane2": 17986029.319999993, "dane4": 4819444.159999989}, {"label": "2019", "dane0": 23933270.169999998, "dane1": 21346175.740000006, "dane2": 21346175.740000006, "dane3": 2587094.4299999923}, {"label": "2020", "dane0": 29129128.83, "dane1": 29049234.979999997, "dane2": 29049234.979999997, "dane3": 79893.85000000149}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2954272.27, "dane1": 4195082.970000001}, {"label": "2017", "dane0": 3639853.76, "dane1": 4374115.55}, {"label": "2018", "dane0": 3171535.59, "dane1": 4574135.440000001}, {"label": "2019", "dane0": 3338694.81, "dane1": 4914477.479999999}, {"label": "2020", "dane0": 3895163.6300000004, "dane1": 5008380.149999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "810,99 tys z\u0142", "wydatki": "897,08 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 41.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11400336000000313}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11400336000000313}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3694324199999943}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3694324199999943}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.819444159999989}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.819444159999989}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.587094429999992}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.587094429999992}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.07989385000000149}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.07989385000000149}], "dochod_ue": "5,23 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,20 mln z\u0142", "gmina_pc": "2624.0 z\u0142", "powiat": "2,43 mln z\u0142", "powiat_pc": "624.5 z\u0142", "wojewodztwo": "2,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "926,63 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,98 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,06 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3895163.6300000004, "wydatki": 5008380.149999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1815344.97", "WARTOSC": "2693946.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Projekt polega na realizacji dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych gospodark\u0119 wodno-\u015bciekow\u0105. Przedmiotem projektu jest realizacja V etapu budowy kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Szczaniec i stanowi ostatni etap tej budowy oraz budow\u0119 odcink\u00f3w wodoci\u0105g\u00f3w w m. Szczaniec i Mysz\u0119cin o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1782m wraz z uzbrojeniem oraz zakup mobilnego agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego. W zakres budowy kanalizacji, wchodzi wykonanie kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 2494 m, wykonanie dw\u00f3ch przepompowni \u015bciek\u00f3w P-6 i P-7, wykonanie jednego lokalnego punktu t\u0142ocznego LPt-1. Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy Aglomeracji Szczaniec Mieszka\u0144cy Gminy Szczaniec i Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego W\u0142adze Gminy Szczaniec Cel projektu: poprawa dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci infrastruktury wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej na obszarze Gminy Szczaniec. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022Poprawa dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w Aglomeracji Szczaniec do infrastruktury wodoci\u0105gowej poprzez budow\u0119 1782 m wodoci\u0105gu. \u2022Poprawa dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w Aglomeracji Szczaniec do infrastruktury kanalizacyjnej poprzez budow\u0119 2494 m kanalizacji sanitarnej. \u2022Zwi\u0119kszenie liczby RLM przy\u0142\u0105czonych do sieci kanalizacyjnej w Aglomeracji Szczaniec o 306 os\u00f3b. Wska\u017aniki produktu: \u2022D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej (km) \u2013 2,494 \u2022D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej kanalizacji sanitarnej (km) \u2013 0,00 \u2022D\u0142ugo\u015b\u0107 wyremontowanej kanalizacji sanitarnej (km) \u2013 0,00 \u2022D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej (km) \u2013 1,782 Wska\u017aniki rezultatu: \u2022Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI 19) (RLM) - 306; \u2022Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 (CI 18) (osoby) \u2013114; \u2022Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC) O/K/M \u20131,00 / 0,00 / 1,00 Okres realizacji projektu: 01.10.2016-31.03.2019", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej oraz odcink\u00f3w wodoci\u0105g\u00f3w w miejscowo\u015bci Szczaniec i Mysz\u0119cin \u2013 Aglomeracja Szczaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 467.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-10", "DOFINANSOWANIE": "1794401.20", "WARTOSC": "2633955.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja bud. u\u017cyt. publ. w m. Szczaniec: budynek remizy OSP, budynek wykorzystywany do dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej, budynek przedszkola-przychodni. Projekt obejmuje: ocieplenie przegr\u00f3d poz. i pion.; wymiana okien i/lub drzwi zew.; modern. instalacji c.o. i/lub c.w.u. z wymian\u0105 \u017ar. ciep\u0142a; zastosowanie wentylacji nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a oraz ch\u0142odzenia pasywnego, modern. o\u015bw. na LED; monta\u017c inst. fotowoltaicznej i ogrzewania OZE (pomp ciep\u0142a w ka\u017cdym z bud. i dodatkowo kot\u0142a na biomas\u0119 w Przedszkolu); urz\u0105dzenia i elektronika systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Gr. docelowe: mieszka\u0144cy G. Szczaniec; u\u017cytkownicy budynk\u00f3w: spo\u0142ecznego, OSP, przedszkola; w\u0142adze G. Szczaniec; intytucje systemu ochrony \u015brod. G\u0142. cel proj.:Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze G. Szczaniec poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w obiektach publicznych w m. Szczaniec. Cele szczeg.:Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105; Redukcja emisji CO; Optymalizacja zu\u017cycia e. elektrycznej; Zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE. W. produktu: L. zmodern. energetycznie bud.: 3 szt. Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. e. cieplnej ze \u017ar. odn.: 0,05 MWt Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. e. elektrycznej ze \u017ar. odn.: 0,02 MWe L. podm. wykorzystuj\u0105cych techn. informacyjno-komunikacyjne: 3 szt. L. wyb. jedn. wytw. e. cieplnej z OZE: 3 szt. L. wyb. jedn. wytw. e. elektrycznej z OZE: 3 szt. L. zmodern. \u017ar. ciep\u0142a: 3 Szt. Pow. u\u017cytkowa bud. poddanych termomodern.: 1291,98 mkw Udz. proj. w odn. do obszaru obj\u0119tego programem rewitalizacji: 0,69% W. rezultatu: Szac. roczny spadek emisji g. ciepl. (CI 34): 220,59 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Zmn. rocznego zu\u017cycia e. pierwotnej w bud. publ.(CI 32): 711 975,98 kWh/rok Il. zaoszcz. e. cieplnej: 2136,00 GJ/rok Il. zaoszcz. e. elektrycznej: 5,87 MWh/rok Zmn. zu\u017cycia e. ko\u0144cowej w wyniku real. proj.: 2136,00 GJ/rok Wzr. zatr.: 1 EPC Wzr. zatr.\u2013 kobiety: 0 EPC Wzr. zatr.- m\u0119\u017cczy\u017ani: 1 EPC[...]", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Szczaniec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 461.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1271732.72", "WARTOSC": "1730227.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie dotycz\u0105ce modernizacji, rozbudowy i przebudowy Szczanieckiego O\u015brodka Kultury, w tym dostosowanie obiekt\u00f3w instytucji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i turystycznej (siedziba SzOK oraz sala wielofunkcyjna). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b, korzystaj\u0105cych z oferty kulturalnej i d\u00f3br dziedzictwa kulturalnego w Gminie Szczaniec. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105:\u2022 Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do kultury i d\u00f3br dziedzictwa kulturowego,\u2022 Poprawa jako\u015bci oferty us\u0142ug turystycznych, w oparciu o kultur\u0119 i dziedzictwo kulturowe,\u2022 Poprawa jako\u015bci infrastruktury kulturalnej.Przedmiotem projektu jest przebudowa pomieszcze\u0144 SzOK, adaptacja pomieszcze\u0144 pod nowe funkcje, renowacja i konserwacja. Projekt obejmuje te\u017c doposa\u017cenie pracowni, pomieszcze\u0144 w nowy sprz\u0119t, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci oraz wp\u0142ynie na poszerzenie oferty kulturalnej. Dzia\u0142ania przewiduj\u0105 r\u00f3wnie\u017c utworzenie e-us\u0142ug kulturalnych w ramach nowej strony www oraz zakup sprz\u0119tu wystawienniczego do organizacji czasowych wystaw. Ustawiona te\u017c zostanie \u0142aweczka E. Szczanieckiej, kt\u00f3ra b\u0119dzie si\u0119 odwo\u0142ywa\u0107 do historycznego rysu miejscowo\u015bci. Ponadto w ramach projektu wszystkie pracownie doposa\u017cone zostan\u0105 w nowoczesny i funkcjonalny sprz\u0119t i urz\u0105dzenia. Projekt jest realizowany w formule zaprojektuj i wybuduj. W efekcie realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: 1.Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9): 3650 szt. 2. Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt. 3. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 1 EPC Najwa\u017cniejsze etapy projektu: 1.wyb\u00f3r wykonawcy projektu technicznego oraz rob\u00f3t budowlanych, 2.wy\u0142onienie dostawcy wyposa\u017cania, 3.realizacja rob\u00f3t i dostaw, 4.rozliczenie rzeczowe i finansowe inwestycji.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Przebudowa i wyposa\u017cenie Szczanieckiego O\u015brodka Kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 327.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1202070.00", "WARTOSC": "1414200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Osoby w wieku ponad 60 lat to 20% og\u00f3\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Szczaniec, 799 os\u00f3b (447 K) i jest to wska\u017anik wy\u017cszy ni\u017c dla Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego (wg GUS, os. w wieku poprodukcyjnym to 10155 os\u00f3b(7023 K), 18% og\u00f3\u0142u. Zgodnie z \u201eDiagnoz\u0105 Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Powiatach Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego\u201d(2017), us\u0142ugi spo\u0142eczne nie s\u0105 wystarczaj\u0105co rozwini\u0119te, brak dom\u00f3w opieki dla os\u00f3b starszych, a istniej\u0105cy w \u015awiebodzinie Dom Dziennej Opieki nie zaspokaja potrzeb. W\u0142asne badanie, dane GUS, US oraz Diagnoza us\u0142ug spo\u0142ecznych, potwierdzaj\u0105 potrzeb\u0119 utworzenia w Gminie Szczaniec Domu Opieki oraz Klubu Seniora oraz wsparcia najbli\u017cszego otoczenia poradnictwem specjalistycznym. Projekt rozwi\u0105\u017ce problemy poprzez realizacj\u0119 celu- zmniejszenie deficyt\u00f3w w zakresie us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenie domu dziennej opieki i klubu seniora w gminie Szczaniec \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie oraz wsparcie najbli\u017cszego otoczenia. Zapewniona b\u0119dzie kilkugodzinna opieka, dzi\u0119ki czemu podtrzyma si\u0119 senior\u00f3w w dobrej kondycji psychicznej, rozwinie ich relacje z otoczeniem, nie b\u0119d\u0105 oni nara\u017ceni na wykluczenie towarzyskie.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Szczanieckie Us\u0142ugi Spo\u0142eczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-08", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "881969.36", "WARTOSC": "1213678.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka Termomodernizacja budynku Szczanieckiego O\u015brodka Kultury i Gminnej Biblioteki Publicznej w Szcza\u0144cu (dalej SZOK) oraz budynku O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Szcza\u0144cu (dalej OPS). W ramach prac budowlano - instalacyjnych planuje si\u0119: SZOK: \u2022ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, \u2022wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej \u2022monta\u017c wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a, \u2022modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego, \u2022TIK (wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania i monitorowania energi\u0105), \u2022przebudowa systemu klimatyzacji i wentylacji \u2022modernizacja systemu grzewczego wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (kocio\u0142 na biomas\u0119, pompa ciep\u0142a powietrze \u2013 woda). OPS: \u2022ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, \u2022wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej \u2022modernizacja systemu grzewczego wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (kocio\u0142 na biomas\u0119), \u2022modernizacja wewn\u0119trznej instalacji centralnego ogrzewania wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (OZE gruntowa pompa ciep\u0142a). G\u0142\u00f3wnym problemem jest: niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy Szczaniec, w tym m.in. w wyniku braku dzia\u0142a\u0144 optymalizacyjnych gospodarki energetycznej w budynkach: Szczanieckiego O\u015brodka Kultury i Gminnej Biblioteki Publicznej oraz O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy Szczaniec poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w budynkach: Szczanieckiego O\u015brodka Kultury i Gminnej Biblioteki Publicznej oraz O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej. Spos\u00f3b wdra\u017cania: wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu \u2013 instytucjonaln\u0105, techniczn\u0105 i finansow\u0105 inwestycji w trakcie jej wdra\u017cania oraz po jej zako\u0144czeniu w okresie trwa\u0142o\u015bci. Okres realizacji projektu obejmuje okres II kw. 2016 - I kw.2018. Najwa\u017cniejsze etapy projektu: 1.Przetarg na wykonanie rob\u00f3t budowlano-instalacyjnych w zakresie termomodernizacji. 2.Wykonanie prac budowlano - instalacyjnych / termomodernizacyjnyc", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szczanieckiego O\u015brodka Kultury i Gminnej Biblioteki Publicznej w Szcza\u0144cu oraz budynku O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Szcza\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "737705.59", "WARTOSC": "867888.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Projekt ma na celu u\u0142atwi\u0107 opiekunom prawnym dzieci do lat 3 powr\u00f3t na rynek pracy, po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka poprzez utworzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie klubu dzieci\u0119cego dla 20 dzieci, na terenie gminy Szczaniec. Wsparcie realizowane w ramach projektu skierowane jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, tj. przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim/ rodzicielskim lub wychowawczym, os\u00f3b pracuj\u0105cych oraz do os\u00f3b bezrobotnych i/ lub os\u00f3b biernych zawodowo chc\u0105cych podj\u0105\u0107 zatrudnienie, kt\u00f3rzy s\u0105 rodzicami lub opiekunami prawnymi dzieci w wieku do 3 lat. Oczekiwanym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia opiekunom prawnym dzieci do lat 3 poprzez zastosowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w postaci zapewnienia 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Gminie Szczaniec. Rezultatem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Klub malucha - utworzenie 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminie Szczaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "12730528.67", "WARTOSC": "14977092.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa", "OPIS": "Projekt \u201eLubuski e-Urz\u0105d II\u201d jest kontynuacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia pn. \u201eLubuski e-Urz\u0105d\u201d. Na poziomie administracyjnym Lidera (Wojew\u00f3dztwo Lubuskie) swoim oddzia\u0142ywaniem obejmie ca\u0142e wojew\u00f3dztwo, a na poziomie jednostek samorz\u0105du terytorialnego gmin i powiat\u00f3w, obejmie Partner\u00f3w Projektu: 11 gmin. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa dost\u0119pu do e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego (szczeg\u00f3\u0142owy opis cel\u00f3w \u2013 SW, rozdz. II.1.2.). Projekt polega na udost\u0119pnieniu platformy cyfrowej umo\u017cliwiaj\u0105cej realizowanie e-us\u0142ug dla interesariuszy i jest sp\u00f3jny z celem dzia\u0142ania 2.1: zwi\u0119kszenie zastosowania system\u00f3w teleinformatycznych w administracji publicznej. Grupami docelowymi b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy oraz instytucje administracji publicznej. Wska\u017anikami produktu i rezultatu b\u0119d\u0105: \u2022Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 wska\u017anik w\u0142\u0105czony do Ram wykonania \u2013 12 szt. \u2022Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 - transakcja \u2013 6 szt. \u2022Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y online informacje sektora publicznego \u2013 12 szt. \u2022Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego \u2013 15946 szt. \u2022Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 0 EPC. \u0141\u0105czne nak\u0142ady inwestycyjne oszacowano w wysoko\u015bci 14 997 092,57 z\u0142 brutto, a warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi: 12 730 528,67 z\u0142 brutto. Zadania Projektu: 1.Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i projektowej 2.Przygotowanie i przeprowadzenie post\u0119powania na Generalnego Wykonawc\u0119 oraz In\u017cyniera Kontraktu 3.Dostawa, monta\u017c i uruchomienie sprz\u0119tu teleinformatycznego dla Lidera, Partner\u00f3w i na potrzeby CPD 4.Dostawa, wdro\u017cenie i integracja oprogramowania \"Front Line\" oraz \"Back Office\" dla Lidera i Partner\u00f3w 5.Szkolenia 6.In\u017cynier Kontraktu 7.Promocja Projektu 8.Zako\u0144czenie i rozliczenie Projektu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO", "TYTUL": "Lubuski e-Urz\u0105d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "440000.00", "WARTOSC": "1110364.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa przez firm\u0119 \u017bak Reklama posiadanego parku maszynowego o nowoczesn\u0105 i innowacyjn\u0105 maszyn\u0119/ urz\u0105dzenie oraz budow\u0119 hali produkcyjnej, a tak\u017ce rozszerzenie oferty \u015bwiadczonych us\u0142ug, zwi\u0119kszaj\u0105c innowacyjno\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 firmy na rynku krajowym i europejskim. Planowane do realizacji dzia\u0142ania obejmuj\u0105 zakup nowoczesnych i innowacyjnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci niezb\u0119dnej maszyny/ urz\u0105dzenia (cyfrowa natryskiwarka wraz z oprogramowaniem) oraz budow\u0119 hali produkcyjnej, przeznaczonej do wykorzystywania nowej maszyny przy wykonywaniu nadruk\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanych cel\u00f3w i rezultat\u00f3w. Firma \u017bak Reklama rozszerzy ofert\u0119 \u015bwiadczonych us\u0142ug w obszarze poligraficznym/ reklamowym o nowe us\u0142ugi w postaci zindywidualizowanych nadruk\u00f3w informacyjno-promocyjnych na szkle, glazurze, meblach, tworzywach sztucznych, przez co zwi\u0119kszy swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku. Obecnie firma swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjno-us\u0142ugow\u0105 skupia\u0142a w obszarze oznakowania zewn\u0119trznego i wewn\u0119trznego, liter pod\u015bwietlanych i niepod\u015bwietlanych, kaseton\u00f3w, tablic (billboard\u00f3w), pylon\u00f3w (totem\u00f3w), liter przestrzennych ze stali nierdzewnej, druku wielkoformatowego etc. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.07.2017-20.12.2018 i podzielony na 2 etapy\u2013zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz roboty i materia\u0142y budowlane. Planowane w ramach projektu dzia\u0142ania w poszczeg\u00f3lnych etapach b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 w przypadku rob\u00f3t budowlanych \u2013 wybudowanie hali produkcyjnej, niezb\u0119dnej do \u015bwiadczenia us\u0142ug, a w przypadku maszyny dostarczenie, zainstalowanie w firmie, przeszkolenie pracownik\u00f3w i ostateczne wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci us\u0142ugowej.[...]", "BENEFICJENT": "\u017bAK REKLAMA JUJECZKO, PAW\u0141OWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy \u017bak Reklama Jujeczko, Paw\u0142owski Sp. J., dzi\u0119ki rozbudowie parku maszynowego i rozszerzeniu katalogu \u015bwiadczonych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "412740.39", "WARTOSC": "485576.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany w 2020 \u2013 zwi\u0119ksza dost\u0119p do wychowania przedszkolnego dla 25 dzieci z Gminy Szczaniec w nowoutworzonym oddziale w Gminnym Przedszkolu w Szcza\u0144cu oraz upowszechnia wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d og\u00f3\u0142em 131 dzieci (w 4 istniej\u0105cych odd.+1 nowy odd.), ucz\u0119szczaj\u0105cych do istniej\u0105cego OWP i jego filii w Smardzewie. Oczekiwanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie u dzieci kompetencji spo\u0142-eduk. wyr\u00f3wnuj\u0105cych ich szanse eduk., a tak\u017ce u\u0142atwiaj\u0105cych pokonywanie kolejnych etap\u00f3w edukacyjnych w przysz\u0142o\u015bci wskutek kompleksowego programu rozwojowego OWP obejmuj\u0105cego: -utworzone nowego oddzia\u0142u przedszkolnego (25 miejsc) i utrzymanie przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. -us\u0142ugi edukacyjne dla 131 dzieci w wieku przedszkol. z Gminy Szczaniec poprzez dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne (w tym specjalistyczne \u2013 wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP). -doskonalenie kompetencji 6 nauczycieli OWP. -prace remontowo-adaptacyjne w OWP w celu uruch. nowego oddzia\u0142u -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, -dostosowanie 4 istniej\u0105cych miejsc OWP do po potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC/GMINNE PRZEDSZKOLE W SZCZA\u0143CU Z ODDZIA\u0141EM ZAMIEJSCOWYM W SMARDZEWIE", "TYTUL": "Przedszkolak na pi\u0105tk\u0119 - poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Szczaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "2254408.24", "WARTOSC": "2652245.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci \u015bcie\u017cek rowerowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0142y funkcj\u0119 korytarzy transportowych, b\u0119d\u0105cych alternatyw\u0105 dla innych \u015brodk\u00f3w transportu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie to inwestycja drogowa polegaj\u0105ca na budowie \u015bcie\u017cek rowerowych. W jej ramach przewiduje si\u0119 roboty budowlane w bran\u017cach: drogowej, mostowej, konstrukcyjno-budowlanej \u2013 ma\u0142a architektura (miejsca postoju-bike stop 2 szt: stojak na rowery, st\u00f3\u0142 piknikowy, kosz na odpady, tablica info. ustawione na utwardzonej nawierzchni). We wszystkich koniecznych przypadkach b\u0119d\u0105 wykonane roboty bran\u017cowe zwi\u0105zane z usuni\u0119ciem kolizji \u015bcie\u017cek rowerowych z infrastr. podziemn\u0105 i naziemn\u0105. Inwestycja realizowana jest w partnerstwie: Gm. Szczaniec (lider), Gm. \u015awiebodzin, Gm. Zb\u0105szynek, Pow. \u015awiebodzi\u0144ski. Usytuowana jest w woj. lubuskim na terenie Gm. Szczaniec (pow. \u015bwiebodzi\u0144ski). Obejmuje budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok. 4,7 km, na odcinkach dr\u00f3g ze Szcza\u0144ca w kierunku \u015awiebodzina, w tym na obszarze miejscowo\u015bci Jerzyce i Szczaniec (gm. Szczaniec). Gr. docelowe: Mieszka\u0144cy Pow. \u015awiebodzi\u0144skiego; Inwestorzy i przedsi\u0119biorcy; W\u0142adze JST: gm. Szczaniec, gm. \u015awiebodzin, gm. Zb\u0105szynek, pow. \u015awiebodzi\u0144skiego; Instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. G\u0142. celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu poprzez rozw\u00f3j infrastruktury rowerowej na terenie Pow. \u015awiebodzi\u0144skiego. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105: 1. Rozw\u00f3j infrastruktury dla rowerzyst\u00f3w 2. Poprawa jako\u015bci i funkcjonowania oferty systemu transportowego 3. Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa rowerzyst\u00f3w na drogach publ. W. Produktu: D\u0142. wspartej infr. rowerowej: 4,7 km, L. obiekt\u00f3w dost. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142n.: 1 szt. L. proj., w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142n.: 1 szt W. Rezultatu: Szac. roczny spadek emisji g. ciepl. (CI 34): 25,15 Tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok W. zatr: 1 EPC W. zatr. - kobiety: 0 EPC W. zatr. \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani: 1 EPC", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na odcinku \u015awiebodzin \u2013 Szczaniec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "211456.62", "WARTOSC": "248772.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu(P)jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych oraz podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Szcza\u0144cu im. Emilii Sczanieckiej(ZS) w klasach IV-VI Szko\u0142y Podstawowej(SP)oraz I-III Gimnazjum(Gim) dla 138 uczni\u00f3w(U)(73K,65M) w tym 4 U(1K,3M) niepe\u0142nosprawnych(NP) i 21 nauczycieli(N)w tym(17K,4M) w terminie do 30.06.2017r poprzez : - wyposa\u017cenie pracowni w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki, - doskonalenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli, niezb\u0119dnych do prowadzenia procesu nauczania opartego na metodzie eksperymentu, - organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych dla U wykazuj\u0105cych problemy w nauce w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych lub matematyki - organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla U zdolnych w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych lub matematyki Projekt zak\u0142ada wsparcie ZS w Szcza\u0144cu, w kt\u00f3rej od kilku lat wyst\u0119puje niski wynik edukacyjny na terenie woj. lubuskiego(\u017ar.OKE Pozna\u0144) Projekt spe\u0142nienia kryterium dost\u0119pu nr: 1,2,3,4,6,7,8,9,10,11.", "BENEFICJENT": "WZDZ ODDZIA\u0141 TERENOWY \"CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO\" W TRZCIELU UL. ARMII CZERWONEJ 8", "TYTUL": "Metody eksperyment\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Szcza\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "147289.17", "WARTOSC": "173281.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od sierpie\u0144 2017 do czerwca 2016 \u2013 udziela kompleksowego wsparcia wszystkim szko\u0142om Podstawowym i Gimnazjalnym zarz\u0105dzanym przez Gmin\u0119 Szczaniec, tj. Podstawowa im. Ksi\u0119dza Jana Twardowskiego w Smardzewie oraz Publiczn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 i Publiczne Gimnazjum nr 1 nale\u017c\u0105ce do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Szcza\u0144cu. Szko\u0142y te uzyska\u0142y \u015bredni\u0105 z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych ni\u017csz\u0105 od \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105: uczniowie 283 (143 K i 140 M) oraz nauczyciele 28 (21 K i 7 M) z ww. plac\u00f3wek. Oczekiwanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie do VI 2019 r. kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w i nauczycieli z ww. szk\u00f3\u0142 z terenu gminy Szczaniec oraz przygotowanie ich do efektywnego funkcjonowania w przysz\u0142o\u015bci na rynku pracy zgodnie z potrzebami gospodarki regionu. Podstaw\u0105 dla okre\u015blenia cel\u00f3w projektu stanowi\u0142a indywidualna \u201eDiagnoza zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiat. Gminy Szczaniec\u201d z dn. 01.03.2017 z zakr. kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy ze szczeg. uwzgl\u0119dnieniem kompetencji cyfrowych\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZANIEC", "TYTUL": "Cyfrowe Szko\u0142y w Gminie Szczaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2192102.40", "WARTOSC": "2578944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie 3sektorowym: Lider- BERG (przedsi\u0119b.), Partnerzy: Gmina Bytom Odrz. (j-stka publ.) i Europejskie Centrum Innowacji (ECI)(ngo). CELEM G\u0141. proj. jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142., zawod. i edukacyjnej 220 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. i ich rodzin (110 os. (K- 60 M-50) doros\u0142ych i 110 os. (K- 57 M-53) dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ich rodzin) ze zdegradowanych obszar\u00f3w wiejskich obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 na terenie gm. Bytom Odrz., I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrz., Nowogr\u00f3d Bobrz., Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu opartym na indywidualnej \u015bcie\u017cce reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy potrzeb UP w okresie 01.06.2018 do 30.11.2019. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w proj. nast\u0105pi poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanej z zakresu edukacji, zatrudnienia, pomocy spo\u0142. prowadz\u0105cej do podniesienia kwalifikacji, umiej\u0119tno\u015bci lub uzyskania zatrudnienia z obligatoryjnym wykorzystaniem indywidualnych diagnoz w zakresie rozwoju spo\u0142eczno- zawodowego. Szeroki wachlarz oferowanego wsparcia pozwoli na trafn\u0105 i efektywn\u0105 pomoc dla UP.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie drog\u0105 do sukcesu- kompleksowe wsparcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary zdegradowane w gminach: Bytom Odrza\u0144ski, I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrza\u0144skie, Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski, Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "516821.25", "WARTOSC": "608025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od 01.2019 do 12.2019 \u2013 zwi\u0119ksza dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego 564 dzieci w wieku 3-6 lat z 8 publicznych O\u015brodk\u00f3w Wychowania Przedszkolnego w Gminach: I\u0142owa, Nowe Miasteczko, Tuplice, Oty\u0144, Wymiarki, Brody, Kargowa, Szczaniec Oczekiwanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie u dzieci kompetencji kluczowych w u\u0142atwiaj\u0105cych pokonywanie kolejnych etap\u00f3w edukacyjnych w przysz\u0142o\u015bci wskutek kompleksowego programu rozwojowego ww. OWP obejmuj\u0105cego: -realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole, -realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje przyrodnicze, matematyczne i ICT, -doskonalenie kompetencji zawodowych 31 nauczycieli OWP. -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia na potrzeby zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje ICT.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe - przedszkolaki przebojowe - podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych przedszkolak\u00f3w i kwalifikacji nauczycieli w 8 gminach subregionu zielonog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 325000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 130000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42323.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 40354.23}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6250.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1041521.8200000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 821766.8800000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 728729.1099999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 416103.85000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 295248.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 244629.11000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 230865.78999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 171811.34}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 108745.70000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 86993.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69903.08}, {"name": "Cmentarze", "value": 66362.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 65437.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 62342.03999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59890.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 47759.270000000004}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 45567.80999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44176.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39445.09}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34193.87}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32868.979999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31593.35}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 31197.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29809.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 28796.460000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 28659.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27930.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27647.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23356.24}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19503.690000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17382.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15387.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14942.74}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 11825.199999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8936.31}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7869.1900000000005}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6415.610000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5505.94}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3533.97}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2951.3900000000003}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 598.29}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 396.27}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 126.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1.38}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3878178.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1830681.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 215965.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 137460.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 135300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 106500.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84603.73}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 77400.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66003.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 53400.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19751.58}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18700.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 13129.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8454.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6700.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5616.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4608.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4065.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3905.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2450001.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1310936.1199999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 424955.81}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 295568.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 267542.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 238733.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 190529.25999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 158657.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 124702.42}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75309.34000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 67895.06999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40029.06}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29430.55}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24326.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23914.629999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14315.96}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9732.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9335.759999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8105.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6749.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1202.8899999999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 967.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 790.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2808586.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 677855.99}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 625000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 374372.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 343630.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 142517.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 90918.13}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 70058.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 32086.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25940.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14883.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2190761.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1722603.93}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 62000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 386605.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 303988.94}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118577.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20470.59}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 71172.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48340.33}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 24181.489999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6170.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35638.36}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40347.43}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 240315.78999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230839.47}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 110120.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 80573.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27917.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6916.43}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2505.07}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 458000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42323.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40354.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1657662.0299999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 997201.5300000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 987290.2900000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 418491.48999999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 372917.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 142578.52000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104750.9}, {"name": "Rodzina", "value": 102658.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 95021.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 65437.03}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 47759.270000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32868.979999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28440.000000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6684.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2951.3900000000003}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 400.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5844160.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 390035.63999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 211628.65999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134784.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 73151.58}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18700.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 6333.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4065.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3905.75}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3292039.050000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1596448.13}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 300885.83999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 268745.61}, {"name": "Rodzina", "value": 178047.60000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85612.79000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27115.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14315.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10522.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3182959.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 677855.99}, {"name": "Rodzina", "value": 625000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 223326.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 142517.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 140186.93}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 90918.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70058.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32086.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25940.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2190761.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1722603.93}, {"name": "Rodzina", "value": 62000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 386605.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 303988.94}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 118577.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 20142.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 328.47}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 71172.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39108.49}, {"name": "Rodzina", "value": 24181.489999999998}, {"name": "Informatyka", "value": 9231.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4602.77}, {"name": "Informatyka", "value": 1568.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 35638.36}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40347.43}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 320889.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 230839.47}, {"name": "Rodzina", "value": 110120.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27917.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6916.43}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2505.07}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6946168.2799999975, "v": "6,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.91, "v_pc": "1787,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3911143.0599999996, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1986977.39, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.6}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 833127.32, "v": "833,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 159216.01000000004, "v": "159,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27930.74, "v": "27,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27647.76, "v": "27,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 126.0, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5814336.07, "v": "5,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1265.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.01, "v_pc": "1496,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "300.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2856346.16, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 926.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2577367.01, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 4491.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.32}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 374372.9, "v": "374,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 310.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.43}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6250.0, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5008380.149999999, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.24, "v_pc": "1288,83 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3202612.9899999993, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 1023298.56, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 228792.69999999995, "v": "228,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 209534.97, "v": "209,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 171811.34, "v": "171,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 130237.11, "v": "130,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34193.87, "v": "34,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6415.610000000001, "v": "6,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1483.0, "v": "1,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2769885.89, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1719.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.53, "v_pc": "712,79 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "248.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "696.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2769885.89, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1744.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2262535.1100000003, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.78, "v_pc": "582,23 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1560174.03, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 253676.69, "v": "253,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173373.84000000003, "v": "173,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 166256.46, "v": "166,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46194.09, "v": "46,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 45535.0, "v": "45,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2068371.7499999995, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.12, "v_pc": "532,26 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "435.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "105.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1431914.63, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 582713.18, "v": "582,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.17}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30387.7, "v": "30,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23356.24, "v": "23,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1171885.4999999998, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03, "v_pc": "301,57 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 333049.59, "v": "333,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.41}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 295248.18, "v": "295,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 215965.55, "v": "215,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146636.37, "v": "146,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2367.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.51}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 85000.0, "v": "85,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 77400.92, "v": "77,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17382.0, "v": "17,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1202.8899999999999, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1104989.2800000005, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8, "v_pc": "284,35 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 897076.2200000002, "v": "897,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 119079.23999999999, "v": "119,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.77}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 54903.569999999985, "v": "54,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25093.37, "v": "25,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8836.880000000001, "v": "8,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 653633.61, "v": "653,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25, "v_pc": "168,20 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 484011.79000000004, "v": "484,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37121.82, "v": "37,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.67}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 346458.2899999999, "v": "346,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "89,16 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 203495.83, "v": "203,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 103167.04, "v": "103,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.77}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 31197.13, "v": "31,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 300.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 598.29, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 309152.49000000005, "v": "309,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.06, "v_pc": "79,56 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "560.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 309152.49000000005, "v": "309,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 149519.82, "v": "149,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51, "v_pc": "38,48 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "523.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "790.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149519.82, "v": "149,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 145250.81, "v": "145,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "37,38 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 75192.06999999999, "v": "75,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.76}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 70058.74, "v": "70,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 360.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.23}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 95021.2, "v": "95,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "24,45 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "101.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 66362.2, "v": "66,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.83}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 28659.0, "v": "28,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.16}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 73151.58, "v": "73,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "18,82 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 53400.0, "v": "53,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19751.58, "v": "19,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51240.00000000001, "v": "51,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "13,19 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31736.31, "v": "31,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19503.690000000002, "v": "19,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.06}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40747.43, "v": "40,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "10,49 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40747.43, "v": "40,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32174.0, "v": "32,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "8,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31384.0, "v": "31,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 790.0, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 6333.72, "v": "6,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,63 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2994.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6333.72, "v": "6,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}