[{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7014575.32", "WARTOSC": "8252441.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142 zaw. w Pow. \u015awiebodzi\u0144skim przez wzrost poziomu wiedzy i kompetencji 645 ucz (318K, 327M) i 34 n-li (21K, 13M) z Powiatowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w \u015awiebodzinie i Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w \u015awiebodzinie uczestn w kursach, szkol i sta\u017cach/praktykach zaw. i zintegrowanego kszta\u0142 zawod z rynkiem pracy w terminie 01.07.2016 - 30.06.2022 KRYT 13 Real. dzia\u0142 ukierunkowane b\u0119d\u0105 na rozw\u00f3j kompet, kwalif i umiej\u0119tno\u015bci przysz\u0142ych pracow m.in. dzi\u0119ki wsparciu nauczania zawod poprzez praktyczn\u0105 i nowoczesn\u0105 nauk\u0119 zawodu oraz podnoszenie kompetencji kadry w zakresie kszta\u0142 zaw., a tak\u017ce poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami , instytucjami rynku pracy oraz szko\u0142ami wy\u017cszymi z regionu KRYT 6 Dzia\u0142 w zakresie wyposa\u017cenia/doposa\u017c szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt wynikaj\u0105 z diagnozy przeprowadzonej przez plac\u00f3wki oraz s\u0105 zgodne ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS na lata 2014-2020 w obszarze edu. Diagnoza stanowi za\u0142 Wniosku o dofinan i podlega ocenie KRYT 15 Typ proj przewidziane do real. wsparcia: 1 a b c d 3 a b c", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie \u015awiebodzi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2437704.71", "WARTOSC": "2652850.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu w nast\u0119puj\u0105cej proporcji: -dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych- na poziomie co najmniej 43%; -dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych- wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnienia na poziomie co najmniej 17%; -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnienia co najmniej 35%; -dla os\u00f3b o niskich kwalif. - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnienia co najmniej 48%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1991438.79", "WARTOSC": "2342869.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt pn. Aktywna integracja Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby \u015brodowiska os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce rodzin zast\u0119pczych i m\u0142odzie\u017cy w procesie usamodzielnienia, z powiatu \u015bwiebodzi\u0144skiego, kt\u00f3rzy s\u0105 jednocze\u015bnie klientami Centrum. W okresie od 1 maja 2016r. do 31 grudnia 2018r., wsparciem zostanie obj\u0119tych co najmniej 216 os\u00f3b, klient\u00f3w tut. Centrum, w tym co najmniej 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wsparcie ze \u015brodk\u00f3w w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego pozwoli na zastosowanie nowych narz\u0119dzi aktywnej integracji przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do zniwelowania nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142ecznych w\u015br\u00f3d klient\u00f3w Centrum, dzi\u0119ki realizacji takich dzia\u0142a\u0144 jak aktywna integracja czy praca socjalna. Zaplanowane dzia\u0142ania w pe\u0142ni wpisuj\u0105 si\u0119 Powiatow\u0105 Strategi\u0119 Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych na lata 2015-2025r., Powiatowy Program Dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na lata 2011-2025 oraz Powiatowy Program Pieczy Zast\u0119pczej na lata 2015 \u2013 2017r.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Aktywna integracja w Powiecie \u015awiebodzi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1688812.98", "WARTOSC": "1986838.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Idea Dziennego Domu Pobytu (DDP) w \u015awiebodzinie oparta jest na koncepcji niezale\u017cnego \u017cycia 46 os\u00f3b ( 29K) niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nosprawnych oraz 65(30K) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lub.zapewniaj\u0105c im dost\u0119p do darmowego poradnictwa prawnego i obywatelskiego. W projekcie uwzgl\u0119dniono rozw\u00f3j us\u0142ug w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w DDP \"Homini\" w \u015awiebodzinie. Powiat \u015bwieb. jest powiatem o najwy\u017cszym % ONN. Za\u0142o\u017ceniem P jest realizacja komplementarnych dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych z uwzgl\u0119dnieniem rozwi\u0105za\u0144 prawnych, a tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wysokich standard\u00f3w us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych. \u201eDiagnoza us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim na lata 2015- 2018 pokazuje, \u017ce obecna oferta us\u0142ug spo\u0142. jest niepe\u0142na, a dost\u0119pno\u015b\u0107 do wielu z nich bardzo ograniczona. W\u0142asna diagnoza wskazuje na ograniczone wsparcia faktycznych opiekun\u00f3w i brak poradnictwa specjalistycznego. W okresie realizacji P kontynuowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 DDP , \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi asystenckie oraz opieku\u0144cze w \u015brodowisku, wsparcie otrzyma otoczenie, rozwinie si\u0119 poradnictwo specjalistyczne", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EDUKACJI \"POMOST\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu Homini w \u015awiebodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1515238.15", "WARTOSC": "1782633.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eCis jako perspektywa zmiany\u201d realizuje zadania wzmacniaj\u0105ce potencja\u0142 CIS-u w \u015awiebodzinie oraz obejmuje wsparciem 150 os\u00f3b (64K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w celu zwi\u0119kszenia ich w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby miejsc w CIS \u2013ie umo\u017cliwiaj\u0105c popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracyjnych dla os\u00f3b wymagaj\u0105cych kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w dw\u00f3ch edycjach po 18 mc z wykorzystaniem indywidualnych diagnoz. Dzia\u0142ania kierowane do uczestnik\u00f3w CIS oparte s\u0105 na Koncepcji Systemu Standaryzacji CIS-\u00f3w (SSCIS) poprzez realizacj\u0119 Indywidulanych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego (IPZS), a dzia\u0142ania dla os\u00f3b z otoczenia w oparciu o zapisy Indywidualny Plan Rozwoju (IPR). Dzia\u0142ania Projektowe skierowane s\u0105 do os\u00f3b i grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re poprzez udzia\u0142 w zaplanowanych zaj\u0119ciach oraz warsztatach w projekcie w pierwszej kolejno\u015bci nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie z problemami, pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych a nast\u0119pnie podniesienie kwalifikacji zawodowych oraz samodzielnego poruszania si\u0119 po otwartym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EDUKACJI \"POMOST\"", "TYTUL": "CIS jako perspektywa zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14300787.60", "WARTOSC": "16824456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142a jako o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadz\u0105c dzia\u0142ania i \u015bwiadcz\u0105c us\u0142ugi w 4 zakresach: \u2022 animacji w \u015brodowiskach lokalnych \u2022 inkubacji nowych PS \u2022 wsparcia istniej\u0105cych PES oraz Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych \u2022 reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem Celem P jest wzrost znaczenia ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wsparciem z zakresu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowych zostanie obj\u0119tych 490 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych (powy\u017cej 12 miesi\u0119cy), miejsc pracy i 34 nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz wspartych 6 istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2015 r. do ko\u0144ca sierpnia 2018 r. na obszarze obejmuj\u0105cym powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowo solski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 7 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica,Przew\u00f3z, Lubsko,Sul\u0119cin.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14170130.70", "WARTOSC": "16670742.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142aj\u0105c jako akredytowany o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadzi dzia\u0142ania i \u015bwiadczy us\u0142ugi w obszarach: reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem, animacji w \u015brodowiskach lokalnych, doradztwa specjalistycznego i biznesowego, inkubacji nowych PS, tworzenia miejsc pracy w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES/ PS oraz promocji przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Celem Projektu jest wzrost znaczenia ES w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozbudowy i wzmocnienia utworzonej sieci podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 500 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych miejsc pracy w nowo utworzonych i istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2018 r. do ko\u0144ca grudnia 2021 r. Obszar interwencji II obejm. powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 3 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14999885.87", "WARTOSC": "17646924.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem Proj. jest podniesienie konkurenc. i poprawa dostosow. do zmian zach. w gosp. 403 lub. przeds. z sektora MM\u015aP w subreg. zielonog. poprzez podniesienie kompet. i kwalifik. ich 1039 pracow. w powiatach: zielonog., \u015bwiebodz., kro\u015bnie\u0144., wschow., nowosol., \u017carskim, \u017caga\u0144skim oraz m. Zielona G\u00f3ra w okresie od I.2020-XII.2022 r. Prefer. gr. doc. b\u0119d\u0105 stanowili: pracow. w wieku 50 lat lub wi\u0119cej, pracow. o niskich kwalifik., przeds. wysokiego wzrostu, przeds. dz. w RIS, MM\u015aP, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozw. lub plan\u00f3w roz. w ramach dz. 2.2 PO WER, us\u0142ugi rozw. ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 zdob. lub potwierdz. kwalifik., o kt\u00f3rych mowa w art. 2 pkt 8 ust. z dnia 22.12.2015r. o ZSK, zarejestr. w ZRK oraz posiadaj. nadany kod kwalifik., MM\u015aP prowadz. DG na terenie miast \u015brednich oraz miast \u015bred. trac\u0105cych funkcje spo\u0142.- gosp. W wyniku real. proj. wsparciem zost. obj. 1039 prac. os. Wsparcie b\u0119dzie udziel. w ramach PSF, a dofinans. us\u0142. roz. zost. wybrane samodziel. przez MM\u015aP z BUR. MM\u015aP otrzym. profesjonal. wsparcie podczas ca\u0142ego procesu korzyst. z PSF dzi\u0119ki zaanga\u017c. potenc. kadr., finans., tech. ARR S.A - Lidera (L), oraz TYLDA Sp z o.o. - Partn. Technicz. (PT).", "BENEFICJENT": "\"AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lubuskie Bony Rozwojowe w subregionie zielonog\u00f3rskim - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14851444.82", "WARTOSC": "17472288.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem Projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 350 lubuskich przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP oraz 1500 pracownik\u00f3w w powiatach: zielonog\u00f3rskim, \u015bwiebodzi\u0144skim, kro\u015bnie\u0144skim, wschowskim, nowosolskim, \u017carskim oraz \u017caga\u0144skim w okresie od I.2017-XII.2019 r. Preferowan\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowili: pracownicy pow. 50 roku \u017cycia, pracownicy o niskich kwalifikacjach, przedsi\u0119b. wysokiego wzrostu, przedsi\u0119b. dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze inteligentnych specjalizacji, przedsi\u0119b., kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.2. PO WER oraz us\u0142ugi rozwojowe prowadz\u0105ce do zdobycia kwalifikacji. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ramach Podmiotowego Systemu Finansowania, a dofinansowane us\u0142ugi rozwojowe (m.in. szkolenia, studia podyplom., doradztwo, egzaminy) zostan\u0105 wybrane samodzielnie przez przedsi\u0119biorc\u00f3w z katalogu Bazy Us\u0142ug Rozwojowych. Przedsi\u0119biorcy otrzymaj\u0105 profesjonalne wsparcie podczas ca\u0142ego procesu korzystania z PSF dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu potencja\u0142u kadrowego, finansowo, tech. ARR S.A (Lidera), OPZL - Partnera Merytorycznego oraz TYLDA Sp z o.o. - Partnera Technicznego.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Lubuskie Bony Rozwojowe w subregionie zielonog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.52}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1289078.87", "WARTOSC": "1402850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119ksz. mo\u017cliwo\u015bci zatrud. os. m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrud. przez uczest. projektu, w nast\u0119puj\u0105cych proporcjach: -dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych-na poziome co najmniej 43%; -dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych-wska\u017anik efekt. zatrud. na poziomie co najmniej 17%; -dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych-wska\u017anik efekt. zatrud. na poziomie co najmniej 35%; -dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach-wska\u017anik efekt. zatrud. na poziomie co najmniej 48%. Efekt. zatrud. b\u0119dzie mierzona zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. Przewidujemy,\u017ce uczestnictwo w projekcie zako\u0144czy 92% og\u00f3\u0142u zrekrut.,tj.152 osoby (90 kobiet i 62 m\u0119\u017cczyzn).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej ofery aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczestnika.Na tej podstawie nasz Urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os. bezrob. b\u0119da informowane o realizowanym projekcie i zach\u0119cane do wzi\u0119cia w nim udzia\u0142u. Inform. b\u0119dzie przekazywana poprzez bezpo\u015brednie kontakty pracownik\u00f3w obs\u0142ugi oraz na terenie PUP zostan\u0105 wywieszone plakaty.Ponadto inform. zostanie zamieszczona na naszej stronie internetowej. Projekt jest zgodny z: -prawodawstwem krajowym w zakresie odnosz\u0105cym sie do sposobu realizacji i zakresu projektu; -zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn (na podst. standardu minimum); -pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju) oraz z prawodawstwem unijnym; -SZOOP PO WER; -w\u0142a\u015bciwym celem szczeg\u00f3\u0142owym PO WER.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1188913.53", "WARTOSC": "1410671.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim .W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 67 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.15}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1122344.46", "WARTOSC": "1221400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu, w nast\u0119puj\u0105cych proporcjach: - dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 na poziomie co najmniej 43%; - dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 17%; - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 35%; - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 36%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Przewidujemy, \u017ce uczestnictwo w projekcie zako\u0144czy 92% og\u00f3\u0142u zrekrutowanych, tj. 158 os\u00f3b (87 kobiet i 71 m\u0119\u017cczyzn). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie nasz Urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt jest zgodny z: - w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w tym: polityk\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju) oraz prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym; - prawodawstwem krajowym; - celem tematycznym i priorytetem inwestycyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1071910.35", "WARTOSC": "1261071.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awiebodzinie jako bezrobotne, obj\u0119te I i II profilem pomocy. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - osoby starsze po 50 r.\u017c., - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 sta\u017cy oraz przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Formy wsparcia za\u0142o\u017cone w projekcie spowoduj\u0105 wzrost zatrudnienia w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim. Wszystkie osoby zrekrutowane zostan\u0105 obj\u0119te po\u015brednictwem zawodowym. Projekt jest zgodny z: - przepisami ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i innym w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem krajowym, - zasadami pomocy publicznej, - zasada r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn (zgodnie ze standardem minimum), - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w tym: polityk\u0105 r\u00f3wnych szans i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju), - zapisami Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Osi Priorytetowych RPO-Lubuskie 2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Teraz albo nigdy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1038148.81", "WARTOSC": "1221351.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem osoby zarejestrowane w PUP w \u015awiebodzinie jako bezrobotne. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - osoby starsze po 50 roku \u017cycia, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144, przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. oraz prac inter. Formy wsparcia za\u0142o\u017cone w projekcie spowoduj\u0105 wzrost zatrudnienia w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim. Wszystkie osoby zrekrutowane zostan\u0105 obj\u0119te po\u015brednictwem pracy. Projekt zgodny jest z: - przepisami ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i innymi w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem krajowym, - zasadami pomocy publicznej - zasada r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn (zgodnie ze standardem minimum), - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w tym: polityk\u0105 r\u00f3wnych szans i i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju), - zasadami Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Osi Priorytetowych RPO - Lubuskie 2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": ",,Zn\u00f3w aktywni\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "13042467.96", "WARTOSC": "15344079.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes! to kontynuacja dzia\u0142alno\u015bci akredytowanego O\u015brodka Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Zielonej G\u00f3rze. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuj\u0105ce zasi\u0119giem OBSZAR I, tj. powiaty: sul\u0119ci\u0144ski, s\u0142ubicki, kro\u015bnie\u0144ski, wschowski, \u017carski, zielonog\u00f3rski ziemski i grodzki. Jest odpowiedzi\u0105 na problemy i potrzeby lubuskiego sektora ekonomii spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym celem, kt\u00f3ry b\u0119dziemy realizowali od 1.10.2018 do 30.06.2022, jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sektora ES w woj. lubuskim, poprzez trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 min. 449 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zwi\u0119kszenie zatrudnienia w obszarze ES w ilo\u015bci 168 utworzonych miejsc pracy, a tak\u017ce dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce jako\u015b\u0107 funkcjonowania min. 37 PES, tym m.in. us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne i biznesowe. Projekt realizowany przez partnerstw: Fundacj\u0119 na rzecz Collegium Polonicum, Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Zielonej G\u00f3rze i Fundacj\u0119 Rozwoju Demokracji Lokalnej O\u015brodek Regionalny w Zielonej G\u00f3rze, kt\u00f3re posiada akredytacj\u0119 MRPiPS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "12861486.93", "WARTOSC": "15131161.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes, to przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuj\u0105ce zasi\u0119giem OBSZAR I wskazany w dokumentacji konkursowej (KRYTERIUM DOST\u0118PU 7). Projekt b\u0119dzie realizowany w pow. kro\u015bnie\u0144skim, s\u0142ubickim, sul\u0119ci\u0144skim, wschowskim, zielonog\u00f3rskim ziemskim i grodzkim, \u017carskim w okresie od 1.10.2015 do 31.09.2018. Jest odpowiedzi\u0105 na problemy i potrzeby zawarte w raporcie przeprowadzonym przez OWES w Zielonej G\u00f3rze. G\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sektora ekonomii spo\u0142ecznej w woj. lubuskim, poprzez trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 449 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (305 K, 144 M), zwi\u0119kszenie zatrudnienia w obszarze ES w ilo\u015bci 168 utworzonych miejsc pracy oraz poprzez dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce jako\u015b\u0107 funkcjonowania min. 37 PES. Zg z KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 4 projekt zapewnia realizacj\u0119 wszystkich typ\u00f3w wsparcia przewidzianych w ramach Poddzia\u0142ania 7.6.1. Us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny na rzecz rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej (tworzenie miejsc pracy w sektorze ES, us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne i biznesowe). Projekt realizowany przez Konsorcjum, kt\u00f3re posiada akredytacj\u0119 MRPiPS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "935000.00", "WARTOSC": "1100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt pn. \u201eAktywna integracja w Powiecie \u015awiebodzi\u0144skim.Edycja 2\u201d, b\u0119dzie kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 wypracowanych z podopiecznymi z lat ubieg\u0142ych, podczas realizacji projektu pod tym samym tytu\u0142em. Jednak\u017ce w tej edycji projektu, wsparcie zostanie skierowane do co najmniej 110 klient\u00f3w Centrum, w tym min. 25 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w okresie 01.07.2019r.\u201331.12.2020r. Po raz pierwszy projekt zosta\u0142 opracowany wsp\u00f3lnie z organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105 statutowo zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 wsparciem i aktywizacj\u0105 os. zagro\u017conych wyklucz. spo\u0142ecz., kt\u00f3ra wybrana zosta\u0142a w otwartym konkursie ofert. Dzi\u0119ki wsparciu \u015brodk\u00f3w RPO-Lubuskie 2020 mamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia d\u0142ugofalowych mechanizm\u00f3w wsparcia z wykorzystaniem narz\u0119dzi dot\u0105d nie stosowanych przez PCPR. Za\u0142o\u017cony cel i dzia\u0142ania projektu w pe\u0142ni wpisuj\u0105 si\u0119 w diagnoz\u0119 potrzeb wskazan\u0105 w Powiatowej Strategii Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych na lata 2011-2025r., Powiatowym Programie Dzia\u0142a\u0144 na rzecz Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych na lata 2011-2025 oraz Programie Lokalnego Systemu Opieki nad Dzieckiem i Rodzin\u0105 na lata 2011-2025, a tak\u017ce Powiatowym Programie Rozwoju Pieczy Zast\u0119pczej na lata 2018-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Aktywna integracja w Powiecie \u015awiebodzi\u0144skim. Edycja 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "813610.49", "WARTOSC": "965366.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 76 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "778484.40", "WARTOSC": "915864.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awiebodzinie jako bezrobotne, obj\u0119te I i II profilem pomocy. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - osoby starsze po 50 r.\u017c., - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 sta\u017cy oraz przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Formy wsparcia za\u0142o\u017cone w projekcie spowoduj\u0105 wzrost zatrudnienia w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim. Wszystkie osoby zrekrutowane zostan\u0105 obj\u0119te po\u015brednictwem pracy. Projekt zgodny jest z: - przepisami ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i innym w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem krajowym, - zasadami pomocy publicznej, - zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn (zgodnie ze standardem minimum) - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w tym: polityk\u0105 r\u00f3wnych szans i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju), - zasadami Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Osi Priorytetowych RPO- Lubuskie 2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "Czas na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.85}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "773245.00", "WARTOSC": "909700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem osoby w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awiebodzinie, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. kobiety, osoby w wieku 50+, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne o osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 sta\u017cy i szkole\u0144 oraz przyznawanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, jak i refundacj\u0119 koszt\u00f3w wyposa\u017cenia i doposa\u017cenia miejsc pracy dla os\u00f3b bezrobotnych. Co w konsekwencji spowoduje wzrost zatrudnienia, dostosowanie kwalifikacji zawodowych do wymog\u00f3w lokalnego rynku pracy. Projekt jest zgodny z: - przepisami ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz innym w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem krajowym, - zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej, - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w tym: polityk\u0105 r\u00f3wnych szans i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju), - zapisami Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Osi Priorytetowych RPO \u2013 Lubuskie 2020, - przepisami ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "\"B\u0105d\u017a aktywny zawodowo\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "724798.54", "WARTOSC": "852704.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awiebodzinie jako bezrobotne, obj\u0119te I i II profilem pomocy. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - osoby starsze po 50 r.\u017c., - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 sta\u017cy oraz przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, jak i refundacj\u0119 koszt\u00f3w wyposa\u017cenia i doposa\u017cenia miejsc pracy dla os\u00f3b bezrobotnych. Formy wsparcia za\u0142o\u017cone w projekcie spowoduj\u0105 wzrost zatrudnienia w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim. Projekt jest zgodny z: - przepisami ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i innym w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem krajowym, - zasadami pomocy publicznej, - zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn (zgodnie ze standardem minimum), - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w tym: polityk\u0105 r\u00f3wnych szans i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju), - zapisami Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Osi Priorytetowych RPO-Lubuskie2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "\"Czas na dzia\u0142anie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "653371.04", "WARTOSC": "768671.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Powiatu \u015awiebodzi\u0144skiego. Zak\u0142ada on obj\u0119cie wsparciem osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awiebodzinie jako bezrobotne, obj\u0119te I i II profilem pomocy. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - osoby starsze po 50 roku \u017cycia, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144 oraz przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Formy wsparcia za\u0142o\u017cone w projekcie spowoduj\u0105 wzrost zatrudnienia w powiecie \u015bwiebodzi\u0144skim. Wszystkie osoby zrekrutowane zostan\u0105 obj\u0119te po\u015brednictwem pracy. Projekt zgodny jest z: - przepisami ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i innym w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem krajowym, - zasadami pomocy publicznej - zasada r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn (zgodnie ze standardem minimum) - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w tym: polityk\u0105 r\u00f3wnych szans i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju), - zasadami Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Osi Priorytetowych RPO- Lubuskie 2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIEBODZI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIEBODZINIE", "TYTUL": "\"Postaw na rozw\u00f3j\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1000085.01", "WARTOSC": "1176570.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski", "OPIS": "Zachorowania na nowotwory s\u0105 na drugim miejscu po chorobach uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia w wojew\u00f3dztwie lubuskim. W 2013 roku zarejestrowano 3 939 zachorowa\u0144 na nowotwory z\u0142o\u015bliwe, 1 904 u kobiet (48,34%) i 2 035 u m\u0119\u017cczyzn (51,66%). Najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 zachorowa\u0144 na nowotwory z\u0142o\u015bliwe obserwujemy w grupie 60-64 lata. Najcz\u0119\u015bciej nowotworem u kobiet jest nowotw\u00f3r z\u0142o\u015bliwy sutka (22,95%), najwi\u0119cej w grupie wiekowej kobiet 55-64 lata. Najcz\u0119\u015bciej nowotworem z\u0142o\u015bliwym u m\u0119\u017cczyzn jest nowotw\u00f3r gruczo\u0142u krokowego (19,02%) oraz nowotw\u00f3r oskrzela i p\u0142uca (18,43%). W 2013 roku zarejestrowano \u0142\u0105cznie 2 427 zgon\u00f3w z pow. nowotworu z\u0142o\u015bliwego: 1 106 kobiety (45,57%) i 1 321 m\u0119\u017cczy\u017ani (54,43%). Proces leczenia wymaga podej\u015bcia kompleksowego, \u0142\u0105cznie z pomoc\u0105 psychologa i rehabilitacj\u0105. Po odzyskaniu sprawno\u015bci wi\u0119kszo\u015b\u0107 pacjent\u00f3w chce uczestniczy w \u017cyciu zawodowym i spo\u0142ecznym. Du\u017ce znaczenie ma wsparcie grupy, aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa. Celem projektu jest integracja os\u00f3b onkologicznych z terenu oddzia\u0142ywania fundacji czyli z powiatu zielonog\u00f3rskiego i \u015bwiebodzi\u0144skiego oraz wsparcie ich najbli\u017cszego otoczenia.", "BENEFICJENT": "BLACK BUTTERFLIES", "TYTUL": "Wsparcie spo\u0142eczne i zawodowe os\u00f3b z chorob\u0105 onkologiczn\u0105 w woj. lubuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340061.31", "WARTOSC": "400072.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Projekt(P)zak\u0142ada wsparcie Oddzia\u0142u Przedszkolnego w Specjalnym O\u015brodku Szkolno Wychowawczym im. L. Wierusza w \u015awiebodzinie. W sk\u0142ad O\u015brodka wchodz\u0105: Publiczne Przedszkole Specjalne, Publiczne Przedszkole Specjalne dla dzieci z autyzmem. Do OP ucz\u0119szczaj\u0105 dzieci w wieku od 3 do 9 lat z niep. umys\u0142ow\u0105 oraz dzieci z autyzmem. P pozwoli zapewni\u0107 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej, wyr\u00f3wna\u0107 deficyty wynikaj\u0105ce z niepe\u0142nosprawno\u015bci. P zak\u0142ada dostosowanie istniej\u0105cych 17 miejsc przedszkolnych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez zakup wyposa\u017cenia, pomocy dydaktycznych, sprz\u0119t\u00f3w specjalistycznych zapewniaj\u0105cych dzieciom mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania ze wszystkich zaj\u0119\u0107 oraz obiekt\u00f3w bez \u017cadnych barier. Projekt obejmuje realizacj\u0119 podstawy programowej, zaj\u0119cia dodatkowe, spotkania ze specjalistami, organizacj\u0119 zabaw, podniesienie kwalifikacji i kompetencji nauczycieli.", "BENEFICJENT": "SPECJALNY O\u015aRODEK SZKOLNO-WYCHOWAWCZY IM. LECHA WIERUSZA", "TYTUL": "Edukacja w Specjalnym O\u015brodku Szkolno Wychowawczym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2429527.37", "WARTOSC": "2858267.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt (P) \u201eAktywni Lubuszanie-wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach\" to odpowied\u017a na problem opisany w RPO -Lubuskie 2020, jakim jest wykluczenie spo\u0142eczno-zawodowe i ub\u00f3stwo. P wykorzystuj\u0105c model akt. spo\u0142ecznej i zawodowej w \u015brodowisku rodzinnym, daje szans\u0119 100 os. bezrobotnym(w tym emerytom oraz rencistom)(75K), kt\u00f3rzy oddalili si\u0119 od rynku pracy w trakcie opieki nad swoimi dzie\u0107mi, wnucz\u0119tami lub/i os. niesamodzielnymi a deklaruj\u0105cych ch\u0119\u0107 powrotu do pracy,nabycia umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji spo\u0142.i zaw. Dzia\u0142. proj. pozwol\u0105 na ponowne w\u0142\u0105czenie ich do spo\u0142ecze\u0144stwa i rynku pracy, zmieniaj\u0105c status os. bezrobotnej a tak\u017ce stanowi\u0105 wsparcie ich najbli\u017cszego otoczenia 70 os.(40 K) poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracyjnych z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb w czasie trwania P od 01.07.2020 do 31.12.2021 r. P jest zgodny z politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi Europa 2020 a tak\u017ce z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, poprzez dbznie o zasoby \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "\"Aktywni Lubuszanie -wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1567750.20", "WARTOSC": "1844412.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie sieci 3 poradni wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obejmuj\u0105cych 6 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego (mi\u0119dzyrzecki, \u015bwiebodzi\u0144ski, gorzowski, strzelecko-drezdenecki, sul\u0119ci\u0144ski i s\u0142ubicki) zgodnie z przelicznikiem 1 poradnia na 2 powiaty, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b pochodz\u0105cych z teren\u00f3w wiejskich (obszar DEGURBA 3). Zadaniem ka\u017cdego z punkt\u00f3w wsparcia b\u0119dzie organizacja dost\u0119pu do specjalistycznego wsparcia z zakresu psychoterapii rodzinnej i indywidualnej, terapii uzale\u017cnie\u0144 (indywidualnych i grupowych), poradnictwa prawnego, szko\u0142y dla rodzic\u00f3w oraz wsparcia psychologicznego w zakresie seksuologii. Wsparciem obj\u0119tych zostanie docelowo 300 os\u00f3b w tym minimum 200 rodzin, przy czym nale\u017cy to rozumie\u0107 jako pomoc zar\u00f3wno na poziomie jednostkowym, jak i ca\u0142ej rodziny. Ze wzgl\u0119du na dysproporcje w korzystaniu z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej pod wzgl\u0119dem p\u0142ci (np. \u201eBeneficjenci \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej w 2016 r.) projekt zak\u0142ada, i\u017c z pomocy skorzysta 200 kobiet i 100 m\u0119\u017cczyzn, przy jednoczesnym uwzgl\u0119dnieniu zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na (po)moc. Punkty interdyscyplinarnego wsparcia rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4439609.50", "WARTOSC": "5223070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt Kr.Form. 1 - jest dedykowany os. opuszczaj\u0105cym Zak\u0142. Karny/ Aresz. \u015aledcze i inne jed. penitencjarne z zwi\u0105zku z wykonywaniem kary, oraz tym kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad karny do 365 dni od daty rekrutacji ( 320 os), wg zdiagnozowanych obszar\u00f3w wykluczenia oraz os. z ich najbli\u017cszego otoczenia (145 os\u00f3b Ot.)- kryt. for. 9, gdzie wszystkie os. przebywaj\u0105 na terenie woj. lubusk. wg zapis\u00f3w kryt. for. 8. Przewidziane wsparcie ma s\u0142u\u017cy\u0107 readaptacji psycholog., spo\u0142., ekonom. i zawodowej osobom, w celu wzmocnienia poprawnej resocjalizacji, usamodzielnienia si\u0119, przyj\u0119cia po\u017c\u0105danej spo\u0142ecznie postawy \u017cyciowej, uzysk. umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji oraz poszukiwania i podj\u0119cia pracy zarobkowej, a w rezultacie do post\u0119pu w integracji spo\u0142. i zawodowej. Wsparcie dot. r\u00f3wnie\u017c otoczenia, w celu wypracowania i stosowania komplementarnych narz\u0119dzi aktywnej integracji. Za\u0142o\u017cenie- wsparcie dla 320 uczestnik\u00f3w ( 270 M/50 K) oraz 145 os\u00f3b z najbl. otoczenia ( 25 M/120 K). tj. 170 K i 295 M. tj. 465 os\u00f3b. Obszar - woj. lubusk. Od 01.09.2018 do 29.02.2020 r. Kr.For.3, Partnerstwo zgodne z art 33 ust. wdro\u017ceniowej, Kr.For. 6/ nie podlega wykluczeniu -kryt. for. 5", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Koordynacja procesu readaptacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych jednostki penitencjarne w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-06", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1923351.78", "WARTOSC": "2262766.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Integracja spo\u0142eczno-zawodowa 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo (38K/52M) i 270 (170K,100M) os\u00f3b z ich otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w wytycznych z zakresu realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015br. EFS i EFRR na lata 2014-2020) z terenu 8 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, poprzez kompleksowy program reintegracji opracowany na podstawie zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb obejmuj\u0105cy: - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym , oraz 270 os\u00f3b z ich otoczenia obejmuj\u0105c\u0105: poradnictwo psychologiczne, psychospo\u0142eczne, prawne, warsztaty, grupy samopomocowe, inne \u015brodowiskowe formy aktywizacji spo\u0142ecznej, - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obejmuj\u0105c\u0105: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, kursy zawodowe, sta\u017ce w terminie do 31.08.2019r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "S.O.S.- wsparcie dla potrzebuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1540408.83", "WARTOSC": "1812245.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od I 2018 do XII 2019 przez STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \u201eDALEJ RAZEM\u201d z Zielonej G\u00f3ry \u2013 udziela wsparcia osobom zagro\u017conym lub dotkni\u0119tym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z woj. lubuskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug asystenckich dla 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami autystycznymi (w tym 8 K) z woj. lubuskiego (wg K.c), zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., \u015bwiadczonych przez 4 asystent\u00f3w osoby niepe\u0142nosprawnej (K i/lub M), prowadz\u0105ce do wzrostu poziomu usamodzielnienia tych os\u00f3b \u2013 (CEL G\u0141\u00d3WNY) > zwi\u0119kszenie kompetencji 48 rodzic\u00f3w (opiekun\u00f3w prawnych; K i/lub M) ukierunkowane na zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci ich podopiecznych (CEL PO\u015aREDNI).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \"DALEJ RAZEM\"", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci os\u00f3b z autyzmem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1777215.81", "WARTOSC": "2090842.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 pa\u017adziernika 2018 roku do 31 marca 2020r. na obszarze wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Powstanie sie\u0107 poradni dla os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, gdzie oferowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi pomocy \u015brodowiskowej, us\u0142ug wspieraj\u0105cych i interwencyjnych. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 100 rodzin, w tym 240 os\u00f3b. Utworzone poradnie stanowi\u0105 odpowied\u017a na deficyt tego rodzaju wsparcia uj\u0119ty w \"Diagnozie us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach wojew\u00f3dztwa lubuskiego\" - kryterium nr 13. Zadanie realizowane b\u0119dzie w partnerstwie ze Zwi\u0105zkiem M\u0142odzie\u017cy Wiejskiej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju) oraz prawodawstwem unijnymi. W ramach kryterium nr 4 uruchomienie sieci poradni nie zmniejszy dotychczasowego poziomu finansowania us\u0142ug oraz nie spowoduje zast\u0105pienia \u015brodkami projektu dotychczasowego finansowania us\u0142ug ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europejskie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "321932.08", "WARTOSC": "378743.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142 proj: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawo, spo\u0142 i eduk 36 (20K/16M) os w wieku akt zaw, zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 (zgodnie z Wytycznymi i REG KONKURSU) z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nospr [pierwsze\u0144stwo w proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y os: do\u015bw wielokrot WS, os o znacznym lub um stopniu niepe\u0142nos oraz os z niep sprz\u0119\u017conymi, z niep intelektualn\u0105 oraz os z zaburzeniami psych-Kryt Prem-KP], niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro wyklm spo\u0142ecznym wy\u0142 z obszar\u00f3w wiejskich [KP] pow mi\u0119dzyrzeckiego,zielonog\u00f3rskiego,\u015bwiebodzi\u0144skiego,wschowskiego woj lubuskiego w okresie od 01.08.17 do 30.09.18r. Min 19% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ON-KP. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty indywidualnym poradnictwem psychologicznym, doradztwem zawodowym, kursami zawodowymi (30% uzyska kwal zaw), po\u015brednictwem pracy, 50% UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cami zaw-wspracie zostanie dobrane w ramach indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142-zatr. Pr zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a efekt spo\u0142 poziomie min 34% w tym wska\u017a efektywno\u015bci zatr na poziomie 22% (12% dla ON). Pr real w partnerstwie z Find Inicjatyw Mn oraz Centrum Szkol EDUCUS.", "BENEFICJENT": "GRUPA BPW BARTOSZ WITKOWSKI", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 w Twoich r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "849786.86", "WARTOSC": "999749.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu zaplanowanym do 30/09/2019r. jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia min.50 z 85 UP [55%K] mieszk.powiat\u00f3w obj\u0119tych projektem, powy\u017cej 18 r.\u017c., wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym przez obj\u0119cie ich kompleksowym programem integracji spo\u0142ecznej i zawodowej. UP zostanie zaoferowane: - opr. Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji [100%UP] - 100% UP zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami doradztwa zawodowego, poradnictwa zawodowego [Zad.1] -490 h ind. poradnictwa specjalistycznego[Zad.3] - UP wezm\u0105 udzia\u0142 w 3-dn. treningach kompet.i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.[Zad.3] - \u015br. 60 UP zrealizuje \u015brednio 100h program szkole\u0144 zawodowych [Zad.5] - \u015br. 60 UP zrealizuje min.3-miesi\u0119czny (\u015brednio 4 miesi\u0119czny) program sta\u017cu zawodowego (d\u0142ugo\u015b\u0107 zal. od I\u015aR) [Zad.6] - Ka\u017cdy z 85 UP zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednika pracy [5h/UP], doradcy/psychologa oraz wsparciem mentorskim [sr. 10h/UP, Zad. 2] - ok.50UP -wsparcie o charakterze zdrowotnym kt\u00f3rych celem jest wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy [35 UP, Zad. 7]", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "OD WYKLUCZENIA DO ZATRUDNIENIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "698778.12", "WARTOSC": "829115.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "55 biernych zawodowo (39K,16M), zamieszkuj\u0105cych powiat: m. Zielona G\u00f3ra, zielonog\u00f3rski, \u015bwiebodzi\u0144ski,nowosolski, kro\u015bnie\u0144ski,\u017carski,\u017caga\u0144ski,wschowski w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) zostanie obj\u0119tych od 01.12.2018 do 31.12.2020 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia z kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej absolwent\u00f3w, szkolenia komputerowe i egzaminy ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 30 os. (21K, 9M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Wyka\u017c si\u0119, a b\u0119dziesz mie\u0107 prac\u0119 - szkolenia i sta\u017ce szans\u0105 na start zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "694564.12", "WARTOSC": "824115.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "50 biernych zawodowo os\u00f3b (35K,15M), zamieszkuj\u0105cych powiat: m. Zielona G\u00f3ra, zielonog\u00f3rski, \u015bwiebodzi\u0144ski, nowosolski, kro\u015bnie\u0144ski, \u017carski, \u017caga\u0144ski,wschowski w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) zostanie obj\u0119tych od 01.03.2020 do 31.08.2021 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia z kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej absolwent\u00f3w, szkolenia komputerowe i egzaminy ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 27 os. (19K, 8M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Start zawodowy dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "321932.08", "WARTOSC": "378743.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142 proj: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawo, spo\u0142 i eduk 36 (19K/17M) os w wieku akt zaw, zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 (zgodnie z Wytycznymi i REG KONKURSU) z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nospr [pierwsze\u0144stwo w proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y os: do\u015bw wielokrot WS, os o znacznym lub um stopniu niepe\u0142nos oraz os z niep sprz\u0119\u017conymi, z niep intelektualn\u0105 oraz os z zaburzeniami psych-Kryt Prem-KP], niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro wyklm spo\u0142 wy\u0142 z obszar\u00f3w wiejskich [KP] pow mi\u0119dzyrzeckiego,zielonog\u00f3rskiego,\u015bwiebodzi\u0144skiego,wschowskiego,nowosolskiego woj lubuskiego w okresie od 01.04.18 do 31.07.19r. Min 19% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ON-KP. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty indywid poradnictwem psychologicznym, doradztwem zawodowym, kursami zawodow (30% uzyska kwal zaw), po\u015brednictwem pracy, 50% UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cami zaw-wspracie zostanie dobrane w ramach indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142-zatr. Pr zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a efekt spo\u0142 poziomie min 34% w tym wska\u017a efektywno\u015bci zatr na poziomie 22% (12% dla ON). Pr real w partnerstwie z Find Inicjatyw Mn oraz Centrum Szkol EDUCUS.", "BENEFICJENT": "GRUPA BPW BARTOSZ WITKOWSKI W SPADKU", "TYTUL": "Twoja szansa rozwoju zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297941.10", "WARTOSC": "350518.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142 proj: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawo, spo\u0142 i eduk 36 (19K/17M) os w wieku akt zaw, zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 (zgodnie z Wytycznymi i REG KONKURSU) z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nospr [pierwsze\u0144stwo w proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y os: do\u015bw wielokrot WS, os o znacznym lub um stopniu niepe\u0142nos oraz os z niep sprz\u0119\u017conymi, z niep intelektualn\u0105 oraz os z zaburzeniami psych-Kryt Prem-KP], niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro wyklm spo\u0142 wy\u0142 z obszar\u00f3w wiejskich [KP] pow mi\u0119dzyrzeckiego,zielonog\u00f3rskiego,\u015bwiebodzi\u0144skiego,wschowskiego,nowosolskiego,\u017caga\u0144skiego woj lubuskiego w okresie od 01.07.18 do 31.10.19r. Min 19% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ON-KP. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty indywid poradnictwem psychologicznym, doradztwem zawodowym, kursami zawod (30% uzyska kwal zaw), po\u015br pracy, 50% UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cami zaw-wspracie zostanie dobrane w ramach indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142-zatr. Pr zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a efekt spo\u0142 poziomie min 34% w tym wska\u017a efektywno\u015bci zatr na poziomie 25% (12% dla ON). Pr real w partnerstwie z Find Inicjatyw Mn oraz Centrum Szkol EDUCUS. Wart proj:350 518,95 z\u0142 Wk\u0142 w\u0142:17 525,95 z\u0142", "BENEFICJENT": "GRUPA BPW BARTOSZ WITKOWSKI W SPADKU", "TYTUL": "Krok do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "344792.96", "WARTOSC": "405638.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem g\u0142 proj: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawo, spo\u0142 i eduk 36 (19K/17M) os w wieku akt zaw, zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 (zgodnie z Wytycznymi i REG KONKURSU) z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nospr, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro wyklm spo\u0142 wy\u0142 z obszar\u00f3w wiejskich [KP] pow mi\u0119dzyrzeckiego,zielonog\u00f3rskiego,\u015bwiebodzi\u0144skiego,wschowskiego,nowosolskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,kro\u015bnie\u0144skiego woj lubuskiego w okresie od 01.09.19 do 31.10.20r. Min 15% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ON-KP. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty indywid poradnictwem psycholog, doradz zawodo, kursami zawod(30% uzyska kwal zaw), po\u015br pracy, 50% UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cami zaw-wspracie zostanie dobrane w ramach indywid \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142-zatr. Pr zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a efekt spo\u0142 poziomie min 34% w tym wska\u017a efektywno\u015bci zatr na poziomie 25% (12% dla ON). Pr real w partnerstwie z Fundacj\u0105 Inicjatyw Mi\u0119dzynarodowych oraz DPS w Mi\u0119dzyrzeczu. Proj realiz zgodnie z Wyt w zakresie real zasady r\u00f3wno\u015b\u0107 szans i niedyskrymin, w tym standard dost\u0119p dla polityki sp\u00f3j 2014-2020. Wart proj: 405 638,78 z\u0142 Wk\u0142 w\u0142:20 281,95 z\u0142", "BENEFICJENT": "EDUCUS CENTRUM SZKOLENIOWE TOMASZ KIRSZENSZTEJN", "TYTUL": "Centrum Twojego Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "361196.87", "WARTOSC": "424937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VII 2016 do XII 2018 przez STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \u201eDALEJ RAZEM\u201d z Zielonej G\u00f3ry \u2013 udziela wsparcia osobom zagro\u017conym lub dotkni\u0119tym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z woj. lubuskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > aktywizacja spo\u0142.\u2013zawod. 15 doros\u0142ych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami autystycznymi \u2013 zmierzaj\u0105ca do zwi\u0119kszenia ich post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zatrudn., w szczeg\u00f3lno\u015bci do zmniejszenia dystansu w ich adaptacji w spo\u0142ecze\u0144stwie (CEL G\u0141\u00d3WNY) > zwi\u0119kszenie kompetencji 3 trener\u00f3w pracy (K i/lub M) ukierunkowane na zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci ww. os\u00f3b z autyzmem (CEL PO\u015aREDNI). Osi\u0105gni\u0119cie ww. cel\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie przez zapewnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich na rzecz os\u00f3b autystycznych wskutek: >przygotowania i zatrudnienia 3 trener\u00f3w pracy (w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy przez 29 miesi\u0119cy) >wdro\u017cenia wsparcia asystenckiego realiz. przez trener\u00f3w pracy jako kluczowego elementu zatrudnienia wspomaganego os\u00f3b z autyzmem \u2013 w oparciu o przeprowadzone diagnozy sytuacji (indywidualnie dla ka\u017cdej osoby uczestnicz\u0105cej w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \"DALEJ RAZEM\"", "TYTUL": "Trener pracy dla os\u00f3b z autyzmem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]