{"gmina": "Sulech\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Sulech\u00f3w", "kod_gus": "020811409063", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "eurostat": "PL432", "ludnosc": 26434, "budzet": {"dochody": "144,47 mln z\u0142", "wydatki": "134,78 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 91149394.05, "dane1": 89495720.97999997, "dane2": 89495720.97999997, "dane3": 1653673.0700000226}, {"label": "2017", "dane0": 108990350.03000003, "dane1": 106230511.74999997, "dane2": 106230511.74999997, "dane3": 2759838.280000061}, {"label": "2018", "dane0": 120541663.94999997, "dane1": 114914297.80000004, "dane2": 114914297.80000004, "dane3": 5627366.149999931}, {"label": "2019", "dane0": 130892085.81000005, "dane1": 130214545.30999994, "dane2": 130214545.30999994, "dane3": 677540.5000001043}, {"label": "2020", "dane0": 144467170.06, "dane1": 134783213.85000002, "dane2": 134783213.85000002, "dane3": 9683956.209999979}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17500198.720000003, "dane1": 32712365.839999985}, {"label": "2017", "dane0": 17955792.319999997, "dane1": 35639519.69999999}, {"label": "2018", "dane0": 18568929.34, "dane1": 45539010.589999974}, {"label": "2019", "dane0": 19497487.5, "dane1": 40731036.86}, {"label": "2020", "dane0": 20706389.8, "dane1": 41447140.500000015}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,34 mln z\u0142", "wydatki": "6,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6536730700000226}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6536730700000226}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7598382800000607}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7598382800000607}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 5.627366149999931}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 5.627366149999931}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6775405000001044}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6775405000001044}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 9.683956209999979}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 9.683956209999979}], "dochod_ue": "5,09 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "114,58 mln z\u0142", "gmina_pc": "4334.6 z\u0142", "powiat": "115,48 mln z\u0142", "powiat_pc": "4368.7 z\u0142", "wojewodztwo": "16,79 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "240,33 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,59 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,94 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 20706389.8, "wydatki": 41447140.500000015}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "90404659.34", "WARTOSC": "130897612.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego wniosku obejmuje rewitalizacj\u0119 (przywr\u00f3cenie parametr\u00f3w konstrukcyjnych) linii kolejowej nr 358 na odcinku Zb\u0105szynek \u2013 Czerwie\u0144sk wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, od km 0,552 do km 43,610. Realizowany projektu polega\u0107 b\u0119dzie na rewitalizacji infrastruktury liniowej oraz dostosowaniu jej do obs\u0142ugi i bezpiecze\u0144stwa podr\u00f3\u017cnych. Jego zakres zak\u0142ada wykonanie rob\u00f3t obejmuj\u0105cych cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 nawierzchni, cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 rozjazd\u00f3w, lokalne wzmocnienie podtorza, przebudow\u0119 mostu i wiadukt\u00f3w, przebudow\u0119 peron\u00f3w z zabudow\u0105 ma\u0142ej architektury, przebudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym oraz urz\u0105dze\u0144 zabezpieczenia ruchu na przejazdach kolejowych, roboty towarzysz\u0105ce w bran\u017cach srk i elektroenergetycznej. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w: \u2022 Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci przestrzennej i czasowej transportu kolejowego. \u2022 Popraw\u0119 niezawodno\u015bci, wydajno\u015bci i efektywno\u015bci transportu kolejowego\u2013zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oraz punktualno\u015bci realizowanych po\u0142\u0105cze\u0144. \u2022 Osi\u0105gni\u0119cie optymalnego czasu jazdy. \u2022 Integracj\u0119 transportu kolejowego z innymi ga\u0142\u0119ziami transportu. \u2022 Przej\u0119cie ruchu pasa\u017cerskiego przez transport kolejowy z ga\u0142\u0119zi transportu mniej przyjaznych dla \u015brodowiska (przede wszystkim transportu drogowego). \u2022 Bezpiecze\u0144stwo ruchu kolejowego i bezpiecze\u0144stwo osobiste podr\u00f3\u017cnych. \u2022 Komfort podr\u00f3\u017cowania. \u2022 Racjonalizacj\u0119 koszt\u00f3w eksploatacji i utrzymania zarz\u0105dzanej infrastruktury oraz ograniczenie dewastacji infrastruktury kolejowej. \u2022 Umo\u017cliwienie r\u00f3wnego, niedyskryminowanego dost\u0119pu do infrastruktury kolejowej pasa\u017cerom o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119. \u2022 Jak najmniejsze oddzia\u0142ywanie transportu na \u015brodowisko. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy regionu, na kt\u00f3rym zlokalizowane jest planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie oraz obszaru bezpo\u015bredniego oddzia\u0142ywania projektu. Odbiorc\u0105 inwestycji i bezpo\u015brednim interesariuszem inwestycji b\u0119d\u0105 organizatorzy publicznych po\u0142\u0105cz", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja linii kolejowej nr 358 Zb\u0105szynek \u2013 Gubin na odcinku Zb\u0105szynek \u2013 Czerwie\u0144sk \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1771.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "9870766.69", "WARTOSC": "11612666.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 11,96 km. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie lubuskim, w powiecie zielonog\u00f3rskim, w gminie miejsko \u2013 wiejskiej Sulech\u00f3w oraz wsiach: Nowy \u015awiat, Brzezie k. Sulechowa oraz Kalska. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na obszarze Gminy Sulech\u00f3w i obszarze MOF Zielona G\u00f3ra pochodz\u0105cych z transportu zmechanizowanego poprzez rozwini\u0119cie infrastruktury rowerowej. Cel jest zgodny ze Strategi\u0105 ZIT MOF Zielona G\u00f3ra poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: Zmniejszenie wykorzystania indywidualnego transportu zmechanizowanego, Poprawa poziomu bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w oraz turyst\u00f3w na obszarze projektu, Rozbudowa infrastruktury rowerowej, stanowi\u0105cej alternatyw\u0119 dla powszechnego korzystania z transportu zmechanizowanego, Zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci \u015bcie\u017cek rowerowych, Zapewnienie po\u0142\u0105cze\u0144 \u015bcie\u017cek rowerowych umo\u017cliwiaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 na obszarze gminy, obni\u017cenie poziomu niskiej emisji pochodz\u0105cej z ruchu samochod\u00f3w osobowych i \u015brodk\u00f3w transportu miejskiego, rozbudowa jednolitego systemu \u015bcie\u017cek rowerowych, zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci przestrzeni publicznej i rekreacyjnej, ograniczenie wyst\u0119powania \u201ew\u0105skich garde\u0142\u201d w sieci komunikacyjnej MOF ZG W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 przeprowadzenie szeregu dzia\u0142a\u0144 do prawid\u0142owej realizacji inwestycji. Do tych dzia\u0142a\u0144 nale\u017c\u0105: Przygotowanie projektu - opracowanie dokumentacji projektowo-budowlanej, opracowanie studium wykonalno\u015bci; Budowa infrastruktury rowerowej - Etap I \u2013 budowa na odcinku Kalsk \u2013 Sulech\u00f3w ul. \u017bwirki i Wig\u00f3ry, Etap II \u2013 budowa na odcinku Nowy \u015awiat \u2013 Sulech\u00f3w ul. Warszawska, budowa na odcinku Sulech\u00f3w ul. Warszawska \u2013 Sulech\u00f3w ul. \u017bwirki i Wig\u00f3ry; Promocja projektu. Zak\u0142ada si\u0119 szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 5,75 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Obliczony wg. wzoru zamieszczonego w Studium Wykonalno\u015bci na str. 21. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Budowa infrastruktury rowerowej na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Zielona G\u00f3ra - Gmina Sulech\u00f3w. Etap: Cigacice - Kalsk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 373.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "14014926.31", "WARTOSC": "16488148.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany w partnerstwie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Zielonej G\u00f3rze i Zielonog\u00f3rskiego Klubu Je\u017adzieckiego, ZLOP, z gminami Czerwie\u0144sk, Sulech\u00f3w i Zab\u00f3r od III 2018 do XII 2022 \u2013 wspiera osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. z obszaru MOF Zielona G\u00f3ra, okre\u015bl. w art.1 ust.2 ustawy o zatrudn. socjalnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b obj\u0119tych kontraktem socj. lub programem integracji spo\u0142./zawod. os\u00f3b niepe\u0142nospr. w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1, 7.2) \u2013 w szczeg. os. zakwalifik. do III profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 z 20.04.2004r. o promocji zatrudn. i instytucjach r.p. Projekt udziela wsparcia 327 os.i ich otoczeniu (w tym 157os.) z niepe\u0142nospr. w szczeg. przez reintegracj\u0119 spo\u0142.\u2013zawod.: > rozwijanie kompetencji spo\u0142ecznych > kursy zawodowe (w tym prakt. nauka zawodu i egzamin zewn.) w zakresie: 1. pracownik sklepowy 2. opiekun \u015brodowiskowy 3. pracownik gospodarczy 4. specjalista do prac stajennych, hotelowych i zagospodarowania teren\u00f3w zielonych. B\u0119dzie wspierane aktywne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142. ww. os\u00f3b i os\u00f3b z ich otoczenia w 22 Punktach Aktywizacji Spo\u0142eczno\u2013Zawodowej utworzonych w ramach nowo powsta\u0142ego lub istniej\u0105cego Klubu Integracji Spo\u0142", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONA G\u00d3RA/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Lepsze jutro II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 345.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-01", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4179500.00", "WARTOSC": "8300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie stworzonej przez sp\u00f3\u0142k\u0119 NBTA innowacyjnej technologii produkcji umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie nowej generacji izolacji termicznych i akustycznych do uk\u0142ad\u00f3w wydechowych. Autorska technologia przedsi\u0119biorstwa pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie unikalnych warto\u015bci parametr\u00f3w technicznych wyrob\u00f3w gotowych, takich jak: - wsp\u00f3\u0142czynnik t\u0142umienia ha\u0142asu, - wsp\u00f3\u0142czynnik przewodno\u015bci cieplnej. znacz\u0105co przewy\u017cszaj\u0105cych dost\u0119pne obecnie na rynku \u015bwiatowym rozwi\u0105zania oferowane przez czo\u0142owych producent\u00f3w. Pierwsze pr\u00f3by sprawdzenia funkcjonalno\u015bci opracowanej technologii i wytworzonych zgodnie z jej wymaganiami produkt\u00f3w odby\u0142y si\u0119 w warunkach laboratoryjnych, dzi\u0119ki czemu potwierdzone zosta\u0142y mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia parametry pracy nowych izolacji termicznych i akustycznych, kt\u00f3re jako rezultat projektu maj\u0105 zosta\u0107 wdro\u017cone do katalogu produkt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki. Opracowana przez sp\u00f3\u0142k\u0119 innowacyjna technologia produkcji izolacji termicznych i akustycznych do uk\u0142ad\u00f3w wydechowych stanowi \u017ar\u00f3d\u0142o umo\u017cliwiaj\u0105ce wzmocnienie przewagi konkurencyjnej firmy na rynku \u015bwiatowym. Dzi\u0119ki opracowaniu technologii opieraj\u0105cej si\u0119 na formowaniu element\u00f3w metod\u0105 pr\u00f3\u017cniow\u0105 oraz opracowanej przez sp\u00f3\u0142k\u0119 konstrukcji narz\u0119dzia i zastosowanym parametrom technicznym maszyn i urz\u0105dze\u0144 mo\u017cliwa jest redukcja ilo\u015bci kleju w wyrobie gotowym i osi\u0105gni\u0119cie parametr\u00f3w izolacyjno\u015bci niedost\u0119pnych dla firm obecnie funkcjonuj\u0105cych na rynku mi\u0119dzynarodowym. Jednak, aby m\u00f3c wdro\u017cy\u0107 opracowan\u0105 technologi\u0119 konieczne jest zrealizowanie inwestycji polegaj\u0105cej na zakupie maszyn i rozbudowie istniej\u0105cego budynku o hal\u0119 produkcyjn\u0105 ze wzgl\u0119du na to, \u017ce obecne zaplecze techniczne sp\u00f3\u0142ki nie pozwala na produkcj\u0119 seryjn\u0105 nowego typu izolacji termicznych i akustycznych do uk\u0142ad\u00f3w wydechowych. Posiadane maszyny i urz\u0105dzenia nie daj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gni\u0119cia odpowiednich dla nowego procesu technologicznego parametr\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "NBTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii formowania tr\u00f3jwymiarowych izolacji termicznych i akustycznych do uk\u0142ad\u00f3w wydechowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "10423373.21", "WARTOSC": "12815124.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Wzrost stopnia wykorzystania e-us\u0142ug w obs\u0142udze pacjent\u00f3w i kontrahent\u00f3w Szpitala Mi\u0119dzyrzeckiego Sp. z o.o., Samodzielnego Publicznego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Mi\u0119dzyrzeczu, Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Sul\u0119cinie, Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Sulechowie a w konsekwencji poprawa dost\u0119pu do publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: 1. Poprawa dost\u0119pu pacjent\u00f3w do e-us\u0142ug o znacznym stopniu interakcyjno\u015bci 2 Unowocze\u015bnienie infrastruktury informatycznej czterech publicznych szpitali 3. Zwi\u0119kszenie wymiany informacji o zdarzeniach medycznych w relacji typu A2A, A2B, A2C Projekt jest realizowany w formule partnerstwa (podmioty wymienione w tytule). Projekt stanowi samodzieln\u0105 pod k\u0105tem operacyjno\u015bci jednostk\u0119 analizy, poniewa\u017c efektem jego realizacji b\u0119dzie stworzenie w pe\u0142ni funkcjonalnej i operacyjnej infrastruktury bez konieczno\u015bci realizacji dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych nie uwzgl\u0119dnionych w projekcie. Projekt obejmuje zadania inwestycyjne polegaj\u0105ce na: \u2022 dostosowaniu system\u00f3w informatycznych u wszystkich uczestnik\u00f3w projektu do poziomu technologicznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego realizacj\u0119 us\u0142ug elektronicznych na najwy\u017cszym poziomie dla interesariuszy plac\u00f3wek (pacjent\u00f3w oraz kontrahent\u00f3w), a tak\u017ce wdro\u017cenie w pe\u0142ni funkcjonalnej platformy wymiany elektronicznych dokument\u00f3w medycznych mi\u0119dzy uczestnikami projektu, a w dalszej kolejno\u015bci, mo\u017cliwo\u015b\u0107 jej integracji z platformami; \u2022 wdro\u017ceniu infrastruktury techniczno-systemowej gwarantuj\u0105cej ci\u0105g\u0142\u0105 prac\u0119 system\u00f3w informatycznych umo\u017clwiaj\u0105cych realizacj\u0119 us\u0142ug elektronicznych, \u2022 wdro\u017ceniu mechanizm\u00f3w ochrony danych, w tym elektronicznej dokumentacji medycznej, polegaj\u0105cych na implementacji w infrastrukturze wszystkich uczestnik\u00f3w projektu modu\u0142\u00f3w bezpiecz", "BENEFICJENT": "SZPITAL MI\u0118DZYRZECKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug w szpitalach powiatowych w Mi\u0119dzyrzeczu, Sul\u0119cinie i Sulechowie oraz w Szpitalu dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Mi\u0119dzyrzeczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "4074604.38", "WARTOSC": "6380885.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna wraz z remontem bud. A, C, D, F u\u017cyteczno\u015bci publicznej Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Sulechowie. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w SP 1 poprzez ich termomodernizacj\u0119, przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do poprawy stanu powietrza atmosferycznego oraz ograniczenia strat ciep\u0142a. Projekt wpisuje si\u0119 w RPO-Lubuskie 2020 w ramach III osi priorytetowej Gospodarka niskoemisyjna dla kt\u00f3rej cel g\u0142\u00f3wny stanowi: Przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 poprzez wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i wzrost efektywno\u015bci energetycznej. Jego osi\u0105gni\u0119cie b\u0119dzie wykonalne m.in. dzi\u0119ki uwzgl\u0119dnieniu celu szczeg\u00f3\u0142owego dla priorytetu inwestycyjnego PI 4c tj. zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Roboty budowlane obejmuj\u0105 m.in. wykonanie: izolacji termicznej \u015bcian zewn. i wewn., izolacji termicznej \u015bcian w gruncie, izolacji termicznej stropodachu, usprawnienie systemu wentylacji naturalnej, zmniejszenie strat ciep\u0142a przez okna i drzwi zewn\u0119trzne, usprawnienie instalacji co i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Realizacja cel\u00f3w Strategii ZIT MOF ZG (cel 2,dz.6) zmniejszenie ch\u0142onno\u015bci energetycznej, zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkownik\u00f3w, wesprze rozwoju obszar\u00f3w zdegradowanych, zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 przestrzeni publicznej, zapewni wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 edukacji gminy i MOF ZG. B\u0119d\u0105 zmodernizowane energetycznie 4 obiekty o pow. u\u017cytkowej budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wielko\u015bci 4568,80 m2. Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 16,439 T r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, a zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o 1792225 kWh/rok. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 5865,465 GJ/rok. Grupami docelowymi s\u0105: osoby przebywaj\u0105ce na co dzie\u0144 w obiektach obj\u0119tych projektem, mieszka\u0144cy gminy Sulech\u00f3w i obszaru MOF ZG. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Sulechowie - realizacja w ramach ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3803732.50", "WARTOSC": "8503174.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu Centrum Badawczego Biow\u0119gla (CBB) w oparciu o najnowsze rozwi\u0105zania technologiczne, wyposa\u017conego w modu\u0142owy system aparatury badawczej. CBB b\u0119dzie mia\u0142o form\u0119 kontenerow\u0105 \u2013 zlokalizowane zostanie w sze\u015bciu kontenerach laboratoryjnych wyposa\u017conych we wszystkie niezb\u0119dne media. Poszczeg\u00f3lne kontenery zostan\u0105 wyposa\u017cone w aparatur\u0119 badawcz\u0105 (aparatura badawcza proces\u00f3w ci\u0105g\u0142ej termochemicznej konwersji biomasy, analizatory obj\u0119to\u015bci por\u00f3w, termowimetryczny, syngazu, w\u0119gla, fluorescencyjny spektrometr EDX, wagosuszarka, drobny sprz\u0119t laboratoryjny, komputery do opracowywania wynik\u00f3w bada\u0144 i sterowania aparatur\u0105), pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 funkcje magazynowe, jak r\u00f3wnie\u017c socjalno \u2013 biurowe. CBB b\u0119dzie prowadzi\u0107 badania w celu opracowania nowych biow\u0119gli z agro substrat\u00f3w lignocelulozowych odpadowych oraz optymalizacji proces\u00f3w ich wytwarzania. W ramach agendy badawczej przewidziano opracowywanie biow\u0119gli do zastosowa\u0144 rolniczych (w tym nawozowych), a tak\u017ce w energetyce, budownictwie, do produkcji biogazu, do odka\u017cania, do oczyszczania \u015bciek\u00f3w i wody pitnej, w przemy\u015ble elektronicznym, metalurgicznym, w\u0142\u00f3kienniczym i kosmetycznym. W celu realizacji agendy badawczej podpisano stosowne porozumienie z podmiotem aktywnym w obszarze innowacji \u2013 Lubuskim O\u015brodkiem Innowacji i Wdro\u017ce\u0144 Agrotechnicznych Sp. z o. o. (LOIiWA). W zwi\u0105zku z powy\u017cszym m. in. CBB zostanie zlokalizowane na terenie LOIiWA, a strony b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 przy realizacji analiz opracowywanych biow\u0119gli.[...]", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL CHEMICAL COMPANY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczego Biow\u0119gla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "3707575.70", "WARTOSC": "7779973.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna wraz z remontem i rozbudow\u0105 nast\u0119puj\u0105cych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Przedszkola nr 5 i Przedszkola nr 6 w Sulechowie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w przedszkoli poprzez ich termomodernizacj\u0119, przyczyniaj\u0105c\u0105 si\u0119 do poprawy stanu powietrza atmosferycznego oraz ograniczenia strat ciep\u0142a. Projekt wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 ZIT MOF ZG w Cel 2 Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j i ochrona zasob\u00f3w przyrodniczych i kulturowych\u201d, Dzia\u0142anie 6. Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w i instalacji w gminach MOF ZG, Priorytet inwestycyjny 4.iii POIi\u015a 2020: Wspieranie efektywno\u015bci energetycznej, inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 i wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej, w tym w budynkach publicznych, i w sektorze mieszkaniowym. Roboty budowlane obejmuj\u0105 m.in.: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu, pokrycie dachu pap\u0105 termozgrzewaln\u0105, remont komina i g\u0142owic kominowych, wymian\u0119 komink\u00f3w wentylacyjnych, wymian\u0119 stolarki drzwiowej, remont instalacji wentylacyjnej. Realizacja cel\u00f3w Strategii ZIT MOF ZG: podniesienie efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 obiekt\u00f3w i instalacji, wesprze rozwoju obszar\u00f3w zdegradowanych, zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 przestrzeni publicznej, zapewni wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej gminy Sulech\u00f3w i MOF Zielona G\u00f3ra ZG. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zmodernizowane energetycznie 2 obiekty o powierzchni u\u017cytkowej budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wielko\u015bci 1.695,99 m2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 136,29 Tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, a zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych wyniesie 742 286,11 kWh/rok. Dzi\u0119ki projektowi nast\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w (GJ/rok) wielko\u015bci 2429,3. Grupami docelowymi s\u0105: osoby przebywaj\u0105ce na co dzie\u0144 w obiektach obj\u0119tych projektem, mieszka\u0144cy gminy Sulech\u00f3w i obszaru MOF[...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja i remont Przedszkola nr 5 w Sulechowie oraz Termomodernizacja i remont Przedszkola nr 6 w Sulechowie \u2013 realizacja w ramach ZIT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-15", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "3406850.05", "WARTOSC": "5735119.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt badawczy dotyczy przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w celu wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144 produktowych do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Przewa\u017caj\u0105c\u0105 innowacj\u0105 b\u0119dzie - innowacyjno\u015b\u0107 produktowa- b\u0119dzie to innowacyjna instalacja do termicznego rozk\u0142adu odpad\u00f3w wielocz\u0105steczkowych. Prace badawcze b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem rozwi\u0105za\u0144 obj\u0119tych patentem P.218771 \u201espos\u00f3b i instalacja do recyklingu opon\u201d, kt\u00f3ry nie mia\u0142 jeszcze swego zastosowania w gospodarce, a posiada znacz\u0105ce rozwi\u0105zania w zakresie konstrukcyjnym. Wnioskodawca w ramach projektu utworzy kom\u00f3rk\u0119 B+R, w kt\u00f3rej zatrudnienie znajd\u0105 pracownicy naukowi pracuj\u0105cy dla przemys\u0142u i konstruktorzy. Przedmiotem projektu badawczego jest zaprojektowanie i wykonanie instalacji do cel\u00f3w badawczych przeprowadzenie bada\u0144 optymalizacyjnych dla obrotowych reaktor\u00f3w poziomych, optymalizacja konstrukcji pod kontem p\u0142ynno\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci procesu technologicznego, bez \u017cadnego \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania, badania procesu termolizy w uk\u0142adzie szczelnym w temp. do 380 C od 0,5 do max 3 bar. Dla prototypu instalacji sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 9 obrotowych wymiennych reaktor\u00f3w z opatentowan\u0105 kolumn\u0105 rektyfikacyjn\u0105 b\u0119d\u0105 przeprowadzane badania sprawno\u015bciowe oraz badania frakcji poprocesowych, tj. frakcja sta\u0142a i frakcja ciek\u0142a, przy zastosowaniu r\u00f3\u017cnych konfiguracji wsadu. G\u0142\u00f3wnym wsadem poddanym termicznemu rozk\u0142adowi b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cnego rodzaju odpady gumowe, i opony. Celem realizacji projektu jest uzyskanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie sposobu przeprowadzenia procesu termolizy i konstrukcji instalacji kt\u00f3re zostan\u0105 opatentowane i b\u0119d\u0105 nowo\u015bci\u0105 w skali co najmniej krajowej i europejskiej.[...]", "BENEFICJENT": "GMG SP Z O.O.", "TYTUL": "\u201eBadania nad optymalizacj\u0105 procesu efektywnego przetwarzania odpad\u00f3w wielocz\u0105steczkowych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23293966.73", "WARTOSC": "27404666.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VII 2016 do V 2023 \u2013 udziela kompleksowego wsparcia 97 szko\u0142om MOF Zielonej G\u00f3ry, prowadz\u0105cym kszta\u0142cenie og\u00f3lne na poziomie: \u2013podstawowym \u201343 szk\u00f3\u0142 \u2013gimnazjalnym \u201325 szk\u00f3\u0142 \u2013ponadgimnazjalnym \u201329 szko\u0142y, w tym 19 lice\u00f3w i technik\u00f3w, 8 szk\u00f3\u0142 zawodowych i 2 inne. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 ucz. ww. szk\u00f3\u0142 i ich nauczyciele \u2013przewiduje si\u0119, \u017ce w ci\u0105gu 7 lat proj. wsparciem zostanie obj\u0119tych og\u00f3\u0142em 27 520 ucz. i 212 naucz. przedmiot\u00f3w mat.\u2013przyr. G\u0142.efektem projektu jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca V 2023r. szans eduk.\u2013zawod. ucz. z ww. szk\u00f3\u0142 oraz przygotowanie ich do efektywnego funkcjonowania na rynku pracy zgodnie z potrzebami gosp. regionu wskutek zrealizowania zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych dla ucz. wszystkich typ\u00f3w szk\u00f3\u0142 w zakr. nauk i przedmiot\u00f3w matem.\u2013przyrod., j.ang., zaj\u0119\u0107 z doradztwa zawod. dla gimnazjalist\u00f3w i warsztat\u00f3w doskonal\u0105cych kompetencje nauczycieli w tym TIK oraz kurs\u00f3w nadaj\u0105cych kwalifikacje z zakresu wczesnego nauczania j.ang. Badania ORE VIII 2015 wskazuj\u0105 korzy\u015bci pracy zesp.: \u2022umiej\u0119to\u015bci cz\u0142onk\u00f3w grupy sumuj\u0105 si\u0119 \u2022zwi\u0119ksza si\u0119 efektywn. pracy jednostki \u2022cz\u0142onkowie zespo\u0142u ucz\u0105 si\u0119 dialogu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE SAMODZIELNY ODDZIA\u0141 W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u015awiat nauki \u2013 nowe standardy edukacji w szko\u0142ach zielonog\u00f3rskiego Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-08-13", "DOFINANSOWANIE": "2661021.90", "WARTOSC": "3829382.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem do rozwi\u0105zania w wyniku realizacji projektu jest ograniczona (szczeg\u00f3lnie w stosunku do istniej\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci) oferta e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w \u015bwiadczonych przez Sulechowskie Przedsi\u0119biorstwo Komunalne \u201eSuPeKom\u201d Sp. z o.o. w Sulechowie. Przedmiotem projektu jest wi\u0119c zakup zintegrowanego systemu elektronicznego obejmuj\u0105cego specjalistyczne oprogramowanie umo\u017cliwiaj\u0105ce obs\u0142ug\u0119 on-line (w tym uruchomienie nowych e-us\u0142ug) mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorstw i innych podmiot\u00f3w oraz instytucji, a tak\u017ce doposa\u017cenie beneficjenta w sprz\u0119t ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnienie i poprawa jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez \u201eSuPeKom\u201d Sp. z o.o. i usprawnienie dzia\u0142ania poprzez wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug publicznych i elektronizacj\u0119 wymiany korespondencji za pomoc\u0105 ePUAP. W zakres rzeczowy projektu wchodzi: - Studium Wykonalno\u015bci - Aplikacje programowe - Infrastruktura serwerowa - serwer i oprogramowanie oraz przebudowa serwerowni - Sprz\u0119t kliencki dla pracownik\u00f3w obs\u0142ugi beneficjenta - sprz\u0119t komputerowy wraz z oprogramowaniem - Sprz\u0119t u\u017cytkowy do obs\u0142ugi e-us\u0142ug - urz\u0105dzenia do rejestrowania przep\u0142ywu wody wraz z nak\u0142adkami oraz oprogramowanie - Szkolenia - Promocja projektu - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski oraz przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia) Do g\u0142\u00f3wnych efekt\u00f3w projektu nale\u017cy: \u2022 wprowadzenie mo\u017cliwo\u015bci korzystania z e-us\u0142ug bez wzgl\u0119du na godziny otwarcia sp\u00f3\u0142ki, \u2022 skr\u00f3cenie procedur administracyjnych, \u2022 ograniczenie konieczno\u015bci osobistych wizyt w siedzibie sp\u00f3\u0142ki, a tym samym zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 klient\u00f3w: obywateli, przedsi\u0119biorc\u00f3w (mniej czasu na za\u0142atwienie sprawy, mniejsze wydatki na dojazd), \u2022 zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania sp\u00f3\u0142ki poprzez ograniczenie obiegu papierowego dokument\u00f3w, Okres realizacji projektu to III kw. 2015 - IV kw. [...]", "BENEFICJENT": "SULECHOWSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE \u201eSUPEKOM\u201d", "TYTUL": "Wdro\u017cenie ZSI oraz elektronicznych us\u0142ug dla ludno\u015bci przez Sulechowskie Przedsi\u0119biorstwo Komunalne \u201eSuPeKom\u201d Sp. z o.o. w Sulechowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2514013.01", "WARTOSC": "3206701.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Zakres rzeczowy przedmiotowego projektu obejmuje prace termomodernizacyjne w obr\u0119bie budynku Centrum Us\u0142ug Socjalnych w miejscowo\u015bci Kruszyna dz. 7/5 w Gminie Sulech\u00f3w. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Sulech\u00f3w poprzez termomodernizacj\u0119 budynku CUS w Kruszynie, a przez to redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i poprawa stanu powietrza. Wska\u017aniki obligatoryjne: Rezultaty: - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publ. \u2013 132 920,58 kWh/rok, - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 22,21 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 0 EPC. Produkty: - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt. Zgodno\u015b\u0107 ze Strategi\u0105 ZIT MOF ZG: Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j i ochrona zasob\u00f3w przyrodniczych i kulturowych (Cel nr 2), Dzia\u0142anie 6 Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w i instalacji w gminach MOF ZG, priorytet inwestycyjni 4.iii POIi\u015a 2020: Wspieranie efektywno\u015bci energetycznej, inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 i wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publ., w tym w budynkach publ. i w sektorze mieszkaniowym, Poddzia\u0142ania 3.2.3. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna ZIT ZG. Projekt w spos\u00f3b bezpo\u015bredni rozwi\u0105zuje problem wskazany w ZIT MOF Zielona G\u00f3ra Zbyt wysoka energoch\u0142onno\u015b\u0107 obiekt\u00f3w publicznych i mieszkalnych poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku CUS w Sulechowie. Projekt przyczynia si\u0119 tak\u017ce do rozwi\u0105zanie innych problem\u00f3w zdiagnozowanego w Strategii: - wysoki poziom niskiej emisji, - niski poziom wykorzystania mo\u017cliwo\u015bci ekologicznego centralnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej, - ma\u0142o atrakcyjna przestrze\u0144 publiczna i rekreacyjna. Grup\u0105 docelowa: mieszka\u0144cy Gminy Sulech\u00f3w i MOF Zielona G\u00f3ra oraz u\u017cytkownicy obiektu. Okres realizacji: I kw. 2016 - IV kw. 2019. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja budynku Centrum Us\u0142ug Socjalnych w Kruszynie wraz z zagospodarowaniem terenu - etap I: Termomodernizacja budynku CUS w Kruszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2169591.37", "WARTOSC": "3235763.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Projektu pt. \u201eOpracowanie, na terenie miejscowo\u015bci Sulech\u00f3w, innowacyjnej technologii wytwarzania suplement\u00f3w diety na bazie frakcjonowanych bia\u0142ek serwatkowych z siary bydl\u0119cej COLOSTRUM Pro i wytwarzanie mleko zast\u0119pczego, posiarowego preparatu dla ciel\u0105t z niestrawno\u015bci\u0105 i biegunk\u0105 \u2013 VITAL MILK\u201d zak\u0142ada opracowanie i wdro\u017cenie preparat\u00f3w z siary bydl\u0119cej, kt\u00f3re znajd\u0105 zastosowanie w produkcji suplement\u00f3w diety oraz preparatu mlekozast\u0119pczego dla ciel\u0105t z niestrawno\u015bci\u0105 i biegunk\u0105, przy wykorzystaniu innowacyjnej w skali \u015bwiata technologii przetwarzania surowca. Projekt podzielony zosta\u0142 na zak\u0142ada 3 etapy trwaj\u0105ce \u0142\u0105cznie 15 miesi\u0119cy. Prace badawcze (BP+PR) rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 3-ciego poziomu gotowo\u015bci technologicznej, a ko\u0144cz\u0105 na 9-tym, tj. budowie prototyp\u00f3w linii technologicznych. Projekt zak\u0142ada: -Opracowanie metody frakcjonowania bia\u0142ek serwatkowych suplementu diety, metody debakteryzacji nieinwazyjnej oraz dehydratacji [Badania Przemys\u0142owe] -Badania nad metodologi\u0105 przetwarzania siary i potwierdzeniem kluczowych cech funkcjonalnych preparatu [Badania Przemys\u0142owe] -Budow\u0119 2 prototyp\u00f3w urz\u0105dze\u0144 i wykonanie test\u00f3w technologii. Projekt pozwoli Wnioskodawcy uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 dzi\u0119ki wdro\u017ceniu do produkcji preparat\u00f3w odpowiadaj\u0105cych zdiagnozowanym potrzebom rynkowym. W wyniku projektu powstan\u0105 3 innowacyjne grypy produktowe: -Preparat mlekozast\u0119pczy VITAL MILK (preparat dla cielak\u00f3w) -Suplement diety dla ludzi COLOSTRUM PRO (Bia\u0142ko serwatkowe bez kazeinowe z siary bydl\u0119cej) -Suplementy diety dla ludzi nazwy handlowe: Przeciwcia\u0142a IgG/A/M, Laktoferyna , Peptydy (Lizozym ,PRP) B\u0119d\u0105 to produkty o wysokim st\u0119\u017ceniu substancji czynnej (80% , a produkty konkurencyjne 40-60%) Wykorzystana zostanie r\u00f3wnie\u017c innowacja technologiczna b\u0119d\u0105ca wynikiem prac badawczych nad metodami separacji bia\u0142ek z siary bydl\u0119cej. Powodzenie projektu gwarantuje do\u015bwiadczenie Wnioskodawcy w analogicznych badaniach i jego zespo\u0142u badawczego oraz zaanga\u017cowane \u015brodki.[...]", "BENEFICJENT": "AGRAPAK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Opracowanie na terenie miejscowo\u015bci Sulech\u00f3w, innowacyjnej technologii wytwarzania suplement\u00f3w diety na bazie frakcjonowanych bia\u0142ek serwatkowych z siary bydl\u0119cej COLOSTRUM Pro i wytworzenie mleko zast\u0119pczego, posiarowego, preparatu dla ciel\u0105t z niestrawno\u015bci\u0105 i biegunk\u0105 - VITALMILK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2015-08-18", "DOFINANSOWANIE": "2211353.05", "WARTOSC": "2900201.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym problemem do rozwi\u0105zania w wyniku realizacji projektu Gminy Sulech\u00f3w i Kargowa jest ograniczona (szczeg\u00f3lnie w stosunku do istniej\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci) oferta e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zosta\u0142 zdefiniowany zatem jako wzmocnienie komunikacji elektronicznej z klientami Urz\u0119d\u00f3w Miejskich w Sulechowie i Kargowej. W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 wprowadzenie dw\u00f3ch e-us\u0142ug na najwy\u017cszym poziomie dojrza\u0142o\u015bci \u2013 5. Personalizacja. Planowane jest wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych system\u00f3w i e-us\u0142ug: - system eBOK (e-Biuro Obs\u0142ugi Klienta) dla obu gmin - system eRadny/eMieszkaniec dla Gm. Sulech\u00f3w - PeUP dla Gm. Sulech\u00f3w - modernizacja systemu GIS dla Gm. Sulech\u00f3w Partnerstwo w ramach projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na wzajemnym backupie danych. Aby mo\u017cliwe by\u0142o wdro\u017cenie e-us\u0142ug przy zachowaniu odpowiedniego poziomu bezpiecze\u0144stwa oraz zgodnie z przepisami rozporz\u0105dzenia ws. KRI niezb\u0119dne jest dokonanie inwestycji w zasoby materialne - sprz\u0119t komputerowy, serwerowy, sieciowy, oprogramowanie oraz remont serwerowni. Plan w tym zakresie poprzedzono analiz\u0105 istniej\u0105cych zasob\u00f3w. Zakres projektu obejmuje: - przebudow\u0119 serwerowni w Sulechowie - zakup sprz\u0119tu serwerowego, sieciowego, komputerowego \u2013 74 szt. - zakup oprogramowania - 35 kpl. Projekt realizowany b\u0119dzie poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/etapy: - przeprowadzenie procedur przetargowych na przebudow\u0119 serwerowni, dostaw\u0119 sprz\u0119tu serwerowego, sieciowego, komputerowego oraz oprogramowania - przebudow\u0119 serwerowni oraz dostaw\u0119 dostaw\u0119 sprz\u0119tu serwerowego, sieciowego, komputerowego - dostaw\u0119 i wdro\u017cenie oprogramowania Opr\u00f3cz wspomnianych dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu zaplanowano dostosowane do specyfiki projektu dzia\u0142ania promocyjne oraz zaplanowano nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 projektu. W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce efekty: - skr\u00f3cenie czasu niezb\u0119dnego na za\u0142atwienie spraw urz\u0119dowych (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu) - ograniczenie ilo\u015bci informacji [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j technologii informacyjno - komunikacyjnych oraz e-us\u0142ug i aplikacji dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Sulech\u00f3w i gminy Kargowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1802045.00", "WARTOSC": "3866259.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zastosowanie w przedsi\u0119biorstwie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, poprzez zakup oraz wytworzenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz WNiP niezb\u0119dnych do uruchomienia nowej linii produkcyjnej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi Wnioskodawcy wprowadzenie do oferty trzech nowatorskich produkt\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w nast\u0119puj\u0105cych etapach: \u2022 Etap I : Zakup gruntu pod inwestycj\u0119 o powierzchni do 8300 m2 zlokalizowanego w Sulechowie, powiat zielonog\u00f3rski oraz przygotowanie dokumentacji technicznej: projekt budowlany. \u2022 Etap II : Budowa hali produkcyjnej wraz z zapleczem socjalno-technicznym o powierzchni oko\u0142o 1200 m2 zlokalizowanej w Sulechowie, powiat zielonog\u00f3rski. \u2022 Etap III : Wyposa\u017cenie firmy NBTA w \u015brodki trwa\u0142e oraz WNiP s\u0142u\u017c\u0105ce do integracji i uruchomienia innowacyjnej linii technologicznej. Realizacja powy\u017cszych trzech etap\u00f3w umo\u017cliwi Wnioskodawcy wprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych innowacji: \u2022 Innowacja procesowa: zastosowanie nowatorskiego systemu produkcyjnego materia\u0142\u00f3w absorpcyjnych wykorzystywanych w przemy\u015ble motoryzacyjnym, \u2022 Trzy innowacje produktowe: wprowadzenie na rynek trzech nowatorskich produkt\u00f3w absorpcyjnych. Form\u0105 interwencji pocz\u0105tkowej b\u0119dzie za\u0142o\u017cenie nowego zak\u0142adu, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa NBTA na krajowym i europejskim rynku produkt\u00f3w absorpcyjnych dla uk\u0142ad\u00f3w wydechowych pojazd\u00f3w mechanicznych. Realizacja projektu przewiduje r\u00f3wnie\u017c zastosowanie technologii informacyjno- komunikacyjnych, stworzenie jednego nowego miejsca pracy oraz znaczne ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania produkcji na \u015brodowisko poprzez wdro\u017cenie trzech ekoinnowacji.[...]", "BENEFICJENT": "NBTA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zastosowanie nowatorskiej technologii produkcji wyrob\u00f3w absorpcyjnych przez firm\u0119 NBTA Sp. z o.o. na terenie powiatu zielonog\u00f3rskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1069588.24", "WARTOSC": "1278509.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Sulechowskiego Domu Kultury w Sulechowie, a nie poprawa jego funkcjonowania i zakresu dzia\u0142alno\u015bci publicznej na terenie gminy Sulech\u00f3w i Miejski Obszar Funkcjonalny Zielona G\u00f3ra. Ponadto realizacja projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105ce problemy: ograniczenie strat ciep\u0142a skutkuj\u0105ce wi\u0119kszym komfortem pracy i przebywania w obiekcie, obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania obiektu, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 w wyniku zmniejszenia zu\u017cycia paliwa do cel\u00f3w grzewczych, poprawa atrakcyjno\u015bci budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, spadek zanieczyszczenia powietrza w Gminie Sulech\u00f3w, wp\u0142ywaj\u0105cy na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska, naturalnego w wojew\u00f3dztwie lubuskim poprzez racjonalizacj\u0119 gospodarowania energi\u0105 w regionie, dostosowanie do wymog\u00f3w dot. efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego \u2013 zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w zu\u017cyciu energii, zmniejszenia ryzyka zachorowalno\u015bci lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na choroby zwi\u0105zane z py\u0142kami jak pylicy p\u0142uc czy alergie, poprawa jako\u015bci \u017cycia w MOF ZG, wzrost atrakcyjno\u015bci MOF ZG pod wzgl\u0119dem turystycznym i inwestycyjnym, przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu. Projekt przyczynia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w wskazanych w Strategii ZIT MOF ZG, tj. podniesienia efektywno\u015bci energetycznej obiektu i instalacji, wsparcia rozwoju obszar\u00f3w zdegradowanych i zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci przestrzeni publicznej. Prace przewidziane w ramach projektu obejmuj\u0105 m.in.: roboty rozbi\u00f3rkowe i ziemne przy fundamencie, izolacje i ocieplenia, wzmocnienia i pokrycie dachu, posadzki piwnic i pod\u0142ogi poddasza, stolarki okienne i drzwiowe zewn\u0119trzne, instalacje c.o., instalacj\u0119 solarn\u0105, wewn\u0119trzne instalacje o\u015bwietlenia i gniazd oraz instalacje odgromowe. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja kompleksu budynk\u00f3w SDK przy Al. Wielkopolskiej wraz z budow\u0105 amfiteatru i zagospodarowania parku \u2013 Etap I: Termomodernizacja kompleksu budynk\u00f3w SDK przy Al. Wielkopolskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7430964.84", "WARTOSC": "9092010.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r", "OPIS": "Projekt \u2013 realiz. w partnerstwie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Zielonej G\u00f3rze i Zielonog\u00f3rskiego Klubu Je\u017adzieckiego z gminami Czerwie\u0144sk, Sulech\u00f3w i Zab\u00f3r od I 2016 do X 2018 \u2013 wspiera osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. z obszaru MOF Zielona G\u00f3ra, okre\u015bl. w art.1 ust.2 ustawy o zatrudn. socjalnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b obj\u0119tych kontraktem socj. lub programem integracji spo\u0142./zawod. os\u00f3b niepe\u0142nospr. w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1, 7.2) \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zakwalifik. do III profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 z 20.04.2004r. o promocji zatrudn. i instytucjach r.p. Projekt udziela wsparcia 402 osobom (w tym 18 osobom z niepe\u0142nospr.,138K) w szczeg\u00f3lno\u015bci przez: > rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142. niezb\u0119dnych efektywnego funkcjonowania na r.p. i w spo\u0142ecze\u0144stwie > wsparcie terapeut. (kinezyterapia, hipoterapia) \u2013 wy\u0142\u0105cznie dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. > kursy zawodowe (w tym praktyczna nauka zawodu i egzamin zewn.) w zakresie: 1. opiekun dziecka (36os.) 2. pracownik sklepowy (54os.) 3. opiekun \u015brodowiskowy (54os.) 4. pracownik gospodarczy (240os.) 5. specj. do prac stajennych i hotelowych lub zagospodarowania teren\u00f3w zielonych (18os. niepe\u0142nospr.).", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONA G\u00d3RA/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-03-07", "DOFINANSOWANIE": "889679.85", "WARTOSC": "1476659.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy parku miejskiego zlokalizowanego przy ul Ko\u015bciuszki w Sulechowie. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w cel 2 dzia\u0142anie 2 Strategii ZIT,tj. ochrona i wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych obszaru funkcjonalnego,Priorytet inwestycyjny 6d. Projekt wp\u0142ywa na rozwi\u0105zanie problem\u00f3w wskazanych w strategii ZIT m.in.: zbyt niskie wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych dla rozwoju us\u0142ug ekosystemowych, ma\u0142\u0105 atrakcyjno\u015b\u0107 przestrzeni publicznej i rekreacyjnej, z\u0142y stan infrastruktury gminnej (\u0142aweczek i koszy na \u015bmieci), zbyt ma\u0142\u0105 liczb\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony zasob\u00f3w przyrodniczych (zak\u0142adania budek l\u0119gowych), zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do obszar\u00f3w przyrodniczych. Projekt przewiduje roboty budowlane w ramach, kt\u00f3rych zostan\u0105 wykonane m. in.: roboty rozbi\u00f3rkowe, wykonanie nawierzchni alejek parkowych wraz z kraw\u0119\u017cnikami i obrze\u017cami, wykonanie wewn\u0119trznej linii zasilaj\u0105cej, wykonanie o\u015bwietlenia alejek parkowych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania zasob\u00f3w przyrodniczych Sulechowa i MOF Zielona G\u00f3ra. Z kolei do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu mo\u017cemy zaliczy\u0107: rozw\u00f3j zielonej infrastruktury na terenie Sulechowa i MOF Zielona G\u00f3ra, poprawa warunk\u00f3w w zakresie infrastruktury rekreacyjnej i wypoczynkowej, ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, zmniejszenie presji na obszary przyrodnicze, rozw\u00f3j potencja\u0142u przyrodniczego opartego na zasobach przyrodniczych, wzmocnienie znaczenia teren\u00f3w zieleni urz\u0105dzonej, poprawa wizerunku Gminy Sulech\u00f3w i MOF Zielona G\u00f3ra, poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej gminy Sulech\u00f3w i MOF Zielona G\u00f3ra(regionu). Projekt poza miejscem bezpo\u015bredniej realizacji b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na ca\u0142y obszar MOF ZG poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w wskazanych w Strategii ZIT wsp\u00f3lnych dla ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego oraz poprzez oddzia\u0142ywanie promocyjne. Po realizacji projektu nast\u0105pi uroczyste otwarcie parku (przeci\u0119cie wst\u0119gi) i zaproszenie wszystkich przedstawicieli (cz\u0142onk\u00f3w) MOF Zielona G\u00f3ra. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja parku przy ul. Ko\u015bciuszki w Sulechowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "729647.01", "WARTOSC": "858408.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Sulechowie poprzez utworzenie \u017c\u0142obka z 30 miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 rodzice/opiekunowie dzieci do lat 3, bezrobotni lub bierni zawodowo, kt\u00f3rzy pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na opiek\u0119 nad dzie\u0107mi (15 os\u00f3b), a tak\u017ce pracuj\u0105cy rodzice/opiekunowie dzieci w wieku do lat 3 (15 os\u00f3b). Zadania: 1. Zakup wyposa\u017cenia dla potrzebnego do opieki nad 30 dzie\u0107mi i budowa placu zabaw 2. Bie\u017c\u0105ce utrzymanie \u017c\u0142obka przez 24 miesi\u0105ce - wy\u017cywienie i wynagrodzenie opiekun\u00f3w Wska\u017aniki dotycz\u0105ce projektu: Rezultatu: 1. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 15 (10K/5M) 2. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu - 15 (10K/5M) Produktu: 1. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 30 2. Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 30 (20K/10M)", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"GUCIO\" MONIKA HA\u0106", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka 30 dzieci do lat 3 w Niepublicznym Przedszkolu \"Gucio\" Monika Ha\u0107 w Sulechowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "551125.77", "WARTOSC": "881769.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizowany b\u0119dzie w Sulechowie, na obiektach Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego i obejmowa\u0107 b\u0119dzie przebudow\u0119 parteru budynku dydaktycznego (ul. Armii Krajowej 75). Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa infrastruktury edukacyjnej mieszcz\u0105cej si\u0119 w CKZiU, kt\u00f3re kszta\u0142ci w tym obiekcie uczni\u00f3w w bran\u017cach turystyczne oraz gastronomicznej. W wyniku realizacji proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki kluczowe: - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury jednostek organizacyjnych systemu o\u015bwiaty - 1(zesp\u00f3\u0142 pracowni gastronomiczno-hotelarskich w CKZiU w Sulechowie) - wska\u017anik produktu; - Liczba u\u017cytkownik\u00f3w wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego - 200 ucz. - wska\u017anik rezultatu. - Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 200 uczni\u00f3w. Planowana inwestycja poprawi infrastruktur\u0119 kszta\u0142cenia zawod. w CKZiU we wskazanych bran\u017cach, wp\u0142ynie na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia, dostosuje pracownia do standard\u00f3w wyposa\u017cenia zalecanych przez MEN, umo\u017cliwi prowadzenie egzamin\u00f3w potwierdzaj\u0105cych kwalifik. w zawodach zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Stan techniczny obecnie wykorzystywanych pracowni uniemo\u017cliwia prowadzenie egzamin\u00f3w w pe\u0142nym zakresie, wymaga dostosowania do obecnych przepis\u00f3w bhp, p-po\u017c oraz prawa budowlanego. Zakres rzeczowy proj. obejmowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce zadania: I.Wydatki na przygotowanie dokumentacji technicznej proj. - proj. budowlany oraz Studium Wykonalno\u015bci proj. - warto\u015b\u0107 zadania: 52767z\u0142-okres realizacji: I-IV kwarta\u0142 2017; II. Prace budowlane - przebudowa parteru budynku dydaktycznego w CKZiU w Sulechowie - warto\u015b\u0107 zad: 803 002,87 z\u0142 (wydatki kwalifikowane: 803 002,87 z\u0142) - okres realizacji: II, III i IV kw. 2020. III. Nadz\u00f3r inwestorski oraz in\u017cynieryjny inwestycji - warto\u015b\u0107 zadania: 20000z\u0142 - okres realizacji: II, III i IV kw. 2020; IV. Promocja projektu - warto\u015b\u0107 zadania: 6000z\u0142 - okres realizacji: IV kw. 2020", "BENEFICJENT": "POWIAT ZIELONOG\u00d3RSKI", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury edukacji zawodowej w Sulechowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2014-10-14", "DOFINANSOWANIE": "522406.17", "WARTOSC": "614595.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cki rowerowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,69 km. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie lubuskim, w powiecie zielonog\u00f3rskim, w gminie miejsko \u2013 wiejskiej Sulech\u00f3w, na terenie wiejskim w miejscowo\u015bciach: Kr\u0119\u017co\u0142y, Ob\u0142otne oraz Kruszyna. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu na terenie Gminy Sulech\u00f3w i obszaru MOF Zielona G\u00f3ra. Cel ten jest zgodny ze Strategi\u0105 ZIT MOF Zielona G\u00f3ra, tj. wysoki poziom niskiej emisji. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c zaliczy\u0107 ochron\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego na terenie gminy Sulech\u00f3w (ograniczenie emisji CO2 i nat\u0119\u017cenie ha\u0142asu), stworzenie bezpiecznych warunk\u00f3w na drogach, zmniejszenie wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, podniesienia atrakcyjno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 gospodarczej regionu, stworzenie mo\u017cliwo\u015bci do lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej oraz po\u0142\u0105czenie szlak\u00f3w rowerowych. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 przeprowadzenie szeregu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do prawid\u0142owej realizacji inwestycji. Do tych dzia\u0142a\u0144 nale\u017c\u0105: prace przygotowawcze (opracowanie dokumentacji projektowej i studium wykonalno\u015bci), prace budowlane (roboty ziemne, rozebranie istniej\u0105cego pobocza drogi gminnej, ustawienie kraw\u0119\u017cnik\u00f3w oraz obrze\u017cy, wykonanie \u015bciek\u00f3w podchodnikowych, wykonanie nawierzchni \u015bcie\u017cki rowerowej oraz zjazd\u00f3w, remont istniej\u0105cych zjazd\u00f3w na przyleg\u0142e dzia\u0142ki w ci\u0105gu \u015bcie\u017cki rowerowej, jako elementu niezb\u0119dnego do realizacji w zwi\u0105zku, zagospodarowanie poboczy), promocja projektu (banery informacyjne, tablice pami\u0105tkowe, og\u0142oszenia w prasie, informacje na stronie internetowej gminy Sulech\u00f3w i Biuletynie Informacyjnym, spoty radiowe i inne formy promocji). Zak\u0142ada si\u0119 szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i wynosi\u0107 on b\u0119dzie 0,81 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Obliczony wg. wzoru zamieszczonego w Studium Wykonalno\u015bci na str.19.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Budowa infrastruktury rowerowej na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Zielonej G\u00f3ry - Gmina Sulech\u00f3w: Etap Sulech\u00f3w - Kr\u0119\u017co\u0142y - Ob\u0142otne - Kruszyna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "380887.62", "WARTOSC": "448103.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy parku miejskiego zlokalizowanego przy Sulechowskim Domu Kultury. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w cel 2 dzia\u0142anie 2 Strategii ZIT, tj ochrona i wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych obszaru funkcjonalnego, Priorytet inwestycyjny 6d. Projekt wp\u0142ywa na rozwi\u0105zanie szeregu problem\u00f3w, wskazanych w strategii ZIT m.in.: zbyt niskie wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych dla rozwoju us\u0142ug ekosystemowych, ma\u0142\u0105 atrakcyjno\u015b\u0107 przestrzeni publicznej i rekreacyjnej, z\u0142y stan infrastruktury gminnej (\u0142aweczek i koszy na \u015bmieci), zbyt ma\u0142\u0105 liczb\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony zasob\u00f3w przyrodniczych (zak\u0142adania budek l\u0119gowych), zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do obszar\u00f3w przyrodniczych. Projekt przewiduje roboty budowlane w ramach, kt\u00f3rych zostan\u0105 wykonane: roboty rozbi\u00f3rkowe, monta\u017c krat \u017celiwnych wok\u00f3\u0142 drzew, wykonanie nawierzchni alejek parkowych wraz z kraw\u0119\u017cnikami i obrze\u017cami, wykonanie wewn\u0119trznej linii zasilaj\u0105cej, wykonanie o\u015bwietlenia alejek parkowych oraz nasadzenie zieleni. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania zasob\u00f3w przyrodniczych Sulechowa i MOF Zielona G\u00f3ra. Z kolei do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu mo\u017cemy zaliczy\u0107: rozw\u00f3j zielonej infrastruktury na terenie Sulechowa i MOF Zielona G\u00f3ra, poprawa warunk\u00f3w w zakresie infrastruktury rekreacyjnej i wypoczynkowej, ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, zmniejszenie presji na obszary przyrodnicze, rozw\u00f3j potencja\u0142u przyrodniczego opartego na zasobach przyrodniczych, poprawa wizerunku Gminy Sulech\u00f3w i MOF Zielona G\u00f3ra, poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej gminy Sulech\u00f3w i MOF Zielona G\u00f3ra (regionu). Projekt poza miejscem bezposredniej realizacji b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na ca\u0142y obszar MOF ZG poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w wskazanych w Strategii ZIT wsp\u00f3lnych dla ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego oraz poprzez oddzia\u0142ywanie promocyjne. Po realizacji projektu nast\u0105pi uroczyste otwarcie parku (przeci\u0119cie wst\u0119gi) i zaproszenie wszystkich przedstawicieli (cz\u0142onk\u00f3w) MOF Zielona G\u00f3ra. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa i zagospodarowanie parku przy SDK w Sulechowie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 (w ramach ZIT)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2000000.00", "WARTOSC": "4040590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych poprzez wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 grzewczych. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do poprawy stanu powietrza atmosferycznego oraz ograniczenia strat ciep\u0142a. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: - ograniczenie strat ciep\u0142a systemu centralnego ogrzewania, - poprawa stanu technicznego infrastruktury energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych, - zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, - podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, - ograniczenie wykorzystania paliw sta\u0142ych na potrzeby c.o. Planowana inwestycja b\u0119dzie realizowany w mie\u015bcie Zielona G\u00f3ra oraz w mie\u015bcie Sulech\u00f3w. Przedmiotowy projekt polega na wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w lokalach mieszkalnych - 180 lokali w Mie\u015bcie Zielona G\u00f3ra i 20 lokali w Gminie Sulech\u00f3w. Planowana jest likwidacja istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych paliwem w\u0119glowym oraz zast\u0105pienie ich kot\u0142ami gazowymi. Dodatkowo, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb dla cz\u0119\u015bci lokali przewidziany zakres prac obejmuje: - zakup, monta\u017c, wymiana i modernizacja instalacji grzewczej wraz z grzejnikami i/lub przystosowanie pomieszcze\u0144 na indywidualne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a, zwi\u0105zane z instalacj\u0105 nowego systemu grzewczego, - pod\u0142\u0105czenie do sieci gazowej wraz z wykonaniem wewn\u0119trznej instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, - modernizacja lub budowa nowego systemu odprowadzania spalin niezb\u0119dnego do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. Miasto Zielona G\u00f3ra przyj\u0119\u0142o w dniu 29.10.2019 r. uchwa\u0142\u0119 nr XV.305.2019 w sprawie lokalnego programu pomocy spo\u0142ecznej o nazwie Lokalny Program Os\u0142onowy. Program dla mieszka\u0144c\u00f3w Zielonej G\u00f3ry, kt\u00f3rzy ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania w\u0119glowego na niskoemisyjny system grzewczy. Rezultaty projektu: - Liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii \u2013200 szt. - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013858,11 tony", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONA G\u00d3RA", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na terenie MOF Zielona G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1499370.98", "WARTOSC": "1781268.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - zielonog\u00f3rski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 16 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 8 gmin z NUTS3 zielonog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - zielonog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ROLTEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ROLTEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "199932.80", "WARTOSC": "446451.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy eksportowej produkt\u00f3w skierowanych dla przemys\u0142u motoryzacyjnego przeznaczonych dla pneumatycznych uk\u0142ad\u00f3w hamulcowych i zawiesze\u0144 pneumatycznych dla pojazd\u00f3w u\u017cytkowych powy\u017cej 3,5 tony i autobus\u00f3w. Celem jest wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy,poszerzenie oferty na rynki zagraniczne, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w z eksportu, nawi\u0105zanie nowych um\u00f3w z nowymi kontrahentami. Nowatorskie rozwi\u0105zania spe\u0142niaj\u0105ce specyficzne wymagania techniczne, jako\u015bciowe,zapewniaj\u0105 dalsz\u0105 ekspansje gospodarcz\u0105 sp\u00f3\u0142ki.Zaprojektowane i przebadane produkty charakteryzuj\u0105 si\u0119:odporno\u015bci\u0105 na korozje, mniejsz\u0105 mas\u0105, zwart\u0105 i modu\u0142ow\u0105 konstrukcj\u0105, wi\u0119ksz\u0105 szczelno\u015bci\u0105 uk\u0142adu pneumatycznego,szczelno\u015bci\u0105 w zakresie temperatur -40 C do +80 C,udzia\u0142 tworzywa sztucznego. Wszystkie te cechy stanowi\u0105 o przewagach konkurencyjnych produkt\u00f3w w stosunk\u00f3w do oferty konkurencji. Jednym z najwa\u017cniejszych czynnik\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cy o ekspansji gospodarczej polskich wyrob\u00f3w dla kt\u00f3rych sp\u00f3\u0142ka jest jedynym producentem w kraju to wysoki wsp\u00f3\u0142czynnik jako\u015bci do ceny oraz adaptacja i mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji do potrzeb klient\u00f3w z r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bci \u015bwiata. Produkty sp\u00f3\u0142ki znajduj\u0105 nabywc\u00f3w ze strony mi\u0119dzynarodowych koncern\u00f3w jak i samych producent\u00f3w pojazd\u00f3w u\u017cytkowych.Zasi\u0119g prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci jest mi\u0119dzynarodowy,sprzeda\u017c eksportowa wynosi ok. 80%. pozyskanie nowych kontrahent\u00f3w pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 sprzeda\u017c, zwi\u0119kszy\u0107 eksport w oparciu o innowacyjne rozwi\u0105zania, zdobywaj\u0105c zaufanie nowych klient\u00f3w.[...]", "BENEFICJENT": "MB-PNEUMATYKA SP Z O.O.", "TYTUL": "\"Rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 eksportowych w oparciu o innowacyjne produkty MB -Pneumatyka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "133755.11", "WARTOSC": "401311.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest termomodernizacja i remont pomieszcze\u0144 budynku gminnego w G\u0142oguszu nr 30, pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 lokalu socjalnego i \u015bwietlicy wiejskiej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Zielona G\u00f3ra, w tym Gminy Sulech\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego. Obligatoryjne wska\u017aniki: Rezultaty: - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) - 42351,7472 kWh/rok - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 17,268 MgCo2/rok - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC) 0. Produkty: - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt. Przedmiotowy projekt wpisuje si\u0119 w cele Strategii ZIT MOF ZG: Cel 2 Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j i ochrona zasob\u00f3w przyrodniczych i kulturowych, Dzia\u0142anie 6. Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w i instalacji w gminach MOF ZG, Priorytet inwestycyjny 4c RPO-L2020, 4.iii POIi\u015a 2020: Wspieranie efektywno\u015bci energetycznej (...). Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu: \u201eZbyt wysoka energoch\u0142onno\u015b\u0107 obiekt\u00f3w publicznych i mieszkalnych.\u201d (problem wiod\u0105cy). Ponadto pozytywnie wp\u0142ynie na rozwi\u0105zanie nast\u0119puj\u0105cych problem\u00f3w zidentyfikowanych Strategii ZIT MOF ZG: - wysoki poziom niskiej emisji (ogr. emisji CO2) -ma\u0142o atrakcyjna przestrze\u0144 publiczna i rekreacyjna (wp\u0142ynie na popraw\u0119 atrakcyjno\u015bci przestrzeni publicznej.) -niski poziom wykorzystania mo\u017cliwo\u015bci ekologicznego centralnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej (monta\u017c ekologicznego \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej) -rozszerzanie si\u0119 przyczyn wykluczenia spo\u0142ecznego (projekt zak\u0142ada termomodernizacje budynku \u015bwietlicy wiejskiej, kt\u00f3rej dzia\u0142alno\u015bci wp\u0142ywa na ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego) Grupy docelowe: mieszka\u0144cy MOF Zielona G\u00f3ra oraz gminy Sulech\u00f3w, w\u0142adze Gminy, pracownicy \u015bwietlicy wiejskiej. Podmiot dzia\u0142ania: Gmina Sulech\u00f3w Okres realizacji: I kw 2017 - IV kw. 2018 [...]", "BENEFICJENT": "GMINA SULECH\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja i remont budynku gminnego w G\u0142oguszu nr 30, pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 lokalu socjalnego i \u015bwietlicy wiejskiej \u2013 realizacja w ramach ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"MB - PNEUMATYKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MB Pneumatyka Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-10", "DATA_START": "2015-09-21", "DOFINANSOWANIE": "471929.29", "WARTOSC": "583560.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa portalu e-us\u0142ugowego dla klient\u00f3w Regionalnego Centrum Kultury w obszarze e-kultury. W RCAK wkr\u00f3tce rozpocznie funkcjonowanie portal e-us\u0142ug, gdzie uruchomiony zostanie system zaawansowanych us\u0142ug z obszaru upowszechniania kultury, na kt\u00f3rym zostanie uruchomionych 6 nowych e-us\u0142ug. Obecny projekt dotyczy rozszerzenia funkcjonalno\u015bci, poprawy analitycznych mo\u017cliwo\u015bci systemu i uzupe\u0142nienie funkcji systemu o przydatne, wnioskowane przez potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ugi cyfrowe. Szczeg\u00f3lnie po\u017c\u0105dan\u0105 cech\u0105 portalu b\u0119dzie tym razem rozbudowana analityka, czego poprzednio, ze wzgl\u0119d\u00f3w finansowych nie uda\u0142o si\u0119 zrobi\u0107, co b\u0119dzie istotn\u0105 podstaw\u0105 dla instytucji i r\u00f3\u017cnych podmiot\u00f3w do planowania dzia\u0142a\u0144 z zakresu kultury. Funkcjonalno\u015b\u0107 ta b\u0119dzie podstaw\u0105 do \u015bwiadczenie ciekawych i unikalnych e-us\u0142ug o wysokim poziomie interakcyjno\u015bci \u2013 5, z zakresu analityki i bada\u0144 zjawisk i fakt\u00f3w o charakterze kulturalnym, odbywaj\u0105cych si\u0119 w sieci internetowej. Planowany do wdro\u017cenia System, opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na sieci tzw. samoucz\u0105cych \u201eneuron\u00f3w\u201d \u2013 wraz ze zwi\u0119kszaniem si\u0119 zasobu danych, zwi\u0119kszaj\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci analityczne systemu. G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych w zakresie upowszechniania kultury i dziedzictwa narodowego przez Regionalne Centrum Kultury dla mieszka\u0144c\u00f3w i Instytucji z terenu Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie o 6 sztuk liczby e-us\u0142ug oferowanych mieszka\u0144com i Instytucjom z terenu Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego 2. Poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do kultury i dziedzictwa narodowego 3. Poprawa jako\u015bci i uzupe\u0142nienie brak\u00f3w infrastruktury ICT RCAK poprzez zakup i monta\u017c sprz\u0119tu oraz oprogramowania 4. Uzupe\u0142nienie elektronicznej bazy danych i mo\u017cliwo\u015bci systemowych w zakresie zarz\u0105dzania danymi o nowe funkcjonalno\u015bci. Do efekt\u00f3w d\u0142ugofalowych nale\u017cy zaliczy\u0107 m.in: 2. Upowszechnienie elektronicznych", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM ANIMACJI KULTURY", "TYTUL": "Rozbudowa zintegrowanego sytemu e-us\u0142ug Regionalnego Centrum Animacji Kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "20744.96", "WARTOSC": "28543.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem eksportu s\u0105 produkty wytwarzane przez firm\u0119 \u201eRoltex\u201d dzia\u0142aj\u0105cej w bran\u017cy techniki magazynowej (wyposa\u017cenie magazyn\u00f3w) oraz szeroko rozumianej obr\u00f3bki blach. Firma w tym zakresie jest liderem na rynku polskim, ale posiada te\u017c do\u015bwiadczenie na arenie mi\u0119dzynarodowej (kraje europejskie). Przychody z eksportu nie przekroczy\u0142y jednak w 2015r. 34% w przychodach og\u00f3\u0142em. Wnioskodawca pragnie zintensyfikowa\u0107 dzia\u0142ania eksportowe. Docelowym kierunkiem rozwoju w ramach niniejszego projektu maj\u0105 by\u0107: Niemcy, Austria, Szwajcaria, Francja, Holandia, Belgia, Finlandia, Szwecja, Norwegia, Dania. Efektem zwi\u0119kszenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej powinno by\u0107 uzyskanie zwi\u0119kszonego poziomu eksportu, zintensyfikowanie powi\u0105za\u0144 z zagranicznymi partnerami i zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki \u201eRoltex\u201d na rynkach zagranicznych. Projekt przewiduje dzia\u0142ania, kt\u00f3rych podj\u0119cie powinno przyczyni\u0107 si\u0119 realizacji ww. cel\u00f3w. Dzia\u0142ania te obejmuj\u0105: udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych oraz w misjach gospodarczych zwi\u0105zanych z bran\u017cowymi wydarzeniami, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjne. Dzia\u0142ania zosta\u0142y wst\u0119pnie wycenione oraz przygotowany zosta\u0142 harmonogram czasowej realizacji dzia\u0142a\u0144. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.12.2016 do 31.12.2017. Promocja marki, umocnienie dobrego wizerunku firmy oraz nawi\u0105zanie nowych kontakt\u00f3w handlowych b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji ww. dzia\u0142a\u0144. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce b\u0119dzie mia\u0142o to korzystny wp\u0142yw i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na konkretne efekty w postaci zwi\u0119kszonej ilo\u015bci zlece\u0144.[...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ROLTEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Przedsi\u0119biorstwa Wielobran\u017cowego \"Roltex\" Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5900003.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2553769.59}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 2241393.8100000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1862055.0100000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1573436.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1241701.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1200835.22}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1031862.4600000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 869693.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 782597.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 634568.28}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 606990.36}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 548154.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 523422.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 425215.56000000006}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 419024.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 378935.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 348962.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 270178.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 247530.6}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 234839.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 211433.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 199338.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 194591.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 189595.45}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 167730.05000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 149896.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147872.79}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 124982.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 116101.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 110294.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 107104.94}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 74856.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 71843.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65075.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 55873.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 49720.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 49025.11}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 42310.37000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40871.09}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 30545.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 22599.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21499.65}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19206.91}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18110.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15720.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14487.63}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10811.37}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 9229.99}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 8591.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3099.39}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1923.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0000000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 495.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 370.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 341.79}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6089829.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 485868.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 196800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191927.83000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 177801.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 159330.23}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 150000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 148980.32}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 142050.98}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 111708.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 96338.53}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 84679.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48530.46}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15998.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10927.32}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20786788.759999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4985237.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 4208195.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3095533.8099999996}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2747582.1800000006}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1215992.86}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1149514.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1079655.3199999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1066468.8399999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1016974.2100000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 707780.01}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 691560.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 512218.68000000005}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 503744.73}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 355085.15}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 241752.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 211102.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 185843.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 154201.36000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 138047.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53453.49}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41278.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 33080.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28620.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18390.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9482.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7207.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3232.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2534.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1086.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 836.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 149990.4}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 147747.84}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 50674.11}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232415.05}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 3889843.2199999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1072234.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 734000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 345325.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 294867.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 250200.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 193099.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49965.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11371.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9810.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3500.0}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2719094.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 866073.45}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 715.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1367807.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 530755.62}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1252.24}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27137501.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10946571.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 850500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 533758.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 426346.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 399379.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 292471.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 266429.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 259986.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 93850.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82738.93000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40138.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39794.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30586.63}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17264.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13222.09}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7896.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7345.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 6025.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3544.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3376.24}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3136.53}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2035.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 500.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 383.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 250.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 174757.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5369.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60203.759999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7221.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7512.09}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 281680.29000000004}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9266931.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4680062.249999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2660417.8600000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2569745.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1943736.0799999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1031862.4600000001}, {"name": "Rodzina", "value": 910524.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 899238.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 807403.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 782597.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 230161.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 199833.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 189595.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40871.09}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21129.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8591.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6089829.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 874596.4299999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 319852.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 165998.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 159330.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 148980.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 144868.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 121708.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 95606.35}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27801098.589999992}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8245038.070000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3599278.54}, {"name": "Rodzina", "value": 1892257.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1215992.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1066468.8399999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 691560.98}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 302412.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 229492.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 154201.36000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44510.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9082.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1086.14}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 150674.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 149990.4}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 147747.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 232415.05}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4239168.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2010704.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 294867.98}, {"name": "Rodzina", "value": 250200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23965.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15310.0}, {"name": "Turystyka", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2719094.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 866073.45}, {"name": "Turystyka", "value": 715.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1367807.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 530755.62}, {"name": "Turystyka", "value": 1252.24}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 38934573.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1545185.3599999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 462142.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 419510.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 100003.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43338.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3136.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 383.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 250.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 174757.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5369.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41766.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18437.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7221.41}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 6564.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 947.89}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 281680.29000000004}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 41987554.82, "v": "41,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.15, "v_pc": "1588,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27331422.51, "v": "27,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12073839.840000002, "v": "12,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.75}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1125710.06, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 882219.5, "v": "882,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 378935.67, "v": "378,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 194591.0, "v": "194,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 836.24, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41447140.500000015, "v": "41,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.75, "v_pc": "1567,95 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "24.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27986170.29, "v": "27,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 8627486.24, "v": "8,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2032430.3100000005, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1226899.1099999999, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 549279.26, "v": "549,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 372949.02, "v": "372,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 250065.28, "v": "250,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 244514.06, "v": "244,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 116101.09, "v": "116,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41245.84, "v": "41,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11863482.53, "v": "11,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8, "v_pc": "448,80 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6054454.890000001, "v": "6,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2122070.53, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2059305.5899999999, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.35}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 634568.28, "v": "634,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 548154.12, "v": "548,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 322330.12, "v": "322,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 22599.0, "v": "22,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11511223.219999995, "v": "11,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.54, "v_pc": "435,47 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6865564.87, "v": "6,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.64}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3189120.02, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 657.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 584562.41, "v": "584,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 282150.19999999995, "v": "282,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 270178.56, "v": "270,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 174757.96, "v": "174,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123564.2, "v": "123,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7252589.84, "v": "7,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38, "v_pc": "274,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6872426.95, "v": "6,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 456.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232415.05, "v": "232,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 147747.84, "v": "147,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7088199.9799999995, "v": "7,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25, "v_pc": "268,15 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3551336.0, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1241701.5, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.51}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 630762.44, "v": "630,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 544569.82, "v": "544,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 426716.54, "v": "426,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 292471.96, "v": "292,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 260328.30000000002, "v": "260,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 65075.0, "v": "65,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 49025.11, "v": "49,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26213.31, "v": "26,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3672215.04, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72, "v_pc": "138,92 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 3075389.0900000003, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 596825.95, "v": "596,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.25}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2541204.8000000003, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88, "v_pc": "96,13 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2444866.27, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 96338.53, "v": "96,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.79}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2376537.2, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76, "v_pc": "89,90 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1287571.2700000003, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 734000.0, "v": "734,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 343099.75, "v": "343,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11866.18, "v": "11,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1356866.97, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0, "v_pc": "51,33 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1274128.0399999998, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82738.93000000001, "v": "82,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1290172.73, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "48,81 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 614197.7, "v": "614,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.6}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 399314.75999999995, "v": "399,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 250930.28000000003, "v": "250,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.44}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.77}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 9229.99, "v": "9,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5500.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1057301.51, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78, "v_pc": "40,00 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 651982.41, "v": "651,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.66}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 383819.45, "v": "383,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 21499.65, "v": "21,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 633608.89, "v": "633,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "23,97 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 360998.19, "v": "361,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.97}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 149990.4, "v": "149,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.67}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 68110.14, "v": "68,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.74}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 30545.16, "v": "30,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20465.0, "v": "20,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 281680.29000000004, "v": "281,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,66 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 281680.29000000004, "v": "281,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 190681.59000000003, "v": "190,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,21 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 190681.59000000003, "v": "190,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 159490.11000000002, "v": "159,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,03 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 154335.11000000002, "v": "154,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5155.0, "v": "5,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 63895.83, "v": "63,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,42 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55304.83, "v": "55,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.55}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 8591.0, "v": "8,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.44}]}, {"name": "Turystyka", "value": 6968.0, "v": "6,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,26 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 6968.0, "v": "6,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}