{"gmina": "gmina wiejska \u015awidnica", "kod_gus": "020811409000", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "podregion_eurostat": "PL432", "ludnosc": 6519, "budzet": {"dochody": "38,54 mln z\u0142", "wydatki": "43,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,12 mln z\u0142", "wydatki": "1,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 64.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.093740740000013}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.093740740000013}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1799546099999882}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1799546099999882}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8109519999999777}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8109519999999777}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.874111050000034}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.874111050000034}], "dochod_ue": "2,02 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "35,43 mln z\u0142", "gmina_pc": "5434.7 z\u0142", "powiat": "28,48 mln z\u0142", "powiat_pc": "4368.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,14 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "96,34 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,95 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,34 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "19647540.00", "WARTOSC": "53703276.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wprowadzeniu na rynek przez ROYALPACK sp. j. gamy opakowa\u0144 tekturowych o wyd\u0142u\u017conym cyklu \u017cycia. Opakowania opracowane w ramach prac B+R przeprowadzonych przez wnioskodawc\u0119 odznaczaj\u0105 si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 na uszkodzenia mechaniczne.Zostan\u0105 one r\u00f3wnie\u017c wzbogacone w zg\u0142oszony do ochrony patentowej systemem aplikacji dodatkowej warstwy informacyjno-ozdobnej. Docelowym zastosowaniem produktu b\u0119dzie bran\u017ca e-commerce oraz POS. Badania walidacyjne nowych produkt\u00f3w przeprowadzi\u0142a Politechnika \u0141\u00f3dzka. Numer_referencyjny_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 14 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Wprowadzenie wynik\u00f3w prac B+R do oferty Wnioskodawcy b\u0119dzie wymaga\u0142o podj\u0119cia szeregu dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych i wdro\u017ceniowych. Uruchomienie produkcji nowej gamy wyrob\u00f3w wymaga zastosowania nowych urz\u0105dze\u0144, dlatego w ramach projektu planowany jest zakup nowoczesnego ci\u0105gu technologicznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego produkcj\u0119 produkt\u00f3w o wspomnianych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne Unii Europejskiej, w tym na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz r\u00f3wnych szans. Projekt zostanie zrealizowany w okresie 01/03/2018 - 30/06/2019.", "BENEFICJENT": "\"ROYALPACK, TATAR\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Gama nowatorskich opakowa\u0144 tekturowych wielokrotnego zastosowania, o innowacyjnych cechach i prze\u0142omowych parametrach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3013.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2014-09-19", "DOFINANSOWANIE": "3549025.98", "WARTOSC": "8572099.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje Zadania:1. Rozbudowa mechaniczno biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Ecolo Chief z Qsrd=300m3 do Qsrd=450m3/dob\u0119 formu\u0142a[WYBUDUJ];1.2.Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u015awidnicy o mocy znamionowej 9,54 kW formu\u0142a [WYBUDUJ]; 2.Przebudowa i rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Drzonowie z istniej\u0105cej 200m3/d do projektowanej 220m3/d formu\u0142a[ZAPROJEKTUJ-WYBUDUJ];2.2.Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Drzonowie o mocy znamionowej 9,54 kW formu\u0142a [ZAPROJEKTUJ-WYBUDUJ]. Zadanie 1.Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w \u015awidnica: zakres zadania dotyczy zar\u00f3wno cz\u0119\u015bci mechanicznej biologicznej jak i osadowej; budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w-drugiego ci\u0105gu oczyszczania w postaci reaktora biologicznego z wydzielonymi komorami, modernizacj\u0119(przebudowa, remont)istniej\u0105cych obiekt\u00f3w obejmuj\u0105c\u0105: pompowni\u0119 \u015bciek\u00f3w surowych, osadnik wst\u0119pny, komor\u0119 anoksyczn\u0105, komor\u0119 napowietrzania I, II, osadnik wt\u00f3rny, komor\u0119 tlenowej stabilizacji osadu, zbiornik zlewny \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych, budynek wielofunkcyjny techniczny z cz\u0119\u015bci\u0105 socjaln\u0105 oraz likwidacj\u0119 obiekt\u00f3w: stacji zlewczej, wiaty magazynowej, studni g\u0142usz\u0105cej, komory pomiarowej przep\u0142ywu wybranych ruroci\u0105g\u00f3w instalacji. Zadanie 2.Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w Drzon\u00f3w: zakres zadania dotyczy zar\u00f3wno cz\u0119\u015bci mechanicznej biologicznej jak i osadowej( obejmuje m.in. remont ca\u0142ego budynku, budow\u0119 poza istniej\u0105cym budynkiem: osadnika wt\u00f3rnego, komory pomiarowej, ruroci\u0105g\u00f3w, sieci mi\u0119dzyobiektowych, wykonanie instalacji sanitarnych, energetycznych, sterowania. W efekcie realizacji projektu przepustowo\u015b\u0107 hydrauliczna obu oczyszczalni ulegnie zwi\u0119kszeniu, co umo\u017cliwi jej dostosowanie do \u0142adunku zanieczyszcze\u0144, jaki jest przez nie odbierany z terenu aglomeracji: \u015awidnica - obecnie 2474 RLM, po realizacji projektu: 4500 RLM, Drzon\u00f3w: obecnie - 1000 RLM, po realizacji projektu: 2000 RLM. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "BUDOWA I MODERNIZACJA SYSTEMU KANALIZACYJNEGO NA TERENIE AGLOMERACJI \u015aWIDNICA Z ZAPEWNIENIEM WYSOKIEJ EFEKTYWNO\u015aCI EKSPLOATACYJNEJ SYSTEMU \u015aCIEKOWEGO ORAZ JEGO ADAPTACYJNO\u015aCI DO ZMIAN KLIMATU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 544.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3022522.23", "WARTOSC": "10462812.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy PPUH KOMA Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie 2 innowacyjnych linii produktowych dywersyfikuj\u0105cych dotychczasow\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105 Wnioskodawcy. Niezb\u0119dnym elementem wdro\u017cenia projektu jest rozw\u00f3j zasob\u00f3w przedsi\u0119biorstwa potrzebnych do uruchomienia produkcji innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 realizowany poprzez budow\u0119 nowej hali produkcyjno-magazynowej na przeznaczonych pod inwestycj\u0119 dzia\u0142kach (o numerach 479/53, 479/54, 479/55, 479/56. 479/60, 479/61, 479/62, 479/63) we wsi S\u0142one w gminie \u015awidnica, powiat zielonog\u00f3rski oraz inwestycj\u0119 w aktywa materialne (tj. przecinarka pr\u0119t\u00f3w i wa\u0142k\u00f3w z pneumatycznym imad\u0142em, tokarki CNC, frezarka CNC, \u015brutownica iniekcyjna, urz\u0105dzenie filtruj\u0105ce oraz komplet wyposa\u017cenia warsztatowego - myjka bio-circle, spawarka, wiertarko-frezarka, szlifierka, prasa warsztatowa) i najnowsze rozwi\u0105zania z zakresu TIK w zakresie zarz\u0105dzania ca\u0142ym procesem produkcyjnym. Ca\u0142a opisana wy\u017cej infrastruktura, urz\u0105dzenia i oprogramowanie s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji niniejszego projektu i stanowi\u0105 podstaw\u0119 do wdro\u017cenia posiadanych przez firm\u0119 wynik\u00f3w B+R i patent\u00f3w oraz wprowadzenia na rynek krajowy i mi\u0119dzynarodowy 2 innowacyjnych linii produkt\u00f3w do g\u0142uszenia zwierz\u0105t i ryb. Harmonogram zada\u0144 obejmuje okres: III kw. 2020 - IV kw. 2021. W ramach realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie zatrudnienia o 4 pracownik\u00f3w (3,5 EPC, w tym kobiety - 1,5 EPC). Reasumuj\u0105c, wdro\u017cenie opisanych projektem innowacji, potwierdzonych stosown\u0105 opini\u0105 UZ, skutkowa\u0107 b\u0119dzie dywersyfikacj\u0105 oferty Wnioskodawcy i pozyskaniem znacznej liczby nowych klient\u00f3w na rynkach docelowych, co w efekcie pozwoli na stabilny rozw\u00f3j Wnioskodawcy i dalsz\u0105 popraw\u0119 pozycji konkurencyjnej na JRE i daleko poza jego granicami. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2021. Podmiotem dzia\u0142a\u0144 jest Wnioskodawca - PPUH KOMA Sp. z o. o.[...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"KOMA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci KOMA sp. z o. o. poprzez wprowadzenie do oferty nowych produkt\u00f3w w efekcie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 463.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-01-12", "DOFINANSOWANIE": "1931937.13", "WARTOSC": "3446411.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe uzbrojenie strefy inwestycyjnej Gminy \u015awidnica w miejscowo\u015bci Letnica.Planowana inwestycja b\u0119dzie realizowana w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" w oparciu o Programy Funkcjonalno-U\u017cytkowy dla strefy inwestycyjnej w Letnicy. W ramach przeprowadzonej inwestycji nast\u0105pi wyposa\u017cenie teren\u00f3w w infrastruktur\u0119 drogow\u0105, o\u015bwietlenie, odwodnienie, sieci wodno-kanalizacyjne i energetyczne oraz skomunikowanie strefy z istniej\u0105cym uk\u0142adem dr\u00f3g dojazdowych. \u0141\u0105cznie zostanie przygotowana 4,08 ha teren\u00f3w inwestycyjnych wraz z dzia\u0142kami drogowymi. Strefa jest bardzo dobrze skomunikowana z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 drogow\u0105 (poprzez DK 27, DK 32); mimo, \u017ce jest to obszar wiejski. Teren le\u017cy w pobli\u017cu o\u015brodk\u00f3w miejskich - Zielona G\u00f3ra, Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski; jedynym w\u0142a\u015bcicielem terenu, na kt\u00f3rych b\u0119dzie funkcjonowa\u0142a strefa jest Gmina \u015awidnica. W ramach projektu przewiduje si\u0119 kampani\u0119 promocyjn\u0105, a zgodnie z przeprowadzan\u0105 analiz\u0105 popytu (r\u00f3wnie\u017c w oparci o bezpo\u015brednie spotkania z przedsi\u0119biorcami), zaplanowano lokalizacje jednej inwestycji z bran\u017cy inteligentnych specjalizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "KOMPLEKSOWE UZBROJENIE STREFY INWESTYCYJNEJ W MIEJSCOWO\u015aCI LETNICA W GMINIE \u015aWIDNICA - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1037052.47", "WARTOSC": "1220061.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Projekt \u201e\u017b\u0142obek \"Nibylandia\" w \u015awidnicy szans\u0105 na powr\u00f3t do pracy dla rodzic\u00f3w dzieci w wieku do 3 lat\u201d, obejmuje swym zakresem utworzenie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w \u017b\u0142obku \u201eNibylandia\u201d w \u015awidnicy. Do \u017c\u0142obka mog\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 dzieci z gminy \u015awidnica. Stworzenie bezpiecznych i komfortowych warunk\u00f3w pobytu dzieci w \u017c\u0142obku poprzez przygotowanie pomieszcze\u0144 i dostosowanie ich do potrzeb dzieci oraz wymog\u00f3w prawnych. Zakupienie wyposa\u017cenia, pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych oraz sprz\u0119tu specjalistycznego do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci, wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii. Modyfikacj\u0119 przestrzeni wspieraj\u0105cej rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy dzieci. Wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw z ogrodzeniem. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Projekt jest ukierunkowany na trwa\u0142y udzia\u0142 kobiet w zatrudnieniu i rozwoju ich kariery zawodowej. Zapewnia r\u00f3wno\u015b\u0107 szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "\"NIBYLANDIA\" S.C. MAREK MA\u0141KIEWICZ, WIES\u0141AW GOLEC", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nibylandia\" w \u015awidnicy szans\u0105 na powr\u00f3t do pracy dla rodzic\u00f3w dzieci w wieku do 3 lat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834299.43", "WARTOSC": "981528.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Projekt \u201eMamo, Tato - w \u017c\u0142obku \"Nibylandia\" jestem bezpieczny i szcz\u0119\u015bliwy - id\u017a spokojnie do pracy\u201d, obejmuje swym zakresem utworzenie i sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w \u017c\u0142obku \u201eNibylandia\u201d w \u015awidnicy. Do \u017c\u0142obka mog\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 dzieci z wojew\u00f3dztwa lubuskiego w szczeg\u00f3lno\u015bci z gminy \u015awidnica. Stworzenie bezpiecznych i komfortowych warunk\u00f3w pobytu dzieci w \u017c\u0142obku poprzez przygotowanie pomieszcze\u0144 i dostosowanie ich do potrzeb dzieci oraz wymog\u00f3w prawnych. Zakupienie wyposa\u017cenia, pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, dostosowanych do mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci, do wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii. Modyfikacj\u0119 przestrzeni wspieraj\u0105cej rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy dzieci. Projekt jest ukierunkowany na trwa\u0142y udzia\u0142 kobiet w zatrudnieniu i rozwoju ich kariery zawodowej. Zapewnia r\u00f3wno\u015b\u0107 szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn na rynku pracy oraz przeciwdzia\u0142anie dyskryminacji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107.", "BENEFICJENT": "\"NIBYLANDIA\" S.C. MAREK MA\u0141KIEWICZ, WIES\u0141AW GOLEC", "TYTUL": "Mamo, Tato - w \u017c\u0142obku \"Nibylandia\" jestem bezpieczny i szcz\u0119\u015bliwy - id\u017a spokojnie do pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.97}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23293966.73", "WARTOSC": "27404666.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VII 2016 do V 2023 \u2013 udziela kompleksowego wsparcia 97 szko\u0142om MOF Zielonej G\u00f3ry, prowadz\u0105cym kszta\u0142cenie og\u00f3lne na poziomie: \u2013podstawowym \u201343 szk\u00f3\u0142 \u2013gimnazjalnym \u201325 szk\u00f3\u0142 \u2013ponadgimnazjalnym \u201329 szko\u0142y, w tym 19 lice\u00f3w i technik\u00f3w, 8 szk\u00f3\u0142 zawodowych i 2 inne. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 ucz. ww. szk\u00f3\u0142 i ich nauczyciele \u2013przewiduje si\u0119, \u017ce w ci\u0105gu 7 lat proj. wsparciem zostanie obj\u0119tych og\u00f3\u0142em 27 520 ucz. i 212 naucz. przedmiot\u00f3w mat.\u2013przyr. G\u0142.efektem projektu jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca V 2023r. szans eduk.\u2013zawod. ucz. z ww. szk\u00f3\u0142 oraz przygotowanie ich do efektywnego funkcjonowania na rynku pracy zgodnie z potrzebami gosp. regionu wskutek zrealizowania zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych dla ucz. wszystkich typ\u00f3w szk\u00f3\u0142 w zakr. nauk i przedmiot\u00f3w matem.\u2013przyrod., j.ang., zaj\u0119\u0107 z doradztwa zawod. dla gimnazjalist\u00f3w i warsztat\u00f3w doskonal\u0105cych kompetencje nauczycieli w tym TIK oraz kurs\u00f3w nadaj\u0105cych kwalifikacje z zakresu wczesnego nauczania j.ang. Badania ORE VIII 2015 wskazuj\u0105 korzy\u015bci pracy zesp.: \u2022umiej\u0119to\u015bci cz\u0142onk\u00f3w grupy sumuj\u0105 si\u0119 \u2022zwi\u0119ksza si\u0119 efektywn. pracy jednostki \u2022cz\u0142onkowie zespo\u0142u ucz\u0105 si\u0119 dialogu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO EKONOMICZNE SAMODZIELNY ODDZIA\u0141 W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\u015awiat nauki \u2013 nowe standardy edukacji w szko\u0142ach zielonog\u00f3rskiego Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.97}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2021-07-01", "DOFINANSOWANIE": "660863.73", "WARTOSC": "777486.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiad. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz umo\u017cliwienie godzenia \u017cycia zawodowego 20 os. z Gm. \u015awidnica poprzez utworzenie 20 miejsc w nowopowsta\u0142ym \u017c\u0142obku na terenie Gm. \u015awidnica w terminie 1.07.2021-31.12.2021r i obj\u0119cie opiek\u0105 20 dz. w wieku do 3 lat w okresie 1.01.2022-30.06.2023r. (18 m-ce). GD to: 18 (18K) osoby pracuj\u0105ce spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat. 2 (2K) osoby bezrobotne lub osoby bierne zaw. pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl\u0119du na urodz. dziecka lub przebyw. na urlopie wych. W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 realizacje 2 zada\u0144: -Utworzenie 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w terminie 1.07.2021-31.12.2021r. -Bie\u017c\u0105ce funkcj. 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w nowopowsta\u0142ym \u017c\u0142obku w terminie 1.01.22-30.06.22r. G\u0142\u00f3wne rezultaty to: -utworzenie nowego \u017b\u0142obka(20 nowych miejsc) na terenie Gminy \u015awidnica. -pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego funkcj. przez 18 m-sc. -wsparcie 20 os\u00f3b, kt\u00f3re opiekuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w godzeniu \u017cycia zaw. i pryw.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "Gmina \u015awidnica wspiera maluchy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "493837.25", "WARTOSC": "580985.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Projekt \u201eW \"Nibylandii\" dajemy dzieciom korzenie i skrzyd\u0142a\u201d, obejmuje swym zakresem utworzenie 25 miejsc wychowania przedszkolnego, przede wszystkim dla 3 i 4-latk\u00f3w, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Przedszkolu \u201eNibylandia\u201d w \u015awidnicy, w budynku przy ul. D\u0142ugiej 3. Do przedszkola mog\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 dzieci z gminy wiejskiej \u015awidnica. Wyr\u00f3wnanie dysproporcji w jako\u015bci kszta\u0142cenia na poziomie elementarnym. Stworzenie bezpiecznych i komfortowych warunk\u00f3w pobytu dzieci w plac\u00f3wce poprzez przygotowanie pomieszcze\u0144 i dostosowanie ich do wymog\u00f3w prawnych, zakupienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i pomocy dydaktycznych. Rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. Wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP w celu zapewnienia dyspozycyjno\u015bci rodzic\u00f3w w pracy. Projekt umo\u017cliwia doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, co wp\u0142ywa na popraw\u0119 jako\u015bci wychowania przedszkolnego. Projekt jest ukierunkowany na trwa\u0142y udzia\u0142 kobiet w zatrudnieniu i rozwoju ich kariery zawodowej.", "BENEFICJENT": "\"NIBYLANDIA\" S.C. MAREK MA\u0141KIEWICZ, WIES\u0141AW GOLEC", "TYTUL": "W \"Nibylandii\" dajemy dzieciom korzenie i skrzyd\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "469757.28", "WARTOSC": "552655.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Projekt \u201ePrzedszkole \"Nibylandia\" szans\u0105 na lepszy start\u201d, obejmuje swym zakresem utworzenie 25 miejsc wychowania przedszkolnego, przede wszystkim dla 3 i 4-latk\u00f3w, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Przedszkolu \u201eNibylandia\u201d w \u015awidnicy, w budynku przy ulicy D\u0142ugiej 3. Do przedszkola b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 dzieci z gminy wiejskiej \u015awidnica. Wyr\u00f3wnanie dysproporcji w jako\u015bci kszta\u0142cenia na poziomie elementarnym. Stworzenie bezpiecznych i komfortowych warunk\u00f3w pobytu dzieci w plac\u00f3wce poprzez przygotowanie pomieszcze\u0144 i dostosowanie ich do wymog\u00f3w prawnych, zakupienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i pomocy dydaktycznych. Rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. Wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP w celu zapewnienia dyspozycyjno\u015bci rodzic\u00f3w w pracy. Projekt umo\u017cliwia doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, co wp\u0142ywa na popraw\u0119 jako\u015bci wychowania przedszkolnego. Projekt jest ukierunkowany na trwa\u0142y udzia\u0142 kobiet w zatrudnieniu i rozwoju ich kariery zawodowej.", "BENEFICJENT": "\"NIBYLANDIA\" S.C. MAREK MA\u0141KIEWICZ, WIES\u0141AW GOLEC", "TYTUL": "Przedszkole \"Nibylandia\" szans\u0105 na lepszy start.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-19", "DOFINANSOWANIE": "397843.81", "WARTOSC": "511035.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie komunikacji elektronicznej z klientami urz\u0119du (osobami fizycznym i przedsi\u0119biorcami)poprzez wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015awidnica oraz szeroka promocja e-us\u0142ug publicznych, zapewnienie bezpiecze\u0144stwa system\u00f3w informatycznych oraz uzupe\u0142nienie brak\u00f3w w infrastrukturze(wyposa\u017cenie,oprogramowanie,dostosowanie serwerowni,zapewnienie bezpiecze\u0144stwa system\u00f3w informatycznych.Projekt b\u0119dzie realizowany w Urz\u0119dzie Gminy oraz jednostkach organizacyjnych Gminy \u015awidnica. W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone i udost\u0119pnione on-line 7 e-us\u0142ug o 5 stopniu dojrza\u0142o\u015bci w zakresie udost\u0119pniania informacji i s\u0105 to: zobowi\u0105zania z tytu\u0142u podatku od nieruchomo\u015bci,le\u015bnego i rolnego os\u00f3b fizycznych,zobowi\u0105zania z tytu\u0142u podatku od nieruchomo\u015bci,le\u015bnego i rolnego os\u00f3b prawnych, zobowi\u0105zania z tytu\u0142u podatku od \u015brodk\u00f3w transportu, zobowi\u0105zania z tytu\u0142u wywozu odpad\u00f3w komunalnych, zobowi\u0105zania z tytu\u0142u dostawy wody i odprowadzania \u015bciek\u00f3w, zobowi\u0105zania z tytu\u0142u dzier\u017cawy, zobowi\u0105zania z tytu\u0142u u\u017cytkowania wieczystego. Ponadto zostanie utworzona platforma Elektronicznego Biura Obs\u0142ugi Interesanta dla mieszka\u0144c\u00f3w i interesant\u00f3w gminy \u015awidnica,kt\u00f3ra b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0107 udost\u0119pnione e-us\u0142ugi.Dzi\u0119ki platformie ka\u017cdy interesant b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zalogowa\u0107 si\u0119 za po\u015brednictwem profilu zaufanego e-PUAP i b\u0119dzie mia\u0142 wgl\u0105d do swoich danych zgromadzonych w bazie danych system\u00f3w dziedzinowych. Platforma b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142a realizacj\u0119 p\u0142atno\u015bci za wybrane zobowi\u0105zania przez internet, a tak\u017ce modu\u0142 informowania poprzez spersonalizowane komunikaty SMS. B\u0119dzie mo\u017cna informowa\u0107 interesant\u00f3w np.o decyzji podatkowej, zaleg\u0142o\u015bciach, terminach p\u0142atno\u015bci. Wdro\u017cony zostanie r\u00f3wnie\u017c nowy Biuletyn Informacji Publicznej zintegrowany z systemem elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105. Dla poprawy funkcjonowania samorz\u0105du oraz zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci pracy dostarczony zostanie i wdro\u017cony broker integruj\u0105cy tzw.Portal Wymiany Informacji Pomi\u0119dzy Jednostkami. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA", "TYTUL": "TWORZENIE I WDRO\u017bENIE INTERAKTYWNYCH US\u0141UG ADMINISTRACJI ELEKTRONICZNEJ W INSTYTUCJACH PUBLICZNYCH I POWI\u0104ZANEGO Z NIMI ELEKTRONICZNEGO OBIEGU DOKUMENT\u00d3W W GMINIE \u015aWIDNICA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "311622.96", "WARTOSC": "463912.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt jest kierowany na promocj\u0119 innowacyjnych produkt\u00f3w - palnik gazowy KOMA PLUS, chcemy je wprowadzi\u0107 i promowa\u0107 na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cy budowlanej, udzia\u0142 w misja gospodarczych, zakupie us\u0142ug doradczych, szkoleniowych w zakresie wej\u015bcia na rynki perspektywiczne jak r\u00f3wnie\u017c chcemy zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (w tym m.in. przygotowanie, t\u0142umaczenie, nabycia oraz dystrybucji materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak: gad\u017cety, materia\u0142y drukowane).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"KOMA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja produkt\u00f3w firmy KOMA na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-01", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "305845.82", "WARTOSC": "597673.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej oznaczaj\u0105cej wprowadzenie na rynek znacz\u0105co ulepszonych palnik\u00f3w na gaz propan-butan w odniesieniu do ich charakterystyki tj. palnik\u00f3w tytanowych pn. Linia Koma Plus+ oraz uruchomienie produkcji obejmy do u\u015bmiercania ryb. Innowacja oparta na po\u0142\u0105czeniu istniej\u0105cych na rynku technologii obr\u00f3bki metali i wykorzystaniu nowej w\u0142asnej i nabytej nieopatentowanej wiedzy technicznej, umo\u017cliwi wytwarzanie nowych i znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium RP urz\u0105dze\u0144 o wszechstronnym zastosowaniu, s\u0142u\u017c\u0105cych przede wszystkim do uk\u0142adania pap termozgrzewalnych oraz wszelkich prac, gdzie potrzebna jest energia cieplna oraz do zastosowania w przetw\u00f3rstwie rybnym. Zakres rzeczowy projektu obejmuje inwestycj\u0119 w aktywa zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji tj. zakup niezb\u0119dnych maszyn do produkcji innowacyjnych palnik\u00f3w tytanowych: sterowan\u0105 numerycznie obrabiark\u0119 wyposa\u017con\u0105 w g\u0142owice 8 lub 12-narz\u0119dziowe, beztrzpieniow\u0105 gi\u0119tark\u0119 do rur i profili, frezark\u0119 narz\u0119dziow\u0105 z odczytem cyfrowym w 3 osiach, przecinark\u0119 z podajnikami rolkowymi. Nowe rozwi\u0105zania technologiczne s\u0142u\u017c\u0105 wprowadzeniu na rynek mi\u0119dzynarodowy nowych lub znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w. W rezultacie projektu nast\u0105pi znacz\u0105ca poprawa parametr\u00f3w technicznych palnik\u00f3w na gaz propan-butan, efektywniejsze gospodarowanie surowcem i materia\u0142ami oraz wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. Wdro\u017cenie innowacji pozytywnie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017ce\u0144 polityk horyzontalnych Unii Europejskiej: polityki r\u00f3wnych szans, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, rozwoju obszar\u00f3w wiejskich i polityki zatrudnienia.[...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"KOMA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej w PPUH \u201eKOMA\u201d Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "271942.62", "WARTOSC": "319932.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Nie dotyczy", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWIDNICA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": ",,Od aktywno\u015bci do samodzielno\u015bci\" - aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa w gminie \u015awidnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "270422.82", "WARTOSC": "322514.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Realizacj\u0119 projektu poprzedzi\u0142 zakup us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu strategii rozwoju/strategii eksportowej przedsi\u0119biorstwa, na co najmniej 3 lata, zmierzaj\u0105cej do internacjonalizacji firmy na rynkach docelowych, jakimi s\u0105: Niemcy, Austria, Belgia, Francja, Szwajcaria. Przedmiotem projektu b\u0119dzie ekspansja rynk\u00f3w zagranicznych poprzez wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w firmy, jakimi s\u0105 Okna Pasywne Energio Passiv\u00ae. Zlecenie wykonania strategii, na co najmniej 3-4 lata przez specjalistyczn\u0105 firm\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 by\u0142o spowodowane tym, i\u017c firma nie posiada w\u0142asnych specjalist\u00f3w w tym zakresie. Dzia\u0142ania wskazane w strategii, umo\u017cliwi\u0105 realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w projektu poprzez wprowadzenie na rynki docelowe innowacyjnych produkt\u00f3w firmy, jakimi s\u0105 Okna Pasywne Energio Passiv\u00ae. Zaplanowane i realizowane dzia\u0142ania: udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach w charakterze wystawcy: MT BATIBOUW, luty 2018, Bruksela/ Belgia, FENSTERBAU FRONTALE \u2013 NORYMBERGA, NIEMCY 21-24.03.2018r., s\u0105 kompatybilne z realizacj\u0105 ca\u0142ej strategii. Realizacja zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 na 2018r., przyczyni si\u0119 do internacjonalizacji firmy wpisuj\u0105c si\u0119 w cele Strategii Rozwoju Polski Zachodniej, ORI, a zaplanowane dzia\u0142ania pokrywaj\u0105 si\u0119 ze wskazanymi geograficznymi kierunkami promocji gospodarczej regionu lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ELWIZ SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu poprzez wdro\u017cenie strategii rozwoju sp\u00f3\u0142ki ELWIZ na wybranych rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "269268.64", "WARTOSC": "316786.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Realizacj\u0119 projektu poprzedzi\u0142 zakup us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu strategi rozwoju/strategi eksportowej przedsi\u0119biorstwa zmierzaj\u0105cej do dywersyfikacji rynk\u00f3w docelowych jakimi s\u0105: Niemcy, Austria, Belgia, Francja, Szwajcaria. Przedmiotem projektu b\u0119dzie ekspansja rynk\u00f3w zagranicznych poprzez wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w firmy jakimi s\u0105 Okna Pasywne Energio Passiv\u00ae. Zlecenie wykonania strategii przez specjalistyczn\u0105 firm\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 by\u0142o spowodowane tym, i\u017c firma nie posiada w\u0142asnych specjalist\u00f3w. Dzia\u0142ania wskazane w strategii, umo\u017cliwi\u0105 realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w projektu poprzez wprowadzenie na rynki docelowe innowacyjnych produkt\u00f3w firmy jakimi s\u0105 Okna Pasywne Energio Passiv\u00ae. Zaplanowane i realizowane dzia\u0142ania: udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach w charakterze wystawcy: MT PASSIVE HOUSE EXHIBITION, The 21st International Passive House Conference zaplanowane w terminie 28-29 kwietnia 2017, Wiede\u0144/Austria oraz MT World Efficiency Solutions zaplanowane w terminie 17-19 pa\u017adziernika 2017, Pary\u017c/Francja.[...]", "BENEFICJENT": "ELWIZ SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Ekspansja gospodarcza Sp\u00f3\u0142ki ELWIZ poprzez wdro\u017cenie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach docelowych: niemieckim, belgijskim, austriackim, szwajcarskim, francuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7430964.84", "WARTOSC": "9092010.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r", "OPIS": "Projekt \u2013 realiz. w partnerstwie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Zielonej G\u00f3rze i Zielonog\u00f3rskiego Klubu Je\u017adzieckiego z gminami Czerwie\u0144sk, Sulech\u00f3w i Zab\u00f3r od I 2016 do X 2018 \u2013 wspiera osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. z obszaru MOF Zielona G\u00f3ra, okre\u015bl. w art.1 ust.2 ustawy o zatrudn. socjalnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b obj\u0119tych kontraktem socj. lub programem integracji spo\u0142./zawod. os\u00f3b niepe\u0142nospr. w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1, 7.2) \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zakwalifik. do III profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 z 20.04.2004r. o promocji zatrudn. i instytucjach r.p. Projekt udziela wsparcia 402 osobom (w tym 18 osobom z niepe\u0142nospr.,138K) w szczeg\u00f3lno\u015bci przez: > rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142. niezb\u0119dnych efektywnego funkcjonowania na r.p. i w spo\u0142ecze\u0144stwie > wsparcie terapeut. (kinezyterapia, hipoterapia) \u2013 wy\u0142\u0105cznie dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. > kursy zawodowe (w tym praktyczna nauka zawodu i egzamin zewn.) w zakresie: 1. opiekun dziecka (36os.) 2. pracownik sklepowy (54os.) 3. opiekun \u015brodowiskowy (54os.) 4. pracownik gospodarczy (240os.) 5. specj. do prac stajennych i hotelowych lub zagospodarowania teren\u00f3w zielonych (18os. niepe\u0142nospr.).", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONA G\u00d3RA/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "257775.00", "WARTOSC": "343700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt jest nakierowany na promocj\u0119 na nowym rynku perspektywicznym dw\u00f3ch konkurencyjnych produkt\u00f3w: 1) Urz\u0105dzenie do g\u0142uszenia zwierz\u0105t z rejestratorem 2) palnik gazowy KOMA PLUS Na potrzeby promocji wybranych produkt\u00f3w opracowano model kampanii marketingowej, oparty na udziale w targach oraz poprowadzonych na szerok\u0105 skale dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Wybrane Imprezy targowe: Impreza na rynku perspektywicznym w Rosji ( dla pozyskania klient\u00f3w zar\u00f3wno z Rosji, jak i pozosta\u0142ych kraj\u00f3w z Europy wschodniej ), jak r\u00f3wnie\u017c dwie imprezy kluczowe dla bran\u017cy przem. mi\u0119snego \u2013 we Francji i Niemczech oraz maszyn budowlanych w Niemczech. Imprezy te umo\u017cliwi\u0105 nie tylko \u015bledzenie nowych trend\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c pozyskanie kontrahent\u00f3w z rynku perspektywicznego ( rosyjskiego ) i dywersyfikacj\u0119 sprzeda\u017cy produkt\u00f3w w Unii Europejskiej, w szczeg\u00f3lno\u015bci w Niemczech. Targi SIMA w Pary\u017cu s\u0105 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych mi\u0119dzynarodowych imprez dla sektora rolniczego. Targi Bauma w Monachium s\u0105 wiod\u0105cymi na \u015bwiecie targami maszyn budowlanych. IFFA - to numer 1 dla przemys\u0142u mi\u0119snego i najwa\u017cniejsze \u015bwiatowe targi , kt\u00f3re prezentuj\u0105 wszystkie etapy \u0142a\u0144cucha przetw\u00f3rstwa mi\u0119sa: od uboju i rozbioru, poprzez przetw\u00f3rstwo, a\u017c do pakowania i sprzeda\u017cy. Agroprodmash to jedyne rosyjskie targi, kt\u00f3re od 1996 roku demonstruj\u0105 wszystkie etapy przetw\u00f3rstwa surowc\u00f3w rolniczych. Na targi planowana jest zar\u00f3wno misja gosp. 2018r o udzia\u0142 w targach jako wystawca. Dzia\u0142ania inf.-promocyjne: wyprodukowanie nowych katalog\u00f3w(jez.angielski i rosyjski) . Gad\u017cety- torby papierowe z logo, d\u0142ugopisy , souveniry dla kontrahent\u00f3w z logo , pendrive. Produkcja filmu inf.-promocyjnego. Zakup Specjalistycznej us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z wej\u015bciem na perspektywiczny rynek w Rosji w zakresie badania rynku, wyselekcjonowania grupy docelowej potencjalnych partner\u00f3w, okre\u015blenia ram prawnych obowi\u0105zuj\u0105cych na rynku rosyjskim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"KOMA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Promowanie produkt\u00f3w firmy KOMA na rynkach mi\u0119dzynarodowych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rosyjskiego rynku perspektywicznego - Rosja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1245.7455177174418, "v": "8,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.7, "v_pc": "1245,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 820.295597484277, "v": "5,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 360.08920386562363, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58.47473692284093, "v": "381,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.839960116582297, "v": "44,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.04601932811780948, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 495.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1242.3745375057524, "v": "8,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.65, "v_pc": "1242,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 772.7710523086363, "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 151.75365700260775, "v": "989,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 115.016332259549, "v": "749,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Gimnazja", "value": 80.27861175026845, "v": "523,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 44.84139438564197, "v": "292,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42.33112593956128, "v": "275,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19.846293910108912, "v": "129,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.585826046939714, "v": "42,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.668766682006443, "v": "36,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.0741294677097715, "v": "20,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.20734775272281025, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 998.9211688909343, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 392.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.99, "v_pc": "998,92 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "843.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "460.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 981.8564381040037, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 429.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.73966866083755, "v": "102,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.6749501457278724, "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.6501119803650867, "v": "4,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 742.9579536738763, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15, "v_pc": "742,96 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 380.09126706550086, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 216.35791379045867, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 70.65337628470624, "v": "460,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60.84502991256328, "v": "396,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.18}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9.862504985427213, "v": "64,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.147861635220126, "v": "33,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.69}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 660.4414542107685, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.91, "v_pc": "660,44 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 569.7165730940329, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 53.318947691363704, "v": "347,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.07}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.279512195121951, "v": "99,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.81272281024697, "v": "83,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.313698420003067, "v": "60,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 613.4089139438564, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 258.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.21, "v_pc": "613,41 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "194.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "533.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 613.4089139438564, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 258.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 424.2596119036664, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37, "v_pc": "424,26 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115.56767295597481, "v": "753,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 89.15423684614204, "v": "581,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69.12178248197577, "v": "450,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1464.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 62.206746433502076, "v": "405,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 45.26465868998313, "v": "295,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21.53485503911643, "v": "140,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.828670041417396, "v": "103,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.09193741371376, "v": "26,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.0557033287314006, "v": "6,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.4333486731093726, "v": "2,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 256.35584292069336, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84, "v_pc": "256,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 218.1217671421997, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.08}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 34.91316766375211, "v": "227,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.320908114741525, "v": "21,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 147.66747200490872, "v": "962,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21, "v_pc": "147,67 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 132.71918699186992, "v": "865,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.977272587820218, "v": "65,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2.6700460193281175, "v": "17,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2.300966405890474, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.55}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 119.0237950605921, "v": "775,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78, "v_pc": "119,02 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 91.65200951066116, "v": "597,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19.29288234391778, "v": "125,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.078903206013193, "v": "52,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 69.75587820217825, "v": "454,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "69,76 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58.28243288847984, "v": "379,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.55}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 11.119312778033441, "v": "72,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.94}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.3541325356649793, "v": "2,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50.35366160454057, "v": "328,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "50,35 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33.16329498389323, "v": "216,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8.909955514649486, "v": "58,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.5134223040343615, "v": "48,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7669888019634913, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 34.573034207700566, "v": "225,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "34,57 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "27.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "163.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 34.573034207700566, "v": "225,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20.941653627857036, "v": "136,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "20,94 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.525945697192821, "v": "68,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.26}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4.893388556527075, "v": "31,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.52814848903206, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.9941708851050775, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.52}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.0234376438104, "v": "124,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "19,02 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.0234376438104, "v": "124,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.273311857646879, "v": "47,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "7,27 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.5730878969167055, "v": "23,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.4962049394078845, "v": "22,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2040190213222887, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4.288584138671575, "v": "27,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,29 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.288584138671575, "v": "27,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.672141432735082, "v": "17,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,67 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.672141432735082, "v": "17,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.15339776039269826, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "232.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.15339776039269826, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}