{"gmina": "Trzebiech\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Trzebiech\u00f3w", "kod_gus": "020811409082", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "eurostat": "PL432", "ludnosc": 3427, "budzet": {"dochody": "18,80 mln z\u0142", "wydatki": "20,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12857618.7, "dane1": 13211340.730000002, "dane2": 12857618.7, "dane4": 353722.03000000305}, {"label": "2017", "dane0": 14289736.019999998, "dane1": 15350963.549999999, "dane2": 14289736.019999998, "dane4": 1061227.5300000012}, {"label": "2018", "dane0": 17973618.650000006, "dane1": 19186525.81000001, "dane2": 17973618.650000006, "dane4": 1212907.1600000039}, {"label": "2019", "dane0": 19904301.200000003, "dane1": 22414653.069999997, "dane2": 19904301.200000003, "dane4": 2510351.8699999936}, {"label": "2020", "dane0": 18799129.710000005, "dane1": 20662848.769999996, "dane2": 18799129.710000005, "dane4": 1863719.0599999912}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2884344.3, "dane1": 3948731.459999999}, {"label": "2017", "dane0": 2664221.88, "dane1": 4058795.4999999995}, {"label": "2018", "dane0": 2861644.38, "dane1": 4107015.6699999995}, {"label": "2019", "dane0": 3106200.86, "dane1": 4324365.29}, {"label": "2020", "dane0": 3062685.75, "dane1": 6120730.64}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "659,46 tys z\u0142", "wydatki": "677,98 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3537220300000031}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3537220300000031}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0612275300000011}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0612275300000011}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2129071600000039}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2129071600000039}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5103518699999934}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5103518699999934}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -1.863719059999991}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -1.863719059999991}], "dochod_ue": "468,44 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,43 mln z\u0142", "gmina_pc": "4795.1 z\u0142", "powiat": "14,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "4368.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,18 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "243,50 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "136,14 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3062685.75, "wydatki": 6120730.64}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "5270625.44", "WARTOSC": "11404537.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu dotyczy rozbudowy i przebudowy oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, rozbudowy stacji uzdatniania wody oraz budowy kolejnego odcinka systemu kanalizacji zbiorczej w granicach Aglomeracji Trzebiech\u00f3w, kt\u00f3ra zosta\u0142a wyznaczona Rozporz\u0105dzeniem Nr 12/08 Wojewody Lubuskiego z 9.05.2008r., a kt\u00f3rej w 2016r. zmieniono granic\u0119 w efekcie czego jej wielko\u015b\u0107 RLM po niniejszej zmianie zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 z pierwotnych 2 900 do 4 405 RLM. Zatem celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki w zakresie odprowadzania i oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych i przemys\u0142owych, w efekcie ograniczenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do w\u00f3d i gleby na terenie Aglomeracji Trzebiech\u00f3w, poprzez budow\u0119 efektywnego systemu odbioru i oczyszczania \u015bciek\u00f3w, a tak\u017ce dostarczania wody odpowiadaj\u0105cego polskim i europejskim wymaganiom prawa pozwalaj\u0105cego na ochron\u0119 \u015brodowiska naturalnego gminy Trzebiech\u00f3w. Aby mo\u017cliwe by\u0142o osi\u0105gni\u0119cie ww. celu, realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z takich zada\u0144, jak: I. Dokumentacja, w tym: a) PFU - oczyszczalnia, b) PFU - SUW, c) Projektu budowlanego - oczyszczalnia i SUW, d) dokumentacji aplikacyjnej. II. Nadz\u00f3w inwestorski. III. Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni oraz rozbudowa SUW, a tak\u017ce budowa odcinka systemu kanalizacji zbiorczej (w trybie zaprojektuj i wybuduj). IV. Promocja, w tym: tablice info.-promocyjne. Efektem tak zaplanowanego projektu b\u0119dzie: - wybudowanie w 2019 0,2255 km sieci kanalizacji sanitarnej, dzi\u0119ki czemu 41 dodatkowych mieszka\u0144c\u00f3w ww. aglomeracji b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w, - 1 przebudowana do 2020 oczyszczalnia, kt\u00f3ra b\u0119dzie zdolna do przyj\u0119cia 241 900,46 [g/d] \u0142adunku \u015bciek\u00f3w, - 1 wsparta w 2019 SUW. Projekt realizowany b\u0119dzie zatem przez ZGK Sp. z o.o. w Trzebiechowie, kt\u00f3ry b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 powsta\u0142\u0105 w efekcie realizacji niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia infrastruktur\u0105 w ramach wype\u0142niania obowi\u0105zk\u00f3w opisanych wy\u017cej. Zak\u0142ad ten b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej infrastruk", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, rozbudowa SUW oraz budowa odcinka systemu kanalizacji zbiorczej w aglomeracji Trzebiech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1537.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-24", "DATA_START": "2015-09-07", "DOFINANSOWANIE": "14623074.52", "WARTOSC": "18521748.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 DW 278 na dw\u00f3ch odcinkach o \u0142\u0105cznej d\u0142. 6,62 km i ma na celu popraw\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bci funkcjonalnych, u\u017cytkowych oraz warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. W ramach inwestycji planuje si\u0119 m.in. rozbudow\u0119 i budow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych, rozbudow\u0119 zjazd\u00f3w publicznych, zatok autobusowych, budow\u0119 skrzy\u017cowania z drog\u0105 gminn\u0105, przebudow\u0119/budow\u0119 row\u00f3w przydro\u017cnych wraz z rowami krytymi, przebudow\u0119 istniej\u0105cych przepust\u00f3w, monta\u017c element\u00f3w bezpiecz. ruchu, rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych element\u00f3w koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105, rozbudow\u0119 sieci telekomunikacyjnej. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej regionu w ruchu drogowym -poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gosp. i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. Planuje si\u0119 osi\u0105gniecie nw.cel\u00f3w: -u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza do drogi ekspresowej S3 -bardzo dobry stan techn.jezdni, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin oraz zwi\u0119kszaj\u0105cy bezpiecze\u0144stwo -w\u0142a\u015bciwy stan technicznych zjazd\u00f3w -poprawa bezpiecze\u0144stwa w wyniku budowy barier energoch\u0142onnych -zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu -u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych z KSSSE podstrefa Sulech\u00f3w oraz centrami logistycznymi w Sulechowie -wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w -u\u0142atwiony przejazd DW 278 \u2013poprawa stanu techn.nawierzchni -skr\u00f3cenie czasu przejazdu. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych na obszarze wsparcia. Zgodnie ze SZOOP RPO-Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1 \u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b, instytucji czy grup spo\u0142ecznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z po[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa drogi woj. nr 278 na odc. Sulech\u00f3w - Konotop", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1456.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-12-09", "DOFINANSOWANIE": "4377905.84", "WARTOSC": "8587502.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu dotyczy rozbudowy sieci kanalizacyjnej w granicach Aglomeracji Trzebiech\u00f3w, kt\u00f3ra zosta\u0142a wyznaczona Rozporz\u0105dzeniem Nr 12/08 Wojewody Lubuskiego z 9.05.2008r., a kt\u00f3rej w 2016r. zmieniono granic\u0119 w efekcie czego jej wielko\u015b\u0107 RLM po niniejszej zmianie zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 z pierwotnych 2 900 do 4 405 RLM. Zatem celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki w zakresie odprowadzania i oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych i przemys\u0142owych, poprzez ograniczenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do w\u00f3d i gleby na terenie Aglomeracji Trzebiech\u00f3w. Aby mo\u017cliwe by\u0142o osi\u0105gni\u0119cie ww. celu, realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z takich zada\u0144, jak: I. Opracowanie dokumentacji projektowej, w tym: a) projektu budowlanego oraz kosztorys\u00f3w (koszt w\u0142asny Gminy Trzebiech\u00f3w) - zadanie zrealizowane, b) dokumentacji aplikacyjnej (koszt kwalifikowany). II. Sprawowanie nadzoru inwestorskiego, autorskiego oraz archeologicznego (koszt kwalifikowany). III. Wykonanie prac budowlanych zwi\u0105zanych z budow\u0105 systemu kanalizacji zbiorczej w Aglomeracji Trzebiech\u00f3w (koszt kwalifikowany i koszt niekwalifikowany w wysoko\u015bci 132 927,65 z\u0142). IV. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, w tym: a) wykonanie 2 szt. tablic informacyjno-promocyjnych (koszt kwalifikowany). Efektem tak zaplanowanego projektu b\u0119dzie wybudowanie do 15.05.2019r. 6,7855 km sieci kanalizacji sanitarnej, dzi\u0119ki czemu 710 dodatkowych mieszka\u0144c\u00f3w Aglomeracji Trzebiech\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Trzebiech\u00f3w, na rzecz Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Trzebiechowie, kt\u00f3ry to Zak\u0142ad b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 powsta\u0142\u0105 w efekcie realizacji ww. przedsi\u0119wzi\u0119cia infrastruktur\u0105, jako jednostka na rzecz kt\u00f3rej jest ono realizowane w celu umo\u017cliwienia wykonywania powierzonych jej zada\u0144 statutowych. Z kolei w\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej infrastruktury pozostanie niezmiennie Gmina Trzebiech\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIECH\u00d3W", "TYTUL": "Budowa systemu kanalizacji zbiorczej w aglomeracji Trzebiech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1277.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "674225.31", "WARTOSC": "793206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w", "OPIS": "Projekt umo\u017cliwi upowszechnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, poprzez utworzenie 18 miejsc opieki w nowo utworzonym \u017c\u0142obku w Gminie Trzebiech\u00f3w (od 01.06.2020 do 31.08.2022) i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez okres 24 mies. tj. od 01.09.2020 do 31.08.2022. Wsparcie obejmie 18 os. (14K), w tym 30% os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych dziecko i 30% rodzin wielodzietnych. Zaplanowano zadania: 1. Wyposa\u017cenie i adaptacja miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 18 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 Mierzalne efekty interwencji: 1. L. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 3 os. (2K, 1M) 2. L. os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 15 os. (12K, 3M) 3. L. os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie osoby \u2013 18 os. (14 K, 4M) 4. L. utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 18.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIECH\u00d3W", "TYTUL": "Nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Trzebiechowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "235790.00", "WARTOSC": "277400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia informatycznego w 2 szko\u0142ach po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Trzebiech\u00f3w: SP i GIM wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Edukacyjnego w Trzebiechowie (pow. zielonog\u00f3rski, woj. lubuskie) poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych w okresie 1.08.2017-30.06.2019 zada\u0144 polegaj\u0105cych na stworzeniu warunk\u00f3w do nauczania opartego na nowoczesnych technologiach poprzez utworzenie szkolnych pracowni TIK (2), kszta\u0142ceniu i rozwijaniu u 220 (110K) Uczni\u00f3w - w tym 5 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (5K)- kompetencji cyfrowych, w tym z uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni oraz podnoszenie kompetencji cyfrowych 22 (19K) nauczycieli. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i uczennice ZE w Trzebiechowie (woj. lubuskie), ich nauczyciele oraz obie szko\u0142y, do kt\u00f3rych ucz\u0119szczaj\u0105 uczniowie. P real b\u0119dzie w szko\u0142ach, w kt\u00f3rych \u015brednia z egz. zewn jest ni\u017csza ni\u017c \u015brednia woj z danego egzaminu. Co potwierdza analiza wynik\u00f3w, kt\u00f3ra pokazuje, \u017ce: SP w Trzebiechowie uzyska\u0142o: 45,05% z I cz. spr. ( \u015bred. woj. 60,53%), Gim w Trzebiechowie uzyska\u0142o: 42,47% z cz. mat.( sred woj.46,49%), 40,56% z cz. przyr. (\u015bred woj,49,75%).", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIECH\u00d3W", "TYTUL": "Nabieramy cyfrowej mocy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "196350.00", "WARTOSC": "231000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 2 szko\u0142ach po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Trzebiech\u00f3w SP i GIM wchodz\u0105ce w sk\u0142ad Zespo\u0142u Edukacyjnego w Trzebiechowie, pow. zielonog\u00f3rski, woj. lubuskie) poprzez real. zaplanowanych w trakcie r. szk.2016/2017 zada\u0144 polegaj\u0105cych na stworzeniu warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez utworzenie szkolnych pracowni do nauczania przedmiot\u00f3w przyr. i matematyki oraz kszta\u0142ceniu i rozwijaniu Uczni\u00f3w z zakres\u00f3w przedmiot\u00f3w przyr. i matematyki. Celem projektu jest nabycie przez 207U (106K) kompetencji kluczowych oraz doposa\u017cenie 2 pracowni w Szkole Podstawowej: pracowni do prowadzenia zaj\u0119\u0107 matematycznych i pracowni do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyrodniczych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i uczennice ZE w Trzebiechowie (woj. lubuskie). Utworzona pracownia przyrodnicza b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142a funkcj\u0119 pracowni mi\u0119dzyszkolnej, udost\u0119pnianej na potrzeby pozosta\u0142ych szk\u00f3\u0142 (Gimnazjum) z terenu Gminy Trzebiech\u00f3w (jest to mo\u017cliwe dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu pracowni w pomoce odpowiednie dla obu poziom\u00f3w edukacyjnych).", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIECH\u00d3W", "TYTUL": "Eksperymentujemy w Trzebiechowie - nowe pracownie, nowe zaj\u0119cia, nowe umiej\u0119tno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "176324.00", "WARTOSC": "207440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w Gminie Trzebiech\u00f3w poprzez utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, a tak\u017ce rozszerzenie oferty edukacyjnej dla 20 dzieci (11 dz.; 9 ch.) i podniesienie kompetencji 5 nauczycieli (5K) w okr. VII.2020-VI.2021 r. Realizowane zadania: 1. Utworzenie i bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w okresie IX.2020-VI.2021 r. 2. Rozszerzenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci - kwoty rycza\u0142towe w okresie IX.2020-VI.2021 r. 3. Doskonalenie kompetencji nauczycieli wychowania przedszkolnego - kw. rycza\u0142towe w okresie IX.2020-XII.2020 r. G\u0142. produkty i rezultaty: - liczba utworzonych miejsc wychowania przedszkolnego - 20 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 5 - liczba dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 20. 3.3 Dost\u0119pno\u015b\u0107", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIECH\u00d3W", "TYTUL": "Przedszkolakiem dobrze by\u0107 - w Trzebiechowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-28", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "9043023.42", "WARTOSC": "11292734.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w wojew\u00f3dztwie lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz w zakresie innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 15 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Bobrowice, OSP Brze\u017anica, OSP Przybor\u00f3w (gmina Nowa S\u00f3l), OSP Trzebiech\u00f3w, OSP Siedlnica (gmina Wschowa), OSP Lubniewice, OSP R\u0105pin (gmina Drezdenko), OSP Lubiszyn, OSP Niekarzyn (gmina Sk\u0105pe), OSP Kowal\u00f3w (gmina Rzepin), OSP Zawada w Zielonej G\u00f3rze, OSP Mi\u0119dzyrzecz \u2013 Obrzyce, OSP Z\u0142otnik (gmina \u017bary), OSP Skwierzyna, OSP Rusin\u00f3w. Wszystkie w/w jednostki OSP wpisane s\u0105 do Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego dla ZOSP RP WL w Zielonej G\u00f3rze do koordynacji dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP, W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-03-06", "DOFINANSOWANIE": "540773.40", "WARTOSC": "1365492.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 10 rozproszonych instalacji fotowoltaicznych na terenie 3 Gmin o \u0142\u0105cznej mocy 338,7 kW, w tym: 1)Gmina Czerwie\u0144sk: inst. 49,8 kW na obiekcie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czerwie\u0144sku, 2)Gmina I\u0142owa: inst. 25,8 kW na obiekcie SUW w Szczepanowie, inst. 25,8 kW na obiekcie SUW w I\u0142owej, inst. 40,5 kW na obiekcie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w I\u0142owej, inst. 19,8 kW na obiekcie oczyszczalni PS1 w I\u0142owej, inst. 19,8 kW na obiekcie oczyszczalni PS2 w I\u0142owej, 3)Gmina Trzebiech\u00f3w:inst. 49,8 kW na obiekcie hydroforni w Trzebiechowie, inst. 49,8 kW na obiekcie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Trzebiechowie, inst. 28,8 kW na obiekcie SUW w G\u0142uchowie, inst. 28,8 kW na obiekcie SUW w Podleg\u00f3rzu. Przedmiotowy projekt jest realizowany w formule partnerskiej (Lider: Instatec Group Sp. z o.o., partner CEO Sp. z o.o.), w ramach POROZUMIENIA o wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz utworzenia Klastra Energetycznego pn. \u201eLubuski Klaster Fotowoltaiczny\u201d. Grupy docelowe: mieszka\u0144cy Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, W\u0142a\u015bciciele firmy Instatec Sp. z o.o. w\u0142adze Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu produkcji energii z OZE na terenie Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych, wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142o\u0144ca. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: \u2022 Zmniejszenie zapotrzebowania na tzw. \u201eczarn\u0105\u201d energi\u0119 elektryczn\u0105 na terenie Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w zakresie gospodarki energetycznej. \u2022 Wykorzystanie naturalnego potencja\u0142 energii s\u0142o\u0144ca na terenie Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, poprzez budow\u0119 10 elektrowni fotowoltaicznych. \u2022 Zmniejszenie emisji CO2 na terenie Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w w wyniku zastosowania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. [...]", "BENEFICJENT": "INSTATEC GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Lubuski Operator Fotowoltaiczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 487837.34}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 288977.25}, {"name": "Biblioteki", "value": 95719.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 639756.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 450729.06000000006}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 371400.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 347081.79}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 302433.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 301810.83999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 162136.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 128328.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 126015.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 92851.34999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88579.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 81958.62000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 81516.04000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70613.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 62495.28999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 52344.630000000005}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 47439.25}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 41523.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35885.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33221.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30034.28}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 20110.5}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18309.71}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 14956.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12630.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10043.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9622.619999999999}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8964.77}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7481.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5978.65}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5855.19}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5814.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5726.929999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4424.55}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3740.8500000000004}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1960.94}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 1440.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1433.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 998.51}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 824.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 91.69}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.96}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 136144.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 226531.01}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2524896.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1480808.9699999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 323765.2900000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 242071.02999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 133618.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99917.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 90140.77999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 53841.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52070.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 42743.59000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 38227.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37381.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31424.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14883.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12907.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11859.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11066.29}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 10294.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 735.9300000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 665.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 28.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przedszkola", "value": 1690943.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1210888.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 690323.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25561.05}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3662784.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1796867.32}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 202898.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 169270.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 128705.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 123300.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 94552.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34893.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24050.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10806.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 8319.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8055.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7875.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5052.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2345.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 950.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 303.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 167024.58}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 910.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 53405.770000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 39054.75}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76167.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 49482.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 21982.94}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13833.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 12446.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 11491.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 15350.730000000001}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 487837.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 384696.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1060890.5400000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 780921.9300000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 413072.87000000017}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 380567.98999999993}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 298229.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 205621.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 128328.0}, {"name": "Rodzina", "value": 110880.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97878.54999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78613.00000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 62495.28999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35885.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21543.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15331.71}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5855.19}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 1440.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 136144.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 226531.01}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2857108.6599999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1532879.0399999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 366508.88000000006}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 134234.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133618.61}, {"name": "Rodzina", "value": 132941.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14911.949999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13572.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11859.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11066.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4645.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1690943.05}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1210888.56}, {"name": "Rodzina", "value": 690323.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25561.05}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5582952.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 449228.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 137025.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 117837.66}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42768.619999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24050.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8055.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 452.37}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 167024.58}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 910.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 53405.770000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39054.75}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 100649.94}, {"name": "Rodzina", "value": 49482.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26279.4}, {"name": "Rodzina", "value": 11491.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 15350.730000000001}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6646829.010000002, "v": "6,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.16, "v_pc": "1939,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3694209.92, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1863338.8800000001, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.03}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 882692.88, "v": "882,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 161505.0, "v": "161,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30034.28, "v": "30,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 14956.36, "v": "14,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 91.69, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6120730.64, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.62, "v_pc": "1786,03 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3104331.7199999997, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 2585081.31, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 209.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.23}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 172099.39999999997, "v": "172,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 126015.14, "v": "126,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33221.67, "v": "33,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9981.4, "v": "9,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2031284.6900000004, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.83, "v_pc": "592,73 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1830235.9200000002, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 100531.15, "v": "100,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 57797.0, "v": "57,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15773.0, "v": "15,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9622.619999999999, "v": "9,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1446509.79, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.0, "v_pc": "422,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1373025.01, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.91}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 71523.84, "v": "71,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.94}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1960.94, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1228810.56, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94, "v_pc": "358,57 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 413294.6900000002, "v": "413,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 302433.95, "v": "302,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 202898.12, "v": "202,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 169270.96, "v": "169,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65000.0, "v": "65,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 46787.44000000001, "v": "46,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18309.71, "v": "18,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10815.689999999999, "v": "10,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1195577.7000000002, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.78, "v_pc": "348,87 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 677983.49, "v": "677,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 301810.83999999997, "v": "301,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161793.67, "v": "161,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 48175.18, "v": "48,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5814.52, "v": "5,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 675549.98, "v": "675,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.26, "v_pc": "197,13 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 367099.56, "v": "367,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 289485.65, "v": "289,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.85}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8964.77, "v": "8,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 519202.19, "v": "519,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51, "v_pc": "151,50 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 418455.94, "v": "418,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.59}, {"name": "Biblioteki", "value": 95719.05, "v": "95,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5027.2, "v": "5,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 212272.81, "v": "212,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "61,94 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 177379.21, "v": "177,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 34893.6, "v": "34,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.43}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 167024.58, "v": "167,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8, "v_pc": "48,74 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "110.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 167024.58, "v": "167,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 158328.0, "v": "158,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "46,20 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 128328.0, "v": "128,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.94}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101579.95000000003, "v": "101,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "29,64 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93551.30000000002, "v": "93,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.09}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.93}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.93}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 28.65, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 62495.28999999999, "v": "62,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,24 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 62495.28999999999, "v": "62,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43477.99999999999, "v": "43,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 42812.99999999999, "v": "42,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.47}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 665.0, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30191.68, "v": "30,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,81 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21903.17, "v": "21,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7290.0, "v": "7,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 998.51, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21543.9, "v": "21,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,29 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 20110.5, "v": "20,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1433.4, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 1440.0, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,42 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "873.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 1440.0, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}