{"gmina": "gmina miejska \u017baga\u0144", "ludnosc": 26188, "budzet": {"dochody": "122,93 mln z\u0142", "wydatki": "113,65 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 19.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,93 mln z\u0142", "wydatki": "4,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9350694000000358}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9350694000000358}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4684691400000751}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4684691400000751}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -11.716800389999971}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -11.716800389999971}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 9.271629549999966}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 9.271629549999966}], "dochod_ue": "11,79 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "108,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "4131.1 z\u0142", "powiat": "15,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "574.4 z\u0142", "wojewodztwo": "16,63 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "176,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,13 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,85 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-06-07", "DOFINANSOWANIE": "17000000.00", "WARTOSC": "20000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Miejsce realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia: \u017baga\u0144, Powiat \u017baga\u0144ski, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie. Zesp\u00f3\u0142 opactwa poaugustia\u0144skiego w \u017baganiu zalicza si\u0119 do najcenniejszych zabytk\u00f3w historycznego \u015al\u0105ska. Jest wybitnym przyk\u0142adem za\u0142o\u017cenia o cechach stylu gotyckiego i barokowego. Ze wzgl\u0119du na swoje warto\u015bci artystyczne, historyczne oraz autentyzm ma szczeg\u00f3lne znacznie dla dziedzictwa narodowego i regionalnego. Przewidziany projektem zakres rzeczowy prac stanowi I etap d\u0142ugofalowego programu rewitalizacji i rewaloryzacji zespo\u0142u poaugustia\u0144skiego. Wnioskowany zakres obejmuje pi\u0119\u0107 zada\u0144: \u2022 Remont konserwatorski elewacji ko\u015bcio\u0142a i dawnego pa\u0142acu opackiego z barokow\u0105 bibliotek\u0105; \u2022 Remont wn\u0119trza ko\u015bcio\u0142a (sklepienia, \u015bciany, o\u0142tarz g\u0142\u00f3wny i organy); \u2022 Remont i adaptacja wybranych pomieszcze\u0144 cz\u0119\u015bci klasztornej na potrzeby \u015bcie\u017cki muzealnej. \u2022 Organy \u2013 naprawa instrumentu \u2022 Wyposa\u017cenie sali multimedialnej", "BENEFICJENT": "DIECEZJA ZIELONOG\u00d3RSKO-GORZOWSKA", "TYTUL": "Kompleksowy remont zespo\u0142u poaugustia\u0144skiego w \u017baganiu \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 649.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2015-12-22", "DOFINANSOWANIE": "21170875.60", "WARTOSC": "25675042.42", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Osiecznica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa drogi powiatowej nr 2271D Osiecznica \u2013 w\u0119ze\u0142 autostradowy (Lubosz\u00f3w) A18 - granica powiatu (Rudawica). Inwestycja obejmuje budow\u0119 nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w:-przebudowa uk\u0142adu komunikacyjnego drogi,-rozbi\u00f3rka istniej\u0105cego mostu tymczasowego MS-54 na rzece Kwisie w m. \u015awi\u0119tosz\u00f3w,-budowa nowego mostu sta\u0142ego na rzece Kwisie w m. \u015awi\u0119tosz\u00f3w,-rozbi\u00f3rka istniej\u0105cego mostu tymczasowego DMS-65 na kanale MEW w m. \u015awi\u0119tosz\u00f3w,-budowa mostu sta\u0142ego na kanale MEW w m. \u015awi\u0119tosz\u00f3w,-budowa odcink\u00f3w kanalizacji deszczowej,-wykonanie, korekta i regulacja odcink\u00f3w row\u00f3w przydro\u017cnych,-przebudowa odcink\u00f3w o\u015bwietlenia drogowego,-przebudowy ewentualnych kolizji istniej\u0105cego uzbrojenia z projektowanym pasem drogowym (sie\u0107 wodoci\u0105gowa, sie\u0107 kanalizacji sanitarnej, sie\u0107 gazowa, sie\u0107 telekomunikacyjna, sie\u0107 energetyczna na podstawie warunk\u00f3w wydanych przez dysponent\u00f3w sieci),- zagospodarowanie zieleni w granicach projektowanego pasa drogowego,-wdro\u017cenie i utrzymanie tymczasowej organizacji ruchu na czas prowadzenia rob\u00f3t,-wdro\u017cenie docelowej organizacji ruchu, z naciskiem na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w, w tym budowa zatoki autobusowej i barier ochronnych. Droga na odcinku od km 0+000,00 m do km 23+036,54 m obj\u0119ta przedmiotowym projektem zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, powiat boles\u0142awiecki, gmina Osiecznica oraz w minimalnej cz\u0119\u015bci na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego, powiat \u017caga\u0144ski, gmina \u017baga\u0144 (rejon mostu drogowego na rzece Kwisie), ale niezb\u0119dnej do realizacji ca\u0142o\u015bci inwestycji. Przedmiotowa droga (r\u00f3wnie\u017c znajduj\u0105ca si\u0119 na terenie Gminy \u017baga\u0144) stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Boles\u0142awieckiego i zarz\u0105dzana jest przez Zarz\u0105d Dr\u00f3g Powiatowych w Boles\u0142awcu. Droga na wskazanym odcinku przebiega przez tereny niezabudowane i zabudowane w miejscowo\u015bciach Osiecznica, Przej\u0119s\u0142aw i \u015awi\u0119tosz\u00f3w. Droga powiatowa nr 2271D na ca\u0142o\u015bci rozpatrywanego odcinka ma przekr\u00f3j jednojezdniowy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOLES\u0141AWIECKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej Nr 2271 D Osiecznica \u2013 w\u0119ze\u0142 autostradowy (Lubosz\u00f3w) A18 \u2013 granica powiatu (Rudawica)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 628.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9073986.53", "WARTOSC": "10675278.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem proj jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zaw. w Pow. \u017baga\u0144skim poprzez podniesienie poziomu wiedzy i kompetencji 1800 ucz (612K, 1188M) i 31 n-li(21K,10M) uczestnicz\u0105cych w kursach, szkoleniach i sta\u017cach/praktykach zaw. oraz zintegrow kszta\u0142cenia zawodowego z rynkiem pracy w terminie do 01.07.2016 - 30.06.2022r \u2013 KRYT.13. Realizow dzia\u0142ania ukierunkowane b\u0119d\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji, kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przysz\u0142ych pracownik\u00f3w, mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki wsparciu nauczania zawodowego poprzez praktyczn\u0105 i nowoczesn\u0105 nauk\u0119 zawodu oraz podnoszenie kompetencji kadry w zakresie kszta\u0142cenia zaw., a tak\u017ce poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami , instytucjami rynku pracy oraz szko\u0142ami wy\u017cszymi z regionu - KRYT.6. Dzia\u0142ania w zakresie wyposa\u017cenia/doposa\u017c szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt. wynikaj\u0105 z diagnozy przeprowadzonej przez plac\u00f3wki oraz s\u0105 zgodne ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie zasad realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS na lata 2014-2020 w obszarze edukacji. Diagnoza stanowi za\u0142\u0105cznik do Wniosku o dofinansowanie - KRYT.15. Typ projekt\u00f3w przewidziane do realizacji wsparcia: - 1 a,b,c,d - 3 a,b,c.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie \u017baga\u0144skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 346.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "20184905.11", "WARTOSC": "25810719.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy uzbrojenia: \u2022fragmentu strefy przemys\u0142owej \u201eLotnisko\u201d, po\u0142o\u017conej w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci miasta \u017bary o powierzchni 5,7962 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej na p\u00f3\u0142noc od ul. Asnyka w \u017baganiu wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 12 o powierzchni 10,3382 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie Kad\u0142ubia (Gmina \u017bary) o powierzchni 15,6979 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Tomaszowo o powierzchni 36,0297 ha. oraz promocji gospodarczej. W \u017barsko \u2013 \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym widoczna jest niewystarczaj\u0105ca aktywno\u015b\u0107 gospodarcza, kt\u00f3r\u0105 nale\u017cy wskaza\u0107 jako problem g\u0142\u00f3wny. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, znajduj\u0105cym si\u0119 na poziomie rezultatu, jest zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci gospodarczej w \u017barsko - \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym. Okres realizacji:II kw. 2016 r.-I kw. 2020 r w ramach Kontraktu Lubuskiego. Podmioty projektu: Gmina \u017bary o statusie miejskim, Gmina \u017bary, Gmina \u017baga\u0144 o statusie miejskim, Gmina \u017baga\u0144. Grupy docelowe. Potencjalni inwestorzy, kt\u00f3rzy mog\u0105 zlokalizowa\u0107 planowane inwestycje (zak\u0142ady przemys\u0142owe)oraz mieszka\u0144cy gmin \u017b\u017bOF (a szerzej \u2013 mieszka\u0144cy ca\u0142ych powiat\u00f3w \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego). Produkt: Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych (67,862 ha) Rezultat: Liczba inwestycji zlokalizowanych na przygotowanych terenach inwestycyjnych (4 szt) Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych udost\u0119pnionych inwestorom (2 ha) G\u0142\u00f3wne etapy: \u2022przygotowanie projektu, przetarg, roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski, promocja.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Utworzenie \u017baga\u0144sko - \u017barskiej Strefy Gospodarczej w \u017barsko \u2013 \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5814297.87", "WARTOSC": "13850500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa Bartex ZPChr dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie wytwarzania nowych produkt\u00f3w w postaci ko\u0142der z otworowaniem oraz specjalistycznych legowisk zwierz\u0119cych. Produkty b\u0119d\u0105ce rezultatem opracowanej technologii zostan\u0105 wykonane w oparciu o strefowo\u015b\u0107 u\u017cytkow\u0105 produkt\u00f3w. Przedmiot projektu obejmuje zakup gruntu, wybudowanie nowego zak\u0142adu produkcyjnego, zakup maszyn oraz uruchomienie innowacyjnej linii produkcyjnej opartej na specjalnie skonstruowanym mieszadle. Celem realizacji niniejszego projektu jest uruchomienie innowacyjnej linii produkcyjnej oraz rozpocz\u0119cie produkcji dw\u00f3ch nowoczesnych produkt\u00f3w, tj. ko\u0142der umo\u017cliwiaj\u0105cych indywidualn\u0105 regulacj\u0119 otworowaniem oraz legowisk z zastosowaniem frakcjonowania. W wyniku realizacji projektu powstanie nowa hala produkcyjna oraz nowa linia produkcyjna oparta o innowacyjn\u0105 technologi\u0119, w wyniku kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 wytwarzane ko\u0142dry z otworowaniem i legowiska dla zwierz\u0105t. Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 na rynek produkty znacz\u0105co odbiegaj\u0105ce od oferty dost\u0119pnej na rynku oraz stanowi\u0105ce odpowied\u017a na zidentyfikowane wcze\u015bniej problemy i potrzeby klient\u00f3w. Do wytworzenia tych produkt\u00f3w zostanie wykorzystana innowacyjna technologia, kt\u00f3ra istotnie odbiega od wykorzystywanych obecnie rozwi\u0105za\u0144. Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z pewnymi korzy\u015bciami dla Wnioskodawcy, jak: \u2022 udoskonalenie obecnie oferowanych produkt\u00f3w, \u2022 rozszerzenie asortymentu firmy o nowe produkty, \u2022 wzrost konkurencyjno\u015bci produkt\u00f3w i firmy, \u2022 wzrost efektywno\u015bci produkcyjnej, \u2022 zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy. Dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wdro\u017cenie technologii oraz nowych produkt\u00f3w obejmuj\u0105 opracowanie innowacyjnej technologii wykonywania wype\u0142nie\u0144, tj. doboru i sk\u0142adu frakcji oraz wprowadzenie specjalnego mieszad\u0142a do r\u00f3wnomiernego rozmieszczenia poszczeg\u00f3lnych frakcji. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem tego wniosku jest wynikiem do\u015bwiadczenia i prac w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ BUGANIK FIRMA PRODUKCYJNA \"BARTEX\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii frakcjonowania wsad\u00f3w do produkcji ko\u0142der otworowanych i legowisk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5499999.97", "WARTOSC": "11805168.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dywersyfikacja dotychczasowego zak\u0142adu, poprzez wyposa\u017cenie go w nowoczesn\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105, wykorzystuj\u0105c\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 w skali \u015bwiata (pierwsze wdro\u017cenie) w celu zaoferowania innowacyjnych (nowych i znacz\u0105co ulepszonych) produkt\u00f3w dla meblarstwa. Innowacja procesowa, b\u0119d\u0105ca wynalazkiem Wnioskodawcy to zg\u0142oszony do ochrony patentowej system pomiaru i mechanicznej neutralizacji \u0142adunku elektrostatycznego. Innowacje produktowe: - znacz\u0105co ulepszona w\u0142\u00f3knina puszysta termozgrzewalna (eko-w\u0142\u00f3knina), - nowa w\u0142\u00f3knina elastyczna, - nowe wk\u0142ady tapicerskie i materacowe - 100% poliester. Wszystkie innowacyjne produkty przeznaczone s\u0105 na rynek producent\u00f3w mebli. W ramach projektu utworzonych zostanie 7 nowych stanowisk pracy - jedno stanowisko kierownika produkcji oraz 6 stanowisk operator\u00f3w maszyn. Projekt dotyczy\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c szerokiego wykorzystania w nowo powsta\u0142ym zak\u0142adzie technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) - pozyskiwanie danych oraz zarz\u0105dzanie prac\u0105 nowej linii. Zakres projektu obejmuje: 1. Przeprowadzenie zapyta\u0144 ofertowych i realizacja zam\u00f3wie\u0144. 2. Monta\u017c linii produkcyjnej. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w okresie od 01.10.2016 do 30.09.2017. Monta\u017c i uruchomienie linii oraz szkolenie pracownik\u00f3w przeprowadz\u0105 dostawcy maszyn (uj\u0119te w cenie i warto\u015bci pocz\u0105tkowej maszyn). Pozosta\u0142e prace wykona Wnioskodawca. Najwa\u017cniejsze etapy projektu to: 1. Nabycie maszyn i zam\u00f3wienie oprogramowania - pa\u017adziernik 2016 - marzec 2017. 2. Monta\u017c, integracja i uruchomienie linii - marzec 2017 - wrzesie\u0144 2017. R\u00f3wnolegle odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105, ju\u017c rozpocz\u0119te, poszukiwania nowych odbiorc\u00f3w oraz promocja innowacyjnych produkt\u00f3w.[...]", "BENEFICJENT": "NAMAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na terenie \u017bagania innowacji procesowych i produktowych w zakresie produkcji w\u0142\u00f3knin tapicerskich w celu rozwoju firmy Namar", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2016-08-16", "DOFINANSOWANIE": "5213330.95", "WARTOSC": "7061390.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realiz. w \u017baganiu (obszar subreg. kryt.pkt.), na terenie pow. \u017caga\u0144skiego gdzie stopa bezrobocia rejestr. jest wy\u017csza ni\u017c woj. lubuskim (18,4%) - kryt. pkt. Zadanie polega na rewitalizacji i nadaniu nowych funkcji spo\u0142., kultur., edukac., turyst., rekreac. i gospod. pa\u0142acykowi przy ul. Jana Paw\u0142a II 7 wraz z otoczeniem poprzez stw. nowej przestrzeni do dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych niwelowaniu negat. zjawisk spo\u0142. zdiagnoz. na obszarze zdegr. Celem proj. jest ogr. ub\u00f3stwa i wykl. spo\u0142. Projekt zlokaliz. jest w centrum obszaru rewital. i zost. uj\u0119ty w LPR Miasta \u017baga\u0144 (zatw.przez IZ RPO i przyj\u0119ty uchwa\u0142\u0105 RM \u017baga\u0144). Dzia\u0142ania polega\u0107 b\u0119d\u0105 na stworzeniu nowej, logicznie sp\u00f3jnej przestrzeni publ. do dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c. niwelowaniu negat. zjawisk. Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 rewitaliz. z poprz. okr. programowania. Projekt jest kompl. wewn\u0105trzprogr. jego cele s\u0105 powi\u0105zane z celami EFS -promuje w\u0142\u0105cz. spo\u0142., walk\u0119 z ub\u00f3stwem i dyskryminacj\u0105, dzia\u0142a na rzecz inwestowania w kszta\u0142cenie, szkolenie na rzecz zdobyw. umiej\u0119tno\u015bci i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Jest sp\u00f3jny z innymi dzia\u0142. finans. z RPO w ramach EFS. Zadania: \u2013 rewit. Pa\u0142acyku przy ul. J.P. II 7; \u2013 rewit. Pl Gen. Maczka; \u2013 stw. dzia\u0142alno\u015bci Centrum Kultury w nowej przestrzeni; \u2013 rozszerzenie programu CK o tzw. szeroko rozumiany program spo\u0142., skier. do mieszk.obszaru rewit. ze szcz. uwzgl. os\u00f3b i rodzin zagro\u017c. marginalizacj\u0105. Wsk. prod: - pow. obsz. obj. rewitalizacj\u0105 - 1.3392 ha, - otw. przestrze\u0144 utw. lub rekult. na obsz. miejskich - 12893 m2, - licz. obiekt\u00f3w dostos. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr. - 2 szt. Wsk. rezult: - licz. nowych fun. na obsz. zrewit. - 6 szt., - licz. os\u00f3b obj. procesami rewit. - 2319 os\u00f3b - licz. nowo utw. m. pracy - poz. formy - 1,5 ECP. Grup\u0105 doc. b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewit. (dzieci, m\u0142odzie\u017c, seniorzy, os. niepe\u0142nospr.), a po\u015br. mieszk. pozost. obszar\u00f3w (co ma przyczyni\u0107 si\u0119 do asymilacji i wymiany os\u00f3b w celu popr. ich kryzys. sytuacji), mieszka\u0144c", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Rewitalizacja zabytkowego pa\u0142acyku przy ul.Jana Paw\u0142a II 7 w \u017baganiu wraz z otoczeniem w celu nadania nowych funkcji spo\u0142ecznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2015-09-07", "DOFINANSOWANIE": "4411760.55", "WARTOSC": "5501522.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 295 w miejscowo\u015bci Gorzupia Dolna od km 7+766 do km 8+441 o d\u0142ugo\u015bci 0,67 km, obejmuj\u0105ca m.in. poszerzenie jezdni do 6,5 m, budow\u0119 wysp spowalniaj\u0105cych ruch, przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 i zjazd\u00f3w, przebudow\u0119 p\u0119tli autobusowej, budow\u0119 chodnik\u00f3w, popraw\u0119 odwodnienia - budowa kanalizacji deszczowej, budow\u0119 o\u015bwietlenia, wykonanie nowego oznakowania pionowego i poziomego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawiona zewn\u0119trzna i wewn\u0119trzna dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa regionu w ruchu drogowym. Analizowana trasa ma bardzo du\u017ce znaczenie w uk\u0142adzie komunikacyjnym woj. lubuskiego, stanowi\u0105c wa\u017cny element ruchu ko\u0142owego. Inwestycja w ci\u0105gu drogi woj. nr 295 ma na celu przede wszystkim: \u2022 zapewnienie p\u0142ynnego skomunikowania z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 drogow\u0105 regionu, w tym z sieci\u0105 TEN-T (autostrad\u0105 A18 poprzez drog\u0119 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 296 oraz drog\u0105 ekspresow\u0105 S3 poprzez drog\u0119 krajow\u0105 DK12), \u2022 popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego, \u2022 popraw\u0119 warunk\u00f3w ruchu drogowego, \u2022 dostosowanie standardu trasy do aktualnego i planowanego nat\u0119\u017cenia ruchu, \u2022 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej regionu, \u2022 zapewnienie standardu nawierzchni zdolnej do przenoszenia ruchu pojazd\u00f3w o nacisku 115 kN/o\u015b, \u2022 popraw\u0119 obs\u0142ugi ruchu turystycznego, \u2022 aktywizacj\u0119 teren\u00f3w inwestycyjnych i rozw\u00f3j ekonomiczny regionu, \u2022 zmniejszenie uci\u0105\u017cliwo\u015bci ekologicznych i spo\u0142ecznych, \u2022 dostosowanie infrastruktury i wyposa\u017cenia do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Interesariuszami projektu s\u0105 u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych, w tym mieszka\u0144cy woj. lubuskiego, g\u0142\u00f3wnie powiatu \u017caga\u0144skiego oraz pozostali uczestnicy ruchu drogowego. Zgodnie ze SzOOP RPO\u2013Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1\u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b, instytucji czy grup spo\u0142ecznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z pomocy. [...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 295 w m. Gorzupia Dolna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4190000.00", "WARTOSC": "12300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja Wnioskodawcy w zaawansowan\u0105 technologicznie, zintegrowan\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 w skali \u015bwiata (pierwsze wdro\u017cenie) w celu zaoferowania innowacyjnych w skali \u015bwiata, prze\u0142omowych, produkt\u00f3w (w\u0142\u00f3knin ig\u0142owanych mechanicznie) dla meblarstwa i producent\u00f3w materia\u0142\u00f3w budowlanych. Mo\u017cliwe jest te\u017c wej\u015bcie na rynek przemys\u0142u motoryzacyjnego i odzie\u017cowego. Innowacja procesowa, b\u0119d\u0105ca wynalazkiem powsta\u0142ym w toku prowadzonych prac badawczych Wnioskodawcy i zg\u0142oszona do ochrony patentowej prowadzi do redukcji zu\u017cycia surowc\u00f3w, redukcji odpad\u00f3w i wyd\u0142u\u017cenia cyklu \u017cycia produktu poprzez wzrost jako\u015bci w\u0142\u00f3knin. Innowacje produktowe dotycz\u0105 znacz\u0105co ulepszonych oraz nowych materia\u0142\u00f3w przeznaczonych dla przemys\u0142u meblarskiego i budowlanego. W ramach projektu utworzone zostan\u0105 nowe miejsca pracy, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie wzrostem zatrudnienia o 3,25 etatu (EPC). W projekcie wykorzystane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK) w postaci zaawansowanych czujnik\u00f3w ultrad\u017awi\u0119kowych i dedykowanego, przygotowanego na indywidualne zam\u00f3wienie Wnioskodawcy, oprogramowania koryguj\u0105cego prac\u0119 maszyn i urz\u0105dze\u0144. Zakres projektu obejmuje: - Realizacj\u0119 prac adaptacyjnych. - Zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w. - Nabycie maszyn, urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania. - Monta\u017c i uruchomienie linii produkcyjnej. Realizacja zakresu rzeczowego projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w okresie od 01.07.2019 do 30.11.2021. Prace budowlane wykona wy\u0142oniony Wykonawca. Monta\u017c i uruchomienie linii oraz szkolenie pracownik\u00f3w przeprowadz\u0105 dostawcy maszyn. Pozosta\u0142e prace wykona Wnioskodawca. Najwa\u017cniejsze etapy projektu to: 1 Przygotowanie zak\u0142adu: 1.a Prace adaptacyjne. 1.b Zatrudnienie pracownik\u00f3w. 2 Przygotowanie linii: 2.a Nabycie maszyn. 2.b Zam\u00f3wienie oprogramowania. 2.c Monta\u017c, integracja i uruchomienie. R\u00f3wnolegle odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105, ju\u017c rozpocz\u0119te, poszukiwania nowych odbiorc\u00f3w oraz promocja innowacyjnych produk", "BENEFICJENT": "MARTPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty Martpol Sp. z o.o. S.K. poprzez wdro\u017cenie w zak\u0142adzie w \u017baganiu innowacji produktowych i procesowych stanowi\u0105cych wyniki w\u0142asnych prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3613062.50", "WARTOSC": "9665237.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie trzech innowacyjnych produkt\u00f3w agrou\u017cytecznych, tj. nawozu kompozytowego Fertilan L, w\u0142\u00f3kniny agrou\u017cytecznej chwastob\u00f3jczej, samodegradowalnej Covelana, oraz ro\u015blinnego nawozu organicznego Ekofert L, przy wykorzystaniu innowacyjnego procesu prania i przygotowywania surowca naturalnego, tj. we\u0142ny owczej, stanowi\u0105cej w 100 % odpad produkcyjny z podstawowej dzia\u0142alno\u015bci Beneficjenta. Projekt stanowi wej\u015bcie na \u015bcie\u017ck\u0119 nowoczesnego, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i traktowany jest, jako strategiczny priorytet w technologicznym przeobra\u017ceniu przedsi\u0119biorstwa. Wnioskodawca zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny poprzez: - uzyskanie efektu energetycznego na drodze energooszcz\u0119dnej i innowacyjnej konstrukcji pralnicy z diagnozowanym procesem technologicznym, - przetw\u00f3rstwo i zagospodarowanie pozyskanych odpad\u00f3w organicznych (we\u0142na) wraz z innymi komponentami organicznymi na mieszank\u0119 surowcow\u0105 do produkcji organicznych nawoz\u00f3w agro-u\u017cytecznych i pod\u0142o\u017cy uprawowych dla szklarni. Zrealizowanie projektu wymaga wdro\u017cenia 3 linii produkcyjnych: - linii pralniczej (przygotowanie surowca) - linii do granulowania (nawozy) - linii do produkcji w\u0142\u00f3knin (w\u0142\u00f3knina agrou\u017cyteczna)[...]", "BENEFICJENT": "POLTOPS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa linii produkcyjnych do wytwarzania produkt\u00f3w agrou\u017cytecznych w firmie Poltops Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-23", "DOFINANSOWANIE": "3143984.46", "WARTOSC": "8720843.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt realizuje si\u0119 w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci przetwarzania energii pierwotnej poprzez wytwarzanie energii elektrycznej i ciep\u0142a w wysokosprawnej kogeneracji oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa w zakresie wytwarzania. Projekt realizuje si\u0119 w wojew\u00f3dztwie lubuskim, w gminie/mie\u015bcie \u017baga\u0144. Projektowana nominalna moc cieplna w paliwie dla \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego to 4,7 MW. Planowana roczna produkcja energii elektrycznej wytworzonej w \u017ar\u00f3dle wyniesie 13.760 MWh. Planowana roczna produkcja energii cieplnej wytworzonej w \u017ar\u00f3dle wyniesie natomiast 13.039 MWh. B\u0119dzie to ekologiczne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a i energii elektrycznej \u2013 wysokosprawnej kogeneracji z generatorem synchronicznym na napi\u0119cie 400 V, nap\u0119dzanym silnikiem spalinowym zasilanym gazem ziemnym zaazotowanym typu Lw.", "BENEFICJENT": "ECO KOGENERACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji w \u017baganiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-09-18", "DOFINANSOWANIE": "3056330.26", "WARTOSC": "4135590.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji budynku PM nr 2, PM nr 3 oraz filii PM nr 5 w \u017baganiu. G\u0142\u00f3wnym problemem jest niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w, w tym niska izolacyjno\u015b\u0107 cieplna przegr\u00f3d zewn., co przek\u0142ada si\u0119 na brak komfortu cieplnego u\u017cytkownik\u00f3w obiekt\u00f3w, emisj\u0119 substancji szkodliwych do atmosfery oraz wysokie koszty eksploatacji budynk\u00f3w. Najszersz\u0105 grup\u0119 interesariuszy s\u0105 mieszka\u0144cy \u017bagania tj. 26426 os\u00f3b, ze wzgl. na wp\u0142yw projektu na popr. jako\u015bci powietrza. Rezultatem d\u0142ugofalowym projektu jest redukcja emisji substancji szkodliwych do atmosfery. Planowane wska\u017aniki: produktu: -liczba zmodernizowanych energet. budynk\u00f3w-3szt, -dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. energii elektr. ze \u017ar. odnawilanych-0,02535MWe -dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. energii cieplnej ze \u017ar. odnawialnych-0,205MWt -liczba wybud. jednostek wytw. energii elekt. z OZE-2szt. -liczba wybud. jednostek wytw. energii cieplnej z OZE-3szt, -pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji-2365,21m2 -udzia\u0142 projektu w odn. do obszaru obj. programem rewitalizacji-0,06371% -liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne-3szt rezultatu: -szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.-318,81,00ton r\u00f3wnowa\u017cnikaCO2/rok -zmniejszenie rocznego zu\u017c. energii pierwotnej w budynkach publ.-1.209.121,90kWh/rok -produkcja energii elektr. z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-25,56723MWhe/rok -produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-614,55833MWht/rok -ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energii elekt.-45,264MWh/rok -ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119. energii cieplnej-4022,73GJ/rok -zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w w-ku realizacji projektu-4185,68GJ/rok -wzrost zatr. we wspieranych podmiotach-0,5EPC (m\u0119\u017cczy\u017ani) Realiz. projektu obejmuje:oprac. audyt\u00f3w, ekspertyz oritolog., projekt\u00f3w budowl. i kosztorys\u00f3w, opracowanie SW, przepr. procedury przetargowej na wyb\u00f3r wykonawcy rob\u00f3t oraz realizacj\u0119 inwestycji.Inwestycja b\u0119dzie nadzorowana przez inspektora", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Przedszkola Miejskiego nr 2, Przedszkola Miejskiego nr 3 oraz Filii Przedszkola Miejskiego nr 5 w \u017baganiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "3011525.00", "WARTOSC": "6734865.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt firmy Galvanika Sp z o.o. dotyczy przeprowadzenia inwestycji polegaj\u0105cej na zakupie infrastruktury badawczo \u2013 rozwojowej. Zasadniczym aspektem s\u0105 poszukiwania przez firm\u0119 rozwi\u0105za\u0144 w zakresie zabezpieczenia antykorozyjnego umo\u017cliwiaj\u0105ce jak najpe\u0142niejsz\u0105 ochron\u0119 w tym zakresie. Istot\u0105 planowanego projektu jest idea przeprowadzenia bada\u0144 w zakresie optymalnego przygotowania detali konstrukcyjnych przed nak\u0142adaniem poszczeg\u00f3lnych pow\u0142ok zabezpieczenia antykorozyjnego oraz optymalizacja procesu nak\u0142adania pow\u0142ok Zn, Zn \u2013 Ni pozwalaj\u0105cych na najlepsze przygotowanie detali konstrukcyjnych przed dalszymi etapami zabezpieczenia antykorozyjnego w tym przed malowaniem KTL i spe\u0142niaj\u0105cej przy tym restrykcyjne normy bran\u017cy motoryzacyjnej. Planowane prace badawczo- rozwojowe b\u0119d\u0105 prowadzone z my\u015bl\u0105 wypracowania optymalnych rozwi\u0105za\u0144 przede wszystkim dla bran\u017cy motoryzacyjnej. Jednak szeroka tematyka i zakres planowanych bada\u0144 pozwoli na wykorzystanie wynik\u00f3w tak\u017ce w innych przemys\u0142owych bran\u017cach np. w przemy\u015ble maszynowym i obr\u00f3bki metalu. G\u0142\u00f3wnym elementem infrastruktury badawczej b\u0119dzie linia technologiczna do nak\u0142adania pow\u0142ok Zn i Zn-Ni. Ponadto w ramach projektu planowany jest zakup niezb\u0119dnego oprogramowania do sterowania procesem i pozwalaj\u0105cego na monitorowanie parametr\u00f3w procesu galwanizacji w czasie rzeczywistym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zapewnienia zaplecza technicznego i technologicznego, niezb\u0119dnego dla prawid\u0142owej realizacji prac B+R. Zakupione urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 firmie w zakresie bie\u017c\u0105cych prac laboratoryjnych. Efektem ko\u0144cowym realizacji projektu, b\u0119dzie raport dokumentuj\u0105cy wyniki bada\u0144. Wyniki tych bada\u0144 zostan\u0105 udost\u0119pnione opinii publicznej.[...]", "BENEFICJENT": "GALVANIKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 B+R firmy Galvanika Sp z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-11-23", "DOFINANSOWANIE": "2734090.32", "WARTOSC": "3705453.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt reali. b\u0119dzie w \u017baganiu (obszar subregionalny) na obszarze rewitaliz. wyznacz. w aktualnym Lokalnym Progr. Rewit. Projekt skier.jest na zachowanie i ochron\u0119 dziedz. kulturowego zabytk. obiektu Pa\u0142acu Ksi\u0105\u017c\u0119cego w \u017baganiu wraz z elementami zlok. w Parku Ksi\u0105\u017c\u0119cym, wpisanych do rej. zabytk\u00f3w oraz wprowadzenie nowocz. technologii inform. \u2013 komunik. w celu uatrakcyjnienia oferty oraz dostos. jej do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych. Efekty te maj\u0105 by\u0107 oparte na nowym, regionalnym produkcie turystycznym: SZLAK \u015aLADEM ODRESTAUROWANYCH I UDOST\u0118PNIONYCH ELEMENT\u00d3W ARCHITEKTURY PARKOWEJ I ZACHOWANEGO DZIEDZICTWA PA\u0141ACU KSI\u0104\u017b.Projekt zachow. komplement. wewn\u0105trz-program. z dzia\u0142. realiz. w EFS Celem proj. jest zwi\u0119kszenie ruchu turyst. bazuj\u0105cego na dziedz. kulturowym, w tym zwi\u0119kszenie wykorzystania tech. inform.-komunikacyjnych. Zadania w proj.: -prace remontowo-budowl. i konserwatorskie w zakresie zach. dziedzictwa budynku Pa\u0142acu z odp. jego wyeksponowaniem iluminacyjnym; -prace remont-bud i konserwatorskie elem architektury parkowej, -zakup i dostawa technologii inform.-komunik. (nie przekr. 12% w-\u015bci proj) -zakup, dost. i monta\u017c wypos. wystawienniczego, (nie przekr. 5% w-\u015bci proj) -promocja. Wsk prod.: 1.Liczba obiekt\u00f3w zas. kultury obj. wsparciem \u2013 2szt. 2.Liczba zabytk\u00f3w nieruch. obj. wsparciem \u2013 1szt. Wsk. rezult.: 1.wzrost oczek. liczby odwiedzin w obj. wspar. miejscach nale\u017c. do dziedzictwa kulturalnego i natur. oraz stanow. atrakcje turyst.(CI9)- 9.715 odw/rok Liczba odwiedzin skalk. w op. o zwiedzanie i uczest. w zaplanow. programie wydarze\u0144 kult.turyst. 2.liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinans. koszty racjon. usprawnie\u0144 dla os. z niepe\u0142nospr. \u2013 1szt. 3.udzia\u0142 proj. w odn. do obszaru obj. progr. rewit. - 7,03% 4.liczba nowo utw. miejsc pracy \u2013 poz. formy\u2013 1EPC 5.l.nowo utw. mc pracy. \u2013 poz.formy\u2013 kobiety 1EPC 6.l.nowo utw. mc pr. \u2013 p.formy\u2013 m\u0119\u017ccz. 0EPC Grupy doc. proj: mieszka\u0144cy miasta i regionu, tury\u015bci krajowi i zagraniczni, przedsi\u0119b.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Zachowanie i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego Pa\u0142acu Ksi\u0105\u017c\u0119cego i element\u00f3w Zespo\u0142u Parkowo Pa\u0142acowego w \u017baganiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-02", "DOFINANSOWANIE": "20713348.94", "WARTOSC": "29973434.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W toku analizy wyodr\u0119bniono nast\u0119puj\u0105ce problemy: utrudniony dost\u0119p obywateli, przedsi\u0119biorc\u00f3w i instytucji do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej oferowanych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy 18 Gmin obj\u0119tych projektem, w tym mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich - Inwestorzy i przedsi\u0119biorcy - Osoby niepe\u0142nosprawne - Personel przedsi\u0119biorstw wod-kan i w\u0142adze gmin partnerskich W ramach projektu zostan\u0105 uruchomione nowe e-us\u0142ugi poprzez dokonanie zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych (oprogramowanie. Rezultaty projektu: - Wzrost zatrudnienia - 2 osoby, - Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 42383 - Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 254. Okres trwania realizacji projektu to II kw. 2014-IV kw.2020 r. W sk\u0142ad partnerstwa wchodz\u0105 3 Gminy oraz 15 sp\u00f3\u0142ek wodno-kanalizacyjnych.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYRZECKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo \u2013 kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4218235.46", "WARTOSC": "4962629.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt \u201e Wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach\u201d to odpowied\u017a na problem opisany w RPO -Lubuskie 2020, jakim jest wykluczenie spo\u0142eczno-zawodowe i ub\u00f3stwo. Narastaj\u0105cy problem bezrobocia i towarzysz\u0105cemu mu wykluczenia spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re pozosta\u0142y w domu w celu opieki nad swoimi wnukami do lat 4 stanowi wyzwanie dla wielu dzisiejszych rodzin. Projekt wykorzystuj\u0105c model aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej w \u015brodowisku rodzinnym, daje szans\u0119 210 osobom bezrobotnym(w tym emerytom), kt\u00f3rzy oddalili si\u0119 od rynku pracy w trakcie opieki nad swoimi wnucz\u0119tami a deklaruj\u0105cych ch\u0119\u0107 powrotu do pracy,nabycia umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania projektowe pozwol\u0105 na ponowne w\u0142\u0105czenie ich do spo\u0142ecze\u0144stwa i rynku pracy, zmieniaj\u0105c status osoby bezrobotnej a tak\u017ce stanowi wsparcie ich najbli\u017cszego otoczenia 210 os(150K) poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracyjnych z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb w czasie trwania projektu od 1.04.2018 do 31.07.2019 roku/k.d.1/", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA MA\u0141EJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI Z SIEDZIB\u0104 W DOBIEGNIEWIE", "TYTUL": "Wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-26", "DOFINANSOWANIE": "4685003.82", "WARTOSC": "6000862.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na zaprojektow., wykonaniu, dostawie i monta\u017cu syst. infor. pasa\u017cer. oraz zarz\u0105dzaniu flot\u0105 pojazd\u00f3w trans. publicz. funkcjonuj\u0105cego na terenie \u017barsko-\u017baga\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego. Proj. umo\u017cliwi zbieranie infor. o pojazdach transportu publicz., przetworzenie i dystrybucj\u0119 infor. pasa\u017cerskiej w czasie rzeczyw. Proj. obejmuje tak\u017ce wykonanie, dostaw\u0119 i monta\u017c na terenie \u017b\u017bOF w lokaliz. wskazanych przez Zamaw. element\u00f3w systemu dynamicznej inform. przystankowej, w tym: 18 szt. tablic inform. LED w 18 lokaliz. Inform. dla pasa\u017cer\u00f3w b\u0119dzie zawiera\u0107: \u2022 informacje o rozk\u0142adach jazdy, \u2022 najbli\u017csze odjazdy w czasie rzeczyw., \u2022 wiadomo\u015bci i og\u0142osz. Informacje dostarczane organizat. transportu pozwol\u0105 na weryfikacj\u0119 jako\u015bci us\u0142ug komunik. w zakresie wykonywania kurs\u00f3w i zgodno\u015bci kur. z rozk\u0142adami jazdy oraz planowanie zmian w kursowaniu pojaz. komun. publ. System infor. pasa\u017cer. zosta\u0142 zaplanowany jako podstawowa platforma do dalszej mo\u017cliwej rozbu. w zakresie funkcji, ilo\u015bci tab. infor. i funkcjonuj\u0105cych w nim pojazd\u00f3w. System obejmie swoim zakresem wszystkie przystanki na terenie Gm. \u017bary o statusie miej. (Miasto \u017bary), Gm. \u017baga\u0144 o statusie miej.(Miasta \u017baga\u0144), Gm. \u017baga\u0144 i Gm. \u017bary. Umo\u017cliwi \u0142atw\u0105 dalsz\u0105 rozbudow\u0119 syst. o kolejne gminy i przystanki (liczba przystank\u00f3w w syst. - 272). System b\u0119dzie przygotowany do obs\u0142ugi dw\u00f3ch organizator\u00f3w transp. i dw\u00f3ch przewo\u017anik\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozszerzenia w ka\u017cdej z kategorii. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realizowane tak\u017ce zadania polegaj\u0105ce na: - monta\u017cu wiat komunikac. - 80 szt. i wiat rower. - 30 szt. - budowie Centrum Przesiadkowego w \u017barach. Cele proj.: - ograniczenie intensywno\u015bci ruchu drog. - poprawa jako\u015bci us\u0142ug i atrakcyjno\u015bci komunikacji publ. - ograniczenie emisji zanieczyszczenia do atmos. - zwi\u0119kszenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci form transp. publicz. - lepsza integracja \u015brodk\u00f3w transp. Grupy docelowe: - mieszka\u0144cy obszaru \u017b\u017bOF Wsk. rezultatu: - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar.- 413", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Kompleksowy program komunikacji w \u017barsko-\u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-16", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "1439500.00", "WARTOSC": "3941038.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "W odpowiedzi na rodz\u0105ce si\u0119 zapotrzebowanie odbiorc\u00f3w Zak\u0142ad Wielobran\u017cowy \"Galwanizernia\" Sp. z o.o. w \u017baganiu wprowadza na mi\u0119dzynarodowy, motoryzacyjny rynek dwie ekoinnowacyjne pow\u0142oki galwaniczne. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych proces\u00f3w wdro\u017conych pierwszy raz w naszym regionie oraz zakupie w pe\u0142ni zautomatyzowanej linii technologicznej z wbudowanymi technologiami TIK. Dzi\u0119ki realizacji projektu Firma Zak\u0142ad Wielobran\u017cowy\"Galwanizernia\" Sp. z o.o. osi\u0105gnie dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci, zwi\u0119kszy moce produkcyjne, zwi\u0119kszy sprzeda\u017c, obni\u017cy ryzyko prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. Wprowadzaj\u0105c innowacje na poziomie mi\u0119dzynarodowym \u201dodskoczy\u201d od konkurencji. Efektem wdro\u017cenia nowych proces\u00f3w nak\u0142adania pow\u0142ok galwanicznych b\u0119dzie eliminacja szkodliwych dla \u015brodowiska i zdrowia cz\u0142owieka zwi\u0105zk\u00f3w i nadanie pow\u0142okom nowych cechy, tak oczekiwanych przez producent\u00f3w samochod\u00f3w - wi\u0119ksza odporno\u015b\u0107 korozyjna, powtarzalna r\u00f3wnomierno\u015b\u0107 warstwy pow\u0142oki nawet na ma\u0142ych detalach, wi\u0119ksza twardo\u015b\u0107 i doskona\u0142a przyczepno\u015b\u0107 nak\u0142adanych w nast\u0119pnych procesach uszczelnie\u0144, lakier\u00f3w i farb. Oferta b\u0119dzie skierowana do \u015bwiatowych koncern\u00f3w bran\u017cy motoryzacyjnej produkuj\u0105cych elementy do takich marek jak Ford, Volkswagen, Suzuki, General Motors, Skoda, Audi, Porsche, Daimler, BMW, PSA, Fiat SpA, Renault, Toyota, Chrysler, Mazda, Peugeot, Citroen Scania, Volvo, Daf, Ducati, Harley-Davidson, Honda, , Nissan, Renault, Tesla Motors.[...]", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WIELOBRAN\u017bOWY \"GALWANIZERNIA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Lubuskie ekoinnowacyjne pow\u0142oki galwaniczne odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 mi\u0119dzynarodowego rynku motoryzacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2763948.76", "WARTOSC": "3251704.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eWdro\u017cenie zintegrowanej platformy e- us\u0142ug w partnerskich gminach powiatu \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego\u201d realizowany jest w formule partnerstwa, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja NATURA Polska a partnerami gminy wiejskie \u017bary, Trzebiel, Przew\u00f3z, Tuplice oraz gmina miejsko-wiejska Jasie\u0144 i miasto \u017baga\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu rozwoju technologii informacyjno-komunikacyjnych i wzrost ich wykorzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w gmin i miast obj\u0119tych partnerstwem. Osi\u0105gni\u0119cie planowanego celu przyczyni si\u0119 do uzyskania efekt\u00f3w: - mieszka\u0144cy gmin i miast i przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdalnego za\u0142atwiania spraw w urz\u0119dach, - mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy nie b\u0119d\u0105 ponosili koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z osobist\u0105 wizyt\u0105 w urz\u0119dzie, - mieszka\u0144cy odczuj\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, - urz\u0119dy gmin obni\u017c\u0105 koszty \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych. Konsekwencj\u0105 realizacji celu g\u0142\u00f3wnego w d\u0142ugim okresie czasu b\u0119dzie poprawa sprawno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142ania ww. urz\u0119d\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w trzech etapach: przygotowanie, realizacja inwestycji i wdro\u017cenie, obejmuj\u0105cych dzia\u0142ania: 1. studium wykonalno\u015bci projektu, 2. zakup oprzyrz\u0105dowania \u2013 tablety, komputery stacjonarne, urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, 3. zakup aplikacji: Platforma e-mieszkaniec oraz mobilna aplikacja e-mieszkaniec wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105; Platforma e-radny oraz mobilna aplikacja e-radny wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105, Platforma e-cmentarz oraz mobilna aplikacja e-cmentarz wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105 Platforma e-podatki, platforma LSI, e-wnioski gminy wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105, 4. promocja projektu, 5. doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski, Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia Rozliczanie projektu). Projekt jest przygotowany do realizacji, Beneficjent wykazuje zdolno\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105 do realizacji projektu,", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NATURA POLSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanej platformy e- us\u0142ug w partnerskich gminach powiatu \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2024661.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy zmiany \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania z w\u0119glowego na gazowe szeregu lokali mieszkaniowych zlokalizowanych w \u017baganiu. Osi\u0105 projektu jest zmiana sposobu ogrzewania szeregu \u2013 dok\u0142adnie 101 szt. lokali mieszkalnych w budynkach zamieszkania zbiorowego stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy \u017baga\u0144 o statusie miejskim.Obecnie s\u0105 one ogrzewane urz\u0105dzeniami grzewczymi na paliwo sta\u0142e o klasie czysto\u015bci 3 lub ni\u017cszej wg normy PN-EN 303-5-2012 \u2013 dok\u0142adnie 147 piec\u00f3w kaflowych, 24 trzony kuchenne i 28 eta\u017cowych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych. \u0179r\u00f3d\u0142a te zostan\u0105 wymienione na kot\u0142y gazowe. Cele projektu: - poprawa komfortu \u017cycia najemc\u00f3w mieszka\u0144 komunalnych, - obni\u017cenie poziomu niskiej emisji, - zwi\u0119kszenie liczby gospodarstw z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii, - zmiana sposobu ogrzewania mieszka\u0144 komunalnych Gminy \u017baga\u0144 o statusie miejskim z nieefektywnych i nieekologicznych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwo sta\u0142e na eta\u017cowe ogrzewanie gazowe, Grupy docelowe: - Gmina \u017baga\u0144 o statusie miejskim, - mieszka\u0144cy Gminy \u017baga\u0144 o statusie miejskim, - Zak\u0142ad Gospodarki Mieszkaniowej w \u017baganiu, - osoby zamieszkuj\u0105ce obiekty zamieszkania zbiorowego, Wska\u017anik rezultatu: Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji: - szacunkowy roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) - 734,31 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, - liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 0,12 EPC, - liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - kobiety - 0 EPC - liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - m\u0119\u017cczy\u017ani - 0,12 EPC Wska\u017anik rezultatu d\u0142ugofalowego: - poprawa komfortu \u017cycia najemc\u00f3w mieszka\u0144 komunalnych Wska\u017anik produktu: Zmiana sposobu ogrzewania mieszka\u0144 komunalnych Gminy \u017baga\u0144 o statusie miejskim z nieefektywnych i nieekologicznych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwo sta\u0142e na eta\u017cowe ogrzewanie gazowe: - liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii (CI 31)-101 szt., - liczba wymienionych kot\u0142\u00f3w/piec\u00f3w/urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwo sta\u0142e w wyniku realizacji programu - 199 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych na terenie miasta \u017baga\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-08-23", "DOFINANSOWANIE": "987993.02", "WARTOSC": "2590487.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych istniej\u0105cego Zak\u0142adu Wielobran\u017cowego \"Galwanizernia\" sp.z o.o. w \u017baganiu przez rozbudow\u0119 budynku,zakup wyposa\u017cenia Laboratorium do bada\u0144 innowacyjnych pow\u0142ok galwanicznych,na potrzeby prowadzenia bada\u0144 wg indykatywnego planu prac B+R, kt\u00f3rych wyniki b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie rynkowe,w przemy\u015ble motoryzacyjnym i metalowym. Projekt obejmuje realizacj\u0119 4 zada\u0144:1.Przygotowanie do realizacji projektu:dokumentacji technicznej i przetargowej;2.Przebudowa budynku hali produkcyjnej na potrzeby Laboratorium:roboty budowlane,prace ziemne,monta\u017cowe,instalacje do wytwarzania wody destylowanej,demineralizowanej,spr\u0119\u017conego powietrza,acetylenu,budowa odci\u0105g\u00f3w do dygestorium,wyko\u0144czeniowe,dostosowanie obiektu i pomieszcze\u0144 hali nr 1 do uruchomienia aparatury B+R,modernizacja pomieszcze\u0144 do specyficznych wymog\u00f3w tech.do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R, zagospodarowanie terenu przyleg\u0142ego.3.Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia Laboratorium;4.Zarz\u0105dzanie i promocja projektu.Projekt b\u0119dzie realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelni\u0105 publiczn\u0105 Instytutem In\u017cynierii Materia\u0142owej,WIMiM, ZUT w Szczecinie.Prowadzone b\u0119d\u0105 multidyscyplinarne badania z zakresu chemii,fizyki,in\u017cynierii materia\u0142owej,kt\u00f3re pozwol\u0105 na opracowanie technologii osadzania pow\u0142ok galwanicznych o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antykorozyjnych uzyskanych dzi\u0119ki planowanej,kontrolowanej budowie mikro-strukturalnej.Ich efektem b\u0119dzie opracowanie,wdro\u017cenie do produkcji nowej generacji pow\u0142ok o podwy\u017cszonej funkcjonalno\u015bci. Wdro\u017cenie tej technologii pozwoli na otrzymanie produkt\u00f3w o nowych i udoskonalonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach zwi\u0119kszaj\u0105cych \u017cywotno\u015b\u0107, niezawodno\u015b\u0107 element\u00f3w urz\u0105dze\u0144 mechanicznych o g\u0142\u00f3wnym zastosowaniu w motoryzacji. Efekty projektu:wzrost bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania pojazd\u00f3w,poprawa standard\u00f3w \u017cycia, wpisuje si\u0119 w polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Badania b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y udoskonalenia i wdra\u017cania nowego wielkoprzemys\u0142owego procesu technologicznego kompatybilnego ze standardem BAT.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WIELOBRAN\u017bOWY \"GALWANIZERNIA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Rozbudowa budynku i zakup wyposa\u017cenia laboratorium dla bada\u0144 innowacyjnych pow\u0142ok galwanicznych dla przemys\u0142u motoryzacyjnego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "761100.00", "WARTOSC": "1743040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d Przedmiotem us\u0142ug doradczych jest wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej w zakresie wprowadzenia na rynek znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi oraz metody \u015bwiadczenia us\u0142ug w postaci systemu informatycznego, umieszczonego w chmurze sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z: 1. Modu\u0142u zarz\u0105dzania p\u0142atno\u015bciami zintegrowanego z systemami bankowo\u015bci elektronicznej 2. Modu\u0142u integruj\u0105cego dokumenty ksi\u0119gowe z EBOK dostawc\u00f3w 3. Modu\u0142u importu dokument\u00f3w ksi\u0119gowych bezpo\u015brednio z maila klienta 4. Modu\u0142u OCR z innowacyjn\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 zaczytywania stan\u00f3w magazynowych 5. Modu\u0142u do zarz\u0105dzania Biurem Rachunkowym 6. Modu\u0142 do fakturowania Innowacj\u0105 o charakterze co najmniej krajowym b\u0119dzie opracowanie technologii informatycznej w postaci og\u00f3lnodost\u0119pnej platformy umo\u017cliwiaj\u0105cej integracj\u0119 systemu ksi\u0119gowego z systemami bankowo\u015bci elektronicznej. Obecnie dost\u0119pne zbli\u017cone rozwi\u0105zania maj\u0105 charakter zamkni\u0119ty i s\u0105 oferowane przez dwa banki i powi\u0105zane kapita\u0142owo biura ksi\u0119gowe tj. ING Us\u0142ugi dla Biznesu S.A.. wraz z ING Bank \u015al\u0105ski oraz sp\u00f3\u0142ka Tax Care S.A. z grupy kapita\u0142owej Getin wraz z Idea Bankiem. Technologia informatyczna b\u0119dzie pierwsz\u0105 niezale\u017cn\u0105 platform\u0105 posiadaj\u0105c\u0105 status TPP (Third Party Provider) zgodnie z dyrektyw\u0105 reguluj\u0105c\u0105 rynek p\u0142atno\u015bci - Payment Services Directive 2 (PSD 2) z listopada 2015 roku. Zakres us\u0142ug proinnowacyjnych obejmuje m.in. analiz\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji, uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju, przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego, poszukiwania i nawi\u0105zania kontaktu z dostawc\u0105 technologii; doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii; analiz\u0119 ryzyka wdro\u017cenia innowacji, doradztwo pomoc w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, opracowanie strategii marketingowej oraz pozosta\u0142e doradztwo. W ramach projektu b\u0119...", "BENEFICJENT": "KARDYNA\u0141 & KARDYNA\u0141 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug doradczych w celu wprowadzenia na rynek innowacyjnego systemu informatycznego udost\u0119pnionego w chmurze do zarz\u0105dzania p\u0142atno\u015bciami i prowadzenia rozrachunk\u00f3w z kontrahentami zintegrowanego z bankiem w trybie online opracowanego zgodnie z Dyrektyw\u0119 reguluj\u0105c\u0105 rynek p\u0142atno\u015bci - Payment Services Directive 2 (PSD 2).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1613790.96", "WARTOSC": "1898577.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w formule Kontraktu Lubusk. (spe\u0142.kryt.2 prem.) i polega na stworzeniu warunk\u00f3w do nauczania przedm. przyr., matematyki opartych na met. eksperymentu oraz j\u0119z. obcych w 10 gimnazjach woj.lub. zlokal. na obszarze \u017barsko-\u017baga\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez: 1.doposa\u017cenie 8 pracowni szkolnych w narz\u0119dzia do eksperymentalnego nauczania przed. przyr. i matemat., oraz stworzenie 2 MI\u0118DZYSZK. PRACOWNI PRZYRODN. (sp.kryt. 3 prem.)na potrzeby zaj\u0119\u0107 PRZYRODOMANIA. 2.kszta\u0142towanie i rozwij. kompeten. u 806 ucz.(387K i 419M) w zakr. przedm. przyr., matematyki i j\u0119zyk\u00f3w obcych poprzez realizacj\u0119 dodat. zaj\u0119\u0107 opartych na metodzie eksperymentu. 3.doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompet. zawodowych 44 nauczycieli przyrody i matematyki. Ucz. zostan\u0105 wsparci tak\u017ce pomoc\u0105 psych. oraz doradcy zaw.(sp. kr.5 dost) Do udzia\u0142u w proj. wskazano uczni\u00f3w wszystkich gimnazj\u00f3w z obszaru \u017b\u017bOF. Kompleksowe wsparcie tak du\u017cej gr. uczni\u00f3w ma przyczyni\u0107 si\u0119 do popr. jako\u015bci kszta\u0142c. na ca\u0142ym obszarze. Projekt b\u0119dzie realiz. w partnerstwie z Gm. \u017bary o stat. miej., Gmin\u0105 \u017bary oraz Gmin\u0105 \u017baga\u0144. Zad. b\u0119dzie elem. uzup. nterwencj\u0119 z EFRR (Dz. 9.3.1.)", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w \u017barsko - \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "627120.63", "WARTOSC": "737788.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany w okresie III 2019-II 2020 przez Stowarzyszenie Pomocy Osobom Autystycznym \u201eDalej Razem\u201d w partnerstwie z Fundacj\u0119 Pomocy Dzieciom \u201eSI-gma\u201d \u2013 dotyczy wsparcia edukacji przedszkolnej w gminie miejskiej \u017baga\u0144 przez: a) tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w OWP w \u017baganiu prowadzonym przez Fundacj\u0119 Pomocy Dzieciom \u201eSI-gma\u201d, dedykowanych dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wynikaj\u0105cymi w szczeg\u00f3lno\u015bci ze spektrum autyzmu (4 nowe miejsca wych. przedszk.) b) realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej ww. dzieciom wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nosprawno\u015bci c) doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli ww. OWP do pracy z ww. dzie\u0107mi. Wsparciem zostanie obj\u0119tych og\u00f3\u0142em 20 dzieci w wieku przedszkolnym (w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami dot. spektrum autyzmu) oraz 16 nauczycieli wychowania przedszkolnego zatrudnionych w ww. OWP (w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami eduk.).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \"DALEJ RAZEM\"", "TYTUL": "Wsparcie przedszkolne dzieci w \u017baganiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "525684.90", "WARTOSC": "793131.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia prac badawczo\u2013wdro\u017ceniowych przez \"Galwanizernia\" sp.z o. o., obejmuj\u0105cych badania przemys\u0142owe i eksperymentalne prace rozwojowe w oparciu o posiadane koncepcje technologiczne i know-how. Plan prac B+R zosta\u0142 podzielony na 6 etap\u00f3w obejmuj\u0105ce: opracowanie technologii nanoszenia pow\u0142ok niklowych i niklowo-chromowych w skali laboratoryjnej i p\u00f3\u0142przemys\u0142owe; wdro\u017cenie technologii w skali przemys\u0142owej, zlecenie zewn\u0119trznej jednostce badawczej badania pow\u0142ok i opracowania wytycznych przy definiowaniu procedur badania pow\u0142ok, badanie przebiegu procesu technologicznego oraz zarz\u0105dzanie projektem i rozpowszechnianie wynik\u00f3w bada\u0144\u201d. Zebrane wyniki pos\u0142u\u017c\u0105 do przygotowania zg\u0142oszenia patentowego dotycz\u0105cego zmiany procesu produkcyjnego nak\u0142adania pow\u0142ok galwanicznych wraz opracowaniem specjalistycznego oprzyrz\u0105dowania do nak\u0142adania pow\u0142ok. Oczekiwanym efektem realizacji projektu jest wdro\u017cenie uzyskanych wynik\u00f3w bada\u0144 w procesie wytwarzania i nak\u0142adania pow\u0142ok galwanicznych, w tym udoskonalenie ci\u0105gu technologicznego w celu optymalizacji procesu produkcji. Zostan\u0105 wprowadzone innowacje: dwie procesowe: wprowadzenie udoskonalonej technologii nak\u0142adania pow\u0142oki z niklu mikro-sp\u0119kanego i p\u00f3\u0142-b\u0142yszcz\u0105cego oraz zastosowanie nowej generacji oprzyrz\u0105dowania do nak\u0142adania pow\u0142ok na t\u0142umikach i cz\u0119\u015bciach uk\u0142adu wydechowego. Innowacje b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter mi\u0119dzybran\u017cowy. B\u0119d\u0105 \u0142\u0105czy\u0142y wszystkie obszary RIS Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego. Wzro\u015bnie potencja\u0142 badawczy Wnioskodawcy poprzez powi\u0119kszenie personelu badawczego o jedn\u0105 osob\u0119 (zatrudnienie jednej osoby w wymiarze 1/1 etatu na stanowisko badawcze) w Laboratorium Bada\u0144 Pow\u0142ok Galwanicznych. W okresie trwa\u0142o\u015bci rezultat\u00f3w projektu, tj. w ci\u0105gu 3 lat od p\u0142atno\u015bci ko\u0144cowej wyniki bada\u0144 b\u0119d\u0105 szeroko rozpowszechniane podczas dw\u00f3ch konferencji (naukowych lub technicznych), zostan\u0105 opublikowane w co najmniej 2 czasopismach naukowych lub technicznych dotycz\u0105cych bran\u017cy in\u017cynierii materia\u0142owej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WIELOBRAN\u017bOWY \"GALWANIZERNIA\" SP. Z O. O.", "TYTUL": "\u201eBadanie i rozw\u00f3j technologii pow\u0142ok galwanicznych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3728736.64", "WARTOSC": "4386767.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Ustawa z o zatrudnieniu socjalnym okre\u015bla spos\u00f3b funkcjonowania CIS. Z diagnozy klastra CIS/KIS wynika, \u017ce w woj. lubuskim istnieje niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 CIS-\u00f3w, co utrudnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem,a istniej\u0105ce Centra nie zapewniaj\u0105 w pe\u0142ni kompleksowej oferty uczestnikom. Jest to mo\u017cliwe jedynie w warunkach dzia\u0142ania wszystkich CIS w jednolitym standardzie. W RPO wskazano tak\u017ce problem wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa z tendencj\u0105 powielania problem\u00f3w w kolejnych pokoleniach. Dlatego projekt pn. \"Wystandaryzowane wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem poprzez utworzenie nowego CIS i wsparcie 6 dotychczas istniej\u0105cych CIS na terenie woj. lubuskiego.\" zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 280 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem z woj. lubuskiego. Lider i partnerzy zrealizuj\u0105 poprzez dzia\u0142ania projektowe wskazany cel g\u0142\u00f3wny poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w 6 istniej\u0105cych i 1 utworzonym CIS woj. lubuskiego w czasie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Wystandaryzowane wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem poprzez utworzenie nowego Centrum Integracji Spo\u0142ecznej i wsparcie 6 dotychczas istniej\u0105cych Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "434275.31", "WARTOSC": "890264.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowoczesnego lokalnego \u017ar\u00f3d\u0142a OZE, tj. instalacji fotowoltaicznej w obiekcie u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na dzia\u0142ce nr DZ. 145/2 135/2 w m. \u017baga\u0144 \u2013 o mocy 186,60 kW. Grupy docelowe: mieszka\u0144cy Gminy \u017baga\u0144 o statusie miejskim, w\u0142adze Gminy \u017baga\u0144 o statusie miejskim, instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. Problemem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Niewystarczaj\u0105cy poziom produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy \u017baga\u0144 o statusie miejskim. Do problem\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017cy zaliczy\u0107: \u2022 Wysokie zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 dla obiekt\u00f3w w \u017bWiK Sp. z o.o., \u2022 Niewykorzystany naturalny potencja\u0142 energii s\u0142o\u0144ca w obiektach \u017bWiK Sp. z o.o., \u2022 Wysoka emisja CO2 dla obiekt\u00f3w \u017bWiK Sp. z o.o., m.in. w wyniku niestosowania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Wzrost poziomu produkcji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy \u017baga\u0144 o statusie miejskim, poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej na obiekcie \u017baga\u0144skich Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: \u2022 Zmniejszenie zapotrzebowania na tzw. \u201eczarn\u0105\u201d energi\u0119 elektryczn\u0105 dla obiekt\u00f3w \u017bWiK Sp. z o.o., poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w zakresie gospodarki energetycznej. \u2022 Wykorzystanie naturalnego potencja\u0142 energii s\u0142o\u0144ca w obiektach \u017bWiK Sp. z o.o., poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 186,60 kW. \u2022 Zmniejszenie emisji CO2 dla obiekt\u00f3w \u017bWiK Sp. z o.o. w wyniku zastosowania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. [...]", "BENEFICJENT": "\u017bAGA\u0143SKIE WODOCI\u0104GI I KANALIZACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 200 kW na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u017baganiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "382532.91", "WARTOSC": "382532.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ BUGANIK FIRMA PRODUKCYJNA \"BARTEX\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy BARTEX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "341577.84", "WARTOSC": "341577.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PROBET-DASAG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Probet-Dasag Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "425004.25", "WARTOSC": "500005.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 1.09.2020 do 31.12.2022 ma na celu zwi\u0119kszenie o 10 liczby kobiet z Miasta i gminy wiej. \u017baga\u0144 powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka poprzez zapewnienie opieki w \u017c\u0142obku nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie od 1.01.2021 - 31.12.2022 r. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez utworzenie 10 nowych miejsc w \u017c\u0142obku J\u0119zykowa Chatka Puchatka dla dzieci do 3 roku \u017cycia oraz utrzymanie ich przez minimum 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 10 os\u00f3b (10K),bezrobotnych i biernych zaw. pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zw. z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierz. lub rodzicielskim.", "BENEFICJENT": "J\u0118ZYKOWA \"CHATKA PUCHATKA\" MONIKA DOMINIAK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek w \u017baganiu szans\u0105 na powr\u00f3t na rynek pracy rodzic\u00f3w dzieci do 3 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "324455.62", "WARTOSC": "381712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Proj. polega na kszta\u0142towaniu umiej\u0119t. korzystania z techn. inform.-komunikac. oraz rozwijania kompet. cyfrowych uczn. i naucz., poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Wyposa\u017cenie 3 szk\u00f3\u0142 w pomoce dydakt. oraz narz\u0119dz. TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w naucz., w tym zapewnienie odpowiedniej infrastr. sieciowo-us\u0142ug., w tym stworzenie 1 mi\u0119dzyszk. pracowni na potrzeby zaj\u0119\u0107 pod nazw\u0105 \"CYFROWANKA - podnoszenie kompetencji cyfrowych uczn. kl. V - VII\" 2. Podnoszenie kompet. cyfrow. 40 naucz.(32K i 8M) w zakresie korzystania z narz\u0119dz. TIK zakupionych do szk\u00f3\u0142 oraz w\u0142\u0105czania narz. TIK do nauczania przedmiot. w ramach zad. \"TECHNOLOGICZNI GIGANCI\". 3. Kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych z uwzgl. elem. programow. u 140 uczn. (62K i 78M), w tym z uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni i wynikaj\u0105cych z tego tytu\u0142u zagro\u017ce\u0144 w ramach zad. \"CYFROWA AKADEMIA\" oraz \"NOCY NAUKOWC\u00d3W\". Do udzia\u0142u w proj. wskazano uczn. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re w br. uzyska\u0142y wynik z egzam. sz\u00f3stoklas. poni\u017cej \u015bred. woj. Wsparcie tak du\u017cej gr. docel. zar\u00f3wno uczn., jak i naucz. ma przyczyni\u0107 si\u0119 do poprawy jako\u015b. kszta\u0142. oraz wyr\u00f3wnywania dysproporcji w jako\u015bci kszta\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "CYFROWA PRZYGODA - podnoszenie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w oraz nauczycieli PSP nr 4, 5 i 7 w \u017baganiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "267412.44", "WARTOSC": "267412.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NAMAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Namar Sp.z o.o. S.K. \u017baga\u0144 ul. Bema 15", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "263593.50", "WARTOSC": "310110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu warunk\u00f3w dla nauczania przyrody i matematyki, opartych na metodzie eksperymentu w 5-ciu szko\u0142ach podst.na terenie miasta \u017baga\u0144 poprzez: - wyposa\u017cenie 5 szkolnych pracowni w narz\u0119dzia do eksperymentalnego nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematycznych,w tym stworzenie jednej MI\u0118DZYSZKOLNEJ PRACOWNI PRZYRODNICZEJ na potrzeby eksperymentalnej \"GIE\u0141DY POMYS\u0141\u00d3W I DO\u015aWIADCZE\u0143\", - kszta\u0142towanie i rozwijanie komp. u 192 uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki poprzez realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107 opartych na met.eksperymentu: \"BADACZE PRZYRODY\" i \"TROPICIELE MATEMATYCZNYCH ZAGADEK\", - doskonalenie umiej. i kompet. zawodowych 15 nauczycieli - przyrody i matematyki w szko\u0142ach obj. proj.\"KREATYWNY NAUCZYCIEL\". Do udzia\u0142u w proj. wskazano uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re w br. uzyska\u0142y wynik z egzaminu sz\u00f3stoklasisty poni\u017cej \u015br. wojew. Kompleksowe wsparcie tak du\u017cej gr. doc. zar\u00f3wno uczni\u00f3w prawie wszystkich szk\u00f3\u0142 podst. w mie\u015bcie, jak i nauczycieli ma przyczyni\u0107 si\u0119 do poprawy jako\u015bci kszta\u0142c. Projekt b\u0119dzie realiz. w partnerstwie z ODNi w Zielonej G\u00f3rze. Zad. b\u0119dzie elem. uzup. interw. z EFRR (dz. 9.3.1).", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu w szko\u0142ach podstawowych w \u017baganiu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WIELOBRAN\u017bOWY GALWANIZERNIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Wielobran\u017cowego \"Galwanizernia\" Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u017baganiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KIETZMANN COATINGS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firmy Kietzmann Coatings", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TANDEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TANDEM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "131324.97", "WARTOSC": "190035.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wzrost internacjonalizacji firmy NAMAR-zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego. Przewiduje si\u0119 rozpocz\u0119cie realizacji projektu w terminie: 03.07.2017; zako\u0144czenie rzeczowej realizacji projektu w terminie: 30.05.2019, termin zako\u0144czenia finansowej realizacji projektu to 30.09.2019. Rynki docelowe projektu: Niemcy, S\u0142owacja. NAMAR we\u017amie udzia\u0142 w 1 misji gospodarczej i w 2 targach. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany etapowo, udzia\u0142 firmy w wydarzeniach gospodarczych przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - targi IMM 2018 - NIEMCY, STYCZE\u0143 2018, 15-21.01.2018, - misja: odwiedzenie potencjalnych kontrahent\u00f3w, S\u0141OWACJA, I KWARTA\u0141 2018 - targi INTERZUM 2019 - NIEMCY, MAJ 2019, 21-24.05.2019 Dzia\u0142ania przedstawione w projekcie s\u0105 zgodne ze Strategi\u0105 rozwoju przedsi\u0119biorstwa uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 plan rozwoju dzia\u0142a\u0144 eksportowych i harmonogram planowanych dzia\u0142a\u0144 eksportowych.[...]", "BENEFICJENT": "NAMAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie poziomu internacjonalizacji Przedsi\u0119biorstwa NAMAR poprzez udzia\u0142 w wydarzeniach o charakterze mi\u0119dzynarodowym na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1650176.00", "WARTOSC": "1964928.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski, GM.: Ko\u0142o | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Krotoszyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno, GM.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Rawicz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki, GM.: Turek", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 9 Urz\u0119dach JST z woj. wielkopolskiego i lubuskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 344 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12.2018 do 31.12.2020 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 9Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w = 9Grupa docelowa:9 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego i lubuskiego:344 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (250K/94M)Zadania:Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy ()Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach ()Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 ()Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 4 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci ()Doskonalenie kompetencji 72 kadr z 9 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w ()Doskonalenie kompetencji 55 kadr z 9 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami ()Doskonalenie kompetencji 217 kadr w 9 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "MTD CONSULTING MARCIN KR\u00d3L", "TYTUL": "Liderzy e-us\u0142ug w\u015br\u00f3d miast \u015brednich wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego i lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "949944.36", "WARTOSC": "1117581.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "CEL Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia 24 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, mieszka\u0144c\u00f3w OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH 4 powiat\u00f3w woj. lubuskiego o PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA (kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego) w okresie od 01.01.2017 do 30.06.2017 prowadz\u0105ca do za\u0142o\u017cenia 24 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Utworzenie 24 trwa\u0142ych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych. GRUPA DOCELOWA Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 24 (14K i 10M) osoby wy\u0142\u0105cznie bezrobotne lub bierne zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia-29% -kobiety-55% -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-4% -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-20% -osoby o niskich kwalifikacjach-58% zamieszkuj\u0105ce OBSZARY WIEJSKIE nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w woj. lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego (OBSZARY O PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA) w rozumieniu przepis\u00f3w KC. ZADANIA 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje 3. Wsparcie pomostowe finansowe", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA I EDUKACJA SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Moje \u017cycie - moja firma!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5543612.50", "WARTOSC": "8157162.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j pa\u0144stwa istotny wp\u0142yw ma to, w jaki spos\u00f3b ono gospodaruje oraz w jakim stopniu wykorzystuje zasoby surowc\u00f3w odnawialnych. Stopie\u0144 wykorzystania zale\u017cy od wielko\u015bci zasob\u00f3w oraz technologii przetwarzania. Obecnie ocenia si\u0119, \u017ce najwi\u0119kszy potencja\u0142 do wykorzystania w Polsce ma biomasa. Pi\u00f3ra drobiowe s\u0105 ubocznym produktem pochodzenia zwierz\u0119cego tzw. uppz powstaj\u0105ce w trakcie uboju drobiu i stanowi\u0105 od 4 do 7% wagi \u017cywca. Ich dalszym przerobem zajmuj\u0105 si\u0119 Zak\u0142ady Utylizacji, kt\u00f3re przerabiaj\u0105 je na m\u0105czk\u0119 drobiow\u0105, stosowan\u0105 do 2004 r. jako dodatek bia\u0142kowy do pasz przemys\u0142owych. Po wprowadzeniu rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (WE) nr 999/2001 zakazu jej stosowania w \u017cywieniu zwierz\u0105t hodowlanych powsta\u0142 problem z zasadno\u015bci\u0105 przerobu pi\u00f3r na m\u0105czk\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Zastosowanie ko\u0144cowe m\u0105czki jest mo\u017cliwe jedynie jako naw\u00f3z organiczny lub dodatek do spalania w kot\u0142owniach przemys\u0142owych. Jedno i drugie zastosowanie nie ma uzasadnienia ekonomicznego (2 razy wi\u0119kszy koszt produkcji ni\u017c cena zbytu) oraz \u015brodowiskowego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest stworzenie koncepcji metod zagospodarowania odpad\u00f3w pi\u00f3r z ubojni drobiu po\u017c\u0105danych z punktu widzenia ekonomii i skutk\u00f3w spo\u0142ecznych. W ramach projektu przewidziano opracowanie i wytworzenie w wyniku prac koncepcyjnych i bada\u0144 przemys\u0142owych wytycznych do wdro\u017cenia produkcji dw\u00f3ch grup ekologicznych w\u0142\u00f3knin z dodatkiem w\u0142\u00f3kien keratynowych w postaci pi\u00f3r: typu A - do okrywania pryzm \u015bniegu i typu B - do okrywania zasiew\u00f3w mieszanki trawiasto - bobowatej na terenach trudnych, np. stokach narciarskich, nasypach kolejowych. Zrealizowanie celu Projektu przyczyni si\u0119 w znacznym stopniu do zagospodarowania trudno biodegradowalnego odpadu w postaci pi\u00f3r a na rynku docelowym w\u0142\u00f3knin pojawi si\u0119 nowy ich asortyment. Oprac", "BENEFICJENT": "INSTYTUT BIOPOLIMER\u00d3W I W\u0141\u00d3KIEN CHEMICZNYCH", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych w\u0142\u00f3knin ochronnych z dodatkiem pi\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "79987.49", "WARTOSC": "191256.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "rzedmiotem projektu jest wzrost internacjonalizacji firmy BARTEX-zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego. Przewiduje si\u0119 rozpocz\u0119cie realizacji projektu w terminie: 03.07.2017; zako\u0144czenie rzeczowej realizacji projektu w terminie: 30.05.2019, termin zako\u0144czenia finansowej realizacji projektu to 31.12.2019. Rynki docelowe projektu: Niemcy i Rosja. BARTEX we\u017amie udzia\u0142 w 1 misji gospodarczej i w 3 targach. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany etapowo, udzia\u0142 firmy w wydarzeniach gospodarczych przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - misja, Rosja, odwiedzenie targ\u00f3w PARK ZOO MOSCOW 2017; spotkania biznesowe z potencjalnymi partnerami handlowymi, - targi: GARDENIA 2018, Polska, - targi: ANIMALS DAYS, Polska 2018, - targi: INTERZOO NORYMBERGA, Niemcy 2018. Dzia\u0142ania przedstawione w projekcie s\u0105 zgodne ze Strategi\u0105 rozwoju przedsi\u0119biorstwa uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 plan rozwoju dzia\u0142a\u0144 eksportowych i harmonogram planowanych dzia\u0142a\u0144 eksportowych.", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ BUGANIK FIRMA PRODUKCYJNA \"BARTEX\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie poziomu internacjonalizacji Firmy BARTEX poprzez udzia\u0142 w wydarzeniach o charakterze mi\u0119dzynarodowym na rynku polskim i na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "74264.48", "WARTOSC": "93522.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci wprowadzonych nowych produkt\u00f3w na rynek krajowy jak r\u00f3wnie\u017c rynki zagraniczne. Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych pozwoli na nawi\u0105zanie nowych kontakt\u00f3w handlowych jak r\u00f3wnie\u017c przedstawienie nowych nawoz\u00f3w organicznych Fertilan L i Ekofert L. Wnioskodawca zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wiod\u0105cych na \u015bwiecie targach ogrodniczych Spoga + gafa w Kolonii, BioFach - Norymberga w Niemczech, rolniczych Agrokomplex Nitra, S\u0142owacja, oraz krajowych Mi\u0119dzynarodowych Targach Ogrodnictwa i Architektury Krajobrazu Gardenia w Poznaniu. Wybrane targi maj\u0105 zasi\u0119g mi\u0119dzynarodowy i przyci\u0105gaj\u0105 tysi\u0105ce odwiedzaj\u0105cych jak r\u00f3wnie\u017c tysi\u0105ce wystawc\u00f3w z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w. Zrealizowanie projektu pozwoli: - zainteresowa\u0107 swoj\u0105 now\u0105 ofert\u0105 w\u0142a\u015bcicieli i pracownik\u00f3w hurtowni, centr\u00f3w sklep\u00f3w ogrodniczych, w\u0142a\u015bcicieli gospodarstw ogrodniczych i szk\u00f3\u0142karskich, mi\u0142o\u015bnik\u00f3w ogrod\u00f3w. - skutecznie promowa\u0107 nowo\u015bci produktowe, kt\u00f3re stanowi\u0105 now\u0105 ga\u0142\u0105\u017a obecnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy - aktywnie zabiega\u0107 o nowe kontakty handlowe poprzez udzia\u0142 w spotkaniach z grupami zwiedzaj\u0105cych - efektywnie dysponowa\u0107 bud\u017cetem marketingowym i skorzysta\u0107 z dodatkowych form promocji dost\u0119pnych wy\u0142\u0105cznie dla wystawc\u00f3w targ\u00f3w (np. reklama w magazynie) - spotka\u0107 si\u0119 z przedstawicielami prasy specjalistycznej Na potrzeby targ\u00f3w zostan\u0105 przygotowane materia\u0142y promocyjne w postaci baner\u00f3w, ulotek, katalog\u00f3w oraz film promocyjny na DVD.[...]", "BENEFICJENT": "POLTOPS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Poltops Sp. z o.o. poprzez udzia\u0142 w targach krajowych i zagranicznych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1310.69527188025, "v": "34,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1310,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 686.9750549870171, "v": "17,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 318.329152665343, "v": "8,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 108.72268290820226, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 87.36629143118988, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35.10149381396059, "v": "919,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32.76520161906216, "v": "858,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15.062331220406294, "v": "394,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.142497708874293, "v": "265,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.863354208034214, "v": "179,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3.9659882388880403, "v": "103,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.256737818848328, "v": "85,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1.2396632045211546, "v": "32,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.9048220559034672, "v": "23,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1143.3576832900574, "v": "29,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1143,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 664.4015552925005, "v": "17,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 388.64489919046883, "v": "10,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 35.17292920421567, "v": "921,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33.92022300290209, "v": "888,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8.924090041240262, "v": "233,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6.622918130441424, "v": "173,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.297761188330533, "v": "112,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1.2946093630670537, "v": "33,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07869787689017871, "v": "2,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 376.56032686726746, "v": "9,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "376,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 182.69393539025506, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 176.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 142.3733668092256, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 229.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14.788054070566671, "v": "387,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 13.492664579196576, "v": "353,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.84167824957996, "v": "336,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 10.370627768443562, "v": "271,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2326.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 335.91680960745373, "v": "8,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "335,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 188.71827860088592, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 59.323006720635405, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 38.38630479608981, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 28.19853787994501, "v": "738,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.102698182373606, "v": "316,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 192.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7.5044906063846035, "v": "196,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.683492821139453, "v": "44,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 305.9574511226516, "v": "8,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "305,96 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 246.6942954788452, "v": "6,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22.867365587291886, "v": "598,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.68380976019551, "v": "358,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13.667212845578126, "v": "357,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.044767450740798, "v": "236,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 245.21357224683067, "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "245,21 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77.85252596609133, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 36.19540285627004, "v": "947,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35.02631205132122, "v": "917,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34.25030281044753, "v": "896,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 21.337826485413167, "v": "558,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.485535359706738, "v": "510,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14.547960898121277, "v": "380,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.4704945012983046, "v": "90,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.0472113181609894, "v": "79,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 218.72266763403087, "v": "5,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "218,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 95.95913204521155, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 67.00820986711472, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 33.60317702764625, "v": "880,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 12.575683519169084, "v": "329,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 9.044517718038797, "v": "236,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5319474568504658, "v": "13,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 185.55402741713763, "v": "4,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "185,55 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136.20742324728883, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 38.69201809989308, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10.654586069955707, "v": "279,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 59.28121276920728, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "59,28 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 54.071830609439445, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4.617963189246983, "v": "120,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5914189705208492, "v": "15,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45.76770009164503, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "45,77 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36.950134030853825, "v": "967,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.404307316328089, "v": "115,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.995238658927753, "v": "78,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4180200855353597, "v": "37,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36.16338322895984, "v": "947,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,16 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 25.238138078509245, "v": "660,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.457091797769971, "v": "273,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.1909271422025355, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.16572475943180082, "v": "4,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.11150145104628074, "v": "2,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28.412947533221324, "v": "744,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,41 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.506187948678786, "v": "615,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1.909271422025355, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3367572934168321, "v": "35,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.1664052237666107, "v": "30,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 0.4943256453337406, "v": "12,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 21.626026424316482, "v": "566,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,63 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 21.626026424316482, "v": "566,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12.847361386894761, "v": "336,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,85 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.160634641820682, "v": "135,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4.405071024896899, "v": "115,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 3.2816557201771803, "v": "85,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.934539483733007, "v": "155,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.878379410416985, "v": "75,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.7987921948984265, "v": "73,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19627119291278444, "v": "5,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.061096685504811364, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.3816652665342906, "v": "62,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,38 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3816652665342906, "v": "62,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2.298901787078051, "v": "60,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,30 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "87.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2.298901787078051, "v": "60,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.2749851076829082, "v": "33,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,27 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 1.1455628532152131, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.11323201466320451, "v": "2,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.016190239804490608, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 1.2601191385367343, "v": "33,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,26 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2601191385367343, "v": "33,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.36730563616923784, "v": "9,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,37 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.19795326103558883, "v": "5,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.169352375133649, "v": "4,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.31658813196884067, "v": "8,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,32 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.31658813196884067, "v": "8,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.01909271422025355, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.01909271422025355, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}