{"gmina": "\u017baga\u0144", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017baga\u0144", "kod_gus": "020811410000", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "podregion_eurostat": "PL432", "ludnosc": "7'295", "budzet": {"dochody": "34,15 mln z\u0142", "wydatki": "32,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26983088.279999986, "dane1": 26785350.569999997, "dane2": 26785350.569999997, "dane3": 197737.70999998972}, {"label": "2017", "dane0": 28388309.63999999, "dane1": 29292029.90000002, "dane2": 28388309.63999999, "dane4": 903720.2600000314}, {"label": "2018", "dane0": 28275963.31, "dane1": 28545833.71999999, "dane2": 28275963.31, "dane4": 269870.4099999927}, {"label": "2019", "dane0": 34153054.71000001, "dane1": 32634882.02, "dane2": 32634882.02, "dane3": 1518172.6900000088}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4304130.09, "dane1": 7377538.649999998}, {"label": "2017", "dane0": 4064483.79, "dane1": 7067253.369999997}, {"label": "2018", "dane0": 3926348.32, "dane1": 7656643.220000001}, {"label": "2019", "dane0": 4431101.22, "dane1": 8145107.359999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,09 mln z\u0142", "wydatki": "2,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 64.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1977377099999897}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1977377099999897}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9037202600000315}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9037202600000315}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2698704099999927}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2698704099999927}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5181726900000088}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5181726900000088}], "dochod_ue": "1,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,53 mln z\u0142", "gmina_pc": "620.7 z\u0142", "powiat": "4,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "574.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,63 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "212,24 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "677,40 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,92 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4431101.22, "wydatki": 8145107.359999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "20184905.11", "WARTOSC": "25810719.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy uzbrojenia: \u2022fragmentu strefy przemys\u0142owej \u201eLotnisko\u201d, po\u0142o\u017conej w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci miasta \u017bary o powierzchni 5,7962 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej na p\u00f3\u0142noc od ul. Asnyka w \u017baganiu wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 12 o powierzchni 10,3382 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie Kad\u0142ubia (Gmina \u017bary) o powierzchni 15,6979 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Tomaszowo o powierzchni 36,0297 ha. oraz promocji gospodarczej. W \u017barsko \u2013 \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym widoczna jest niewystarczaj\u0105ca aktywno\u015b\u0107 gospodarcza, kt\u00f3r\u0105 nale\u017cy wskaza\u0107 jako problem g\u0142\u00f3wny. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, znajduj\u0105cym si\u0119 na poziomie rezultatu, jest zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci gospodarczej w \u017barsko - \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym. Okres realizacji:II kw. 2016 r.-I kw. 2020 r w ramach Kontraktu Lubuskiego. Podmioty projektu: Gmina \u017bary o statusie miejskim, Gmina \u017bary, Gmina \u017baga\u0144 o statusie miejskim, Gmina \u017baga\u0144. Grupy docelowe. Potencjalni inwestorzy, kt\u00f3rzy mog\u0105 zlokalizowa\u0107 planowane inwestycje (zak\u0142ady przemys\u0142owe)oraz mieszka\u0144cy gmin \u017b\u017bOF (a szerzej \u2013 mieszka\u0144cy ca\u0142ych powiat\u00f3w \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego). Produkt: Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych (67,862 ha) Rezultat: Liczba inwestycji zlokalizowanych na przygotowanych terenach inwestycyjnych (4 szt) Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych udost\u0119pnionych inwestorom (2 ha) G\u0142\u00f3wne etapy: \u2022przygotowanie projektu, przetarg, roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski, promocja.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Utworzenie \u017baga\u0144sko - \u017barskiej Strefy Gospodarczej w \u017barsko \u2013 \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "720075.91", "WARTOSC": "847148.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie nowych 23 miejsc przedszkolnych w Gminnym Przedszkolu w Bo\u017cnowie i 16 miejsc w OP w Tomaszowie w w okresie VIII.19-VIII.20 z okresem zawieszenia od 1.07.2020 do 31.07.2020 (gm. \u017baga\u0144- woj. lubuskie) oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej w ramach dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla 39 dzieci (20dz, 19ch\u0142), a tak\u017ce obj\u0119cie 4 nauczycieli (4K) doskonaleniem zawodowym w postaci kurs\u00f3w w terminie IX.19 -VIII.20. P. zak\u0142ada 7 zada\u0144: 1.Utworzenie 16 nowych miejsc w Gminny Przedszkolu w Bo\u017cnowie 2.Utworzenie 23 nowych miejsc w oddziale przedszkolnym w Tomaszowie 3.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 16 nowych miejsc w Gminny Przedszkolu w Bo\u017cnowie 4.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 23 nowych miejsc w oddziale przedszkolnym w Tomaszowie 5.Rozszerzenie oferty edu. przedsz.w Bo\u017cnowie 6.Rozszerzenie oferty edu. przedsz.w Tomaszowie 4.Doskonalenie zawodowe 4 nauczycieli. GD: - 39(20 dz,19 ch\u0142) dzieci - 2 OWP. - 4(4K)nl. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -utworzenie 39 miejsc wych. przedsz. na terenie Gminy \u017baga\u0144, -wyposa\u017cenie 2 OWP, -zrealizowanie zaj\u0119\u0107 dodatkowych, -podniesienie kompetencji 4 n-li zatrudnionych w OWP w Bo\u017cnowie i Tomaszowie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143", "TYTUL": "Gmina \u017baga\u0144 stawia na przedszkolaki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-26", "DOFINANSOWANIE": "4685003.82", "WARTOSC": "6000862.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na zaprojektow., wykonaniu, dostawie i monta\u017cu syst. infor. pasa\u017cer. oraz zarz\u0105dzaniu flot\u0105 pojazd\u00f3w trans. publicz. funkcjonuj\u0105cego na terenie \u017barsko-\u017baga\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego. Proj. umo\u017cliwi zbieranie infor. o pojazdach transportu publicz., przetworzenie i dystrybucj\u0119 infor. pasa\u017cerskiej w czasie rzeczyw. Proj. obejmuje tak\u017ce wykonanie, dostaw\u0119 i monta\u017c na terenie \u017b\u017bOF w lokaliz. wskazanych przez Zamaw. element\u00f3w systemu dynamicznej inform. przystankowej, w tym: 18 szt. tablic inform. LED w 18 lokaliz. Inform. dla pasa\u017cer\u00f3w b\u0119dzie zawiera\u0107: \u2022 informacje o rozk\u0142adach jazdy, \u2022 najbli\u017csze odjazdy w czasie rzeczyw., \u2022 wiadomo\u015bci i og\u0142osz. Informacje dostarczane organizat. transportu pozwol\u0105 na weryfikacj\u0119 jako\u015bci us\u0142ug komunik. w zakresie wykonywania kurs\u00f3w i zgodno\u015bci kur. z rozk\u0142adami jazdy oraz planowanie zmian w kursowaniu pojaz. komun. publ. System infor. pasa\u017cer. zosta\u0142 zaplanowany jako podstawowa platforma do dalszej mo\u017cliwej rozbu. w zakresie funkcji, ilo\u015bci tab. infor. i funkcjonuj\u0105cych w nim pojazd\u00f3w. System obejmie swoim zakresem wszystkie przystanki na terenie Gm. \u017bary o statusie miej. (Miasto \u017bary), Gm. \u017baga\u0144 o statusie miej.(Miasta \u017baga\u0144), Gm. \u017baga\u0144 i Gm. \u017bary. Umo\u017cliwi \u0142atw\u0105 dalsz\u0105 rozbudow\u0119 syst. o kolejne gminy i przystanki (liczba przystank\u00f3w w syst. - 272). System b\u0119dzie przygotowany do obs\u0142ugi dw\u00f3ch organizator\u00f3w transp. i dw\u00f3ch przewo\u017anik\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozszerzenia w ka\u017cdej z kategorii. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realizowane tak\u017ce zadania polegaj\u0105ce na: - monta\u017cu wiat komunikac. - 80 szt. i wiat rower. - 30 szt. - budowie Centrum Przesiadkowego w \u017barach. Cele proj.: - ograniczenie intensywno\u015bci ruchu drog. - poprawa jako\u015bci us\u0142ug i atrakcyjno\u015bci komunikacji publ. - ograniczenie emisji zanieczyszczenia do atmos. - zwi\u0119kszenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci form transp. publicz. - lepsza integracja \u015brodk\u00f3w transp. Grupy docelowe: - mieszka\u0144cy obszaru \u017b\u017bOF Wsk. rezultatu: - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar.- 413", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Kompleksowy program komunikacji w \u017barsko-\u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2014-10-31", "DOFINANSOWANIE": "343718.72", "WARTOSC": "635830.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci Dzietrzychowice, gmina \u017baga\u0144. Inwestycja obejmuje: wykonanie instalacji elektrycznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania obiektu; wykonanie ogrodzenia PSZOK; posadowienie wagi samochodowej na gruncie, wraz z wymiarowaniem niezb\u0119dnych do tego cel\u00f3w \u017celbetowych element\u00f3w konstrukcyjnych;roboty budowlane przy budynku magazynowym, w tym przebudow\u0119 (modernizacj\u0119) fragmentu budynku gara\u017cowego na budynek magazynowy; roboty budowlane- utwardzenie placu; roboty budowlano-monta\u017cowe- remont budynku socjalnego (niekwalifikowane); dostaw\u0119 kontener\u00f3w. Grupy Docelowe: -Mieszka\u0144cy Dzietrzychowic -Mieszka\u0144cy Gminy \u017baga\u0144 i Powiatu \u017baga\u0144skiego. -W\u0142adze Gminy \u017baga\u0144. -Instytucje Ochrony \u015arodowiska G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie poziomu odpad\u00f3w komunalnych, w tym odpad\u00f3w niebezpiecznych z obszaru Gminy \u017baga\u0144, podlegaj\u0105cych sk\u0142adowaniu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Zwi\u0119kszenie poziomu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych Poprawa jako\u015bci i funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cej infrastruktury Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy mieszka\u0144c\u00f3w Gminy \u017baga\u0144 na temat selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych Wska\u017aniki rezultatu: Dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w (CI 17) Tony/rok - 0 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w (Os.)-5 348 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w (Os.)-5 348 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa (CI 8) (EPC)-1 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa (CI 8) - kobiety (EPC)-0 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa (CI 8) - M\u0119\u017cczy\u017ani (EPC)-1 Wska\u017aniki produktu: Liczba kampanii informacyjno-edukacyjnych zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 odpadami (szt.)-1 Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych (szt.)-1 Liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w (szt.)-0 Liczba wybudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagos[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie Gminy \u017baga\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "324973.14", "WARTOSC": "385587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w GOPS w \u017baganiu. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS w \u017baganiu oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania GOPS w \u017baganiu, wdro\u017cenie w GOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.03.2020r.-28.02.2021r. W strukturzeGOPS w \u017baganiu planowane jest wyodr\u0119bnienie:- Stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 wydawanych decyzj\u0105 2 osoby- Stanowisko ds. pracy socjalnej i us\u0142ug 1 osoba- Stanowisko ds. pierwszego kontaktu 1 osoba.Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny oraz praca z rodzin\u0105. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w GOPS w \u017baganiu, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 4 pracownik\u00f3w w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy. Pracownicy b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapozna\u0107 si\u0119 z funkcjonowanie innych OPS, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organizacyjne polegaj\u0105ce na oddzieleniu pracy socjalnej od \u015bwiadcze\u0144.Umo\u017cliwiony b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c pracownikom socjalnym udzia\u0142 w szkoleniach specjalistycznych, odpowiadaj\u0105cym na zg\u0142aszanym potrzebom.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Zmiana organizacji pracy w GOPS \u017baga\u0144 to skuteczna pomoc spo\u0142eczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "993754.64", "WARTOSC": "1169123.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "P polega na obj\u0119ciu wsparciem 99UP i ich rodzin (39K,60M), w tym 19ON (14M,5K - spe\u0142. kryt. prem. nr 5) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. podopiecznych O\u015brodk\u00f3w dla os\u00f3b bezdomnych i wykluczonych (w tym MOS)z terenu Gminy Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski, Zab\u00f3r, Wymiarki, \u017baga\u0144 i \u017bary (spe\u0142. kryt. form. nr 9.). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zaw i spo\u0142 UP realizowana w okresie 01.08-2018-31.01.2020(spe\u0142. kryt. dost. nr 1) z wykorzystaniem kompleksowych dzia\u0142a\u0144 z zakresu edukacji, zatrudnienia, pomocy spo\u0142ecznej prowadz\u0105cych do podniesienia kwalifikacji lub uzyskania zatrudnienia z obligatoryjnym wykorzystaniem indywidualnych diagnoz w zakresie rozwoju spo\u0142eczno-zawodowego. P zak\u0142ada opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji dla ka\u017cdego UP. Projekt przygotowuje UP do wykonywania zawodu sprz\u0105taczka, siostra PCK, pracownik budowlany/technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych, pracownik porz\u0105dkowy/utrzymanie teren\u00f3w zielonych, pomocnik kucharza - zawody deficytowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - EDUKACYJNO - GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "NIE dla wykluczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "425004.25", "WARTOSC": "500005.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 1.09.2020 do 31.12.2022 ma na celu zwi\u0119kszenie o 10 liczby kobiet z Miasta i gminy wiej. \u017baga\u0144 powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka poprzez zapewnienie opieki w \u017c\u0142obku nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie od 1.01.2021 - 31.12.2022 r. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez utworzenie 10 nowych miejsc w \u017c\u0142obku J\u0119zykowa Chatka Puchatka dla dzieci do 3 roku \u017cycia oraz utrzymanie ich przez minimum 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 10 os\u00f3b (10K),bezrobotnych i biernych zaw. pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zw. z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierz. lub rodzicielskim.", "BENEFICJENT": "J\u0118ZYKOWA \"CHATKA PUCHATKA\" MONIKA DOMINIAK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek w \u017baganiu szans\u0105 na powr\u00f3t na rynek pracy rodzic\u00f3w dzieci do 3 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1287171.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 963678.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 664515.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 632422.8300000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 548692.1100000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 415343.8}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 350368.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 283300.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 224805.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 224367.70000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 119190.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 112390.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 112091.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 110747.68000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 86045.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 66169.40000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56775.42999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53861.119999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45238.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42419.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34373.76}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 33501.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32347.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29083.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27933.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24223.84}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 22925.22}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19809.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16076.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14343.699999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10479.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6637.6900000000005}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6045.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5931.59}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5930.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4435.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2576.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2151.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1937.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1120.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 700.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 607.68}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 284.28}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 273.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 255.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 145.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.95}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1442731.69}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 803720.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 265840.52}, {"name": "Cmentarze", "value": 179470.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 77701.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 71489.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64409.68}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 54196.25}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 49201.27}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 44280.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 27367.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 22500.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 13899.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3694852.9600000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1903675.2499999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 555481.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 462382.04000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 442443.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 360739.6099999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 315276.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 275388.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 267520.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 209371.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 129964.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 103156.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 91404.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 90348.10999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 81666.43000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 70751.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62969.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 55805.76}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 55029.530000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23820.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14768.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13905.7}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13690.269999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12459.14}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11780.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3961.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2937.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2709.72}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1422.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1195.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66742.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 406.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11337.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 254.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 416857.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 260544.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 369495.27999999997}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 73563.03}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41000.73999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30051.500000000004}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5546424.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2621170.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 421494.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 264356.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 251495.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 218502.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 168805.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 163472.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 30492.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29157.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28000.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27649.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 27397.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 27303.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12870.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10822.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7196.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5908.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 5266.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3170.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2532.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1706.5}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1237.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 527.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 365.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 272.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 171.8}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 545844.86}, {"name": "Biblioteki", "value": 450000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 294730.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 271087.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 152524.58000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 12000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5070.1}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4114.59}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 58892.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45196.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 39261.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 124850.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 92359.39}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2141811.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1401877.1300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 621393.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 561979.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 553153.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 425238.24999999994}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 313776.07999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 224805.06}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 152390.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 110747.68000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99642.13}, {"name": "Rodzina", "value": 80362.08000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54561.119999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28855.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12377.150000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 273.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2246452.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 179470.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 158553.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 121185.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 100201.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 71489.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 64409.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 54196.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 49201.27}, {"name": "Rodzina", "value": 44280.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27367.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5423189.530000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2100945.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 773822.6399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 386224.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 381028.54999999993}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 95408.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 90348.10999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25435.109999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23820.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13905.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8427.8}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5383.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2937.47}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 66742.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 406.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 11337.19}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 254.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 416857.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 260544.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 369495.27999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 73563.03}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 36304.49}, {"name": "Informatyka", "value": 4696.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 29253.77}, {"name": "Informatyka", "value": 797.73}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8431950.879999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 870124.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 246267.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 225970.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55649.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53211.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10822.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2532.11}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1237.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 973571.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 492000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 294730.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5070.1}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58892.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 45196.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39261.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 124850.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 92359.39}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9237547.79, "v": "9,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.3, "v_pc": "1266,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5621263.000000001, "v": "5,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2920783.5900000003, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 326799.4499999999, "v": "326,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 294730.67, "v": "294,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 44280.0, "v": "44,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29083.4, "v": "29,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 607.68, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 214.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8145107.359999998, "v": "8,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.95, "v_pc": "1116,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4844870.349999999, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 1104354.7900000003, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 686482.8200000001, "v": "686,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 541350.24, "v": "541,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 365493.67, "v": "365,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 280390.75, "v": "280,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 135230.75999999998, "v": "135,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105106.11, "v": "105,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38488.350000000006, "v": "38,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14940.55, "v": "14,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14343.699999999999, "v": "14,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 14055.269999999999, "v": "14,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3499602.4200000013, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.72, "v_pc": "479,73 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2078334.6700000002, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 678414.71, "v": "678,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 546089.1199999999, "v": "546,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 135329.65, "v": "135,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2633.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 33501.2, "v": "33,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27933.07, "v": "27,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3056692.77, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.36, "v_pc": "419,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1565882.79, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.22}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 805142.65, "v": "805,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1510.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 603172.5, "v": "603,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 792.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82494.83, "v": "82,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2980747.3600000013, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.13, "v_pc": "408,60 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2486931.82, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.43}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 222937.9, "v": "222,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 105579.0, "v": "105,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 93981.23, "v": "93,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47948.29, "v": "47,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23369.12, "v": "23,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2205926.8800000004, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75, "v_pc": "302,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 615426.7499999999, "v": "615,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 422614.81, "v": "422,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.15}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 415343.8, "v": "415,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 283843.02, "v": "283,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 209371.99, "v": "209,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 163472.3, "v": "163,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39500.0, "v": "39,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 30514.030000000002, "v": "30,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23902.71, "v": "23,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1937.47, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1154207.8800000001, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53, "v_pc": "158,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 542359.39, "v": "542,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.98}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 470321.23000000004, "v": "470,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99527.26, "v": "99,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 615778.02, "v": "615,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88, "v_pc": "84,41 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 545221.18, "v": "545,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 54196.25, "v": "54,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16076.31, "v": "16,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 284.28, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 372101.6, "v": "372,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "51,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172150.44999999998, "v": "172,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 493.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.26}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.87}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 99951.15, "v": "99,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.86}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 331860.65, "v": "331,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "45,49 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "247.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 291860.65, "v": "291,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.94}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.05}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 289214.74, "v": "289,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "39,65 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 289214.74, "v": "289,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 216880.09, "v": "216,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "29,73 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 216880.09, "v": "216,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 172414.46999999997, "v": "172,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "23,63 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 102186.24999999999, "v": "102,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 27303.0, "v": "27,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.83}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 22925.22, "v": "22,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 110754.60999999999, "v": "110,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "15,18 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110754.60999999999, "v": "110,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93462.0, "v": "93,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "12,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46505.0, "v": "46,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 45362.0, "v": "45,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1450.0, "v": "1,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 145.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Informatyka", "value": 83573.77999999998, "v": "83,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25, "v_pc": "11,46 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "149.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "217.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83573.77999999998, "v": "83,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67498.59, "v": "67,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,25 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66798.59, "v": "66,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1511.01, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "348.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1511.01, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}