{"gmina": "I\u0142owa", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska I\u0142owa", "kod_gus": "020811410043", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "eurostat": "PL432", "ludnosc": 6964, "budzet": {"dochody": "44,09 mln z\u0142", "wydatki": "33,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27213588.829999994, "dane1": 27157126.500000004, "dane2": 27157126.500000004, "dane3": 56462.32999999076}, {"label": "2017", "dane0": 27874969.16, "dane1": 29559732.460000005, "dane2": 27874969.16, "dane4": 1684763.3000000045}, {"label": "2018", "dane0": 40797127.44, "dane1": 37451214.67999997, "dane2": 37451214.67999997, "dane3": 3345912.7600000277}, {"label": "2019", "dane0": 41005846.85, "dane1": 41679677.4, "dane2": 41005846.85, "dane4": 673830.549999997}, {"label": "2020", "dane0": 44088813.45999999, "dane1": 33629624.860000014, "dane2": 33629624.860000014, "dane3": 10459188.59999998}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5569804.58, "dane1": 8035847.320000001}, {"label": "2017", "dane0": 5220359.01, "dane1": 8128680.48}, {"label": "2018", "dane0": 4848576.62, "dane1": 10774382.369999995}, {"label": "2019", "dane0": 5867708.39, "dane1": 13982262.870000005}, {"label": "2020", "dane0": 5600892.98, "dane1": 9309302.02}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,61 mln z\u0142", "wydatki": "1,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 74.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.05646232999999076}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.05646232999999076}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6847633000000044}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6847633000000044}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3459127600000276}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3459127600000276}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.673830549999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.673830549999997}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 10.45918859999998}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 10.45918859999998}], "dochod_ue": "3,69 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,63 mln z\u0142", "gmina_pc": "2387.7 z\u0142", "powiat": "4,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "574.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "139,65 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "801,20 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,49 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5600892.98, "wydatki": 9309302.02}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-09-18", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5186486.32", "WARTOSC": "6309104.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 DW 296 w m. I\u0142owa na d\u0142. 1,88 km, obejmuj\u0105c\u0105 budow\u0119 nowej jezdni bitumicznej, ci\u0105g\u00f3w pieszych i zatok autobusowych, drogi dojazdowej, sieci kanalizacji deszcz., remont obiektu mostowego, przebud. skrzy\u017cowa\u0144, bud. i przebud. zjazd\u00f3w, przebud. lub zabezpieczenie koliduj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 infrastr. tech., bud. i przebud. o\u015bwietlenia drogowego, przebud. sieci telekomunikacyjnej. Inwestycja polepszy warunki komunikacyjne pomi\u0119dzy I\u0142ow\u0105, a autostrad\u0105 A18 oraz przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezp. ruchu na tym odcinku. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gospodarczej i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. W wyniku rozbudowy DW 296 planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nw. cel\u00f3w: -u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunik.-autostrady A18, -bardzo dobry stan tech. drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin, -bezpieczna szeroko\u015b\u0107 jezdni przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezp., -u\u0142atwiony przejazd przez m. I\u0142owa-wprowadzenie zatok autobusowych, -chodniki, wyspy segregacyjne, zatoki autobusowe w m. I\u0142owa poprawiaj\u0105ce bezp. uczestnik\u00f3w ruchu, g\u0142\u00f3wnie pieszych, -elementy sprzyjaj\u0105ce ochronie \u015brodowiska naturalnego \u2013 kanalizacja deszcz., -zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu, -u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych do strefy aktywno\u015bci gospodarczej w I\u0142owie, -wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, -u\u0142atwiony przejazd przez m. I\u0142owa\u2013 uregulowana szeroko\u015b\u0107 jezdni, skr\u00f3cenie czasu przejazdu, Interesariuszami projektu s\u0105: mieszka\u0144cy obszaru wsparcia \u2013 g. I\u0142owa, pow. \u017caga\u0144skiego, woj. lubuskiego, przedsi\u0119biorcy, instytucje publiczne, organizacje pozarz\u0105dowe; w\u0142adze pa\u0144stwowe i samorz\u0105dowe, u\u017cytkownicy drogi publicznej", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE / ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi woj. nr 296 w m. I\u0142owa ul. \u017baga\u0144ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 744.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-09-22", "DOFINANSOWANIE": "2905927.04", "WARTOSC": "5078574.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Projekt polega na poprawie standardu edukacji przedszkolnej w Gminie I\u0142owa poprzez budow\u0119 nowego w miejsce starego budynku Przedszkola Miejskiego w I\u0142owej (rozbi\u00f3rka obiektu kt\u00f3ry jest i stawianie od nowa konstrukcji budynku). W ramach projektu przewiduje si\u0119 zakup wyposa\u017cenia sal przedszkolnych oraz realizacje prac zwi\u0105zanych z zagosp. terenu wraz z ogrodzeniem i o\u015bwietleniem, w tym wyposa\u017cenia terenu w urz\u0105dzenia placu zabaw. W wyniku inwestycji powstanie budynek o powierzchni 850-900 m kw., w czym zawiera si\u0119 powierzchnia komunikacyjna oraz powierzchnia pomieszcze\u0144 sanitarno-higienicznych i technicznych, zwi\u0105zanych z techniczn\u0105 obs\u0142ug\u0105 funkcjonowania obiektu - w zakresie spe\u0142niaj\u0105cym wymagania przepis\u00f3w. W przedszkolu znajdzie si\u0119 171 miejsc (7 oddzia\u0142\u00f3w). Problemem g\u0142\u00f3wnym projektu jest niewystarczaj\u0105ca jako\u015b\u0107 infrastruktury o\u015bwiatowej w Gminie I\u0142owa, co ogranicza rozw\u00f3j dzieci w wieku przedszkolnym. Grupy docelowe: \u2022Wychowankowie Przedszkola Miejskiego w I\u0142owej; \u2022Osoby niepe\u0142nosprawne; \u2022W\u0142adze Gm. I\u0142owa; \u2022Kadra nauczycielska; \u2022Mieszka\u0144cy Gm. I\u0142owa. \u2022G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci infrastruktury o\u015bwiatowej w Gminie I\u0142owa umo\u017cliwiaj\u0105cej rozw\u00f3j dzieci w wieku przedszkolnym. Zakres rzeczowy obejmuje: \u2022Roboty bud.-monta\u017c. \u2022Inst. Wod-kan \u2022Kot\u0142ownia i inst co \u2022Inst. Elektryczne \u2022Przy\u0142\u0105cza medi\u00f3w \u2022Zagosp. i wyposa\u017cenie terenu - plac zabaw \u2022Wyposa\u017cenie komputerowe Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany poprzez dzia\u0142ania: \u2022Promocja projektu \u2022Nadz\u00f3r inwestorski W efekcie realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: \u2022Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa): 3 EPC (3 kobiety) \u2022Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w programie: 171 os\u00f3b Najwa\u017cniejsze etapy proj.: \u2022wyb\u00f3r wykonawcy rob\u00f3t budowlanych i dostawcy wyposa\u017cenia, \u2022wykonanie rob\u00f3t i odbi\u00f3r techniczny prac budowlanych, \u2022dostawa wyposa\u017cenia, \u2022rozliczenie. Okres realizacji projektu obejmuje 09.2016-06.2018. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury edukacji przedszkolnej w Gminie I\u0142owa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 417.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2335204.80", "WARTOSC": "3716088.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest rozbudowa SP w I\u0142owej. Budynek powi\u0119k. zostanie o 6 sal dydaktycznych w tym pracownie: matematyczna, TIK i przyrodnicza (3 pracownie) i trzy sale dydaktyczne. Do efekt\u00f3w nale\u017cy: \u2022 Poprawa wynik\u00f3w sprawdzianu sz\u00f3stokl. \u2022 Wi\u0119ksza liczba olimpijczyk\u00f3w, uczestnik\u00f3w konkurs\u00f3w mat. i przyr. \u2022 Wi\u0119ksze zainteresowanie uczni\u00f3w na dalszych etapach kariery edukacyjnej kierunkami po\u017c\u0105danymi z punktu widzenia gospodarki \u2022 Uatrakcyjnienie procesu dydaktycznego, mo\u017cliwo\u015b\u0107 organizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych \u2022 Zwi\u0119kszona motywacja do pracy kadry nauczycielskiej Celem projektu jest poprawa stanu infrastruktury SP w I\u0142owej umo\u017cliw. rozw\u00f3j w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompet. mat., przyr. i info. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105 1) Zapewnienie spe\u0142nienia wymaga\u0144 i warunk\u00f3w w zakresie bezpiecze\u0144stwa i higieny w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach oraz wystarczaj\u0105cej liczby pracowni lekcyjnych, w tym przyr., mat. i TIK na potrzeby procesu dydaktycznego w szkole; 2) Optymalizacja wyposa\u017cenia w sprz\u0119t ICT SP w I\u0142owej pozwalaj\u0105cej zdobywa\u0107 kompetencje cyfrowe; 3) Poprawa oferty edukacyjnej o odpowiednio wyposa\u017cone pracownie; 4) Dostosowanie obiektu do uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych Grupa docelowa: uczniowie SP w I\u0142owej, osoby niepe\u0142nosprawne, w\u0142adze Gminy I\u0142owa, partnerzy projektu, kadra nauczy\u0107., mieszka\u0144cy gminy I\u0142owa Zakres rzeczowy: 1) Rob. budowlane: rozbudowa i remont istniej\u0105cych \u0142azienek i sal lekcyjnych, wykonanie \u0142azienek i sal nowozapr., remont korytarzy i klatek schodowych, ocieplenie fundament\u00f3w, wykonanie i ocieplenie dachu,, termomodernizacje, - wykonanie nowego o\u015bwietlenia, - wykonanie instalacji odgromowej, - wykonanie wewn\u0119trznej linii zasilaj\u0105cej i okablowania infrastrukturalnego, - modernizacje wentylacji, instalacji, CO i wod. - kan, - wykonanie przek\u0142adki kanalizacji deszczowej, 2) zakup wyposa\u017cenia do pracowni mat., przyr. TIK i sal dydaktycznych. Proj. b\u0119dzie wdra\u017cany poprzez : - Prom. projektu - Dor. tech. zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA", "TYTUL": "\"Rozbudowa Szko\u0142y Podstawowej im. Lotnik\u00f3w Alianckich w I\u0142owej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 335.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "1355388.40", "WARTOSC": "1889676.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie dotycz\u0105ce modernizacji, rozbudowy i przebudowy Miejskiej Biblioteki Publicznej, w tym dostosowanie obiektu do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i turystycznej. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy I\u0142owa. Realizacja projektu umo\u017cliwi rewitalizacj\u0119 zdegradowanej przestrzeni, w tym budynku Biblioteki, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury kulturalnej na terenie Gminy I\u0142owa. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b, korzystaj\u0105cych z d\u00f3br dziedzictwa kulturalnego w instytucjach kultury Gminy I\u0142owa. Grupa docelowa: \u2022 Mieszka\u0144cy Gminy I\u0142owa, powiatu i wojew\u00f3dztwa \u2022 U\u017cytkownicy Instytucji kultury \u2022 Tury\u015bci \u2022 Osoby niepe\u0142nosprawne \u2022 W\u0142adze Gminy I\u0142owa Zakres rzeczowy projektu obejmuje: Renowacja, konserwacja i wyposa\u017cenie zabytkowego budynku Miejskiej Biblioteki Publicznej w i\u0142owej \u2022 Poddasze roboty budowlane i instalacyjne \u2022 Poddasze prace pozosta\u0142e \u2022 Parter biblioteka - roboty budowlane i instalacyjne \u2022 Wyposa\u017cenie - wytworzenie tre\u015bci do wykorzystania w TIK, koszt urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania do samodzielnego wytwarzania tre\u015bci, urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce TIK (videospotkania) \u2022 Wyposa\u017cenie - w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prawid\u0142owej realizacji zadania (np. wystawienniczy, techniczny, multimedialny) Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Promocja projektu \u2022 Przygotowanie dokumentacji przetargowej, przygotowanie przetargu, w tym publikacji przetargowych \u2022 Nadz\u00f3r inwestorski W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: \u2022 Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9): 1870 odwiedziny/rok \u2022 Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 2470 osoby/rok \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 1,00 EPC - kobieta. Okres realizacji projektu obejmuje lata:2016-2019", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA", "TYTUL": "Przebudowa Miejskiej Biblioteki Publicznej w I\u0142owej wraz z utworzeniem sali multimedialnej \u2013 wiedza i magia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "646722.82", "WARTOSC": "760850.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Projekt ma na celu u\u0142atwi\u0107 opiekunom prawnym dzieci do lat 3 powr\u00f3t na rynek pracy, po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka poprzez utworzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka publicznego, na terenie gminy I\u0142owa. Wsparcie realizowane w ramach projektu skierowane jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, tj. przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim/ rodzicielskim lub wychowawczym, os\u00f3b pracuj\u0105cych oraz do os\u00f3b bezrobotnych i/ lub os\u00f3b biernych zawodowo chc\u0105cych podj\u0105\u0107 zatrudnienie, kt\u00f3rzy s\u0105 rodzicami lub opiekunami prawnymi dzieci w wieku do 3 lat. Oczekiwanym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia opiekunom prawnym dzieci do lat 3 poprzez zastosowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w postaci zapewnienia 14 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w. wieku do lat 3 w Gminie I\u0142owa. Rezultatem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego.", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek publiczny \"Pluszak\" w Gminie I\u0142owa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-03-27", "DOFINANSOWANIE": "533170.04", "WARTOSC": "1200935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja \u015bwietlicy wiejskiej w Jankowej \u017baga\u0144skiej. Projekt obejmuje: ocieplenie stropodachu i \u015bcian zew., wymian\u0119: stolarki okiennej i drzwiowej, kot\u0142a centralnego ogrzewania na kocio\u0142 na biomas\u0119, grzejnik\u00f3w z monta\u017cem zawor\u00f3w termostatycznych, modernizacj\u0119 instalacji c.o., wymian\u0119 klimatyzatora, monta\u017c wentylacji z systemem rekuperacji, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na \u015bwiat\u0142a typu LED, instalacj\u0119 systemu monitorowania zarz\u0105dzania energi\u0105. Gr. docelowe: mieszka\u0144cy G. I\u0142owa, u\u017cytkownicy \u015awietlicy wiejskiej w Jankowej \u017baga\u0144skiej, w\u0142adze G. I\u0142owa, instytucje systemu ochrony \u015brod. G\u0142. cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze G. I\u0142owa poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w budynkach publicznych w m. Jankowa \u017baga\u0144ska. C. Szczeg: Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105, Redukcja emisji CO2, Optymalizacja zu\u017cycia energii elektrycznej, Zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Jankowej \u017baga\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-10-12", "DOFINANSOWANIE": "453409.61", "WARTOSC": "758030.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej- Budynek socjalno-administracyjny na Stadionie Miejskim w I\u0142owej. Inwestycja realizowana b\u0119dzie w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Projekt jest gotowy do realizacji, tj. na ca\u0142y zakres inwestycji jest przygotowany Program Funkcjonalno-U\u017cytkowy, w zwi\u0105zku z powy\u017cszym w chwili obecnej nie jest potrzebne pozwolenie na budow\u0119. Wnioskodawca w zwi\u0105zku z powy\u017cszym dysponuje decyzj\u0105 o warunkach zabudowy. Realizacja inwestycji polega na modernizacji i dociepleniu przegr\u00f3d pionowych i poziomych (\u015bcian i dach\u00f3w), wymianie stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacji \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (zmiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 kocio\u0142 w\u0119glowy na kocio\u0142 na biomas\u0119 (pellet)), modernizacji sieci wewn\u0119trznej CO i CWU. Ponadto w budynku zostanie zamontowany system monitorowania i zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK); OZE \u2013 kocio\u0142 na biomas\u0119 (pellet), b\u0119dzie te\u017c mia\u0142a miejsce modernizacja o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego i wykonana zostanie wentylacja mechaniczna z odzyskiem ciep\u0142a (rekuperacja), nast\u0105pi te\u017c modernizacja istniej\u0105cej wentylacji i klimatyzacji. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy Gminy I\u0142owa - U\u017cytkownicy budynku socjalno-administracyjnego na stadionie miejskim w I\u0142owej - W\u0142adze Gminy I\u0142owa - Instytucje systemu ochrony \u015brodowiska Problemem g\u0142\u00f3wnym projektu jest niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy I\u0142owa, w tym m.in. w wyniku braku dzia\u0142a\u0144 optymalizacyjnych gospodarki energetycznej w budynku socjalno-administracyjnym na stadionie miejskim w I\u0142owej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy I\u0142owa poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w budynku socjalno-administracyjnym na stadionie miejskim w I\u0142owej. Spos\u00f3b wdra\u017cania: wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu \u2013 instytucjonaln\u0105, techniczn\u0105 i finansow\u0105 w trakcie jej wdra\u017cania oraz po jej", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku socjalno-administracyjnego na stadionie miejskim w I\u0142owej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-30", "DATA_START": "2015-09-07", "DOFINANSOWANIE": "381607.50", "WARTOSC": "448950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie zintegrowanej platformy komunikacji z mieszka\u0144cami i interesantami Gminy I\u0142owa, kt\u00f3ra powstanie w oparciu o zintegrowany system informatyczny zawieraj\u0105cy rozwi\u0105zania w takich obszarach jak podatki lokalne, gospodarka odpadami , informowanie mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w o wa\u017cnych wydarzeniach i przekazywanie informacji publicznych. W ramach projektu b\u0119dzie te\u017c mia\u0142a miejsce dostawa sprz\u0119tu komputerowego ICT. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji szczebla samorz\u0105dowego w Gminie I\u0142owa, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: -stworzenie 3 aplikacji webowych: e-podatki, e-\u015bmieci, e-I\u0142owa -zakup komputer\u00f3w stacjonarnych wraz z monitorami i systemami operacyjnymi \u2013 12 szt. -zakup serwera i system\u00f3w operacyjnych dla serwera \u2013 1 kpl. -szkolenia min. 2 dniowe dla administratora system\u00f3w z wdro\u017conych rozwi\u0105za\u0144 Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -Promocja projektu -Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski) -Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Przygotowanie dokumentacji przetargowej- opis przedmiotu zam\u00f3wienia) -Doradztwo finansowe zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Rozliczanie i obs\u0142uga finansowa inwestycji) W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 1 szt. -Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego \u2013 727 szt. -Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych \u2013 181 szt. Najwa\u017cniejsze etapy projektu to wyb\u00f3r wyk., zakup sprz\u0119tu wraz z oprogramowaniem, wdro\u017cenie i rozliczenie. Okres realizacji projektu obejmuje lat[...]", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug dla ludno\u015bci - tworzenie i wdro\u017cenie interaktywnych us\u0142ug administracji elektronicznej w Gminie I\u0142owa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "221102.63", "WARTOSC": "260120.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od 01.09.2018 do 31.08.2019 \u2013 zwi\u0119ksza dost\u0119p do wychowania przedszkolnego dla 11 dzieci z Gminy I\u0142owa w nowo utworzonym oddziale w Przedszkolu Miejskim w I\u0142owej im. \"Akademia ma\u0142ych zuch\u00f3w\" oraz upowszechnia wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d 146 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do istniej\u0105cego OWP. Oczekiwanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie u dzieci kompetencji spo\u0142-eduk. wyr\u00f3wnuj\u0105cych ich szanse eduk., a tak\u017ce u\u0142atwiaj\u0105cych pokonywanie kolejnych etap\u00f3w edukacyjnych w przysz\u0142o\u015bci wskutek kompleksowego programu rozwojowego OWP obejmuj\u0105cego: -utworzone nowego oddzia\u0142u przedszkolnego (11 miejsc) i utrzymanie przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. -us\u0142ugi edukacyjne dla 146 dzieci w wieku przedszkol. z Gminy I\u0142owa poprzez dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne (w tym specjalistyczne \u2013 wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP). -doskonalenie kompetencji nauczycieli OWP. -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, -us\u0142ugi edukacyjne dla 146 dzieci w wieku przedszkol. z Gminy I\u0142owa poprzez dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne (w tym specjalistyczne \u2013 wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP). -doskonalenie kompetencji nauczycieli OWP. -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych,", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA/ PRZEDSZKOLE MIEJSKIE W I\u0141OWEJ IM. \"AKADEMIA MA\u0141YCH ZUCH\u00d3W\"", "TYTUL": "Upowszechnienie edukacji przedszkolnej w Gminie I\u0142owa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "203673.44", "WARTOSC": "425466.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Arra Group to nowoczesna firma gwarantuj\u0105ca pewno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 przyj\u0119tego zlecenia w bezpiecznych warunkach przewozu produkt\u00f3w farmaceutycznych oraz w mniejszym zakresie \u017cywno\u015bci. Firma planuje w wi\u0119kszym stopniu, ni\u017c dotychczas zaistnie\u0107 na europejskim rynku transportu farmaceutyk\u00f3w, a tak\u017ce \u017cywno\u015bci, w zwi\u0105zku z powy\u017cszym Firma podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o uczestnictwie w nast\u0119puj\u0105cych mi\u0119dzynarodowych imprezach wystawienniczych w Niemczech w charakterze wystawcy: 1. ExpoPharm 2017 - odbywaj\u0105cych si\u0119 w we wrze\u015bniu w Dusseldorfie 2. Transport Logistic 2017 - maj\u0105cych miejsce w maju w Monachium 3. CPhI 2017 - prowadzonych w pa\u017adzierniku we Frankfurcie. Wszystkie trzy wydarzenia targowe na kt\u00f3rych swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 w charakterze wystawcy planuje Wnioskodawca s\u0105 zlokalizowane na terenie Niemiec. Wyb\u00f3r ten jest powodowany faktem, i\u017c ponad 70% produkcji farmaceutycznej znajduje odbiorc\u00f3w na rynku unijnym, w tym g\u0142\u00f3wnie hiszpa\u0144skim, niemieckim i francuskim oraz importowane produkty farmaceutyczne pochodz\u0105ce z UE stanowi\u0105 86% rynku, w tym przede wszystkim z Niemiec, Francji, Holandii i Belgii. Wnioskodawca dzia\u0142aj\u0105c w bran\u017cy przewozu farmaceutyk\u00f3w uzna\u0142 trzy wymienione imprezy targowe jako najbardziej perspektywiczne pod k\u0105tem mo\u017cliwych do pozyskania klient\u00f3w. ExpoPharm, Transport Logistic oraz CPhI s\u0105 ze wzgl\u0119du na lokalizacj\u0119 w centralnej cz\u0119\u015bci Europy najch\u0119tniej odwiedzanymi targami przez Firmy europejskie co intensyfikuje prawdopodobie\u0144stwo sukcesu projektu.[...]", "BENEFICJENT": "ARRA GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Ekspansja ARRA Group na rynki zagraniczne poprzez wdro\u017cenie strategii rozwoju dzia\u0142a\u0144 eksportowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-28", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "188949.42", "WARTOSC": "395553.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Arra Group to nowoczesna firma gwarantuj\u0105ca pewno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 przyj\u0119tego zlecenia w bezpiecznych warunkach przewozu produkt\u00f3w farmaceutycznych oraz w mniejszym zakresie \u017cywno\u015bci. Firma planuje w wi\u0119kszym stopniu, ni\u017c dotychczas zaistnie\u0107 na europejskim rynku transportu farmaceutyk\u00f3w, a tak\u017ce \u017cywno\u015bci, w zwi\u0105zku z powy\u017cszym Firma podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o uczestnictwie w nast\u0119puj\u0105cych mi\u0119dzynarodowych imprezach wystawienniczych w charakterze wystawcy: 1. ExpoPharm 2018 - Monachium, Niemcy 2. Pharmagora 2018 - Pary\u017c, Francja 3. CPhI 2018 - Madryt, Hiszpania Wszystkie wydarzenia targowe na kt\u00f3rych swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 w charakterze wystawcy planuje Wnioskodawca s\u0105 zlokalizowane na terenie Europy. Wyb\u00f3r ten jest powodowany faktem, i\u017c ponad 70% produkcji farmaceutycznej znajduje odbiorc\u00f3w na rynku unijnym, w tym g\u0142\u00f3wnie hiszpa\u0144skim, niemieckim i francuskim oraz importowane produkty farmaceutyczne pochodz\u0105ce z UE stanowi\u0105 86% rynku, w tym przede wszystkim z Niemiec, Francji, Holandii i Belgii. Wnioskodawca dzia\u0142aj\u0105c w bran\u017cy przewozu farmaceutyk\u00f3w uzna\u0142 trzy wymienione imprezy targowe jako najbardziej perspektywiczne pod k\u0105tem mo\u017cliwych do pozyskania klient\u00f3w. ExpoPharm, Transport Logistic oraz CPhI s\u0105 ze wzgl\u0119du na lokalizacj\u0119 w centralnej cz\u0119\u015bci Europy najch\u0119tniej odwiedzanymi targami przez Firmy europejskie co intensyfikuje prawdopodobie\u0144stwo sukcesu projektu.[...]", "BENEFICJENT": "ARRA GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Ekspansja ARRA Group na rynki zagraniczne poprzez wdro\u017cenie strategii rozwoju dzia\u0142a\u0144 eksportowych w roku 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "186869.11", "WARTOSC": "221724.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Projekt zgodnie z SzOOP PO WER skierowany jest do OPS w I\u0142owej b\u0119d\u0105cego jedn. org. pom. spo\u0142. Gminy I\u0142owa. Celem g\u0142.projektujestwdro\u017cenie nowego systemu organ.zgodnego z art. 110a ustawy o pom. spo\u0142. i wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych polegaj\u0105cych na oddzieleniu proceduryadmin.przyznawania \u015bw. pomocy spo\u0142.od pracy socjalnej oraz us\u0142ug, w oparciu o\"Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jedn. org. pom. spo\u0142.\" oraz Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym stand. w gminie.WOPSw I\u0142owej w okresie od 01.06.2018 r. do 30.11.2019 r.nast\u0105pi zmiana struktury organ. opieraj\u0105ca si\u0119 na wyodr\u0119bnieniu nowych st. pracy Stanowisko ds. pierwszego kontaktu ids. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, Stanowisko ds. pracy socjalnej, Stanowisko ds. us\u0142ug i przypisanie im ramowych zada\u0144. Zmienione zostan\u0105 dokumenty m.in. regulamin organizacyjny oraz zakresy czynno\u015bci pr. socjalnych. Pr. socjalni podnios\u0105 kwalifikacje poprzez uko\u0144czenie szkole\u0144. Przeprowadzona zostanie wizyta studyjna. Przystosowane i doposa\u017cone zostanie pomieszczenie do obs\u0142ugi klient\u00f3w na st. ds. pierwszego kontaktu. Doposa\u017cone zostan\u0105 st. pracy poprzez zakup sprz\u0119tu, np. drukarka przeno\u015bna, laptopy. OPS zatrudni psychologa. Nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 OPSi obs\u0142ugi klient\u00f3w.Powy\u017csze wp\u0142ynie na wzmocnienie potencja\u0142u OPS w I\u0142owej co jest zgodne z c.szczeg\u00f3\u0142owym PO WER Wzmocnienie potencja\u0142u instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142.Nast\u0105pi poprawa wizerunku OPS i zniwelowanie stereotypu instytucji wyp\u0142acaj\u0105cej zasi\u0142ki. Oddzielenie zad.zwi\u0105zanych z prowadzeniem post.admin.od wykonywania pr.socj.oraz us\u0142ug przyczynisi\u0119 do skuteczniejszego podejmowania dzia\u0142a\u0144 profilaktycznychi rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142.i trudnych sytuacji \u017cyciowychklient\u00f3w napoziomie wczesnej interwencji i \u0142agodzenia skutk\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnych technik, metod i narz\u0119dzi, adekwatnych do potrzeb. Pr.socj.i realizacja r\u00f3\u017cnego rodzaju us\u0142ug stanie si\u0119 podstawow\u0105 form\u0105 pracy z klientem w celu rozwi\u0105zywaniatrudnej sytuacji \u017cyciowej.", "BENEFICJENT": "GMINA I\u0141OWA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W I\u0141OWEJ", "TYTUL": "Dobry kierunek zmian. Nowa organizacja pracy w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w I\u0142owej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-03-06", "DOFINANSOWANIE": "540773.40", "WARTOSC": "1365492.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 10 rozproszonych instalacji fotowoltaicznych na terenie 3 Gmin o \u0142\u0105cznej mocy 338,7 kW, w tym: 1)Gmina Czerwie\u0144sk: inst. 49,8 kW na obiekcie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czerwie\u0144sku, 2)Gmina I\u0142owa: inst. 25,8 kW na obiekcie SUW w Szczepanowie, inst. 25,8 kW na obiekcie SUW w I\u0142owej, inst. 40,5 kW na obiekcie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w I\u0142owej, inst. 19,8 kW na obiekcie oczyszczalni PS1 w I\u0142owej, inst. 19,8 kW na obiekcie oczyszczalni PS2 w I\u0142owej, 3)Gmina Trzebiech\u00f3w:inst. 49,8 kW na obiekcie hydroforni w Trzebiechowie, inst. 49,8 kW na obiekcie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Trzebiechowie, inst. 28,8 kW na obiekcie SUW w G\u0142uchowie, inst. 28,8 kW na obiekcie SUW w Podleg\u00f3rzu. Przedmiotowy projekt jest realizowany w formule partnerskiej (Lider: Instatec Group Sp. z o.o., partner CEO Sp. z o.o.), w ramach POROZUMIENIA o wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz utworzenia Klastra Energetycznego pn. \u201eLubuski Klaster Fotowoltaiczny\u201d. Grupy docelowe: mieszka\u0144cy Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, W\u0142a\u015bciciele firmy Instatec Sp. z o.o. w\u0142adze Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu produkcji energii z OZE na terenie Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych, wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142o\u0144ca. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: \u2022 Zmniejszenie zapotrzebowania na tzw. \u201eczarn\u0105\u201d energi\u0119 elektryczn\u0105 na terenie Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w zakresie gospodarki energetycznej. \u2022 Wykorzystanie naturalnego potencja\u0142 energii s\u0142o\u0144ca na terenie Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w, poprzez budow\u0119 10 elektrowni fotowoltaicznych. \u2022 Zmniejszenie emisji CO2 na terenie Gmin: Czerwie\u0144sk, I\u0142owa i Trzebiech\u00f3w w wyniku zastosowania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii. [...]", "BENEFICJENT": "INSTATEC GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Lubuski Operator Fotowoltaiczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2192102.40", "WARTOSC": "2578944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie 3sektorowym: Lider- BERG (przedsi\u0119b.), Partnerzy: Gmina Bytom Odrz. (j-stka publ.) i Europejskie Centrum Innowacji (ECI)(ngo). CELEM G\u0141. proj. jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142., zawod. i edukacyjnej 220 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. i ich rodzin (110 os. (K- 60 M-50) doros\u0142ych i 110 os. (K- 57 M-53) dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ich rodzin) ze zdegradowanych obszar\u00f3w wiejskich obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 na terenie gm. Bytom Odrz., I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrz., Nowogr\u00f3d Bobrz., Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu opartym na indywidualnej \u015bcie\u017cce reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy potrzeb UP w okresie 01.06.2018 do 30.11.2019. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w proj. nast\u0105pi poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanej z zakresu edukacji, zatrudnienia, pomocy spo\u0142. prowadz\u0105cej do podniesienia kwalifikacji, umiej\u0119tno\u015bci lub uzyskania zatrudnienia z obligatoryjnym wykorzystaniem indywidualnych diagnoz w zakresie rozwoju spo\u0142eczno- zawodowego. Szeroki wachlarz oferowanego wsparcia pozwoli na trafn\u0105 i efektywn\u0105 pomoc dla UP.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie drog\u0105 do sukcesu- kompleksowe wsparcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary zdegradowane w gminach: Bytom Odrza\u0144ski, I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrza\u0144skie, Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski, Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "516821.25", "WARTOSC": "608025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od 01.2019 do 12.2019 \u2013 zwi\u0119ksza dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego 564 dzieci w wieku 3-6 lat z 8 publicznych O\u015brodk\u00f3w Wychowania Przedszkolnego w Gminach: I\u0142owa, Nowe Miasteczko, Tuplice, Oty\u0144, Wymiarki, Brody, Kargowa, Szczaniec Oczekiwanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie u dzieci kompetencji kluczowych w u\u0142atwiaj\u0105cych pokonywanie kolejnych etap\u00f3w edukacyjnych w przysz\u0142o\u015bci wskutek kompleksowego programu rozwojowego ww. OWP obejmuj\u0105cego: -realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole, -realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje przyrodnicze, matematyczne i ICT, -doskonalenie kompetencji zawodowych 31 nauczycieli OWP. -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia na potrzeby zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje ICT.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe - przedszkolaki przebojowe - podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych przedszkolak\u00f3w i kwalifikacji nauczycieli w 8 gminach subregionu zielonog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2228700.00", "WARTOSC": "2622000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt dedykowany jest Mi\u0119dzygminnemu Centru Integracji Spo\u0142ecznej z 4 samodzielnymi lokalizacjami, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tej plac\u00f3wce tj o 7 w 2021 i o kolejne 7 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 14, wzrost o 34,84 % z 38 miejsc do 52 miejsc. Zak\u0142ada wsparcie dla 84 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 168 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.44 K oraz 40 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 90 K i 78 M (w tym dzieci > 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2022 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Prosta droga do zatrudnienia - wzrost mo\u017cliwo\u015bci reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc w Mi\u0119dzygminnym Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "949944.36", "WARTOSC": "1117581.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "CEL Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia 24 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, mieszka\u0144c\u00f3w OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH 4 powiat\u00f3w woj. lubuskiego o PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA (kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego) w okresie od 01.01.2017 do 30.06.2017 prowadz\u0105ca do za\u0142o\u017cenia 24 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Utworzenie 24 trwa\u0142ych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych. GRUPA DOCELOWA Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 24 (14K i 10M) osoby wy\u0142\u0105cznie bezrobotne lub bierne zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia-29% -kobiety-55% -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-4% -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-20% -osoby o niskich kwalifikacjach-58% zamieszkuj\u0105ce OBSZARY WIEJSKIE nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w woj. lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego (OBSZARY O PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA) w rozumieniu przepis\u00f3w KC. ZADANIA 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje 3. Wsparcie pomostowe finansowe", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA I EDUKACJA SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Moje \u017cycie - moja firma!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1458343.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 617259.5300000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 600915.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 508111.23000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 476568.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 216026.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 201029.77999999997}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 177952.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 145025.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128485.16999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125027.78999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 103992.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 87271.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80932.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 71138.49}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 62259.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 59374.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 56447.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 54607.009999999995}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49127.08999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 48216.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37900.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36310.26}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 32377.35}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29825.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 29007.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27290.440000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26313.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25156.28}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 23931.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 21089.96}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19872.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18709.559999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13232.14}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 13000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12953.54}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12825.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12232.060000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11662.38}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 8630.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 8610.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8584.15}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5690.900000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4315.88}, {"name": "Cmentarze", "value": 4000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3391.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2862.79}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1860.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1130.89}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 393.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 215.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przedszkola", "value": 1112748.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 586810.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 558637.23}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 211442.93}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 184706.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 161436.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 142645.92}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 76538.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53640.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 30487.5}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7453.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4920.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 448742.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 352453.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 256997.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 118105.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 120000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 22477.6}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4095833.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1938739.5100000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1289052.0699999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 755967.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 327240.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 272910.11000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 194417.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 181834.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 122987.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 104248.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 82409.44000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 39409.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38435.439999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36915.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 34282.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29738.359999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27350.309999999998}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 23493.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22515.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21061.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19907.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16332.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15013.41}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10359.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9700.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5210.33}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2342.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2326.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1400.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 646.15}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 586484.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 318023.41000000003}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 266994.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 247466.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 231367.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 221281.76}, {"name": "Biblioteki", "value": 112781.34}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 74720.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 64328.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 63687.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19454.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3341.25}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6029817.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3284941.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 416994.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 264891.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 223502.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 199387.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 197000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 122362.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 87057.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 63943.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39319.55}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36339.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28817.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12069.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9516.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6248.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1884.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1307.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 800.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 500.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 112551.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 13520.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 269.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 89.97}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 113923.47}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 13305.58}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2265720.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1070367.1300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 788826.4899999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 671577.06}, {"name": "Rodzina", "value": 294143.82}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 208524.91999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 177952.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 173649.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 169739.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 114267.26000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 58697.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 55203.65}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14204.39}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8630.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5690.900000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": -294723.87}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1112748.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 781167.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 586810.15}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 211442.93}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 184706.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 142645.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 76538.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30487.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4920.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 448742.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 352453.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 256997.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 118105.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 142477.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 100000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5617333.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2315609.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 831791.86}, {"name": "Rodzina", "value": 488664.04000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 194417.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 131804.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50843.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40097.689999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22515.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22461.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19907.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2326.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 646.15}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 729266.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 680748.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 468748.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 266994.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 74720.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10244.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9209.94}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9538262.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 918877.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 330719.19999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 159664.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41386.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37790.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36700.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 112820.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13520.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 89.97}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 113923.47}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13305.58}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10321069.919999996, "v": "10,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.69, "v_pc": "1482,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6081206.7299999995, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3666789.7500000005, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 355074.32000000007, "v": "355,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 87271.4, "v": "87,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 71138.49, "v": "71,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 59374.23, "v": "59,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 215.0, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9309302.02, "v": "9,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.68, "v_pc": "1336,78 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5296007.319999999, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 3243484.2099999995, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 231367.73, "v": "231,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 195950.86000000002, "v": "195,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179307.9, "v": "179,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 63687.0, "v": "63,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 51558.15, "v": "51,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27290.440000000002, "v": "27,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20648.41, "v": "20,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3789918.019999999, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.26, "v_pc": "544,22 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1562591.8599999999, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 669547.56, "v": "669,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 581508.4299999999, "v": "581,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 318927.25000000006, "v": "318,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 263359.21, "v": "263,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208866.82, "v": "208,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.51}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 38803.770000000004, "v": "38,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26313.12, "v": "26,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3528867.0900000017, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.49, "v_pc": "506,73 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2688548.9300000006, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 323344.92000000004, "v": "323,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 143451.96000000002, "v": "143,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 112551.0, "v": "112,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 101919.00000000001, "v": "101,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 86502.75, "v": "86,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55223.53, "v": "55,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2422246.7499999995, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.2, "v_pc": "347,82 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 890511.64, "v": "890,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 476568.27, "v": "476,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 418125.05, "v": "418,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 199387.41, "v": "199,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 197000.0, "v": "197,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 87057.76, "v": "87,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64623.75, "v": "64,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 39409.55, "v": "39,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37900.94, "v": "37,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11662.38, "v": "11,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1064095.8, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16, "v_pc": "152,80 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 890446.2200000001, "v": "890,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146855.78999999998, "v": "146,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 23931.0, "v": "23,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2862.79, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 895981.2200000001, "v": "895,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66, "v_pc": "128,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 788486.0800000001, "v": "788,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 713.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7495.14, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 817283.74, "v": "817,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43, "v_pc": "117,36 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "51.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 649123.86, "v": "649,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 121391.34, "v": "121,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.85}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 43000.0, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 975.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3391.42, "v": "3,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 377.12, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 543999.84, "v": "544,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61, "v_pc": "78,12 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 277005.83999999997, "v": "277,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 266994.0, "v": "266,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 250008.07, "v": "250,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "35,90 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 219718.76, "v": "219,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28817.06, "v": "28,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 972.25, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 247627.37, "v": "247,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "35,56 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 170070.13999999998, "v": "170,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 72618.82, "v": "72,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 29.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3078.41, "v": "3,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1860.0, "v": "1,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 220073.36, "v": "220,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "31,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 220073.36, "v": "220,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 175355.65999999997, "v": "175,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "25,18 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88201.98000000001, "v": "88,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1124.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63660.569999999985, "v": "63,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 23493.11, "v": "23,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.39}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 113923.47, "v": "113,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,36 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 113923.47, "v": "113,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 78604.2, "v": "78,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,29 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32732.2, "v": "32,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.98}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19872.0, "v": "19,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.28}, {"name": "Cmentarze", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64851.98, "v": "64,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 63451.98, "v": "63,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1400.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "534.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": -215083.65000000002, "v": "215,08- tys z\u0142", "v_zmiana": 503.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": -0.63, "v_pc": "30,89- z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "115.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "131.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}