[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7849071.18", "WARTOSC": "9234201.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez: realizacj\u0119 sta\u017cy, prac interwencyjnych, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacji doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu. Uczestnicy zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie i nowe kwalifikacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzebowaniem potencjalnych pracodawc\u00f3w. Oferowane wsparcie, dopasowane do potrzeb uczestnika pozwoli przerwa\u0107 okres bezczynno\u015bci zawodowej, spowoduje integracj\u0119 i reintegracj\u0119 zawodow\u0105 i o\u017cywienie gospodarcze poprzez za\u0142o\u017cenie nowych firm oraz utworzenie nowych miejsc pracy.W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Powr\u00f3t na rynek pracy powiatu \u017caga\u0144skiego os\u00f3b bezrobotnych 30+(6)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4393831.83", "WARTOSC": "4781621.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt zak\u0142ada uzyskanie efektywno\u015bci zatrudnieniowej : a. minimum 43%; dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych b. minimum 17 % dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; c. minimum 48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; d. minimum 35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2557482.90", "WARTOSC": "3008803.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Projekt ,,Szansa na samodzielno\u015b\u0107\" b\u0119dzie realizowany na terenie powiatu \u017caga\u0144skiego przez Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie w \u017baganiu. Skierowany b\u0119dzie do co najmniej 277 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, nale\u017c\u0105cych do grup docelowych m.in.: os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b pozostaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej, os\u00f3b opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych i \u015brodowiska/otoczenia tych grup. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w/w os\u00f3b poprzez anga\u017cowanie ich w dzia\u0142ania reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej przy zastosowaniu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze: spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym (zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji i przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u017bAGANIU", "TYTUL": "SZANSA NA SAMODZIELNO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2387690.20", "WARTOSC": "2833044.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 67 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim (V)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.61}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2383236.07", "WARTOSC": "2593575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada uzyskanie wysokiej efektywno\u015bci zatrudnieniowej w nast\u0119puj\u0105cych proporcjach: a. minimum 43% dla uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, b. minimum 17% dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, c. minimum 35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, d. minimum 48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14300787.60", "WARTOSC": "16824456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142a jako o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadz\u0105c dzia\u0142ania i \u015bwiadcz\u0105c us\u0142ugi w 4 zakresach: \u2022 animacji w \u015brodowiskach lokalnych \u2022 inkubacji nowych PS \u2022 wsparcia istniej\u0105cych PES oraz Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych \u2022 reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem Celem P jest wzrost znaczenia ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wsparciem z zakresu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowych zostanie obj\u0119tych 490 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych (powy\u017cej 12 miesi\u0119cy), miejsc pracy i 34 nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz wspartych 6 istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2015 r. do ko\u0144ca sierpnia 2018 r. na obszarze obejmuj\u0105cym powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowo solski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 7 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica,Przew\u00f3z, Lubsko,Sul\u0119cin.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14170130.70", "WARTOSC": "16670742.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142aj\u0105c jako akredytowany o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadzi dzia\u0142ania i \u015bwiadczy us\u0142ugi w obszarach: reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem, animacji w \u015brodowiskach lokalnych, doradztwa specjalistycznego i biznesowego, inkubacji nowych PS, tworzenia miejsc pracy w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES/ PS oraz promocji przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Celem Projektu jest wzrost znaczenia ES w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozbudowy i wzmocnienia utworzonej sieci podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 500 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych miejsc pracy w nowo utworzonych i istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2018 r. do ko\u0144ca grudnia 2021 r. Obszar interwencji II obejm. powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 3 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1978299.81", "WARTOSC": "2152900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Poprzez us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy i poradnictwa zawodowego, realizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144, bon\u00f3w na zasiedlenie, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacj\u0119 prac interwencyjnych ograniczy si\u0119 zjawisko bezrobocia, a tym samym pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cel projektu. Uczestnicy zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie i nowe kwalifikacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzebowaniem potencjalnych pracodawc\u00f3w. Oferowane wsparcie, dopasowane do potrzeb uczestnika pozwoli przerwa\u0107 okres bezczynno\u015bci zawodowej, spowoduje integracj\u0119 i reintegracj\u0119 zawodow\u0105 i o\u017cywienie gospodarcze poprzez za\u0142o\u017cenie nowych firm oraz utworzenie nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14999885.87", "WARTOSC": "17646924.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem Proj. jest podniesienie konkurenc. i poprawa dostosow. do zmian zach. w gosp. 403 lub. przeds. z sektora MM\u015aP w subreg. zielonog. poprzez podniesienie kompet. i kwalifik. ich 1039 pracow. w powiatach: zielonog., \u015bwiebodz., kro\u015bnie\u0144., wschow., nowosol., \u017carskim, \u017caga\u0144skim oraz m. Zielona G\u00f3ra w okresie od I.2020-XII.2022 r. Prefer. gr. doc. b\u0119d\u0105 stanowili: pracow. w wieku 50 lat lub wi\u0119cej, pracow. o niskich kwalifik., przeds. wysokiego wzrostu, przeds. dz. w RIS, MM\u015aP, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozw. lub plan\u00f3w roz. w ramach dz. 2.2 PO WER, us\u0142ugi rozw. ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 zdob. lub potwierdz. kwalifik., o kt\u00f3rych mowa w art. 2 pkt 8 ust. z dnia 22.12.2015r. o ZSK, zarejestr. w ZRK oraz posiadaj. nadany kod kwalifik., MM\u015aP prowadz. DG na terenie miast \u015brednich oraz miast \u015bred. trac\u0105cych funkcje spo\u0142.- gosp. W wyniku real. proj. wsparciem zost. obj. 1039 prac. os. Wsparcie b\u0119dzie udziel. w ramach PSF, a dofinans. us\u0142. roz. zost. wybrane samodziel. przez MM\u015aP z BUR. MM\u015aP otrzym. profesjonal. wsparcie podczas ca\u0142ego procesu korzyst. z PSF dzi\u0119ki zaanga\u017c. potenc. kadr., finans., tech. ARR S.A - Lidera (L), oraz TYLDA Sp z o.o. - Partn. Technicz. (PT).", "BENEFICJENT": "\"AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lubuskie Bony Rozwojowe w subregionie zielonog\u00f3rskim - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14851444.82", "WARTOSC": "17472288.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem Projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 350 lubuskich przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP oraz 1500 pracownik\u00f3w w powiatach: zielonog\u00f3rskim, \u015bwiebodzi\u0144skim, kro\u015bnie\u0144skim, wschowskim, nowosolskim, \u017carskim oraz \u017caga\u0144skim w okresie od I.2017-XII.2019 r. Preferowan\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowili: pracownicy pow. 50 roku \u017cycia, pracownicy o niskich kwalifikacjach, przedsi\u0119b. wysokiego wzrostu, przedsi\u0119b. dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze inteligentnych specjalizacji, przedsi\u0119b., kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.2. PO WER oraz us\u0142ugi rozwojowe prowadz\u0105ce do zdobycia kwalifikacji. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ramach Podmiotowego Systemu Finansowania, a dofinansowane us\u0142ugi rozwojowe (m.in. szkolenia, studia podyplom., doradztwo, egzaminy) zostan\u0105 wybrane samodzielnie przez przedsi\u0119biorc\u00f3w z katalogu Bazy Us\u0142ug Rozwojowych. Przedsi\u0119biorcy otrzymaj\u0105 profesjonalne wsparcie podczas ca\u0142ego procesu korzystania z PSF dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu potencja\u0142u kadrowego, finansowo, tech. ARR S.A (Lidera), OPZL - Partnera Merytorycznego oraz TYLDA Sp z o.o. - Partnera Technicznego.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Lubuskie Bony Rozwojowe w subregionie zielonog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1895561.20", "WARTOSC": "2230072.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ustalonym profilem pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia),znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez: us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego, realizacj\u0119 sta\u017cy, prac interwencyjnych, szkole\u0144, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacji doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu. Uczestnicy zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie i nowe kwalifikacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzebowaniem potencjalnych pracodawc\u00f3w. Oferowane wsparcie, dopasowane do potrzeb uczestnika pozwoli przerwa\u0107 okres bezczynno\u015bci zawodowej, spowoduje integracj\u0119 i reintegracj\u0119 zawodow\u0105 i o\u017cywienie gospodarcze poprzez za\u0142o\u017cenie nowych firm oraz utworzenie nowych miejsc pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Powr\u00f3t na rynek pracy powiatu \u017caga\u0144skiego os\u00f3b bezrobotnych 30+(3)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1698874.26", "WARTOSC": "1998675.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "P.,,Droga do Samodzielno\u015bci\" b\u0119dzie realizowany na terenie powiatu \u017caga\u0144skiego w okresie 01.07.2019-31.12.2021, przez Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie w \u017baganiu w partnerstwie z: Fundacj\u0105 Eudajmonia (partner1 FEU)-odp.za aktywizacj\u0119 spo\u0142.ON) i Lutolsk\u0105 Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 WINDA (partner2 LSS) -odp.za aktywizacj\u0119 spo\u0142.os\u00f3b z pieczy i aktywizacj\u0119 zaw. os\u00f3b z pieczy i ON.Skierowany b\u0119dzie do co najmniej 200 os\u00f3b, w tym co najmniej 35 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, nale\u017c\u0105cych do gr. docelowych m.in.: os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b w pieczy zast\u0119pczej, os\u00f3b opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych i \u015brodowiska/otoczenie tych grup. G\u0142\u00f3wny cel projektu-zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w/w os\u00f3b poprzez anga\u017cowanie ich w dzia\u0142ania reint. spo\u0142eczno-zawodowej przy zastosowaniu us\u0142. aktywnej integracji o charakterze: spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym (zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji i przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Droga do Samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "13042467.96", "WARTOSC": "15344079.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes! to kontynuacja dzia\u0142alno\u015bci akredytowanego O\u015brodka Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Zielonej G\u00f3rze. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuj\u0105ce zasi\u0119giem OBSZAR I, tj. powiaty: sul\u0119ci\u0144ski, s\u0142ubicki, kro\u015bnie\u0144ski, wschowski, \u017carski, zielonog\u00f3rski ziemski i grodzki. Jest odpowiedzi\u0105 na problemy i potrzeby lubuskiego sektora ekonomii spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym celem, kt\u00f3ry b\u0119dziemy realizowali od 1.10.2018 do 30.06.2022, jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sektora ES w woj. lubuskim, poprzez trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 min. 449 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zwi\u0119kszenie zatrudnienia w obszarze ES w ilo\u015bci 168 utworzonych miejsc pracy, a tak\u017ce dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce jako\u015b\u0107 funkcjonowania min. 37 PES, tym m.in. us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne i biznesowe. Projekt realizowany przez partnerstw: Fundacj\u0119 na rzecz Collegium Polonicum, Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Zielonej G\u00f3rze i Fundacj\u0119 Rozwoju Demokracji Lokalnej O\u015brodek Regionalny w Zielonej G\u00f3rze, kt\u00f3re posiada akredytacj\u0119 MRPiPS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1438320.70", "WARTOSC": "1692142.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ustalonym profilem pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez: us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego, realizacj\u0119 sta\u017cy, prac interwencyjnych, szkole\u0144, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacji doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu. Uczestnicy zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie i nowe kwalifikacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzebowaniem potencjalnych pracodawc\u00f3w. Oferowane wsparcie, dopasowane do potrzeb uczestnika pozwoli przerwa\u0107 okres bezczynno\u015bci zawodowej, spowoduje integracj\u0119 i reintegracj\u0119 zawodow\u0105 i o\u017cywienie gospodarcze poprzez za\u0142o\u017cenie nowych firm oraz utworzenie nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Powr\u00f3t na rynek pracy powiatu \u017caga\u0144skiego os\u00f3b bezrobotnych 30+(4)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1383804.22", "WARTOSC": "1641912.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 105 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim (IV).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.16}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1362805.00", "WARTOSC": "1603300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. Wymagaj\u0105cy wsparcia), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez: us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy i poradnictwa zawodowego, realizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacji wyposa\u017cenia i doposa\u017cenia miejsca pracy co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu. Uczestnicy zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie i nowe kwalifikacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzebowaniem potencjalnych pracodawc\u00f3w. Oferowane wsparcie, dopasowane do potrzeb uczestnika pozwoli przerwa\u0107 okres bezczynno\u015bci zawodowej, spowoduje integracj\u0119 i reintegracj\u0119 zawodow\u0105 i o\u017cywienie gospodarcze poprzez za\u0142o\u017cenie nowych firm oraz utworzenie nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "\"Powr\u00f3t na rynek pracy powiatu \u017caga\u0144skiego os\u00f3b bezrobotnych 30+\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.9}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1340040.79", "WARTOSC": "1576518.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ustalonym profilem pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez: us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego, realizacj\u0119 sta\u017cy, prac interwencyjnych, szkole\u0144, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacji wyposa\u017cenia i doposa\u017cenia miejsca pracy co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu. Uczestnicy zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie i nowe kwalifikacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzebowaniem potencjalnych pracodawc\u00f3w. Oferowane wsparcie, dopasowane do potrzeb uczestnika pozwoli przerwa\u0107 okres bezczynno\u015bci zawodowej, spowoduje integracj\u0119 i reintegracj\u0119 zawodow\u0105 i o\u017cywienie gospodarcze poprzez za\u0142o\u017cenie nowych firm oraz utworzenie nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Powr\u00f3t na rynek pracy powiatu \u017caga\u0144skiego os\u00f3b bezrobotnych 30+ (2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1151789.51", "WARTOSC": "1355046.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ustalonym profilem pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy i pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017caga\u0144skim. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez: us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego, realizacj\u0119 sta\u017cy, prac interwencyjnych, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, refundacji doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy, szkolenia co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu. Uczestnicy zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie i nowe kwalifikacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzebowaniem potencjalnych pracodawc\u00f3w. Oferowane wsparcie, dopasowane do potrzeb uczestnika pozwoli przerwa\u0107 okres bezczynno\u015bci zawodowej, spowoduje integracj\u0119 i reintegracj\u0119 zawodow\u0105 i o\u017cywienie gospodarcze poprzez za\u0142o\u017cenie nowych firm oraz utworzenie nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bAGANIU", "TYTUL": "Powr\u00f3t na rynek pracy powiatu \u017caga\u0144skiego os\u00f3b bezrobotnych 30+ (5)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-12-31", "DOFINANSOWANIE": "2884224.79", "WARTOSC": "3393205.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realizowany przez Wojew\u00f3dztwo Lubuskie \u2013 Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Woj. Lubuskiego w partnerstwie z 3 podmiotami. Wnioskodawca planuje skierowa\u0107 wsparcie do mieszka\u0144c\u00f3w, os\u00f3b pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie powiat\u00f3w stanowi\u0105cych \u201ebia\u0142e plamy\u201d, tj. kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, gdzie jest najni\u017csza zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na bad. profilakt. raka jelita grubego. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144: bada\u0144 kolonoskopowych wraz ze znieczuleniem, zwrot koszt\u00f3w dojazdu na badania i dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne w zakresie szeroko poj\u0119tej profilaktyki jelita grubego. Celem dzia\u0142a\u0144 jest zmniejszenie umieralno\u015bci na obszarach \u201ebia\u0142ych plam\u201d na z\u0142o\u015bliwy nowotw\u00f3r jelita grubego przez zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania i zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka. Projekt ma na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci Lubuszan (w szczeg\u00f3lno\u015bci z \u201ebia\u0142ych plam\u201d) na temat potrzeby wykonywania bada\u0144 i zdrowego stylu \u017cycia (w my\u015bl zasad Europejskiego Kodeksu Walki z Rakiem).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE-DEPARTAMENT OCHRONY ZDROWIA", "TYTUL": "Kolonoskopia dla os\u00f3b pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub mieszkaj\u0105cych w powiatach wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skim, nowosolskim, zielonog\u00f3rskim, \u017caga\u0144skim, \u017carskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1131406.44", "WARTOSC": "1331066.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem proj.jest: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, w okresie 01.05.2018-30.09.2019 r., w\u015br\u00f3d 30 niezatrudn. os. doros\u0142ych (w tym min. 24 kobiet) zamieszk. obszary wiejskie pow. nowosolskiego i \u017caga\u0144skiego oraz znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r. pracy-nale\u017c\u0105cych do co najmniej 1 z grup: - kobiet (min. 24os.) - os. d\u0142ugotrwale bezrob., - os. w wieku 50+, - os. o niskich kwalifikacjach, - os. z niepe\u0142nosprawn., poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz utworzenie 25 nowych i trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Wsparcie na starcie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4439609.50", "WARTOSC": "5223070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt Kr.Form. 1 - jest dedykowany os. opuszczaj\u0105cym Zak\u0142. Karny/ Aresz. \u015aledcze i inne jed. penitencjarne z zwi\u0105zku z wykonywaniem kary, oraz tym kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad karny do 365 dni od daty rekrutacji ( 320 os), wg zdiagnozowanych obszar\u00f3w wykluczenia oraz os. z ich najbli\u017cszego otoczenia (145 os\u00f3b Ot.)- kryt. for. 9, gdzie wszystkie os. przebywaj\u0105 na terenie woj. lubusk. wg zapis\u00f3w kryt. for. 8. Przewidziane wsparcie ma s\u0142u\u017cy\u0107 readaptacji psycholog., spo\u0142., ekonom. i zawodowej osobom, w celu wzmocnienia poprawnej resocjalizacji, usamodzielnienia si\u0119, przyj\u0119cia po\u017c\u0105danej spo\u0142ecznie postawy \u017cyciowej, uzysk. umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji oraz poszukiwania i podj\u0119cia pracy zarobkowej, a w rezultacie do post\u0119pu w integracji spo\u0142. i zawodowej. Wsparcie dot. r\u00f3wnie\u017c otoczenia, w celu wypracowania i stosowania komplementarnych narz\u0119dzi aktywnej integracji. Za\u0142o\u017cenie- wsparcie dla 320 uczestnik\u00f3w ( 270 M/50 K) oraz 145 os\u00f3b z najbl. otoczenia ( 25 M/120 K). tj. 170 K i 295 M. tj. 465 os\u00f3b. Obszar - woj. lubusk. Od 01.09.2018 do 29.02.2020 r. Kr.For.3, Partnerstwo zgodne z art 33 ust. wdro\u017ceniowej, Kr.For. 6/ nie podlega wykluczeniu -kryt. for. 5", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Koordynacja procesu readaptacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych jednostki penitencjarne w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "846913.52", "WARTOSC": "996368.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "CEL- rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w woj.lubuskim w pow.patrz.pkt.1.7 przez przygotowanie 30 kobiet pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30lat i wiecej z teren\u00f3w wiejskich do prowadzenia w\u0142asnej DG,w tym utworzenie 20 nowych firm i zatrudnieniu przez UP 3os dzi\u0119ki bezzwrotnym dotacjom i wsparciu pomostowemu od 1.01.2017r. do 30.04.2018r. L. utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG-23 Grupa docelowa: 30 kobiet bezrobotnych oraz biernych zawodowo z teren\u00f3w wiejskich w wieku 30lat i wi\u0119cej zamierzaj\u0105cych prowadzi\u0107 DG P jest skierowany do gr docelowych z obszaru woj. lubuskiego, tj os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego rozumieniu przepis\u00f3w KC z powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia tj. pow.\u017caga\u0144skiego,kro\u015bnie\u0144skiego,mi\u0119dzyrzeckiego G\u0142\u00f3wne zadania: 1.Rekrutacja UP 2.Us\u0142ugi doradczo-szkoleniowe o charakterze specjalistycznym przed za\u0142o\u017ceniem DG 3.Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG 4.Wsparcie pomostowe finansowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Samozatrudnienie Twoj\u0105 szans\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3203650.00", "WARTOSC": "3769000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realiz.przez Wojew\u00f3dztwo Lubuskie w partnerstwie z 4 podmiotami (w tym partnerst.z 2 POZ - podmiotami lecznicz.udzielaj\u0105cymi \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrow. w rodzaju podst.op.zdrowotna na podstawie umowy z dyr. Lub.Oddz.Woj. NFZ - kryt.dost.1) . Wnioskodawca planuje skierowa\u0107 wsparcie do 6200 Lubuszan, w szczeg. na obszary \u201ebia\u0142ych plam\u201d, gdzie zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania profilaktyczne w zakresie raka piersi, szyj. macicy i jelita grubego jest najni\u017csza (co najmn.20 proc. gr.docel.to osoby, kt\u00f3re nigdy nie mia\u0142y cytolog. i mammograf.). Zadania: 1.Wykon.bada\u0144 kolonosk. 2.Prow. pkt\u00f3w inf.-eduk. (dot. profilaktyki trzech nowotw.) 3. Szkolenia, wyk\u0142ady i warsztaty eduk. dla kadry med., prac. pomocy spo\u0142.i Lubuszan 4. Wsparcie bad. profil.r.sz.m. 5. Dzia\u0142ania eduk.-inf. 6.Opieka merytor. nad realiz.zad. proj.-dot.zakr.medycznego. Celem Proj. zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego z grup podwy\u017cszonego ryzyka na badania profilaktyczne w zakr. nowotw.piersi, szyjki macicy i jelita grubego, poprzez dzia\u0142ania inf-edukac., profilaktyczne, zwroty koszt\u00f3w dojazdu na bad.w okresie od VI 2017 do XII 2020 r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE", "TYTUL": "\"Lubuszanie skutecznie przeciw nowotworom \u2013 wsparcie realizacji program\u00f3w zdrowotnych ukierunkowanych na wykrywanie i zapobieganie nowotworom z\u0142o\u015bliwym jelita grubego, szyjki macicy, piersi w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-06", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1923351.78", "WARTOSC": "2262766.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Integracja spo\u0142eczno-zawodowa 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo (38K/52M) i 270 (170K,100M) os\u00f3b z ich otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w wytycznych z zakresu realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015br. EFS i EFRR na lata 2014-2020) z terenu 8 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, poprzez kompleksowy program reintegracji opracowany na podstawie zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb obejmuj\u0105cy: - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym , oraz 270 os\u00f3b z ich otoczenia obejmuj\u0105c\u0105: poradnictwo psychologiczne, psychospo\u0142eczne, prawne, warsztaty, grupy samopomocowe, inne \u015brodowiskowe formy aktywizacji spo\u0142ecznej, - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obejmuj\u0105c\u0105: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, kursy zawodowe, sta\u017ce w terminie do 31.08.2019r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "S.O.S.- wsparcie dla potrzebuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-17", "DATA_START": "2017-11-17", "DOFINANSOWANIE": "957412.04", "WARTOSC": "1126367.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "P polega na obj\u0119ciu wsparciem 100 UP i ich rodzin (40K, 60M), w tym 19 ON (11M, 8K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. z terenu powiatu \u017carskiego zielonog\u00f3rskiego, sul\u0119ci\u0144skiego, kro\u015bnie\u0144skiego i \u017caga\u0144skiego (obszary wiejskie - spe\u0142. kryt. prem. nr 4.) Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zaw i spo\u0142 UP realizowana w okresie 17.11.2017 \u201317.05.2019 z wykorzystaniem poradnictwa, kurs\u00f3w edukacyjnych, praktyk zawodowych przy wsp\u00f3\u0142udziale trener\u00f3w pracy i asystent\u00f3w ON. Cel g\u0142 jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO Lubuskie w obszarze wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia i adaptacji \u015brodowiskowej os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl spo\u0142. Projekt obejmuje dzia\u0142ania z zakresu reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej, realizowane przez CIS w \u017barach (za\u0142o\u017cyciel FCR) oraz KIS-y (za\u0142o\u017cyciel - ZLO). P zak\u0142ada opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji dla ka\u017cdego UP. Projekt przygotowuje UP do wykonywania zawodu sprz\u0105taczka, siostra PCK, pracownik budowlany/technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych - zawody deficytowe zar\u00f3wno w obszarach realizacji projektu i w wojew\u00f3dztwie lubuskim (\u017ar\u00f3d\u0142o: https://barometrzawodow.pl/pl/lubuskie/prognozy-dla-powiatow).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK LUBUSKICH ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Razem przeciw wykluczeniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1351855.35", "WARTOSC": "1590418.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug pomocy \u015brodowiskowej, us\u0142ug wspieraj\u0105cych i interwencyjnych dla os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez utworzenie sieci Klub\u00f3w rodziny dla ww. grupy docelowej w subregionie zielonog\u00f3rskim. Pomoc\u0105 zostanie obj\u0119tych 120 os\u00f3b (65K i 55M), w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znajdzie si\u0119 30 rodzin. Projekt zak\u0142ada wsparcie kierowane co najmniej w 50% do os\u00f3b, kt\u00f3re pochodz\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich (kryterium premiuj\u0105ce nr 1), co oznacza, \u017ce 60 os\u00f3b, w tym 15 rodzin zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie b\u0119dzie odbiorcami wsparcia. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.07.2020-31.12.2021. Utworzone Kluby rodziny stanowi\u0105 odpowied\u017a na deficyty takiego rodzaju wsparcia na przedmiotowym terenie. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz dost\u0119pno\u015bci dla OzN. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie wsparcie w postaci psychoterapii indywidualnej i rodzinnej, terapii uzale\u017cnie\u0144,poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w \"Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w\" oraz zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Z nami mo\u017cesz wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "957412.80", "WARTOSC": "1126368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest w 100% do 30K niepe\u0142nosprawnych i biernych zawodowo, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y na dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu obchodzi\u0142y swoje 30 urodziny-w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj. lubuskiego w powiecie kro\u015bnie\u0144skim, nowosolskim, wschowskim, zielonog\u00f3rski lub \u017caga\u0144skim (os fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospod wy\u0142\u0105cznie na terenie woj. lubuskiego Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie w okresie 01.09.2018-31.12.2019r w tym: 1)diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych 2)szkolenia+doradztwo 3)dotacje rozwojowe 4)wsparcie pomostowe doradcze i finansowe W ramach projektu wy\u0142onionych zostanie 25 Kobiet, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektowych przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (25). Wnioskodawca d\u0105\u017cy\u0107 b\u0119dzie do wyboru UP, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudni\u0107 dodatkowo co najmniej jednego pracownika (min. 20% powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw b\u0119dzie zak\u0142ada\u0142o zatrudnienie min 1 pracownika)", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lubuska Fabryka Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1051222.20", "WARTOSC": "1236732.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "r. pracy :tj.kobiet, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.50+,os.d\u0142ugotrwale bezrob,os. o niskich kwalifikacjach zamieszk.wybrane pow. woj.lubuskiego(patrz ni\u017cej)do prowadzenia w\u0142asnej DG,w tym utworzenie 25 firm i zatrudnieniu przez UP 5os dzi\u0119ki us\u0142ugom szkoleniowym,bezzwrotnym dotacjom i wsparciu pomostowemu od1.08.2018r.do 30.11.2019r Pjest skierowany do GD z woj.lubuskiego,tj os\u00f3b fiz,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego roz przepis\u00f3w KC z powiat\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia tj.kro\u015bnie\u0144skiego,mi\u0119dzyrzeckiego,nowosolskiego,strzelecko-drezde\u0144skiego,sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,zielonog\u00f3rskiego ziem,\u017caga\u0144skiego L.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS\u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG-30 Zadania: 1.Rekrutacja UP 2.Us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119ciaDG 3.Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG 4.Wsparcie pomostowe finansowe i doradcze", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Samozatrudnienie Twoj\u0105 szans\u0105- 2 edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1540408.83", "WARTOSC": "1812245.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od I 2018 do XII 2019 przez STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \u201eDALEJ RAZEM\u201d z Zielonej G\u00f3ry \u2013 udziela wsparcia osobom zagro\u017conym lub dotkni\u0119tym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z woj. lubuskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug asystenckich dla 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami autystycznymi (w tym 8 K) z woj. lubuskiego (wg K.c), zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., \u015bwiadczonych przez 4 asystent\u00f3w osoby niepe\u0142nosprawnej (K i/lub M), prowadz\u0105ce do wzrostu poziomu usamodzielnienia tych os\u00f3b \u2013 (CEL G\u0141\u00d3WNY) > zwi\u0119kszenie kompetencji 48 rodzic\u00f3w (opiekun\u00f3w prawnych; K i/lub M) ukierunkowane na zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci ich podopiecznych (CEL PO\u015aREDNI).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \"DALEJ RAZEM\"", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci os\u00f3b z autyzmem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: Poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 30 os\u00f3b (24K,6M) zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp., bezrobotnych i biernych zaw. w wieku 30 lat i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z obszar\u00f3w wiejskich o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia woj. lubuskiego (w rozumieniu KC, 100% UP z teren\u00f3w wiejskich na obszarach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrob.) przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp.w grupie min. 25 os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie 05.2019 - 04.2020. Gr. doc: 30 os\u00f3b w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy: - kobiety - osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. - osoby o niskich kwalifik. - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - osoby niepe\u0142nosprawne - osoby zamiesz. obszary wiejskie Dzia\u0142ania w proj.: - rekrutacja po\u0142\u0105czona z diagnoz\u0105 predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. - wsparcie szkoleniowe - bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - pomostowe wsparcie finansowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu zdolno\u015bci do samozatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "BENEFICJENT": "QWERTY.COMPANY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Tw\u00f3j biznes w Lubuskiem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1777215.81", "WARTOSC": "2090842.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 pa\u017adziernika 2018 roku do 31 marca 2020r. na obszarze wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Powstanie sie\u0107 poradni dla os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, gdzie oferowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi pomocy \u015brodowiskowej, us\u0142ug wspieraj\u0105cych i interwencyjnych. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 100 rodzin, w tym 240 os\u00f3b. Utworzone poradnie stanowi\u0105 odpowied\u017a na deficyt tego rodzaju wsparcia uj\u0119ty w \"Diagnozie us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach wojew\u00f3dztwa lubuskiego\" - kryterium nr 13. Zadanie realizowane b\u0119dzie w partnerstwie ze Zwi\u0105zkiem M\u0142odzie\u017cy Wiejskiej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju) oraz prawodawstwem unijnymi. W ramach kryterium nr 4 uruchomienie sieci poradni nie zmniejszy dotychczasowego poziomu finansowania us\u0142ug oraz nie spowoduje zast\u0105pienia \u015brodkami projektu dotychczasowego finansowania us\u0142ug ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europejskie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1128814.46", "WARTOSC": "1328017.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu okre\u015blono jako \u201eWsparcie 27 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w uruchom. w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) w woj. lubuskim (WL) poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia w okresie 10.2018 - 04.2020\u201d Projekt jest skierowany do os. bezrobotnych i biernych zawodowo, w wieku 30 +, zamierzaj. rozpocz\u0105\u0107 i prowadz. DG, b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3l. trudnej sytuacji na rynku pracy (nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii: kobiety, osoby 50+, osoby niepe\u0142nospr., osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i osoby o niskich kwalifikacjach). Projekt zapewnia kompleks. wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: a) bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG: 24.000 z\u0142/os.; b) szkolenia grupowe przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; c) wsp. pomostowe w postaci: - pomocy finansowej: 1.300 z\u0142/os. na okres 6 m-cy (dla min. 50% uczestn: na okres 12 m-cy); - us\u0142ug doradczych po za\u0142o\u017ceniu DG (\u015br. 1 godz./os.). Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na obsz. wiejskich powiat\u00f3w, dla kt\u00f3rych odnotowano wsk. bezrobocia na poziomie pow. \u015br. wojew\u00f3dzkiej; tj. kro\u015bn., mi\u0119dzyrz., nowosolsk., strzel.-drezd., sul\u0119ci\u0144., wschow., zielonog\u00f3r. (ziem) i \u017caga\u0144skim.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Wiedza+dotacja=SUKCES! edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "980424.00", "WARTOSC": "1153440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 30 os.(16K14M) os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 50 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy(w tym min. 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 4 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w mi\u0119dzyrzeckiego, strzelecko-drezdeneckiego i kro\u015bnie\u0144skim wojew\u00f3dztwa lubuskiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w przez min 25(16K9M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.08.2018 do 31.08.2021 r. Cel g\u0142 wp\u0142ynie na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO Lubuskie 2020 dla dzia\u0142ania 6.3. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie w postaci konsultacji z doradc\u0105 zawodowym, wsparcie szkol.-doradcze, a minimum 25(16K9M) os\u00f3b otrzyma \u015brodki na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, finansowe wsparcie pomostowe(13 os. przez 12m-cy i 12 os. przez 6 m-cy ) i szkoleniowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie, stworzenia potencjalnych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Lubuska Fabryka Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "533766.42", "WARTOSC": "627960.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 60(36,24M) os\u00f3b wieku 18 lat i wi\u0119cej,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,zamieszka\u0142ych w na terenach wiejskich powiat\u00f3w \u017caga\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, kro\u015bnie\u0144skiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,dzi\u0119ki realizacji programu zawieraj\u0105cego instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej tj.prac\u0119 socjaln\u0105 i coaching oraz instrumenty aktywizacji zawodowej tj.doradztwa zawodowego wraz z mentoringiem,szkole\u0144 zawodowych,po\u015brednictwa pracy i sta\u017cu zawodowego,przeprowadzonych w terminie 01.06.2017-30.06.2018 r. Zadania: 1 praca socjalna i coaching 2 rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy 3 szkolenia zawodowe 4 po\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia-32K,22M Liczba UP, kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie w okresie do trzech miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-8K,6M", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Nowi zatrudnieni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "849786.86", "WARTOSC": "999749.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu zaplanowanym do 30/09/2019r. jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia min.50 z 85 UP [55%K] mieszk.powiat\u00f3w obj\u0119tych projektem, powy\u017cej 18 r.\u017c., wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym przez obj\u0119cie ich kompleksowym programem integracji spo\u0142ecznej i zawodowej. UP zostanie zaoferowane: - opr. Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji [100%UP] - 100% UP zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami doradztwa zawodowego, poradnictwa zawodowego [Zad.1] -490 h ind. poradnictwa specjalistycznego[Zad.3] - UP wezm\u0105 udzia\u0142 w 3-dn. treningach kompet.i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.[Zad.3] - \u015br. 60 UP zrealizuje \u015brednio 100h program szkole\u0144 zawodowych [Zad.5] - \u015br. 60 UP zrealizuje min.3-miesi\u0119czny (\u015brednio 4 miesi\u0119czny) program sta\u017cu zawodowego (d\u0142ugo\u015b\u0107 zal. od I\u015aR) [Zad.6] - Ka\u017cdy z 85 UP zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednika pracy [5h/UP], doradcy/psychologa oraz wsparciem mentorskim [sr. 10h/UP, Zad. 2] - ok.50UP -wsparcie o charakterze zdrowotnym kt\u00f3rych celem jest wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy [35 UP, Zad. 7]", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "OD WYKLUCZENIA DO ZATRUDNIENIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "496392.84", "WARTOSC": "1128991.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsparcie samozatrudnienia min. 25 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 30+, bezrobotnych i biernych zawodowa znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - os.50+, - kobiety, - os. z niepe\u0142nosprawne, - os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, - os. o niskich kwalifikacjach, Cel b\u0119dzie realizowany poprzez: 1.us\u0142ugi doradcze i szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2.bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 3.wsparcie pomostowe w postaci pomocy finansowej oraz us\u0142ugi doradczej po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez okres 12mc od dnia rozpocz\u0119cia (uruchomienia) dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Proj. realizowany b\u0119dzie przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich w powiatach: -strzelecko-drezdenecki -mi\u0119dzyrzecki -\u017caga\u0144ski -nowosolski, -kro\u015bnie\u0144ski, -sul\u0119ci\u0144ski -wschowski Efekt proj.b\u0119dzie utworzenie 25 nowych podmiot\u00f3w gosp oraz 5 dodatkowych miejsce pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "4 SYSTEM POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program wspierania przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia Lubuszan \"PRACA NA W\u0141ASNY RACHUNEK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "698778.12", "WARTOSC": "829115.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "55 biernych zawodowo (39K,16M), zamieszkuj\u0105cych powiat: m. Zielona G\u00f3ra, zielonog\u00f3rski, \u015bwiebodzi\u0144ski,nowosolski, kro\u015bnie\u0144ski,\u017carski,\u017caga\u0144ski,wschowski w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) zostanie obj\u0119tych od 01.12.2018 do 31.12.2020 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia z kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej absolwent\u00f3w, szkolenia komputerowe i egzaminy ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 30 os. (21K, 9M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Wyka\u017c si\u0119, a b\u0119dziesz mie\u0107 prac\u0119 - szkolenia i sta\u017ce szans\u0105 na start zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "694564.12", "WARTOSC": "824115.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "50 biernych zawodowo os\u00f3b (35K,15M), zamieszkuj\u0105cych powiat: m. Zielona G\u00f3ra, zielonog\u00f3rski, \u015bwiebodzi\u0144ski, nowosolski, kro\u015bnie\u0144ski, \u017carski, \u017caga\u0144ski,wschowski w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) zostanie obj\u0119tych od 01.03.2020 do 31.08.2021 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia z kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej absolwent\u00f3w, szkolenia komputerowe i egzaminy ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 27 os. (19K, 8M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Start zawodowy dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297941.10", "WARTOSC": "350518.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142 proj: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawo, spo\u0142 i eduk 36 (19K/17M) os w wieku akt zaw, zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 (zgodnie z Wytycznymi i REG KONKURSU) z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nospr [pierwsze\u0144stwo w proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y os: do\u015bw wielokrot WS, os o znacznym lub um stopniu niepe\u0142nos oraz os z niep sprz\u0119\u017conymi, z niep intelektualn\u0105 oraz os z zaburzeniami psych-Kryt Prem-KP], niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro wyklm spo\u0142 wy\u0142 z obszar\u00f3w wiejskich [KP] pow mi\u0119dzyrzeckiego,zielonog\u00f3rskiego,\u015bwiebodzi\u0144skiego,wschowskiego,nowosolskiego,\u017caga\u0144skiego woj lubuskiego w okresie od 01.07.18 do 31.10.19r. Min 19% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ON-KP. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty indywid poradnictwem psychologicznym, doradztwem zawodowym, kursami zawod (30% uzyska kwal zaw), po\u015br pracy, 50% UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cami zaw-wspracie zostanie dobrane w ramach indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142-zatr. Pr zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a efekt spo\u0142 poziomie min 34% w tym wska\u017a efektywno\u015bci zatr na poziomie 25% (12% dla ON). Pr real w partnerstwie z Find Inicjatyw Mn oraz Centrum Szkol EDUCUS. Wart proj:350 518,95 z\u0142 Wk\u0142 w\u0142:17 525,95 z\u0142", "BENEFICJENT": "GRUPA BPW BARTOSZ WITKOWSKI W SPADKU", "TYTUL": "Krok do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "344792.96", "WARTOSC": "405638.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem g\u0142 proj: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawo, spo\u0142 i eduk 36 (19K/17M) os w wieku akt zaw, zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 (zgodnie z Wytycznymi i REG KONKURSU) z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nospr, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro wyklm spo\u0142 wy\u0142 z obszar\u00f3w wiejskich [KP] pow mi\u0119dzyrzeckiego,zielonog\u00f3rskiego,\u015bwiebodzi\u0144skiego,wschowskiego,nowosolskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,kro\u015bnie\u0144skiego woj lubuskiego w okresie od 01.09.19 do 31.10.20r. Min 15% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ON-KP. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty indywid poradnictwem psycholog, doradz zawodo, kursami zawod(30% uzyska kwal zaw), po\u015br pracy, 50% UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cami zaw-wspracie zostanie dobrane w ramach indywid \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142-zatr. Pr zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a efekt spo\u0142 poziomie min 34% w tym wska\u017a efektywno\u015bci zatr na poziomie 25% (12% dla ON). Pr real w partnerstwie z Fundacj\u0105 Inicjatyw Mi\u0119dzynarodowych oraz DPS w Mi\u0119dzyrzeczu. Proj realiz zgodnie z Wyt w zakresie real zasady r\u00f3wno\u015b\u0107 szans i niedyskrymin, w tym standard dost\u0119p dla polityki sp\u00f3j 2014-2020. Wart proj: 405 638,78 z\u0142 Wk\u0142 w\u0142:20 281,95 z\u0142", "BENEFICJENT": "EDUCUS CENTRUM SZKOLENIOWE TOMASZ KIRSZENSZTEJN", "TYTUL": "Centrum Twojego Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "361196.87", "WARTOSC": "424937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VII 2016 do XII 2018 przez STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \u201eDALEJ RAZEM\u201d z Zielonej G\u00f3ry \u2013 udziela wsparcia osobom zagro\u017conym lub dotkni\u0119tym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z woj. lubuskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > aktywizacja spo\u0142.\u2013zawod. 15 doros\u0142ych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami autystycznymi \u2013 zmierzaj\u0105ca do zwi\u0119kszenia ich post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zatrudn., w szczeg\u00f3lno\u015bci do zmniejszenia dystansu w ich adaptacji w spo\u0142ecze\u0144stwie (CEL G\u0141\u00d3WNY) > zwi\u0119kszenie kompetencji 3 trener\u00f3w pracy (K i/lub M) ukierunkowane na zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci ww. os\u00f3b z autyzmem (CEL PO\u015aREDNI). Osi\u0105gni\u0119cie ww. cel\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie przez zapewnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich na rzecz os\u00f3b autystycznych wskutek: >przygotowania i zatrudnienia 3 trener\u00f3w pracy (w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy przez 29 miesi\u0119cy) >wdro\u017cenia wsparcia asystenckiego realiz. przez trener\u00f3w pracy jako kluczowego elementu zatrudnienia wspomaganego os\u00f3b z autyzmem \u2013 w oparciu o przeprowadzone diagnozy sytuacji (indywidualnie dla ka\u017cdej osoby uczestnicz\u0105cej w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \"DALEJ RAZEM\"", "TYTUL": "Trener pracy dla os\u00f3b z autyzmem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520788.47", "WARTOSC": "620631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce na skutek zwi\u0119kszonego udzia\u0142u CO2 w atmosferze obserwujemy zmiany klimatu. Ochrona klimatu a tak\u017ce \u015brodowiska, bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 za g\u0142\u00f3wny cel stawia sobie projekt WIKT wpisuje si\u0119 doskonale w t\u0119 tematyk\u0119. Zaplanowana w projekcie WIKT wsp\u00f3\u0142praca na pograniczu polsko-sakso\u0144skim w dziedzinie ekologii oparta jest na trzech blokach tematycznych: wiedzy, wsp\u00f3\u0142pracy z gminami (JST) oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. mapy teren\u00f3w sprzyjaj\u0105cych retencji w\u00f3d opadowych, ocena bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci wraz z materia\u0142ami do warsztat\u00f3w (dotycz\u0105cych hydromorfologii i bada\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska wodnego). Ponadto opracowane zostan\u0105 monografia na temat ochrony klimatu, pakiet zalece\u0144 proklimatycznych dla gmin, broszura o zjawiskach ekstremalnych. Zaplanowano ankietyzacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w pod k\u0105tem wiedzy o zielono-b\u0142\u0119kitnej infrastrukturze. Drugi pakiet opiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracy z gminami. Zaplanowano zar\u00f3wno rozpowszechnienie idei przyjaciela klimatu, jak i wskazywanie gmin przyjaznych klimatowi. Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 debaty, kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 uczniowie oraz edukatorzy z zakresu dbania o klimat. Osoby te mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 liderami inicjuj\u0105cymi lokalne dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiska. Trzeci pakiet obejmuje liczne dzia\u0142ania pokazowe, maj\u0105ce na celu dotarcie do jak najszerszego grona mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 s\u0105 m.in. liczne akcje (zbieranie odpad\u00f3w z las\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, warsztaty, prelekcje w szko\u0142ach, zak\u0142adanie \u0142\u0105k kwietnych, rabat zio\u0142owych, nasadzenia drzew, tworzenie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, piknik, wystawa, instruktarz o deszczomierzach). Ponadto powstan\u0105 poradniki, broszura, gra, internetowa baza wiedzy o ochronie klimatu. Powy\u017csze elementy wskazuj\u0105 na du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sposob\u00f3w dotarcia z informacjami o potrzebie i sposobach ochrony klimatu do ludno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "WIKT - Wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu w regionie transgranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]