{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Szprotawa", "ludnosc": 21164, "budzet": {"dochody": "96,08 mln z\u0142", "wydatki": "93,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,80 mln z\u0142", "wydatki": "5,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "1,01 mln z\u0142", "dotacje_ue": "35,36 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "12,16 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "13,44 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "427,40 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "552,08 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,96 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3965639.95", "WARTOSC": "5820983.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na przebudowie z rozbudow\u0105 Przedszkola Komunalnego Nr 3 w Szprotawie wraz z jego doposa\u017ceniem w sprz\u0119t dydaktyczny i zagospodarowaniem terenu. W miejscu istniej\u0105cego przedszkola powstanie wolnostoj\u0105cy, dwukondygnacyjny budynek w cz\u0119\u015bci administracyjnej pi\u0119trowy, w pozosta\u0142ych cz\u0119\u015bciach parterowy z wykorzystaniem istniej\u0105cej piwnicy, wyjazdu, parkingu i placu zabaw. Wykonany on zostanie w technologii mieszanej \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 centralna pi\u0119trowa i istniej\u0105ca piwnica o konstrukcji g\u0142\u00f3wnej \u017celbetowej, pozosta\u0142e skrzyd\u0142a w technologii szkieletu drewnianego prefabrykowanego,montowanego na placu budowy. Dach b\u0119dzie posiada\u0142 konstrukcj\u0119 drewnian\u0105, pokryty blachodach\u00f3wk\u0105. Obiekt b\u0119dzie stanowi\u0142 jedn\u0105 zwart\u0105 bry\u0142\u0119 na parterze z 6-cioma salami zabaw dla dzieci wraz z w\u0119z\u0142ami sanitarnymi dostosowanymi dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i pomieszczeniami porz\u0105dkowymi, sal\u0105 wielofunkcyjn\u0105, jadalni\u0105 z zapleczem socjalno-gospodarczym i szatni\u0105. Na pi\u0119trze znajd\u0105 si\u0119 pomieszczenia administracyjno-biurowe, tj. gabinet dyrektora z sekretariatem, biura dla nauczycieli, gabinet metodyczny, archiwum, WC oraz pomieszczenia socjalne dla nauczycieli. Planowany termin rzeczowej realizacji projektu przewidziano od 30.06.2017 r. do 31.05.2018 r. Do najwa\u017cniejszych zada\u0144 projektu nale\u017c\u0105: roboty budowlano-monta\u017cowe, nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu. G\u0142\u00f3wnym problemem jest niewystarczaj\u0105ca jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury edukacyjnej w Gminie Szprotawa ograniczaj\u0105ca rozw\u00f3j dzieci w wieku przedszkolnym. Budynek Przedszkola Komunalnego Nr 3 w Szprotawie jest w z\u0142ym stanie technicznym. Z dniem 20.08.2017 r. grozi mu zamkni\u0119cie z powodu ra\u017c\u0105cego naruszenia obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w w zakresie bezpiecze\u0144stwa i higieny, czego potwierdzeniem s\u0105 decyzje Pa\u0144stwowego Powiatowego Inspektora Sanitarnego. Skutkiem b\u0119dzie zmniejszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej dla 125 dzieci. W gminie brak jest plac\u00f3wki przedszkolnej dostosowanej do edukac", "BENEFICJENT": "GMINA SZPROTAWA", "TYTUL": "Przebudowa z rozbudow\u0105 Przedszkola Komunalnego Nr 3, przy ul. Waszyngtona 5 w Szprotawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3181179.07", "WARTOSC": "8570338.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Wnioskodawca prowadzi\u0142 i zako\u0144czy\u0142 prace badawczo - rozwojowe nad nowym sposobem wytwarzania wielowarstwowej ok\u0142adziny pod\u0142ogowej na pod\u0142o\u017cu ze spienionego PVC z zadrukiem cyfrowym (zwanej w projekcie ok\u0142adzin\u0105 pod\u0142ogow\u0105 PVC). Rozwi\u0105zanie to zosta\u0142o zg\u0142oszone do ochrony patentowej (nr P.417316). Zastosowanie innowacji procesowej i produktowej umo\u017cliwi Wnioskodawcy wprowadzenie na rynek polski i zagraniczny nowatorskiego produktu jakim s\u0105: - ok\u0142adziny pod\u0142ogowe PVC, kt\u00f3re nie maj\u0105 swojego odpowiednika w skali \u015bwiatowej. Innowacja procesowa b\u0119dzie polega\u0142a na wprowadzeniu do praktyki w firmie nowych metod produkcji - utworzeniu innowacyjnej linii technologicznej polegaj\u0105cej na zintegrowaniu w Elastyczny System Produkcyjny (znany jako ESP) urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w zarz\u0105dzania w firmie Wnioskodawcy. Do realizacji projektu niezb\u0119dny jest przede wszystkim zakup maszyn produkcyjnych, stanowi\u0105cych ci\u0105g technologiczny (4 maszyny drukuj\u0105ce, 2 wycinarki, maszyna do bielenia, 2 zestawy komputerowe oraz centrala termowentylacyjna) wzbogaconych o cz\u0119\u015b\u0107 TIK umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 automatyzacj\u0119 produkcji i obs\u0142ug\u0119 Klient\u00f3w (platforma Web to Print oraz system integracji B2B2C). Realizacja projektu doprowadzi do dywersyfikacji produkcji i wprowadzenia nowego produktu w istniej\u0105c\u0105, bardzo szerok\u0105 i mi\u0119dzynarodow\u0105 sie\u0107 dystrybucji, co wzmocni pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku krajowym i zagranicznym. Inwestycja przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rozwoju ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u meblarskiego jakim jest rynek dekoracji wn\u0119trz. Poprzez wykorzystanie unikalnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych (implementacja wa\u0142u asymetrycznego) ograniczy negatywny wp\u0142yw na \u015brodowisko, poprzez redukcj\u0119 ilo\u015bci odpad\u00f3w i mniejsz\u0105 energoch\u0142onno\u015b\u0107.[...]", "BENEFICJENT": "PARTNER KRZYSZTOF KNAP SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcji ok\u0142adzin pod\u0142ogowych PVC drukowanych digitalnie przez PARTNER KRZYSZTOF KNAP SP\u00d3\u0141KA JAWNA w Wiechlicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-08", "DATA_START": "2016-03-25", "DOFINANSOWANIE": "3089585.73", "WARTOSC": "6783931.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie rewitalizacyjne, polegaj\u0105ce na przebudowie i rozbudowie istniej\u0105cego budynku Klasztoru Magdalenek wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego terenu oraz zmian\u0119 sposobu jego u\u017cytkowania. Inwestycja w warstwie technicznej polega na przebudowie pomieszcze\u0144, dobudowie budynku parterowego wraz z wind\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 w po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci budynku oraz dostosowaniu budynku do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w techniczno-budowlanych. W ramach projektu nast\u0105pi zagospodarowanie terenu poprzez wykonanie nowego doj\u015bcia do budynku, chodnik\u00f3w, schod\u00f3w terenowych oraz placu utwardzonego pe\u0142ni\u0105cego funkcje letniego ogr\u00f3dka i miejsca do odpoczynku. Powstanie r\u00f3wnie\u017c parking dla samochod\u00f3w osobowych. Przebudowie ulegnie o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne. Obiekt w centrum miasta jest nieu\u017cytkowany i wpisany do rejestru zabytk\u00f3w. Projekt ma na celu nada\u0107 mu nowe funkcje spo\u0142eczne, gospodarcze, turystyczne, rekreacyjne, kulturalne i edukacyjne. W budynku powstanie Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej. Na ca\u0142y zakres co jest gotowa dokumentacja techniczna, na podstawie kt\u00f3rej wy\u0142oniony w przetargu wykonawca b\u0119dzie realizowa\u0142 przedsi\u0119wzi\u0119cie. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Szprotawa. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy Obszaru Zdegradowanego - Mieszka\u0144cy Gminy Szprotawa - Organizacje Pozarz\u0105dowe - W\u0142adze Gminy Szprotawa - Przedsi\u0119biorcy. Problemem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Wysoki poziom wyst\u0119powania zjawisk kryzysowych w sferze spo\u0142ecznej, technicznej i gospodarczej w obszarze zdegradowanym \u201e\u015ar\u00f3dmie\u015bcie\u201d w Szprotawie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Ograniczenie skali wyst\u0119powania negatywnych zjawisk kryzysowych na obszarze zdegradowanym \u201e\u015ar\u00f3dmie\u015bcie\u201d w Szprotawie oraz wzmocnienie jego wewn\u0119trznego potencja\u0142u poprzez nadanie obszarowi obj\u0119temu projektem nowych funkcji gospodarczych, edukacyjnych, turystycznych, rekreacyjnych, spo\u0142ecznych i kulturalnych. Spos\u00f3b wdra\u017cania: wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu \u2013 instytucjonaln\u0105, techniczn\u0105 i finansow\u0105 in", "BENEFICJENT": "GMINA SZPROTAWA", "TYTUL": "Przebudowa z rozbudow\u0105 dawnego budynku Klasztoru Magdalenek, przy ul. Plac Ko\u015bcielny 2 w Szprotawie na Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "5948929.67", "WARTOSC": "6967493.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie rozbudowy drogi woj. nr 297 na odc. Cis\u00f3w-granica powiatu wraz z poszerzeniem i wzmocnieniem istniej\u0105cej jezdni bitumicznej, budow\u0105 chodnik\u00f3w, element\u00f3w spowolnienia ruchu i p\u0119tli autobusowej, przebudow\u0105 zjazd\u00f3w i skrzy\u017cowa\u0144, przebudow\u0105 istniej\u0105cych i miejscow\u0105 budow\u0105 nowych row\u00f3w drogowych, przebudow\u0105 istniej\u0105cych przepust\u00f3w, monta\u017cem drogowych barier ochronnych. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawiona zewn\u0119trzna i wewn\u0119trzna dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa regionu w ruchu drogowym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrady nr A18/A4 i drogi ekspresowej S3 poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienia gospodarczej i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105 oraz stworzeniem podstaw do poprawy warunk\u00f3w transportowych w pow. Nowosolskim i \u017baga\u0144skim oraz ca\u0142ym Woj. Lubuskim. W wyniku przebudowy DW 297 planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w: \u2022U\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza autostrady nr A18/A4 i drogi ekspresowej S3, \u2022Bardzo dobry stan techniczny drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin, \u2022Bezpieczna szeroko\u015b\u0107 jezdni i uregulowane pobocza gruntowe zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwa ruchu, \u2022Poprawa warunk\u00f3w odwodnienia, \u2022Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu, \u2022U\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych do specjalnej strefy ekonomicznej w Szprotawie oraz strefy aktywno\u015bci gospodarczej w \u017baganiu, \u2022Wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, \u2022U\u0142atwiony przejazd przez miejscowo\u015bci w ci\u0105gu drogi nr 297 \u2013 uregulowana szeroko\u015b\u0107 jezdni oraz uregulowane i utwardzone pobocza \u2013 skr\u00f3cenie czasu przejazdu. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszaru wsparcia \u2013 mieszka\u0144cy gm. Ko\u017cuch\u00f3w, Nowe Miasteczko, Szprotawa, pow. Nowosolskiego i \u017baga\u0144skiego, Woj. Lubuskiego, przedsi\u0119biorcy, instytucje publiczne, organizacje", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE / ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa wraz z rozbudow\u0105 drogi woj. nr 297 na odc. Cis\u00f3w - granica powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-09", "DATA_START": "2017-05-05", "DOFINANSOWANIE": "2706000.00", "WARTOSC": "6209587.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej oraz innowacji produktowej: 3 ekologiczne brykiety do grilla - Eko-Brykiet Calor-Power Grill, Eko-Brykiet do grilla Calor-Power Aroma, Eko-Brykiet do grilla Calor-Power Vega, b\u0119d\u0105cych efektem w\u0142asnych prac B+R naszej firmy. Przedmiot projektu jest oparty o nasz wynalazek, zg\u0142oszony do ochrony patentowej, dla kt\u00f3rego sprawozdanie o stanie techniki wydane przez Urz\u0105d Patentowy RP nie podwa\u017cy\u0142o poziomu wynalazczo\u015bci. W ramach projekt zostan\u0105 te\u017c wdro\u017cone ekoinnowacje, innowacja organizacyjna i marketingowa. Zakres rzeczowy obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych koniecznych do wdro\u017cenia nowej produkcji i wytwarzania innowacyjnych wyrob\u00f3w: automatycznej linii do produkcji brykietu Calor-Power, automatycznej linii do pakowania i paletowania brykietu Calor-Power, automatycznej linii do sortowania, zestawu kontener\u00f3w do magazynowania oraz produkcji. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, instalacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, produkcji testowej oraz uruchomienia produkcji seryjnej. Wdro\u017cenie technologii nast\u0105pi poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wymienionych powy\u017cej, zainstalowanie ich w naszym zak\u0142adzie i po\u0142\u0105czenie w sp\u00f3jny ci\u0105g technologiczny. Pracownicy naszej firmy zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie obs\u0142ugi nowego sprz\u0119tu i wdro\u017ceni w innowacyjny cykl produkcyjny. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie od 05.05.2017 do 09.06.2018.", "BENEFICJENT": "SKROBOT MARIUSZ", "TYTUL": "Ekologiczne brykiety Calor-Power \u2013 nowe produkty, nowa technologia wytwarzania, nowe mo\u017cliwo\u015bci rozwoju firmy SKROBOT MARIUSZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2607148.59", "WARTOSC": "5253576.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt ma na celu za\u0142o\u017cenie nowego zak\u0142adu produkcyjnego, w kt\u00f3rym produkowane b\u0119d\u0105 prefabrykowane budynki drewniane o wzmocnionej konstrukcji za pomoc\u0105 w\u0142\u00f3kien w\u0119glowych. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zakupi dzia\u0142k\u0119, na kt\u00f3rej wybuduje nowy zak\u0142ad produkcyjny oraz wyposa\u017cy go w odpowiednie maszyny produkcyjne.", "BENEFICJENT": "\"WI\u0104ZAR - SYSTEM\" ROZWADOWSKI & KO\u0141ODZIEJ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie pionierskich rozwi\u0105za\u0144 technologicznych procesu umacniania konstrukcji drewnianych budynk\u00f3w prefabrykowanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-10-04", "DOFINANSOWANIE": "2172215.64", "WARTOSC": "5511323.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja w innowacj\u0119 produktow\u0105 - wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w w postaci samono\u015bnych balkon\u00f3w z odp\u0142ywem wody oraz szalunk\u00f3w traconych rur ssawnych. Wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w wymaga unowocze\u015bnienia parku maszynowego, kt\u00f3rym dysponuje przedsi\u0119biorstwo. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym niezb\u0119dne jest zakupienie nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz dostosowanie i rozbudowa istniej\u0105cego zaplecza. W ramach realizacji projektu planowany jest zakupu maszyn i urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do kompleksowej obr\u00f3bki metalu - malarnia proszkowa, kabina \u015brutownicza, kabina lakiernicza, wypalarka laserowa, prasa kraw\u0119dziowa, automatyczna przecinarka ta\u015bmowa z podajnikiem oraz budowy i adaptacji pomieszcze\u0144 produkcyjnych - adaptacja obiekt\u00f3w do malarni proszkowej, obiekt budowlany do kabiny lakierniczej i \u015brutowniczej oraz maszyn. Ponadto planowany jest zakup komputer\u00f3w oraz licencji oprogramowania CAD. Opisana w projekcie inwestycja stanowi innowacyjno\u015b\u0107 zar\u00f3wno produktow\u0105 jak i technologiczn\u0105, a jej oddzia\u0142ywanie okre\u015bla si\u0119 na poziomie ponadregionalnym. W wyniku realizacji inwestycji wnioskodawca wejdzie na rynek z nowymi produktami. Na jeden znajdzie odbiorc\u00f3w w Europie g\u0142\u00f3wnie na rynku niemieckim. Natomiast drugi z produkt\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119dzie element wykorzystywany przy budowie elektrowni wodnych. Wynik projektu wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki oraz wzrost przychod\u00f3w.[...]", "BENEFICJENT": "\"LAKOS\"- SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjno\u015b\u0107 technologiczna i produktowa - szans\u0105 na rozw\u00f3j sp\u00f3\u0142ki na rynku krajowym i europejskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-02", "DOFINANSOWANIE": "20713348.94", "WARTOSC": "29973434.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W toku analizy wyodr\u0119bniono nast\u0119puj\u0105ce problemy: utrudniony dost\u0119p obywateli, przedsi\u0119biorc\u00f3w i instytucji do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej oferowanych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy 18 Gmin obj\u0119tych projektem, w tym mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich - Inwestorzy i przedsi\u0119biorcy - Osoby niepe\u0142nosprawne - Personel przedsi\u0119biorstw wod-kan i w\u0142adze gmin partnerskich W ramach projektu zostan\u0105 uruchomione nowe e-us\u0142ugi poprzez dokonanie zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych (oprogramowanie. Rezultaty projektu: - Wzrost zatrudnienia - 2 osoby, - Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 42383 - Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 254. Okres trwania realizacji projektu to II kw. 2014-IV kw.2020 r. W sk\u0142ad partnerstwa wchodz\u0105 3 Gminy oraz 15 sp\u00f3\u0142ek wodno-kanalizacyjnych.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYRZECKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo \u2013 kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1781721.06", "WARTOSC": "2096142.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Wsparcie skierowane jest do nauczycieli, uczni\u00f3w ZSCKR w Henrykowie i instytucji z otoczenia spo\u0142eczno \u2013 gospodarczego szko\u0142y. Projekt realizowany jest w partnerstwie z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest doskonalenie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Zostanie on zrealizowany dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym zadaniom: Wsparcie doskonalenia nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw., doradztwo zaw., praktyki i sta\u017ce nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. w przedsi\u0119biorstwach, praktyki i sta\u017ce uczni\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach, modernizacj\u0119 szkolnictwa zawodowego, przez doposa\u017cenie szko\u0142y w nowy niezb\u0119dny sprz\u0119t, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze szko\u0142ami wy\u017cszymi. Dzia\u0142ania stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez ZSCKR przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem to 400 u. (350 u. z obszar\u00f3w wiejskich), a tak\u017ce 8 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany w zgodzie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt kierowany b\u0119dzie przez Zesp\u00f3\u0142 ds. Zarz\u0105dzania Projektem. B\u0119dzie to koordynator projektu oraz specjalista do spraw finansowych, zatrudnieni na 1/2 etatu.", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO IM. KOMISJI EDUKACJI NARODOWEJ W HENRYKOWIE", "TYTUL": "Modernizacja Kszta\u0142cenia Zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Henrykowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1765314.00", "WARTOSC": "2076840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie 1500 osobom ze schorzeniami uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanymi ze sposobem wykonywania pracy, pe\u0142nej lub maksymalnie mo\u017cliwej do osi\u0105gni\u0119cia sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu rehabilitacji medycznej na terenie powiatu \u017caga\u0144skiego w latach 2019-2023. Program skierowany jest do zamieszkuj\u0105cych teren powiatu \u017caga\u0144skiego os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy, u kt\u00f3rych stwierdzono schorzenie uk\u0142adu ruchu lub obwodowego nerwowego zwi\u0105zane ze sposobem wykonywania pracy, kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do leczenia z zastosowaniem metod rehabilitacji medycznej. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie: 1.Realizacja dzia\u0142a\u0144 w zakresie programu rehabilitacji leczniczej: -rekrutacja, -konsultacje wst\u0119pne, kontrolne,ko\u0144cowe, -zabiegi fizjoterapeutyczne, -szkolenia grupowe w zakresie profilaktyki zagro\u017ce\u0144 w \u015brodowisku pracy oraz kszta\u0142towania zdrowego trybu \u017cycia, 2.Zakup aparatury rehabilitacyjnej, 3.Zwrot koszt\u00f3w dojazd\u00f3w, 4.Zwrot koszt\u00f3w opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105.", "BENEFICJENT": "NOWY SZPITAL W SZPROTAWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawni i aktywni zawodowo - program rehabilitacji medycznej schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego realizowany przez Nowy Szpital w Szprotawie Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1265411.70", "WARTOSC": "2679140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "W odpowiedzi na potrzeby rynku, po badaniach i spotkaniach z odbiorcami postanowili\u015bmy opracowa\u0107 konstrukcj\u0119 nowych typ\u00f3w opakowa\u0144. Bazuj\u0105c na naszych wieloletnich do\u015bwiadczeniach zidentyfikowali\u015bmy potencjalnie du\u017c\u0105 nisz\u0119 produkcyjn\u0105 na opakowania przeznaczone do przechowywania i transportu sypkich substancji niebezpiecznych sklasyfikowanych w tzw. I grupie pakowania wg przepis\u00f3w RID/ADR (stwarzaj\u0105cych du\u017ce ryzyko w transporcie). Celem realizacji tego projektu jest zakup nowoczesnych, dedykowanych maszyn produkcyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych wytwarzanie nowych innowacyjnych opakowa\u0144, ich uruchomienie i wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w o konstrukcji unikatowej w skali mi\u0119dzynarodowej, a co za tym idzie zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy, regionu i kraju na rynku UE i nie tylko. Opracowane produkty s\u0105 przeznaczone dla szeroko rozumianej grupy producent\u00f3w chemii, kt\u00f3rych produkty s\u0105 obj\u0119te przepisami RID/ADR, czyli do wi\u0119kszo\u015bci zak\u0142ad\u00f3w chemicznych. Aby zrealizowa\u0107 ten cel opracowali\u015bmy nowy projekt, wytworzyli\u015bmy w skali p\u00f3\u0142technicznej prototypy, uzyskali\u015bmy ochron\u0119 prawn\u0105 w Urz\u0119dzie Patentowym RP, zdobyli\u015bmy certyfikat UN po\u015bwiadczaj\u0105cy, \u017ce w opakowaniu tym mog\u0105 by\u0107 transportowane i przechowywane substancje niebezpieczne stwarzaj\u0105ce potencjalnie du\u017ce zagro\u017cenie w transporcie oraz uzyskali\u015bmy deklaracje kontraktu ze strony du\u017cych producent\u00f3w chemii podlegaj\u0105cej przepisom RID/ADR. W wyniku realizacji projektu znacz\u0105co wzro\u015bnie potencja\u0142 konkurencyjny firmy, utworzone zostan\u0105 nowe miejsca pracy, kt\u00f3re dzi\u0119ki nowoczesnemu parkowi maszynowemu b\u0119d\u0105 bezpieczne, powstan\u0105 unikatowe innowacyjne produkty oraz wzro\u015bnie aktywno\u015b\u0107 i potencja\u0142 innowacyjny regionu.[...]", "BENEFICJENT": "LRN STEEL PACK ROMAN NOWAK, MARCIN NOWAK S.C.", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji innowacyjnych opakowa\u0144 w\u0142asnej konstrukcji przeznaczonych na rynek mi\u0119dzynarodowy (zgodnie z chronionym Wzorem Przemys\u0142owym nr WP22491) w Szprotawie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-05", "DOFINANSOWANIE": "1149990.28", "WARTOSC": "1352929.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Szprotawie tj. Przedszkola Komunalnego Nr 1, przy ul. Rolnej 1. Projekt obejmuje: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, docieplenie dachu, docieplenie pod\u0142ogi na gruncie, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 systemu centralnego ogrzewania, w tym monta\u017c pompy ciep\u0142a, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie LED, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 16 kW, urz\u0105dzenia i elektronik\u0119 systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 (TIK). Dla inwestycji przygotowano pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105: u\u017cytkownicy budynku Przedszkola Nr 1 w Szprotawie i mieszka\u0144cy Gminy Szprotawa. Planowany termin rzeczowej realizacji projektu przewidziano od 01.08.2018 r. do 30.11.2018 r. Do najwa\u017cniejszych zada\u0144 projektu nale\u017c\u0105: termomodernizacja obiektu, w tym bran\u017ca budowlana wraz z nadzorem ornitologicznym, bran\u017ca elektryczna i bran\u017ca sanitarna oraz nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu. G\u0142\u00f3wnym problemem jest niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy Szprotawa, w tym m.in. w wyniku niewystarczaj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 optymalizacyjnych gospodarki energetycznej w budynku Przedszkola Komunalnego Nr 1 w Szprotawie. Wynika to z wysokiego zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105, wysokiej emisji CO2, wysokiego zu\u017cycia energii elektrycznej w zwi\u0105zku z funkcjonowaniem energoch\u0142onnego o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego, a tak\u017ce z powodu braku wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w zakresie gospodarki energetycznej. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego, kt\u00f3rym jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy Szprotawa poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w budynku Przedszkola Komunalnego Nr 1 w Szprotawie. W wyniku jego realizacji nast\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej w budynku o 562.340,00 kWh/rok oraz oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zu\u017cycia energii cieplnej o 1.935,80 GJ/rok,co \u0142\u0105c[...]", "BENEFICJENT": "GMINA SZPROTAWA", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej Przedszkola Komunalnego Nr 1, przy ul. Rolnej 1 w Szprotawie poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "850000.00", "WARTOSC": "1000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt \"Aktywna integracja alternatyw\u0105 na lepsze jutro\" realizowany b\u0119dzie w terminie 01.03.2019 r. do 31.12.2020 r. przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Szprotawie w partnerstwie z Lutolsk\u0105 Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 Winda, kt\u00f3ra odpowiedzialna b\u0119dzie za Zadanie nr 3 zwi\u0105zane z reintegracj\u0105 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w projektu. Skierowany jest do 100 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych teren gminy Szprotawa, w tym obszar uznany za zdegradowany - obj\u0119ty Gminnym Programem Rewitalizacji na lata 2016-2023. Celem projektu jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa UP. Aktywizacja uczestnik\u00f3w prowadzona b\u0119dzie w ramach Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji zawieraj\u0105cych instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej oraz wsparcie w postaci zasi\u0142k\u00f3w okresowych. Dzia\u0142ania aktywizacji zawodowej przyczyni\u0105 si\u0119 do dostosowania kwalifikacji zawodowych do potrzeb rynku pracy oraz zdobywania praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w ramach wykonywania przez uczestnik\u00f3w konkretnych prac. Dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce spo\u0142ecznie i reintegruj\u0105ce zawodowo b\u0119d\u0105 komplementarne wobec Gminnego Programu Rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA SZPROTAWA / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SZPROTAWIE", "TYTUL": "Aktywna integracja alternatyw\u0105 na lepsze jutro.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "850000.00", "WARTOSC": "1000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt \"Aktywna integracja alternatyw\u0105 na lepsze jutro\" realizowany b\u0119dzie w terminie 01.01.2017 r. do 31.12.2018 r. przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Szprotawie w partnerstwie z Lutolsk\u0105 Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 Winda. Skierowany jest do 100 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych teren gminy Szprotawa, w tym obszar \u015ar\u00f3dmie\u015bcia, uznany za zdegradowany - obj\u0119ty Gminnym Programem Rewitalizacji na lata 2016-2023. Celem projektu jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa UP. Preferowane do udzia\u0142u w projekcie b\u0119d\u0105 osoby bierne zawodowo i do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z zachowaniem r\u00f3wno\u015bci szans. Aktywizacja uczestnik\u00f3w prowadzona b\u0119dzie w ramach Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji zawieraj\u0105cych instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej, w oparciu o PAI, z uwzgl\u0119dnieniem prac spo\u0142ecznie u\u017cytecznych i wsparciem w postaci zasi\u0142k\u00f3w celowych i okresowych. Dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce b\u0119d\u0105 komplementarne wobec Gminnego Programu Rewitalizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA SZPROTAWA / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SZPROTAWIE", "TYTUL": "Aktywna integracja alternatyw\u0105 na lepsze jutro.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "849012.77", "WARTOSC": "1258091.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku biurowego Szprotawskich Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji. Projekt obejmuje: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian na gruncie, stropodachu nad sal\u0105 konferencyjn\u0105, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej na klatce schodowej, \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a systemu c.o na pomp\u0119 ciep\u0142a, instalacji c.o. wraz z jej izolacj\u0105, monta\u017c automatyki do sterowania systemem c.o z wykorzystaniem TIK, monta\u017c wentylacji z odzyskiem ciep\u0142a na sali konferencyjnej, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, dostosowanie instalacji odgromowej do wymog\u00f3w instalacji fotowoltaicznej i obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, prace wyko\u0144czeniowe i uzupe\u0142niaj\u0105ce termomodernizacj\u0119. Gr. docelowe: Mieszka\u0144cy Gm. Szprotawa, U\u017cytkownicy b. biurowego SzWiK Sp.z o.o., W\u0142adze G. Szprotawa, Instytucje systemu ochrony \u015brod. G\u0141. cel proj: Poprawa efektywno\u015bci e. w sektorze b. u\u017cyt. publ. na obszarze G. Szprotawa poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w b. biurowym SzWiK Sp. z o.o. C. szczeg: Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105, Redukcja emisji CO2, Zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE. W. produktu: L. zmodern. energetycznie budynk\u00f3w: 1 szt. Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. e. cieplnej ze \u017ar. odnaw.: 0,021 MWt Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. e. elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,02 MWe L. podm. wykorzystuj\u0105cych techn. informacyjno-komunikacyjne: 1 szt. L. wybud. jedn. wytw. e. cieplnej z OZE: 1 szt. L. wybud. jedn. wytw. e. elektrycznej z OZE: 1 szt. L. zmodern. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: 1 Szt. Pow. u\u017cyt. bud. poddanych termo.: 719,51 mkw W. rezultatu: Szac. roczny spadek emisji g. ciepl. (CI 34): 65,58 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Zmn. rocznego zu\u017cycia e. pierw. w bud. publ. (CI 32): 239 590,00 kWh/rok Il. zaoszcz. e. cieplnej: 655,81 GJ/rok Zmn. zu\u017cycia e. ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w: 655,95 GJ/rok Wzr. zatr.: 1 EPC Wzr. zatr. kobiety: 0 EPC Wzr. zatr. m\u0119\u017cczy\u017ani: 1 EPC", "BENEFICJENT": "SZPROTAWSKIE WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szprotawskich Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w Szprotawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "671020.55", "WARTOSC": "1145353.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez Powiat \u017baga\u0144ski. G\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 projektu jest przebudowa warsztat\u00f3w szkolnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Szprotawie wraz z zakupem wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w zawodzie technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz kucharz.Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 skrzyd\u0142a szko\u0142y na warsztaty kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych pomieszcze\u0144:technologii gastronomicznej 2 szt. wraz z wyposa\u017ceniem,obs\u0142ugi go\u015bci 1 szt.wraz z wyposa\u017ceniem, planowania \u017cywienia i produkcji 1 szt., magazyn naczy\u0144 sto\u0142owych 1 szt., szatnia m\u0119ska 1 szt., szatnia damska 1szt. oraz toalety damska i m\u0119ska po 1 szt., pomiesz. gospodarcze 1szt. Zakupywane w projekcie wyposa\u017cenie b\u0119dzie zgodne z rekomendacjami KOWEZiU. W ramach rob\u00f3t budowlanych planuje si\u0119 likwidacj\u0119 cz\u0119\u015bci \u015bcian w celu lepszego dostosowania pomieszcze\u0144 do realizacji proc. kszta\u0142cenia. Wymieniona zostanie wewn\u0119trzna stolarka drzwiowa. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c wstawienie ruchomych, harmonijkowych drzwi \u0142\u0105cz\u0105cych dwie pracownie technologii gastronomicznych. Przebudowane zostan\u0105 instalacje: elektryczna, komputerowa, wodno-kan, wentylacja i klimatyzacja. Pomieszczenia zostan\u0105 w pe\u0142ni przystosowane do realizacji zaj\u0119\u0107. Celem pr. jest poprawa infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego o profilu gastronomicznym w ZSZ w Szprotawie. Na jego realizacj\u0119 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 dwa cele szczeg\u00f3\u0142owe: przebudowa warsztat\u00f3w szkolnych oraz podniesienie standardu wyposa\u017cenia w pracowni praktycznej nauki zawodu. Cel na poziomie rezultatu to podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego o profilu gastronomicznym w ZSZ w Szprotawie. Pr. skierowany jest do uczni\u00f3w na kierunku technik \u017cywienia i us\u0142ug. gastronom. oraz kucharz(ok. 50 os.),nauczycieli, rodzic\u00f3w- to im zale\u017cy by uczniowie mieli zapewnione najlepsze warunki do nauki. W ramach realizacji pr. zlikwidowana zostanie bariera architektoniczna dla os. niepe\u0142nosprawnych. Projekt odpowiada na problemy i potrzeby okre\u015blone w kompleksowym planie rozw. szkol. zawo[...]", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bAGA\u0143SKI", "TYTUL": "Przebudowa warsztat\u00f3w szkolnych wraz z wyposa\u017ceniem przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Szprotawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie nowego, unikatowego produktu do budowy mostowych obiekt\u00f3w in\u017cynierskich. Projektowane d\u017awigary belkowe powstan\u0105 z materia\u0142\u00f3w przeznaczonych do utylizacji tj. skrzyde\u0142 wiatrak\u00f3w turbin wiatrowych wykonanych z kompozyt\u00f3w FRP na bazie w\u0142\u00f3kien szklanych. Jest to materia\u0142 charakteryzuj\u0105cy si\u0119 zar\u00f3wno lekko\u015bci\u0105 jak i odpowiedni\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 oraz odporno\u015bci\u0105 na dzia\u0142ania czynnik\u00f3w atmosferycznych, a co za tym idzie zwi\u0119kszon\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 w por\u00f3wnaniu do materia\u0142\u00f3w powszechnie stosowanych (stal, beton). Konstrukcje budowane z materia\u0142\u00f3w kompozytowych odznaczaj\u0105 si\u0119 ni\u017cszym kosztem utrzymania w ca\u0142ym cyklu \u017cycia konstrukcji. Wprowadzenie na rynek budownictwa infrastrukturalnego innowacyjnych belek kompozytowych poszerzy zakres us\u0142ug oferowanych przez firm\u0119 Anmet i tym samym zwi\u0119kszy jej konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku. Badania statyczno wytrzyma\u0142o\u015bciowe d\u017awigar\u00f3w wykonanych ze \u015bmigie\u0142 wiatrak\u00f3w przeznaczonych do utylizacji, wykonanych przez jednostk\u0119 naukowo \u2013 badawcz\u0105 potwierdz\u0105 poprawno\u015b\u0107 przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 oraz okre\u015bl\u0105 zakres no\u015bno\u015bci i sztywno\u015bci belek. W ramach projektu zostanie wykonania belka prototypowa w skali 1:1. Badania b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107: - globalne zachowanie si\u0119 zaprojektowanej belki pod obci\u0105\u017ceniem statycznym, dynamicznym i zm\u0119czeniowym, - monitoring odkszta\u0142ce\u0144, przemieszcze\u0144 oraz charakterystyk dynamicznych d\u017awigara - okre\u015blenie napr\u0119\u017ce\u0144 g\u0142\u00f3wnych i \u015bcinaj\u0105cych w newralgicznych przekrojach belki pod obci\u0105\u017ceniem statycznym, - okre\u015blenie rzeczywistej sztywno\u015bci i poziomu ugi\u0119cia pod normowym obci\u0105\u017ceniem u\u017cytkowym - okre\u015blenie no\u015bno\u015bci dora\u017anej i zm\u0119czeniowej d\u017awigara kompozytowego - walidacja modelu numerycznego belki z kompozyt\u00f3w FRP na podstawie przeprowadzonych bada\u0144 laboratoryjnych - badanie po\u0142\u0105cze\u0144 \u015brubowych \u0142\u0105cz\u0105cych poszczeg\u00f3lne elementy belki", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE ANMET ANDRZEJ ADAMCIO", "TYTUL": "Alternatywa utylizacji turbin wiatrowych starszej generacji. Wykorzystanie kompozytowych \u015bmigie\u0142 do budowy mostowych obiekt\u00f3w in\u017cynierskich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "323581.57", "WARTOSC": "383936.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w OPS w Szprotawie. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie OPS wSzprotawie oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania OPS w Szprotawie, wdro\u017cenie w OPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.01.2020r.-31.12.2020r. W strukturze OPS wSzprotawie planowane jest wyodr\u0119bnienie:- Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 - 6 os\u00f3b- Stanowisko ds. pracy socjalnej - 1 osoba- Stanowisko ds. pierwszego kontaktu - 1 osoba- Zesp\u00f3\u0142 ds. us\u0142ug - 3 osobyDzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny oraz praca z rodzin\u0105. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenieszkolenia przygotowuj\u0105cego pracownik\u00f3w OPS w Szprotawie, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracypracownik\u00f3w socjalnych w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy. Zorganizowane r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 szkolenia specjalistyczne dla pracownik\u00f3w OPS, odpowiadaj\u0105ce na zg\u0142aszane potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA SZPROTAWA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SZPROTAWIE", "TYTUL": "Gotowi na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297287.40", "WARTOSC": "297287.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MARTPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Martpol sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "274042.68", "WARTOSC": "274042.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BEWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BEWA Sp\u00f3\u0142ka z Ograniczon\u0105 Odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2228700.00", "WARTOSC": "2622000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt dedykowany jest Mi\u0119dzygminnemu Centru Integracji Spo\u0142ecznej z 4 samodzielnymi lokalizacjami, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tej plac\u00f3wce tj o 7 w 2021 i o kolejne 7 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 14, wzrost o 34,84 % z 38 miejsc do 52 miejsc. Zak\u0142ada wsparcie dla 84 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 168 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.44 K oraz 40 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 90 K i 78 M (w tym dzieci > 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2022 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Prosta droga do zatrudnienia - wzrost mo\u017cliwo\u015bci reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc w Mi\u0119dzygminnym Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "949944.36", "WARTOSC": "1117581.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "CEL Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia 24 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, mieszka\u0144c\u00f3w OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH 4 powiat\u00f3w woj. lubuskiego o PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA (kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego) w okresie od 01.01.2017 do 30.06.2017 prowadz\u0105ca do za\u0142o\u017cenia 24 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Utworzenie 24 trwa\u0142ych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych. GRUPA DOCELOWA Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 24 (14K i 10M) osoby wy\u0142\u0105cznie bezrobotne lub bierne zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia-29% -kobiety-55% -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-4% -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-20% -osoby o niskich kwalifikacjach-58% zamieszkuj\u0105ce OBSZARY WIEJSKIE nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w woj. lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego (OBSZARY O PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA) w rozumieniu przepis\u00f3w KC. ZADANIA 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje 3. Wsparcie pomostowe finansowe", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA I EDUKACJA SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Moje \u017cycie - moja firma!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "25,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.83, "v_pc": "1227,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "16,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.93}, {"name": "Przedszkola", "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.42}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "571,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "506,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "460,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "381,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "240,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "155,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "62,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "38,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "v": "25,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.29, "v_pc": "1203,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "14,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "9,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "769,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "270,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "252,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "200,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "143,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 426.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "12,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.04, "v_pc": "575,16 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.06}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "741,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "144,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "129,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "51,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "6,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.46, "v_pc": "329,05 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "403,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "251,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "200,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "118,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "86,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "6,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.34, "v_pc": "323,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "572,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "532,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "518,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "146,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "115,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "16,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26, "v_pc": "143,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.02}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "86,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "58,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2844.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71, "v_pc": "119,53 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.81}, {"name": "Biblioteki", "v": "898,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.5}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "265,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1818.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61, "v_pc": "115,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37, "v_pc": "104,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "200.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16, "v_pc": "51,34 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "867,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "219,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "47,75 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "37.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "273.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "608,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "402,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.82}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "915,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "43,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "777,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.9}, {"name": "Melioracje wodne", "v": "105,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.5}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "32,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "584,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "27,62 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "256,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "164,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "163,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.93}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "583,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "27,59 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "223,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "186,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 31.99}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "164,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.25}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "6,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 508.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "549,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "25,98 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "522,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "27,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "414,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "19,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "409,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "309,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33, "v_pc": "14,63 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "309,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "131,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "65,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "61,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "4,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Handel", "v": "28,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,35 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "28,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "10,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,47 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "10,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}]}