{"gmina": "Lipinki \u0141u\u017cyckie", "typ_gminy": "gmina wiejska Lipinki \u0141u\u017cyckie", "kod_gus": "020811411052", "kod_gus_powiatu": "020811411000", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "podregion_eurostat": "PL432", "ludnosc": "3'321", "budzet": {"dochody": "16,28 mln z\u0142", "wydatki": "16,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12649772.180000003, "dane1": 12532507.319999998, "dane2": 12532507.319999998, "dane3": 117264.86000000499}, {"label": "2017", "dane0": 14225273.230000002, "dane1": 13675472.000000004, "dane2": 13675472.000000004, "dane3": 549801.2299999986}, {"label": "2018", "dane0": 14350260.590000002, "dane1": 13810569.829999996, "dane2": 13810569.829999996, "dane3": 539690.7600000054}, {"label": "2019", "dane0": 16275854.42, "dane1": 16389978.40000001, "dane2": 16275854.42, "dane4": 114123.98000000976}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2895383.65, "dane1": 3966935.46}, {"label": "2017", "dane0": 2906756.8, "dane1": 4105158.7499999995}, {"label": "2018", "dane0": 2893819.46, "dane1": 4390976.470000001}, {"label": "2019", "dane0": 3171687.77, "dane1": 4900161.94}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "412,94 tys z\u0142", "wydatki": "402,90 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.117264860000005}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.117264860000005}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5498012299999986}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5498012299999986}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5396907600000054}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5396907600000054}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.11412398000000976}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.11412398000000976}], "dochod_ue": "687,24 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "1146.6 z\u0142", "powiat": "1,89 mln z\u0142", "powiat_pc": "569.9 z\u0142", "wojewodztwo": "2,11 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,17 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,46 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3171687.77, "wydatki": 4900161.94}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3088085.43", "WARTOSC": "3723034.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Lipinkach \u0141u\u017cyckich. Projekt obejmuje: ocieplenie \u015bcian zew.; ocieplenie stropodachu; wymiana okien i drzwi zew.; modern. inst. c.w.u.; modern. inst. c.o.; monta\u017c wentylacji mech. z odzyskiem ciep\u0142a; przebudowa kot\u0142owni na opalan\u0105 biomas\u0105 z uk\u0142adem gruntowej pompy ciep\u0142a. Roboty remont. i renow. pom. kot\u0142owni pod zabudow\u0119 nowej technologii. Automatyka kot\u0142owni i instalacja el.; monta\u017c inst. fotowoltaicznej; system zarz\u0105dzania energi\u0105. Gr. docelowe: Mieszka\u0144cy Gm. Lipinki \u0141u\u017cyckie, U\u017cytkownicy budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Lipinkach \u0141u\u017cyckich, W\u0142adze Gm. Lipinki \u0141u\u017cyckie, Instytucje systemu ochrony \u015brodowiska G\u0142. celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energet. w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyt. publ. na obszarze Gm. Lipinki \u0141u\u017cyckie poprzez optymalizacj\u0119 gosp. energet. w budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Lipinkach \u0141u\u017cyckich. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 w budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Lipinkach \u0141u\u017cyckich; Redukcja emisji CO2; Zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE. W. produktu: L. zmodern. energet. budynk\u00f3w: 1 szt. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. e. cieplnej ze \u017ar. odnaw.: 0,136 MWt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. e. elektrycznej ze \u017ar. odnaw.: 0,036 MWe L. podm. wykorzystuj\u0105cych techn. informacyjno-komunikacyjne: 1 szt. L. wyb. jedn. wytwarzania e. cieplnej z OZE: 1 szt. L. wyb. jedn. wytw. e. elektrycznej z OZE: 1 szt. L. zmodern. \u017ar. ciep\u0142a: 1 Szt. Pow. u\u017cytkowa b. poddanych termomodernizacji: 3407,96 mkw Udzia\u0142 pr. w odniesieniu do obszaru obj\u0119tego pr. rewit.: 0,00045% W. rezultatu: Szac. roczny spadek emisji g. ciep. (CI 34): 184,03 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Zmn. rocznego zu\u017cycia e. pierwotnej w bud. publ. (CI 32): 792700,00 kWh/rok Il. zaoszcz\u0119dzonej e. cieplnej: 2494,22 GJ/rok Zmn. zu\u017cycia e. ko\u0144cowej w wyniku real. proj.: 2494,22 GJ/rok Wz. zatr.: 1 EPC Wz. zatr. \u2013 kobiety: 0 EPC Wz. zatr. \u2013 m\u0119\u017cczy\u017a", "BENEFICJENT": "GMINA LIPINKI \u0141U\u017bYCKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Lipinkach \u0141u\u017cyckich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 929.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2590571.25", "WARTOSC": "3439357.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Co to jest Przygoda z Nys\u0105? to marzenie, to cel. Kilkadziesi\u0105t lat temu pas kilkuset metr\u00f3w od rzeki by\u0142 ogrodzony drutem kolczastym. P\u00f3\u017aniej tereny nieopodal rzeki s\u0142u\u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnie rolnikom a rzeka graniczna dzieli\u0142a dwa narody. Kiedy w 2009 r. rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace nad projektem wida\u0107 by\u0142o du\u017ce dysproporcje, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem infrastrukturalnym jak i mentalnym. Od tego czasu powsta\u0142o wiele nowych szlak\u00f3w, obiekt\u00f3w, tablic a nawet muze\u00f3w i most\u00f3w po obu stronach granicy. Projekt zyska\u0142 swoj\u0105 mark\u0119. Jednak wiele jeszcze zosta\u0142o do zrobienia. W dalszym ci\u0105gu infrastruktura powinna zosta\u0107 wsparta \u2013 zar\u00f3wno po polskiej \u2013 jak i po niemieckiej stronie, aby stworzy\u0107 odpowiednie warunki dla coraz bardziej wymagaj\u0105cych odbiorc\u00f3w. Wa\u017cne jest wyposa\u017cenie istniej\u0105cych, tworzenie nowych obiekt\u00f3w rekreacyjnych i turystycznych a tak\u017ce po\u0142\u0105czenie ich \u015bcie\u017ckami, szlakami, traktami, co zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 obszaru wsparcia poprzez utrzymanie i \u015bwiadome wykorzystanie potencja\u0142u wsp\u00f3lnego dziedzictwa oraz zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci atrakcji turystycznych i kulturowych. Niezmiernie istotna jest tak\u017ce Informacja \u2013 odpowiednio oznaczone miejsca odpoczynku dla turyst\u00f3w, portal, media, targi, eventy rekreacyjno \u2013 turystyczne. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza. Pomog\u0105 te\u017c w zwi\u0119kszeniu rozpoznawalno\u015bci i popularno\u015bci pogranicza. Do czego s\u0142u\u017cy\u0107 ma tak\u017ce kooperacja ludzi zajmuj\u0105cych si\u0119 przekazywaniem informacji turystycznych (warsztaty sieciowania). Tak szerokie spektrum dzia\u0142a\u0144 wzmocni potencja\u0142 turystyczny regionu a wsp\u00f3\u0142praca transgraniczna obecna na ka\u017cdym poziomie i ka\u017cdej p\u0142aszczy\u017anie projektu wp\u0142ynie na przezwyci\u0119\u017canie barier rozwojowych. Nysa \u0141u\u017cycka ma by\u0107 ogniwem spajaj\u0105cym, a projekt Przygoda z Nys\u0105 ma szanse sta\u0107 si\u0119 reprezentacyjnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem na pograniczu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko-niemieckiego -etap IV/Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 4. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "849876.83", "WARTOSC": "1008396.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: poprawa funkcjonowania i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 poprzez wdro\u017cenie modelu Szko\u0142y \u0107wicze\u0144 w SP5 w \u017barach w woj.lubuskim w sieci z 9 szko\u0142ami we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami do 30.06.2021 r.Cel ten b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nw zada\u0144:Diagnoza potrzeb szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144Szkolenie trener\u00f3w szko\u0142y \u0107wicze\u0144Szkolenie dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142Seminaria dla nauczycieli - webinariaFunkcjonowanie szko\u0142y \u0107wicze\u0144Prowadzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142ceniaProwadzenie lekcji pokazowychPrzeprowadzenie warsztat\u00f3w metodycznychWykonanie zada\u0144 doprowadzi do poni\u017cszych rezultat\u00f3w:Odsetek szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS 4,46%Liczba szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS 10Pomog\u0105 w tym nw produkty:Liczba szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w celu przygotowania i doskonalenia zawodowego nauczycieli (szko\u0142a \u0107wicze\u0144) w zakresie okre\u015blonym wprogramie 10Grupy docelowe: 10 szk\u00f3\u0142, w tym 4 wiejskie, 1 integracyjna, dyrektorzy (10) i nauczyciele (125) tych szk\u00f3\u0142.Okres realizacji: 1.01.2019 r.-30.06.2021 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Uniwersytetem im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Wojew\u00f3dzk\u0105 Bibliotek\u0105 Publiczn\u0105 w Zielonej G\u00f3rze oraz O\u015brodkiem Doskonalenia Nauczycieli w Zielonej G\u00f3rze. Szko\u0142\u0105 \u0106wicze\u0144 b\u0119dzie SP5 w \u017barach", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Lubuska Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 w \u017barach szans\u0105 na rozw\u00f3j nauczycieli, student\u00f3w i uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2538260.19", "WARTOSC": "2986189.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "V etap projektu\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201d b\u0119dzie obejmowa\u0142 swym zasi\u0119giem prawie ca\u0142y obszar wsparcia. Zadania projektu realizowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno na obszarze podregionu jeleniog\u00f3rskiego \u2013 na terenie powiatu Zgorzeleckiego, w wojew\u00f3dztwie lubuskim \u2013 na terenie powiatu \u017barskiego oraz po sakso\u0144skiej stronie \u2013 w powiecie Goerlitz. W ramach projektu Gmina Zgorzelec wybuduje \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 na odcinku \u0141ag\u00f3w \u2013 Pokrzywnik wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i po\u0142\u0105czy tym samy o\u015b p\u00f3\u0142noc \u2013 po\u0142udnie z Partnerstwem Izerskim. Powiat Goerlitz przeprowadzi kompleksow\u0105 kampani\u0119 wizerunkow\u0105 dla marki\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201dpoprzez stworzenie i wdro\u017cenie dw\u00f3ch koncepcji marketingowych: Marketing krzy\u017cowy oraz kontent Marketing. Poprzez jednoczesne wykorzystanie odmiennych kana\u0142\u00f3w marketingowych powi\u0105zanych ze sob\u0105 czasowo, merytorycznie, wizualnie i formalnie mo\u017cliwe b\u0119dzie dotarcie do szerokiej grupy docelowej. Nieod\u0142\u0105cznym elementem kampanii wizerunkowej b\u0119dzie stworzenie i rozw\u00f3j trans dyscyplinarnych wystaw dot. Nysy pod nazw\u0105\u201eMiasto \u2013 kraj \u2013 rzeka\u201dz lokalizacj\u0105 po obu stronach Nysy, kt\u00f3ra opracowana b\u0119dzie przez Muzeum Przyrodnicze Senckenberg oraz Stowarzyszenie historyczne i kulturalne. Miasto Zgorzelec zagospodaruje Zalew Czerwona Woda rewitalizuj\u0105c tym samym nowy obiekt turystyczny. Gmina Pie\u0144sk zaadaptuje pomieszczenie i stworzy w nim Centrum Informacji Turystycznej oraz zakupi niezb\u0119dne wyposa\u017cenie. Ponadto Pie\u0144sk wykona oznakowanie 3 szlak\u00f3w rowerowych. Nadle\u015bnictwo Lipinki kontynuuje dzia\u0142ania z etapu IV i wybuduje kolejny odcinek \u015bcieki rowerowych a Gmina \u017bary zagospodaruje tereny wok\u00f3\u0142 akwen\u00f3w wodnych poprzez budow\u0119 infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej w pobli\u017cu istniej\u0105cych szlak\u00f3w rowerowych. Ponadto partnerzy partycypowa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c w zam\u00f3wieniach grupowych zaplanowanych w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko - niemieckiego - etap V / Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 5. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 228631.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 66360.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13454.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7392.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7244.4}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4500.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1549.25}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 454004.29}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 371186.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 369426.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 308071.57000000007}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 268057.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 176148.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 174994.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 154892.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 120276.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 112693.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 100456.06999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 79424.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 66019.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48791.979999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 47324.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 44639.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38832.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33787.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26779.690000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23548.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22689.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19387.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19300.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16613.15}, {"name": "Gimnazja", "value": 16600.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13040.76}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12380.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12259.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10453.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8608.8}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 6844.95}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6379.08}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5405.18}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4129.22}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3790.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3363.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2142.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2135.76}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1811.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1193.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 780.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 753.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 391.67}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 345.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2292094.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1357105.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 619445.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 484879.84}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 254363.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 199663.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 159810.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139173.92}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 129438.20999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 85816.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 80735.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50842.590000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50561.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48325.369999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46736.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31851.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 31715.679999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25010.64}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 19848.699999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15082.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14278.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11090.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7465.9400000000005}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5328.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5140.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4694.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4682.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 665.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 600.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2549564.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1281065.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 150684.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 133500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 117661.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104738.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89260.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33530.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 27637.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27175.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 21325.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14432.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12992.44}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10950.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10620.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5410.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 614.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 302.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 116000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 63472.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18471.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 600641.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 395386.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 171482.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 225997.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134898.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98016.83}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 39002.21}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 47500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 228631.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66360.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13454.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7392.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7244.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1549.25}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 921687.5300000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 818059.9299999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 333110.2000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 268057.85}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 190665.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 159233.30000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 143740.61000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 100456.06999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 66019.83}, {"name": "Rodzina", "value": 62108.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59704.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41177.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25739.27}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10453.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7153.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4799.3}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 600.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3747543.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1522531.9099999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302689.13}, {"name": "Rodzina", "value": 242503.61}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 129438.20999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 80735.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 44509.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26686.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19848.699999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18808.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14278.41}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11090.97}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10041.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5140.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3964130.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 375594.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154003.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 112794.52}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49561.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14432.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 123000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63472.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18471.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 600641.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 395386.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 171482.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 225997.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134898.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98016.83}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 39002.21}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62500.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4900161.94, "v": "4,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.89, "v_pc": "1475,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2850837.2600000007, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 865448.7400000001, "v": "865,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 522805.38, "v": "522,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 261910.18000000002, "v": "261,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 225556.55, "v": "225,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 85816.0, "v": "85,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28272.36, "v": "28,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22689.07, "v": "22,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19300.4, "v": "19,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17526.0, "v": "17,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4268742.15, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.04, "v_pc": "1285,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2587794.38, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1453916.6, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 186478.35, "v": "186,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23548.0, "v": "23,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16613.15, "v": "16,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 391.67, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 806.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1986907.8900000001, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.12, "v_pc": "598,29 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1684262.7600000002, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152443.38, "v": "152,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90453.27, "v": "90,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47489.4, "v": "47,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12259.08, "v": "12,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 991430.5, "v": "991,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.04, "v_pc": "298,53 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 402902.43, "v": "402,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 242508.91999999998, "v": "242,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 140604.34, "v": "140,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98964.19, "v": "98,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 52105.67, "v": "52,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 47500.0, "v": "47,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 6844.95, "v": "6,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 916359.76, "v": "916,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59, "v_pc": "275,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 727368.09, "v": "727,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 116000.0, "v": "116,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39211.979999999996, "v": "39,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 33779.69, "v": "33,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 837516.4800000001, "v": "837,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.1, "v_pc": "252,19 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 288151.2099999999, "v": "288,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 150684.88, "v": "150,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 117661.23, "v": "117,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 112693.84, "v": "112,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52454.59, "v": "52,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13006.43, "v": "13,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8608.8, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4255.5, "v": "4,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 820928.4, "v": "820,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 813.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0, "v_pc": "247,19 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 812583.27, "v": "812,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 891.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.98}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 345.13, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 397496.06, "v": "397,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42, "v_pc": "119,69 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "546.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "144.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 397496.06, "v": "397,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 335498.71, "v": "335,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 341.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04, "v_pc": "101,02 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298686.76, "v": "298,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 672.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1811.95, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 305741.93, "v": "305,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86, "v_pc": "92,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 305741.93, "v": "305,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 197910.1, "v": "197,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2, "v_pc": "59,59 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185260.52000000002, "v": "185,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7244.4, "v": "7,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5405.18, "v": "5,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 140749.63, "v": "140,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "42,38 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 96598.98000000001, "v": "96,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33530.65, "v": "33,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10620.0, "v": "10,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.54}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 120304.77, "v": "120,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "36,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 120304.77, "v": "120,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59704.6, "v": "59,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "17,98 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 47324.0, "v": "47,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.26}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12380.6, "v": "12,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.73}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39444.0, "v": "39,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19784.0, "v": "19,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18995.0, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 665.0, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 39002.21, "v": "39,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,74 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 39002.21, "v": "39,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30879.27, "v": "30,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,30 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24527.27, "v": "24,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5572.0, "v": "5,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 780.0, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,36 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}