{"gmina": "\u017bary", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017bary", "kod_gus": "020811411102", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "eurostat": "PL432", "ludnosc": 12391, "budzet": {"dochody": "65,85 mln z\u0142", "wydatki": "60,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 46668234.66999998, "dane1": 42380646.21, "dane2": 42380646.21, "dane3": 4287588.459999979}, {"label": "2017", "dane0": 52637315.159999974, "dane1": 47472597.609999985, "dane2": 47472597.609999985, "dane3": 5164717.54999999}, {"label": "2018", "dane0": 51945955.38999998, "dane1": 50106498.38999999, "dane2": 50106498.38999999, "dane3": 1839456.999999985}, {"label": "2019", "dane0": 60050212.379999995, "dane1": 56011561.43999999, "dane2": 56011561.43999999, "dane3": 4038650.940000005}, {"label": "2020", "dane0": 65853347.160000004, "dane1": 60804652.240000024, "dane2": 60804652.240000024, "dane3": 5048694.919999979}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7980472.97, "dane1": 13661290.829999998}, {"label": "2017", "dane0": 8118496.84, "dane1": 12049760.61}, {"label": "2018", "dane0": 8351209.41, "dane1": 12721736.489999996}, {"label": "2019", "dane0": 8850753.84, "dane1": 16212636.04999999}, {"label": "2020", "dane0": 9248150.5, "dane1": 14587400.45000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,30 mln z\u0142", "wydatki": "2,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.287588459999979}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.287588459999979}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.16471754999999}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.16471754999999}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.839456999999985}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.839456999999985}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.0386509400000055}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.0386509400000055}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.0486949199999795}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.0486949199999795}], "dochod_ue": "993,19 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,67 mln z\u0142", "gmina_pc": "861.4 z\u0142", "powiat": "7,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "569.9 z\u0142", "wojewodztwo": "7,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "451,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "431,45 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,70 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9248150.5, "wydatki": 14587400.45000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "20184905.11", "WARTOSC": "25810719.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy uzbrojenia: \u2022fragmentu strefy przemys\u0142owej \u201eLotnisko\u201d, po\u0142o\u017conej w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci miasta \u017bary o powierzchni 5,7962 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej na p\u00f3\u0142noc od ul. Asnyka w \u017baganiu wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 12 o powierzchni 10,3382 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie Kad\u0142ubia (Gmina \u017bary) o powierzchni 15,6979 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Tomaszowo o powierzchni 36,0297 ha. oraz promocji gospodarczej. W \u017barsko \u2013 \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym widoczna jest niewystarczaj\u0105ca aktywno\u015b\u0107 gospodarcza, kt\u00f3r\u0105 nale\u017cy wskaza\u0107 jako problem g\u0142\u00f3wny. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, znajduj\u0105cym si\u0119 na poziomie rezultatu, jest zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci gospodarczej w \u017barsko - \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym. Okres realizacji:II kw. 2016 r.-I kw. 2020 r w ramach Kontraktu Lubuskiego. Podmioty projektu: Gmina \u017bary o statusie miejskim, Gmina \u017bary, Gmina \u017baga\u0144 o statusie miejskim, Gmina \u017baga\u0144. Grupy docelowe. Potencjalni inwestorzy, kt\u00f3rzy mog\u0105 zlokalizowa\u0107 planowane inwestycje (zak\u0142ady przemys\u0142owe)oraz mieszka\u0144cy gmin \u017b\u017bOF (a szerzej \u2013 mieszka\u0144cy ca\u0142ych powiat\u00f3w \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego). Produkt: Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych (67,862 ha) Rezultat: Liczba inwestycji zlokalizowanych na przygotowanych terenach inwestycyjnych (4 szt) Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych udost\u0119pnionych inwestorom (2 ha) G\u0142\u00f3wne etapy: \u2022przygotowanie projektu, przetarg, roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski, promocja.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Utworzenie \u017baga\u0144sko - \u017barskiej Strefy Gospodarczej w \u017barsko \u2013 \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2907178.35", "WARTOSC": "7312534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie prac B+R, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie wprowadzenie 1 innowacji procesowej oraz 2 innowacji produktowych na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 \u2013 co potwierdza do\u0142\u0105czona Opinia o innowacyjno\u015bci. Nasza firma zleci\u0142a wykonanie prac badawczych Instytutowi Technologii Drewna w Poznaniu (ITD), dzi\u0119ki czemu potwierdzono op\u0142acalno\u015b\u0107 oraz techniczn\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia technologii produkcji udoskonalonych wyrob\u00f3w drzewnych (innowacja procesowa) takich jak: tarcica przeznaczeniowa, gotowa do monta\u017cu kompletna wi\u0119\u017aba dachowa (innowacja produktowa). Nie bez znaczenia b\u0119dzie zaoferowanie innowacyjnej us\u0142ugi heblowania (innowacja produktowa), kt\u00f3ra wp\u0142ynie znacz\u0105co na ca\u0142kowity proces produkcji wysokiej jako\u015bci wyrob\u00f3w tartacznych. Inwestycja pozwoli na udoskonalenie dotychczas oferowanych produkt\u00f3w, ale te\u017c na zaoferowanie ca\u0142kowicie nowych produkt\u00f3w w postaci fryz\u00f3w meblowych. Inwestycja ulokowana zostanie w Grabiku, w woj. lubuskim, gdzie znajduje si\u0119 obecny zak\u0142ad produkcyjny firmy. Realizacja projektu zaplanowana jest w okresie 01.12.2019 - 30.11.2021. Projekt zrealizowany zostanie w ramach 1 zadania. Zaplanowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wydatki takie jak: optymalizerka, linia do przecierania drewna wraz z oprogramowaniem, strugarka, centrum ciesielskie. Zakupione \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y jeden kompletny ci\u0105g technologiczny. Potrzeba realizacji projektu wynika bezpo\u015brednio z potrzeby wdro\u017cenia nowych i innowacyjnych produkt\u00f3w, kt\u00f3re poszerz\u0105 ofert\u0119 firmy TRAKPOL, a tak\u017ce z konieczno\u015bci wzrostu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki wykorzystaniu prac B+R. Wzrost poziomu innowacyjno\u015bci stanowi podstawowy element nie tylko strategii technologicznego rozwoju, lecz r\u00f3wnie\u017c konkurowania z innymi przedsi\u0119biorstwami z bran\u017cy. Podstawowym atutem w konkurencyjno\u015bci na rynku jest oferta przedsi\u0119biorstwa umo\u017cliwiaj\u0105ca pozyskanie nowych klient\u00f3w, a tak\u017ce wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych i produktowych.[...]", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 F\u0104FERA TRAKPOL", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w celu wprowadzenia przez firm\u0119 TRAKPOL innowacyjnej technologii produkcji nowych i udoskonalonych wyrob\u00f3w drzewnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-26", "DOFINANSOWANIE": "4685003.82", "WARTOSC": "6000862.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na zaprojektow., wykonaniu, dostawie i monta\u017cu syst. infor. pasa\u017cer. oraz zarz\u0105dzaniu flot\u0105 pojazd\u00f3w trans. publicz. funkcjonuj\u0105cego na terenie \u017barsko-\u017baga\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego. Proj. umo\u017cliwi zbieranie infor. o pojazdach transportu publicz., przetworzenie i dystrybucj\u0119 infor. pasa\u017cerskiej w czasie rzeczyw. Proj. obejmuje tak\u017ce wykonanie, dostaw\u0119 i monta\u017c na terenie \u017b\u017bOF w lokaliz. wskazanych przez Zamaw. element\u00f3w systemu dynamicznej inform. przystankowej, w tym: 18 szt. tablic inform. LED w 18 lokaliz. Inform. dla pasa\u017cer\u00f3w b\u0119dzie zawiera\u0107: \u2022 informacje o rozk\u0142adach jazdy, \u2022 najbli\u017csze odjazdy w czasie rzeczyw., \u2022 wiadomo\u015bci i og\u0142osz. Informacje dostarczane organizat. transportu pozwol\u0105 na weryfikacj\u0119 jako\u015bci us\u0142ug komunik. w zakresie wykonywania kurs\u00f3w i zgodno\u015bci kur. z rozk\u0142adami jazdy oraz planowanie zmian w kursowaniu pojaz. komun. publ. System infor. pasa\u017cer. zosta\u0142 zaplanowany jako podstawowa platforma do dalszej mo\u017cliwej rozbu. w zakresie funkcji, ilo\u015bci tab. infor. i funkcjonuj\u0105cych w nim pojazd\u00f3w. System obejmie swoim zakresem wszystkie przystanki na terenie Gm. \u017bary o statusie miej. (Miasto \u017bary), Gm. \u017baga\u0144 o statusie miej.(Miasta \u017baga\u0144), Gm. \u017baga\u0144 i Gm. \u017bary. Umo\u017cliwi \u0142atw\u0105 dalsz\u0105 rozbudow\u0119 syst. o kolejne gminy i przystanki (liczba przystank\u00f3w w syst. - 272). System b\u0119dzie przygotowany do obs\u0142ugi dw\u00f3ch organizator\u00f3w transp. i dw\u00f3ch przewo\u017anik\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozszerzenia w ka\u017cdej z kategorii. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realizowane tak\u017ce zadania polegaj\u0105ce na: - monta\u017cu wiat komunikac. - 80 szt. i wiat rower. - 30 szt. - budowie Centrum Przesiadkowego w \u017barach. Cele proj.: - ograniczenie intensywno\u015bci ruchu drog. - poprawa jako\u015bci us\u0142ug i atrakcyjno\u015bci komunikacji publ. - ograniczenie emisji zanieczyszczenia do atmos. - zwi\u0119kszenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci form transp. publicz. - lepsza integracja \u015brodk\u00f3w transp. Grupy docelowe: - mieszka\u0144cy obszaru \u017b\u017bOF Wsk. rezultatu: - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar.- 413", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Kompleksowy program komunikacji w \u017barsko-\u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2763948.76", "WARTOSC": "3251704.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eWdro\u017cenie zintegrowanej platformy e- us\u0142ug w partnerskich gminach powiatu \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego\u201d realizowany jest w formule partnerstwa, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja NATURA Polska a partnerami gminy wiejskie \u017bary, Trzebiel, Przew\u00f3z, Tuplice oraz gmina miejsko-wiejska Jasie\u0144 i miasto \u017baga\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu rozwoju technologii informacyjno-komunikacyjnych i wzrost ich wykorzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w gmin i miast obj\u0119tych partnerstwem. Osi\u0105gni\u0119cie planowanego celu przyczyni si\u0119 do uzyskania efekt\u00f3w: - mieszka\u0144cy gmin i miast i przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdalnego za\u0142atwiania spraw w urz\u0119dach, - mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy nie b\u0119d\u0105 ponosili koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z osobist\u0105 wizyt\u0105 w urz\u0119dzie, - mieszka\u0144cy odczuj\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, - urz\u0119dy gmin obni\u017c\u0105 koszty \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych. Konsekwencj\u0105 realizacji celu g\u0142\u00f3wnego w d\u0142ugim okresie czasu b\u0119dzie poprawa sprawno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142ania ww. urz\u0119d\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w trzech etapach: przygotowanie, realizacja inwestycji i wdro\u017cenie, obejmuj\u0105cych dzia\u0142ania: 1. studium wykonalno\u015bci projektu, 2. zakup oprzyrz\u0105dowania \u2013 tablety, komputery stacjonarne, urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, 3. zakup aplikacji: Platforma e-mieszkaniec oraz mobilna aplikacja e-mieszkaniec wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105; Platforma e-radny oraz mobilna aplikacja e-radny wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105, Platforma e-cmentarz oraz mobilna aplikacja e-cmentarz wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105 Platforma e-podatki, platforma LSI, e-wnioski gminy wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105, 4. promocja projektu, 5. doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski, Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia Rozliczanie projektu). Projekt jest przygotowany do realizacji, Beneficjent wykazuje zdolno\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105 do realizacji projektu,", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NATURA POLSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanej platformy e- us\u0142ug w partnerskich gminach powiatu \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "351974.35", "WARTOSC": "417625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w GOPS w \u017barach. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS w \u017barach oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania GOPS w \u017barach, wdro\u017cenie w GOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.06.2019r.-30.06.2020r. W strukturze GOPS planowane jest wyodr\u0119bnienie: stanowiska ds.pierwszego kontaktu (1 os.), stanowiska ds. pracy socjalnej i us\u0142ug (2 os) i Zespo\u0142u ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (3 os.).Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku o\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i inne. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w GOPS w \u017barach, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 2 pracownik\u00f3w w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u017bARACH", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w GOPS w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "993754.64", "WARTOSC": "1169123.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "P polega na obj\u0119ciu wsparciem 99UP i ich rodzin (39K,60M), w tym 19ON (14M,5K - spe\u0142. kryt. prem. nr 5) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. podopiecznych O\u015brodk\u00f3w dla os\u00f3b bezdomnych i wykluczonych (w tym MOS)z terenu Gminy Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski, Zab\u00f3r, Wymiarki, \u017baga\u0144 i \u017bary (spe\u0142. kryt. form. nr 9.). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zaw i spo\u0142 UP realizowana w okresie 01.08-2018-31.01.2020(spe\u0142. kryt. dost. nr 1) z wykorzystaniem kompleksowych dzia\u0142a\u0144 z zakresu edukacji, zatrudnienia, pomocy spo\u0142ecznej prowadz\u0105cych do podniesienia kwalifikacji lub uzyskania zatrudnienia z obligatoryjnym wykorzystaniem indywidualnych diagnoz w zakresie rozwoju spo\u0142eczno-zawodowego. P zak\u0142ada opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji dla ka\u017cdego UP. Projekt przygotowuje UP do wykonywania zawodu sprz\u0105taczka, siostra PCK, pracownik budowlany/technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych, pracownik porz\u0105dkowy/utrzymanie teren\u00f3w zielonych, pomocnik kucharza - zawody deficytowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - EDUKACYJNO - GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "NIE dla wykluczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-28", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "9043023.42", "WARTOSC": "11292734.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w wojew\u00f3dztwie lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz w zakresie innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 15 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Bobrowice, OSP Brze\u017anica, OSP Przybor\u00f3w (gmina Nowa S\u00f3l), OSP Trzebiech\u00f3w, OSP Siedlnica (gmina Wschowa), OSP Lubniewice, OSP R\u0105pin (gmina Drezdenko), OSP Lubiszyn, OSP Niekarzyn (gmina Sk\u0105pe), OSP Kowal\u00f3w (gmina Rzepin), OSP Zawada w Zielonej G\u00f3rze, OSP Mi\u0119dzyrzecz \u2013 Obrzyce, OSP Z\u0142otnik (gmina \u017bary), OSP Skwierzyna, OSP Rusin\u00f3w. Wszystkie w/w jednostki OSP wpisane s\u0105 do Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego dla ZOSP RP WL w Zielonej G\u00f3rze do koordynacji dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP, W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "336538.92", "WARTOSC": "336538.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DAARAM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DAARAM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "297662.56", "WARTOSC": "350191.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od 01.08.2019 do 31.07.2020 \u2013 zwi\u0119ksza dost\u0119p do wychowania przedszkolnego dla 20 dzieci z Gminy \u017bary o statusie wiejskim w nowo utworzonym oddziale w Gminnym Przedszkolu w Grabiku oraz upowszechnia wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wychowania przedszkolnego. W chwili obecnej do OWP ucz\u0119szcza 97 dzieci (53 dz./ 44 ch\u0142.). W ramach projektu b\u0119dzie realizowany kompleksowy program rozwojowy OWP, odpowiadaj\u0105cy na zdiagnozowane potrzeby, obejmuj\u0105cy: -utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego (20 miejsc) i utrzymanie przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. -doskonalenie kompetencji nauczycieli OWP. -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych. -zakup wyposa\u017cenia kuchennego -utworzenie 20 nowych miejsc przedszkolnych -rozbudowa placu zabaw dla dzieci przy budynku OWP. -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych. -zakup wyposa\u017cenia kuchennego -utworzenie 20 nowych miejsc przedszkolnych -rozbudowa placu zabaw dla dzieci przy budynku OWP.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY", "TYTUL": "Mamo, Tato! Chc\u0119 do przedszkola! Rozw\u00f3j wychowania przedszkolnego w Gminie \u017bary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7615788.19", "WARTOSC": "9141773.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bartoszyce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bartoszyce - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bisztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: S\u0119popol | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Braniewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Pieni\u0119\u017cno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: P\u0142oskinia | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: P\u0142o\u015bnica | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Godkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Milejewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Pas\u0142\u0119k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Tolkmicko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Kisielice | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Lubawa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Lubawa - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Zalewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Barciany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: K\u0119trzyn - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Srokowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Kiwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lubomino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Orneta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Mr\u0105gowo - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Sorkwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Janowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Janowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Koz\u0142owo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Grodziczno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Kurz\u0119tnik | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Nowe Miasto Lubawskie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Nowe Miasto Lubawskie - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dobre Miasto | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Gietrzwa\u0142d | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Olsztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: D\u0105br\u00f3wno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Grunwald | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: \u0141ukta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ma\u0142dyty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mi\u0142om\u0142yn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: D\u017awierzuty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Jedwabno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Pasym | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Rozogi | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Szczytno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Szczytno - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: \u015awi\u0119tajno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Wielbark", "OPIS": "Projekt kierowany do 8869 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w z 65 gmin z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, mazowieckiego i lubuskiego. W szczeg\u00f3lno\u015bci wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te kobiety (70%), os. w wieku 50+ (40%) oraz os. niepe\u0142nosprawne (min. 7%), jako bardziej wykluczone cyfrowo lub nara\u017cone na to wykluczenie, kt\u00f3re opr\u00f3cz preferencji na etapie rekrutacji b\u0119d\u0105 obj\u0119te wsparciem w wi\u0119kszym zakresie. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych u min. 8178 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w z obszaru 56 gmin z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, 5 gmin z woj. mazowieckiego i 4 gmin z woj. lubuskiego, do ko\u0144ca VII.2019 r. W okresie VIII.2016-VII.2019 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - Lokalne Centra Cyfryzacji \u2013 w ramach kt\u00f3rego ustanowione w 13 powiatach punkty b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 kom\u00f3rk\u0105 informacji i organizacji dla sieci e-Stacji, zrzeszaj\u0105c je i zach\u0119caj\u0105c do wsp\u00f3\u0142pracy. Zad. obejmie dzia\u0142ania nakierowane na obs\u0142ug\u0119 os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do projektu (Przewodnik\u00f3w i uczestnik\u00f3w) oraz bie\u017c\u0105ce wsparcie ucz. i lokalnych e-Stacji \u2013 Wsparcie dla Przewodnik\u00f3w \u2013 maj\u0105ce na celu odpowiednie przygotowanie lokalnych trener\u00f3w oraz ich bie\u017c\u0105ce wsparcie, celem motywowania do utrzymania aktywno\u015bci od pocz\u0105tku do ko\u0144ca pe\u0142nionej przez nich funkcji \u201ecyfrowych mentor\u00f3w\u201d \u2013 Wsparcie dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 w ramach kt\u00f3rego zapewnione zostanie kompleksowe wsparcie uczestnik\u00f3w pozwalaj\u0105ce naby\u0107 e-kompetencje poprzez szkolenia z grupy \u201enarz\u0119dziownia\u201d, cyfrowe pogadanki i warsztaty uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wycieczki i wideokonferencje oraz doradztwo indywidualne \u2013 promocja projektu \u2013 zarz\u0105dzanie projektem przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do: - nabycia/ rozwini\u0119cia umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych, w tym korzystania z e-us\u0142ug przez min. 8178 os\u00f3b (w tym 566 os. niepe\u0142nosprawnych) \u2013 wzrostu \u015bwiadomo\u015bci korzy\u015bci, jakie daje rozw\u00f3j e-kompetencji u min. 92% uczestnik\u00f3w \u2013 trwa\u0142ej dost\u0119pno\u015bci do Internetu i zasob\u00f3w ICT w co najmniej 163 punktach (e-Stacjach) zlokalizowanych na terenie 65gm", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "E-kompetencje bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "997247.88", "WARTOSC": "1173232.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "P polega na obj\u0119ciu wsparciem 92 UP (35K,57M), w tym 13ON (5K,8M), zag. ub\u00f3st. i wykl. spo\u0142. z terenu powiatu \u017carskiego - spe\u0142. kryt. form. nr 8. Celem g\u0142\u00f3wnym p jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 92 UP(35 K 57M) w tym 13 ON os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.01.2020r. do 30.04.2021r.,oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc w CIS \u017bary z 36 do 46 (zwi\u0119kszenie o 10 miejsc). P obejmuje dzia\u0142ania z zakresu reintegracji spo\u0142-zawodowej realizowane przez CIS \u017bary. P zak\u0142ada dzia\u0142ania adaptacyjno-remontowe bazy w celu podniesienia standardu CIS. P przygotowuje UP do wykon. zawodu brukarza z warszt. z dosk. umiej\u0119t. w zakr. prac porz\u0105dk. z piel\u0119gnacj\u0105 ter. zielonych, Siostra PCK wraz z warszt. dosk. umiej\u0119tno\u015bci z zakresu profesjonalnego sprz\u0105tania oraz w zawodzie pokoj\u00f3wka, pracownika rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie wraz z warsztatami z doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie prac porz\u0105dkowych z piel\u0119gnacj\u0105 teren\u00f3w zielonych. Wybrane szkolenia poza warsztatami z zakresu dosk. umiej\u0119t. w zakresie prac porz\u0105d. z piel\u0119g. ter. ziel. s\u0105 zgodne z Barometrem zawod\u00f3w 2019 dla powiatu \u017carskiego, opub. przez PUP \u017bary: www.barmetrzawodow.pl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Reintegracja szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1822286.10", "WARTOSC": "2143866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Tereny obj\u0119te projektem charakteryzuj\u0105 si\u0119 bardzo du\u017c\u0105 lesisto\u015bci\u0105, ryzyko powstawania po\u017car\u00f3w jest bardzo wysokie, po obu stronach granicy usytuowane s\u0105 zak\u0142ady wykorzystuj\u0105ce w swoich procesach technologicznych substancje niebezpieczne. Dodatkowo w obszarze wsparcia jest usytuowany obiekt \u015awiatowego Dziedzictwa Kulturowego UNESCO \u201ePark Mu\u017cakowski\u201c, kt\u00f3ry rozci\u0105ga si\u0119 po obu stronach granicy i jest unikatowym miejscem na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 i musi by\u0107 pod szczeg\u00f3lna ochron\u0105. Przez tereny partner\u00f3w biegn\u0105 r\u00f3\u017cne szlaki komunikacyjne, co przy obecnym nasileniu ruchu zwi\u0119ksza ryzyko katastrof komunikacyjnych. W ostatnich latach coraz cz\u0119\u015bciej mamy do czynienia z zagro\u017ceniami zwi\u0105zanymi z anomaliami atmosferycznymi. Wszystkie te zagro\u017cenia maj\u0105 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w, \u015brodowiska naturalnego oraz stref przemys\u0142owych na pograniczu. W ramach projektu, zostanie rozbudowana sie\u0107 partnerstwa pomi\u0119dzy stra\u017cami po\u017carnymi i administracj\u0105 w obszarze wsparcia. Projekt ma na celu stworzenie transgranicznego systemu bezpiecze\u0144stwa oraz wsp\u00f3lne usuwanie powsta\u0142ych zagro\u017ce\u0144. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez udzia\u0142 stra\u017cak\u00f3w we wsp\u00f3lnych transgranicznych szkoleniach i \u0107wiczeniach. W wy\u017cej wymienionych za\u0142o\u017ceniach b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 s\u0142u\u017cby wspomagaj\u0105ce takie jak: Pogotowie Ratunkowe, Policja, administracja samorz\u0105dowa itp., kt\u00f3re bior\u0105 czynny udzia\u0142 w realnych zdarzeniach, w zale\u017cno\u015bci od miejsca \u0107wicze\u0144 oraz mieszka\u0144cy. Szkolenia i \u0107wiczenia b\u0119d\u0105 powi\u0105zane z dzia\u0142aniami taktyczno-bojowymi, dyskusjami i wymian\u0105 do\u015bwiadcze\u0144 oraz doposa\u017ceniem stra\u017cak\u00f3w w innowacyjny sprz\u0119t ratowniczo-ga\u015bniczy. Do projektu zostan\u0105 w\u0142\u0105czone dzieci i personel szk\u00f3\u0142 tak, aby ca\u0142o\u015b\u0107 si\u0119 uzupe\u0142nia\u0142a wraz ze zmian\u0105 pokoleniow\u0105. Dzieci nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci jak si\u0119 zachowa\u0107 w sytuacji zagro\u017cenia \u017cycia w\u0142asnego oraz os\u00f3b postronnych. Konferencja skierowana do dzieci ma wyczuli\u0107 najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza, jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywa cz\u0142owiek w dba\u0142o\u015bci o otaczaj\u0105c\u0105 nas przyrod\u0119.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Stra\u017cacy na Pograniczu Polsko-Sakso\u0144skim, to innowacyjny sprz\u0119t ratowniczo \u2013 ga\u015bniczy, rozwijaj\u0105ca si\u0119 gospodarka, skuteczni wobec migracji ludno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "402459.00", "WARTOSC": "473481.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 02.2019 do 06.2021 ma na celu zwi\u0119kszenie o 10 liczby kobiet z Miasta i gminy wiej. \u017bary powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka poprzez zapewnienie opieki w \u017c\u0142obku nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie do 30.06.2021 r. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez utworzenie 10 nowych miejsc w \u017c\u0142obku J\u0119zykowa Chatka Puchatka dla dzieci do 3 roku \u017cycia (do 30.06.2019) oraz utrzymanie ich przez minimum 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 10 os\u00f3b (10K),bezrobotnych i biernych zaw. pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zw. z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierz/tacierzy\u0144skim lub rodzicielskim. W projekcie przewidziano osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - L.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 4 K - L.os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 4 K - L.os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 10 K", "BENEFICJENT": "J\u0118ZYKOWA \"CHATKA PUCHATKA\" MONIKA DOMINIAK", "TYTUL": "Nowe miejsca w Chatce Puchatka dla dzieci do 3 roku \u017cycia szans\u0105 na prac\u0119 dla rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "356588.81", "WARTOSC": "419516.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt - realizowany w okresie od VIII 2019 do VII 2020, Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie do VII.2020 r. dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego dla 20 dzieci (11dz/9 ch) z Gminy Miejskiej i Wiejskiej \u017bary w nowoutworzonych 2 oddzia\u0142ach, w tym Integracyjnym Oddziale Wychowania Przedszkolnego przy \u017b\u0142obku \"Radosny Szkrab\" oraz upowszechnienie wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d 20 nowo przyj\u0119tych dzieci (11 ch, 9 dz, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i deficytami rozwojowymi poprzez m.in.utworzenie 20 nowych miejsc w 2 OWP, udoskonalenie kwalifikacji/kompetencji 2 nauczycieli ww. OWP zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 pracy z tymi dzie\u0107mi Zadania: Adaptacja lokalu na potrzeby nowych OWP Utworzenie 2 OWP - zakup wyposa\u017cenia Funkcjonowanie dw\u00f3ch OWP Doskonalenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli wychowania przedszkolnego Zaj\u0119cia specjalistyczne Zadania doprowadz\u0105 do nw rezultatu: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 2 Utworzonych zostanie 20 nowych miejsc w 2 OWP, w tym jednym integracyjnym", "BENEFICJENT": "\u0141U\u017bYCKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA IM. JANA BENEDYKTA SOLFY Z SIEDZIB\u0104 W \u017bARACH", "TYTUL": "LSW w \u017barach zwi\u0119ksza dost\u0119p do edukacji przedszkolnej o nowe oddzia\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "510184.48", "WARTOSC": "600217.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na obj\u0119ciu wsparciem 70 UP (30K, 40M), w tym 10 ON (8M, 2K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu \u017carskiego (Gmina miejska i wiejska \u017bary, gmina wiejska i miejska Jasie\u0144, gmina miejska i wiejska Lubsko) - spe\u0142. kryt. form. nr 9. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa UP realizowana w okresie 01.01.2018 \u2013 31.08.2019. Cel g\u0142\u00f3wny jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO Lubuskie w obszarze wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. Projekt obejmuje dzia\u0142ania z zakresu reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej, realizowane przez CIS \u017bary. UP zrealizuj\u0105 indywidualne programy zatrudnienia, szkolenia zawodowe i wsparcie socjalne. Rezultat: nabycie umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie z problemami, niezb\u0119dne do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych i uzyskanie kwalifikacji zawodowych. Projekt przygotowuje UP do wykonywania zawodu pokoj\u00f3wka/sprz\u0105taczka, siostra PCK, pracownik porz\u0105dkowy, pracownik budowlany/technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych - zawody deficytowe zar\u00f3wno w powiecie \u017carskim, jak i w wojew\u00f3dztwie lubuskim (\u017ar\u00f3d\u0142o: https://barometrzawodow.pl/pl/lubuskie/prognozy-dla-powiatow).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - EDUKACYJNO - GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-17", "DATA_START": "2017-11-17", "DOFINANSOWANIE": "957412.04", "WARTOSC": "1126367.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "P polega na obj\u0119ciu wsparciem 100 UP i ich rodzin (40K, 60M), w tym 19 ON (11M, 8K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. z terenu powiatu \u017carskiego zielonog\u00f3rskiego, sul\u0119ci\u0144skiego, kro\u015bnie\u0144skiego i \u017caga\u0144skiego (obszary wiejskie - spe\u0142. kryt. prem. nr 4.) Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zaw i spo\u0142 UP realizowana w okresie 17.11.2017 \u201317.05.2019 z wykorzystaniem poradnictwa, kurs\u00f3w edukacyjnych, praktyk zawodowych przy wsp\u00f3\u0142udziale trener\u00f3w pracy i asystent\u00f3w ON. Cel g\u0142 jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO Lubuskie w obszarze wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia i adaptacji \u015brodowiskowej os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl spo\u0142. Projekt obejmuje dzia\u0142ania z zakresu reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej, realizowane przez CIS w \u017barach (za\u0142o\u017cyciel FCR) oraz KIS-y (za\u0142o\u017cyciel - ZLO). P zak\u0142ada opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji dla ka\u017cdego UP. Projekt przygotowuje UP do wykonywania zawodu sprz\u0105taczka, siostra PCK, pracownik budowlany/technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych - zawody deficytowe zar\u00f3wno w obszarach realizacji projektu i w wojew\u00f3dztwie lubuskim (\u017ar\u00f3d\u0142o: https://barometrzawodow.pl/pl/lubuskie/prognozy-dla-powiatow).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK LUBUSKICH ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Razem przeciw wykluczeniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2538260.19", "WARTOSC": "2986189.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "V etap projektu\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201d b\u0119dzie obejmowa\u0142 swym zasi\u0119giem prawie ca\u0142y obszar wsparcia. Zadania projektu realizowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno na obszarze podregionu jeleniog\u00f3rskiego \u2013 na terenie powiatu Zgorzeleckiego, w wojew\u00f3dztwie lubuskim \u2013 na terenie powiatu \u017barskiego oraz po sakso\u0144skiej stronie \u2013 w powiecie Goerlitz. W ramach projektu Gmina Zgorzelec wybuduje \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 na odcinku \u0141ag\u00f3w \u2013 Pokrzywnik wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i po\u0142\u0105czy tym samy o\u015b p\u00f3\u0142noc \u2013 po\u0142udnie z Partnerstwem Izerskim. Powiat Goerlitz przeprowadzi kompleksow\u0105 kampani\u0119 wizerunkow\u0105 dla marki\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201dpoprzez stworzenie i wdro\u017cenie dw\u00f3ch koncepcji marketingowych: Marketing krzy\u017cowy oraz kontent Marketing. Poprzez jednoczesne wykorzystanie odmiennych kana\u0142\u00f3w marketingowych powi\u0105zanych ze sob\u0105 czasowo, merytorycznie, wizualnie i formalnie mo\u017cliwe b\u0119dzie dotarcie do szerokiej grupy docelowej. Nieod\u0142\u0105cznym elementem kampanii wizerunkowej b\u0119dzie stworzenie i rozw\u00f3j trans dyscyplinarnych wystaw dot. Nysy pod nazw\u0105\u201eMiasto \u2013 kraj \u2013 rzeka\u201dz lokalizacj\u0105 po obu stronach Nysy, kt\u00f3ra opracowana b\u0119dzie przez Muzeum Przyrodnicze Senckenberg oraz Stowarzyszenie historyczne i kulturalne. Miasto Zgorzelec zagospodaruje Zalew Czerwona Woda rewitalizuj\u0105c tym samym nowy obiekt turystyczny. Gmina Pie\u0144sk zaadaptuje pomieszczenie i stworzy w nim Centrum Informacji Turystycznej oraz zakupi niezb\u0119dne wyposa\u017cenie. Ponadto Pie\u0144sk wykona oznakowanie 3 szlak\u00f3w rowerowych. Nadle\u015bnictwo Lipinki kontynuuje dzia\u0142ania z etapu IV i wybuduje kolejny odcinek \u015bcieki rowerowych a Gmina \u017bary zagospodaruje tereny wok\u00f3\u0142 akwen\u00f3w wodnych poprzez budow\u0119 infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej w pobli\u017cu istniej\u0105cych szlak\u00f3w rowerowych. Ponadto partnerzy partycypowa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c w zam\u00f3wieniach grupowych zaplanowanych w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko - niemieckiego - etap V / Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 5. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "365967.39", "WARTOSC": "433535.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Poniewa\u017c obecnie obserwujemy symptomy ocieplania si\u0119 klimatu transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych (TRANSGEA) b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cona wypracowaniu wsp\u00f3lnego podej\u015bcia metodycznego na potrzeby przeciwdzia\u0142ania ekstremalnym zjawiskom pogodowym w rejonie przygranicznym Polski i Saksonii. Wa\u017cnym elementem projektu jest zainicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie ekologii oraz podzielenia zada\u0144 projektowych na trzy bloki tematyczne: wiedza, wsp\u00f3\u0142praca z JST oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. analizy warunk\u00f3w hydroklimatycznych w powiatach regionu wsparcia, mapa oceny wra\u017cliwo\u015bci regionu na zachodz\u0105ce zmiany klimatu, katalog dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych oraz poradnik dla samorz\u0105dowc\u00f3w i materia\u0142y szkoleniowe. Kolejny pakiet dotyczy wsp\u00f3\u0142pracy z JST (gminy) oraz spo\u0142eczno\u015bciami lokalnymi. W ramach projektu zostan\u0105 zaproszone do wsp\u00f3\u0142pracy wybrane gminy, dla kt\u00f3rych przeprowadzone b\u0119dzie szkolenie i debaty dotycz\u0105ce adaptacji do zmian klimatu. Planowane jest przeprowadzenie debaty dla mieszka\u0144c\u00f3w, w ramach, kt\u00f3rych spo\u0142eczno\u015bci lokalne b\u0119d\u0105 mia\u0142y okazj\u0119 wypowiedzie\u0107 si\u0119 w sprawie podejmowania lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu i przekaza\u0107 swoje rekomendacj\u0119 samorz\u0105dom. Ostatnie dzia\u0142anie projektowe jest skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w regionu pogranicza. W ramach tego pakietu planuje si\u0119 przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej i senior\u00f3w oraz licznych dzia\u0142a\u0144 pokazowych. Efekty wsp\u00f3\u0142pracy i produkty projektu TRANSGEA pozwol\u0105 stworzy\u0107 aktualny obraz warunk\u00f3w klimatycznych powiat\u00f3w w obszarze pogranicza polsko-sakso\u0144skiego, a tak\u017ce dadz\u0105 szeroki wachlarz dobrych praktyk adaptacji do zmian klimatu w wymiarze lokalnym. Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia o ocenie zagro\u017ce\u0144 klimatycznych, konsekwencjach nast\u0119pstw ekstremalnych zjawisk pogodowych i zmian klimatycznych pozwoli przygotowa\u0107 ich do podejmowania inicjatyw zwi\u0105zanych z adaptacjami do zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "TRANSGEA - Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2072454.96}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1493095.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1275356.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1033895.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 786331.1199999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 732545.9199999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 584271.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 574542.39}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 554092.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 541428.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 442064.7299999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 420919.64}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 418235.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 260791.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 208447.33}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 148898.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 140759.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 134197.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 111097.45999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 92337.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 90097.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 78437.08}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78107.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 68743.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 58846.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53541.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44720.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 44584.83}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 41725.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38514.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38376.13}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 36362.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 32975.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 26039.18}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23809.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22497.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18347.25}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 18200.37}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 17756.559999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16659.29}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14996.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12896.58}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9889.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8686.26}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7849.3}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 5000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4499.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4176.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3729.19}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3675.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3480.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 3367.28}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3209.86}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2460.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1077.63}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 740.07}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 664.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 567.68}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 175.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.21}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2524890.55}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2092255.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1058056.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 947603.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 565075.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 215792.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 167016.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 155525.65000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 122889.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119829.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 105043.31}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 101432.23}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 100000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 7917.13}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12720146.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4183332.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 496040.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 494335.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 475016.63}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 302264.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 239236.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 194946.62999999998}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 159200.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54448.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43182.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41350.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40612.11}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 37019.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 31976.86}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15035.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10062.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8575.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2794.25}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1650.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1596.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8716054.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2685154.8299999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 885887.96}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 761986.8500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 630576.58}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 460866.71}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 422002.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 419562.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259899.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 234054.65000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 164554.68000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 154093.46000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 99434.98000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 89937.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 82762.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78147.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 70659.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 65906.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 57840.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 48485.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 30530.1}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23435.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20560.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2960.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1523.46}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 396.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 361462.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69987.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 63787.51}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 490415.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 394405.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 376670.37}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 42226.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 114920.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81046.75000000001}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 777000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 194171.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73038.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36924.81}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6586.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie i ograniczanie skutk\u00f3w patologii spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 51790.8}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2003.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253931.67999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41687.20999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4495.07}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3171531.55}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2746910.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2089130.2299999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1062516.9599999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1020684.6399999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 870690.9800000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 712869.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 418235.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 291998.55}, {"name": "Rodzina", "value": 242338.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 140759.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 92552.42}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77876.15}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18028.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10309.300000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9889.17}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 740.07}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 175.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2524890.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2379101.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1058056.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 947603.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 666508.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 338681.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 155525.65000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 150000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 105043.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7917.13}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17378495.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1118759.7299999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 584763.2300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 325825.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63748.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43182.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41350.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 24986.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1650.07}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10917044.860000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3405451.1499999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 666283.8099999999}, {"name": "Rodzina", "value": 576838.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 460866.71}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 167190.19000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 82762.33}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 65906.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48485.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30530.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23435.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20560.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1523.46}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 396.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 361462.54}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 69987.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 63787.51}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 490415.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 418896.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 394405.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 114920.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 71371.51000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9675.24}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 844736.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 194171.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38424.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9688.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 51790.8}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2003.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 242024.28999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11907.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39585.85999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2101.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2787.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1707.3899999999999}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18197672.45, "v": "18,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.92, "v_pc": "1468,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12828267.370000001, "v": "12,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4606375.72, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 545753.71, "v": "545,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 90097.22, "v": "90,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 58846.56, "v": "58,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 41725.01, "v": "41,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 26039.18, "v": "26,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 393.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 567.68, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14587400.45000001, "v": "14,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.99, "v_pc": "1177,26 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10701538.900000002, "v": "10,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 1615296.5100000002, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.07}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 843590.68, "v": "843,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 674209.6599999999, "v": "674,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 260775.99000000002, "v": "260,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 181016.05000000002, "v": "181,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103076.34999999999, "v": "103,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 92337.08, "v": "92,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 77183.1, "v": "77,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38376.13, "v": "38,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5032095.219999997, "v": "5,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.27, "v_pc": "406,11 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3628607.599999999, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.1}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 500409.79000000004, "v": "500,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 410929.31999999995, "v": "410,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 163699.05000000002, "v": "163,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 114920.0, "v": "114,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 114057.45999999999, "v": "114,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78147.0, "v": "78,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4731246.649999999, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.78, "v_pc": "381,83 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2155217.29, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1790602.02, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.84}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 376670.37, "v": "376,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 148898.08, "v": "148,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85653.61, "v": "85,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 78437.08, "v": "78,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53541.9, "v": "53,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 42226.3, "v": "42,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4311642.98, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.09, "v_pc": "347,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2966955.28, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.81}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 846566.0900000001, "v": "846,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.63}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 494090.17, "v": "494,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13414.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.45}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 3367.28, "v": "3,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 664.16, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4129288.5499999993, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.79, "v_pc": "333,25 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2810902.69, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.07}, {"name": "Biblioteki", "value": 777000.0, "v": "777,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 366705.29999999993, "v": "366,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 174680.56, "v": "174,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3218155.01, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.29, "v_pc": "259,72 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "161.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2520688.36, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 555336.1699999999, "v": "555,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.25}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 119632.59999999999, "v": "119,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 378.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22497.88, "v": "22,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2847560.5000000005, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68, "v_pc": "229,81 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 805385.9499999997, "v": "805,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 541428.18, "v": "541,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 496040.3, "v": "496,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 302264.79, "v": "302,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 239236.22, "v": "239,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 208447.33, "v": "208,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140085.21999999997, "v": "140,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44720.0, "v": "44,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 32975.5, "v": "32,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 17756.559999999998, "v": "17,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15043.869999999999, "v": "15,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4176.58, "v": "4,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1368839.26, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25, "v_pc": "110,47 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1368839.26, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 948493.0099999999, "v": "948,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55, "v_pc": "76,55 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "47.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 767286.45, "v": "767,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.89}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.54}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14996.7, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.58}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3209.86, "v": "3,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 470504.68999999994, "v": "470,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77, "v_pc": "37,97 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 276333.23, "v": "276,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 194171.46, "v": "194,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.26}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 447988.54000000004, "v": "447,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "36,15 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "226.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 447988.54000000004, "v": "447,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 148955.08000000002, "v": "148,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,02 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 125145.98000000001, "v": "125,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.01}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23809.1, "v": "23,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.98}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 136860.96, "v": "136,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,05 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 95998.96, "v": "96,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.14}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 36362.0, "v": "36,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 75095.17, "v": "75,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 72635.17, "v": "72,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63748.67, "v": "63,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,14 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54448.67, "v": "54,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9300.0, "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie i ograniczanie skutk\u00f3w patologii spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 51790.8, "v": "51,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,18 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 51790.8, "v": "51,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 26685.01, "v": "26,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "145.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6242.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24986.55, "v": "24,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.63}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1698.46, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.36}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9889.17, "v": "9,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,80 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9889.17, "v": "9,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 740.07, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 740.07, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}