{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Jasie\u0144", "ludnosc": 7126, "budzet": {"dochody": "33,01 mln z\u0142", "wydatki": "34,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,02 mln z\u0142", "wydatki": "1,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3466265600000136}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3466265600000136}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.087575879999999}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.087575879999999}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0672543600000068}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0672543600000068}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6134798699999637}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6134798699999637}], "dochod_ue": "766,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,91 mln z\u0142", "gmina_pc": "829.5 z\u0142", "powiat": "4,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "569.9 z\u0142", "wojewodztwo": "4,53 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "222,78 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,04 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,48 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-12-21", "DOFINANSOWANIE": "2981461.35", "WARTOSC": "6753837.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu dotyczy sieci kanalizacyjnej z przy\u0142\u0105czeniami i b\u0119dzie mia\u0142a miejsce w granicach Aglomeracji Jasie\u0144 [AJ], kt\u00f3ra zosta\u0142a wyznaczona rozporz\u0105dzeniem nr 47/2005 Wojewody Lubuskiego z 11.10.2005r. w sprawie wyznaczenia AJ (Dz. U. Woj. Lubuskiego Nr 73. Poz. 1321), kt\u00f3re zosta\u0142o zmienione uchwa\u0142\u0105 nr XLII/492/13 Sejmiku Woj. Lubuskiego z 2.12.2013r. w sprawie wyznaczenia AJ, i ponownie zosta\u0142a zmieniona uchwa\u0142\u0105 nr XXIV/325/16 Sejmiku Woj. Lubuskiego z 10.10.2016r. zmieniaj\u0105ca uchwa\u0142\u0119 w sprawie wyznaczenia AJ o r\u00f3wnowa\u017cnej liczbie mieszka\u0144c\u00f3w 3 659. Co wi\u0119cej, granice niniejszej aglomeracji zosta\u0142y zweryfikowane zgodnie z nowelizowan\u0105 ustaw\u0105 Prawo wodne. Zatem celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki w zakresie odprowadzania i oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych i przemys\u0142owych, poprzez ograniczenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do w\u00f3d i gleby na terenie AJ. Aby mo\u017cliwe by\u0142o osi\u0105gni\u0119cie ww. celu, realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z takich zada\u0144, jak: I. Opracowanie dokumentacji proj., w tym: a) projektu budowlanego oraz kosztorys\u00f3w (koszt w\u0142asny ZK Sp. z o.o./ Gminy Jasie\u0144) b) dokumentacji aplikacyjnej, w tym wniosku o dof. (koszt niekwal.) i SW (koszt kwal.), a nast\u0119pnie jej aktualizacja (koszt kwal.) II. Przeprowadzenie nadzoru inwestorskiego (koszt kwal.) III. Budowa systemu kanalizacji grawitacyjnej i t\u0142ocznej w AJ (koszt kwal.) IV. Promocja, w tym: a) wykonanie tablic info.-prom. (koszt kwal.) Efektem tak zaplanowanego projektu b\u0119dzie wybudowanie do 30.05.2019r. 5 052,52 m (tj. 5,05252 km) sieci kanalizacji sanitarnej, dzi\u0119ki czemu 1 176 dodatkowych mieszka\u0144c\u00f3w AJ b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Zak\u0142ad Komunalny Sp. z o.o. w Jasieniu, kt\u00f3ry b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 powsta\u0142\u0105 w efekcie realizacji niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia infrastruktur\u0105 w ramach wype\u0142niania obowi\u0105zk\u00f3w opisanych wy\u017cej. Zak\u0142ad ten b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c w\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej infrastruktu", "BENEFICJENT": "\u201dZAK\u0141AD KOMUNALNY\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sie\u0107 kanalizacyjna z przy\u0142\u0105czeniami w miejscowo\u015bci Jasie\u0144 obejmuj\u0105ca ul. I Armii, Agrestow\u0105, cz\u0119\u015b\u0107 Le\u015bnej, Tokarsk\u0105, Geodet\u00f3w, Ko\u015bcieln\u0105, Energetyczn\u0105, Zieln\u0105, Ko\u015bciuszki, cz\u0119\u015b\u0107 Sowiej, Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich, Wary\u0144skiego, Poln\u0105, Parkow\u0105, Ogrodow\u0105 i cz\u0119\u015b\u0107 Okrzei", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "5461731.37", "WARTOSC": "9735204.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony. Cel bezpo\u015bredni, a tym samym projekt, jest zgodny z celami Programu Operacyjnego, osi priorytetowej oraz dzia\u0142ania i poddzia\u0142ania. Budowa inteligentnej sieci przesy\u0142owej na terenie gmin Krosno Odrza\u0144skie, Gubin, Maszewo, Cybinka, Lubsko, Jasie\u0144 i Brody umo\u017cliwi zaimplementowanie funkcjonalno\u015bci SMART, jak r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie inteligentnych licznik\u00f3w u cz\u0119\u015bci odbiorc\u00f3w obj\u0119tych projektem, pozwalaj\u0105cych na monitorowanie zu\u017cycia energii elektrycznej w czasie rzeczywistym. Projekt przewiduje modernizacj\u0119 obecnej sieci elektroenergetycznej na wskazanym terenie. Obecna konfiguracja zasilania wskazanych gmin na terenie Oddzia\u0142u Zielona G\u00f3ra odznacza si\u0119 wysokim stopniem awaryjno\u015bci (ci\u0105gi linowe na terenie projektu charakteryzuj\u0105 si\u0119 jednymi z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w SAIDI dla ci\u0105g\u00f3w SN) oraz znacznym zu\u017cyciem ze wzgl\u0119du na brak istotnych modernizacji w przeci\u0105gu ostatnich lat. Infrastruktura ta uniemo\u017cliwia wprowadzenie w pe\u0142ni zautomatyzowanej identyfikacji uszkodze\u0144 wraz z pe\u0142n\u0105 rekonfiguracj\u0105 przywr\u00f3cenia zasilania odbiorcom, powoduj\u0105c uci\u0105\u017cliwe dla odbiorc\u00f3w przerwy w dostawach energii. W znacznym stopniu ograniczone s\u0105 tak\u017ce wdro\u017cenia funkcjonalno\u015bci SMART oraz potencjalne przy\u0142\u0105czenia nowych odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja przedmiotowego projektu wynika z potrzeb zapewnienia zwi\u0119kszonej pewno\u015bci zasilania poprzez zautomatyzowanie procesu identyfikacji uszkodze\u0144 oraz odbudowy sieci z zastosowaniem automatyki (FDIR). Na wybranych do modernizacji obszarach znajduj\u0105 si\u0119 odbiorcy o znacznych mocach przy\u0142\u0105czeniowych, jednak ograniczenia techniczne sieci infrastrukturalnej nie pozwalaj\u0105 na wykorzystanie ich potencja\u0142u w pe\u0142ni i gro\u017c\u0105 dalszymi powa\u017cnymi awariami, w tym o charakterze katastrofalnym.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci inteligentnej na terenie zachodniej Polski (OD Zielona G\u00f3ra) poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w przep\u0142ywu pr\u0105d\u00f3w zwarciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "412637.32", "WARTOSC": "485455.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od 2019 do 2020 \u2013 zwi\u0119ksza dost\u0119p do wychowania przedszkolnego dla 25 dzieci z Gminy Jasie\u0144 w nowoutworzonym oddziale w OWP w Jasieniu oraz upowszechnia wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d og\u00f3\u0142em 175 dzieci (w 4 istniej\u0105cych odd.+1 nowy odd.), ucz\u0119szczaj\u0105cych do istniej\u0105cego OWP. Oczekiwanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie u dzieci kompetencji spo\u0142-eduk. wyr\u00f3wnuj\u0105cych ich szanse eduk., a tak\u017ce u\u0142atwiaj\u0105cych pokonywanie kolejnych etap\u00f3w edukacyjnych w przysz\u0142o\u015bci wskutek kompleksowego programu rozwojowego OWP obejmuj\u0105cego: -utworzone nowego oddzia\u0142u przedszkolnego (25 miejsc) i utrzymanie przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. -us\u0142ugi edukacyjne dla 175 dzieci w wieku przedszkol. z Gminy Jasie\u0144 poprzez dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne (w tym specjalistyczne \u2013 wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP). -doskonalenie kompetencji 9 nauczycieli OWP. -prace remontowo-adaptacyjne w OWP w celu uruch. nowego oddzia\u0142u -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych, -dostosowanie 4 istniej\u0105cych miejsc OWP do po potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA JASIE\u0143/ZESP\u00d3\u0141 SZKOLNO PRZEDSZKOLNY W JASIENIU", "TYTUL": "Przedszkole dla wszystkich - nowa jako\u015b\u0107 i wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej w Gminie Jasie\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2763948.76", "WARTOSC": "3251704.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eWdro\u017cenie zintegrowanej platformy e- us\u0142ug w partnerskich gminach powiatu \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego\u201d realizowany jest w formule partnerstwa, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja NATURA Polska a partnerami gminy wiejskie \u017bary, Trzebiel, Przew\u00f3z, Tuplice oraz gmina miejsko-wiejska Jasie\u0144 i miasto \u017baga\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu rozwoju technologii informacyjno-komunikacyjnych i wzrost ich wykorzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w gmin i miast obj\u0119tych partnerstwem. Osi\u0105gni\u0119cie planowanego celu przyczyni si\u0119 do uzyskania efekt\u00f3w: - mieszka\u0144cy gmin i miast i przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdalnego za\u0142atwiania spraw w urz\u0119dach, - mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy nie b\u0119d\u0105 ponosili koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z osobist\u0105 wizyt\u0105 w urz\u0119dzie, - mieszka\u0144cy odczuj\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, - urz\u0119dy gmin obni\u017c\u0105 koszty \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych. Konsekwencj\u0105 realizacji celu g\u0142\u00f3wnego w d\u0142ugim okresie czasu b\u0119dzie poprawa sprawno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142ania ww. urz\u0119d\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w trzech etapach: przygotowanie, realizacja inwestycji i wdro\u017cenie, obejmuj\u0105cych dzia\u0142ania: 1. studium wykonalno\u015bci projektu, 2. zakup oprzyrz\u0105dowania \u2013 tablety, komputery stacjonarne, urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, 3. zakup aplikacji: Platforma e-mieszkaniec oraz mobilna aplikacja e-mieszkaniec wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105; Platforma e-radny oraz mobilna aplikacja e-radny wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105, Platforma e-cmentarz oraz mobilna aplikacja e-cmentarz wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105 Platforma e-podatki, platforma LSI, e-wnioski gminy wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105, 4. promocja projektu, 5. doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski, Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia Rozliczanie projektu). Projekt jest przygotowany do realizacji, Beneficjent wykazuje zdolno\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105 do realizacji projektu,", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NATURA POLSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanej platformy e- us\u0142ug w partnerskich gminach powiatu \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "997247.88", "WARTOSC": "1173232.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "P polega na obj\u0119ciu wsparciem 92 UP (35K,57M), w tym 13ON (5K,8M), zag. ub\u00f3st. i wykl. spo\u0142. z terenu powiatu \u017carskiego - spe\u0142. kryt. form. nr 8. Celem g\u0142\u00f3wnym p jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 92 UP(35 K 57M) w tym 13 ON os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.01.2020r. do 30.04.2021r.,oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc w CIS \u017bary z 36 do 46 (zwi\u0119kszenie o 10 miejsc). P obejmuje dzia\u0142ania z zakresu reintegracji spo\u0142-zawodowej realizowane przez CIS \u017bary. P zak\u0142ada dzia\u0142ania adaptacyjno-remontowe bazy w celu podniesienia standardu CIS. P przygotowuje UP do wykon. zawodu brukarza z warszt. z dosk. umiej\u0119t. w zakr. prac porz\u0105dk. z piel\u0119gnacj\u0105 ter. zielonych, Siostra PCK wraz z warszt. dosk. umiej\u0119tno\u015bci z zakresu profesjonalnego sprz\u0105tania oraz w zawodzie pokoj\u00f3wka, pracownika rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie wraz z warsztatami z doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie prac porz\u0105dkowych z piel\u0119gnacj\u0105 teren\u00f3w zielonych. Wybrane szkolenia poza warsztatami z zakresu dosk. umiej\u0119t. w zakresie prac porz\u0105d. z piel\u0119g. ter. ziel. s\u0105 zgodne z Barometrem zawod\u00f3w 2019 dla powiatu \u017carskiego, opub. przez PUP \u017bary: www.barmetrzawodow.pl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Reintegracja szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "510184.48", "WARTOSC": "600217.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na obj\u0119ciu wsparciem 70 UP (30K, 40M), w tym 10 ON (8M, 2K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu \u017carskiego (Gmina miejska i wiejska \u017bary, gmina wiejska i miejska Jasie\u0144, gmina miejska i wiejska Lubsko) - spe\u0142. kryt. form. nr 9. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa UP realizowana w okresie 01.01.2018 \u2013 31.08.2019. Cel g\u0142\u00f3wny jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO Lubuskie w obszarze wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. Projekt obejmuje dzia\u0142ania z zakresu reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej, realizowane przez CIS \u017bary. UP zrealizuj\u0105 indywidualne programy zatrudnienia, szkolenia zawodowe i wsparcie socjalne. Rezultat: nabycie umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie z problemami, niezb\u0119dne do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych i uzyskanie kwalifikacji zawodowych. Projekt przygotowuje UP do wykonywania zawodu pokoj\u00f3wka/sprz\u0105taczka, siostra PCK, pracownik porz\u0105dkowy, pracownik budowlany/technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych - zawody deficytowe zar\u00f3wno w powiecie \u017carskim, jak i w wojew\u00f3dztwie lubuskim (\u017ar\u00f3d\u0142o: https://barometrzawodow.pl/pl/lubuskie/prognozy-dla-powiatow).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - EDUKACYJNO - GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1277.5846042660678, "v": "9,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1277,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 699.6369548133595, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 260.73236458040975, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 136.28939657591917, "v": "971,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 56.571293853494254, "v": "403,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42.142798203760876, "v": "300,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40.87426326129666, "v": "291,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28.746591355599215, "v": "204,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.09841425764805, "v": "36,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.00202918888577, "v": "35,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.4904981756946394, "v": "17,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1223.1429666011788, "v": "8,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1223,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 684.7722761717653, "v": "4,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 465.5359570586585, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48.23379455515015, "v": "343,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 14.01455655346618, "v": "99,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10.541756946393487, "v": "75,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.04462531574515857, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 312.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 531.1159360089813, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "531,12 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 484.42563570025266, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19.48675554308167, "v": "138,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.904623912433342, "v": "99,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.346730283468988, "v": "59,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.952190569744597, "v": "35,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 440.45175694639346, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "440,45 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 178.11290625877066, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 125.74503788941904, "v": "896,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 59.96797642436149, "v": "427,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 34.09519365703059, "v": "242,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33.530489755823744, "v": "238,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9.000152960987933, "v": "64,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 416.905388717373, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 356.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "416,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 378.98972214426044, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1576.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 34.26621526803255, "v": "244,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 205.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2.9281378052203197, "v": "20,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7213134998596689, "v": "5,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 350.06988633174296, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "350,07 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94.33038170081393, "v": "672,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93.2695495369071, "v": "664,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 60.81085321358406, "v": "433,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 35.1913780522032, "v": "250,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 30.288586865001403, "v": "215,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17.96239124333427, "v": "128,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7.049559360089812, "v": "50,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.988802975021049, "v": "42,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.767027785573954, "v": "33,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.4113555992141454, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 160.63359809149594, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "160,63 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 107.27017120404153, "v": "764,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 52.48386191411732, "v": "374,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8419870895312939, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.03757788380578164, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 129.77119000841986, "v": "924,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 462.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "129,77 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "142.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 125.25252596126859, "v": "892,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 553.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.6839741790625877, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4313780522031996, "v": "10,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.4033118158854898, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 86.44947656469267, "v": "616,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "86,45 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 86.44947656469267, "v": "616,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58.10464215548695, "v": "414,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "58,10 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 47.8198147628403, "v": "340,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.284827392646646, "v": "73,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51.43039573393208, "v": "366,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,43 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 21.72246561886051, "v": "154,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.236136682570866, "v": "115,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.471793432500702, "v": "96,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33.86786836935167, "v": "241,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,87 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.15115632893629, "v": "164,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9.902909065394331, "v": "70,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1826.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8138029750210497, "v": "5,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 29.307739264664605, "v": "208,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,31 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 29.307739264664605, "v": "208,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24.821317709795114, "v": "176,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,82 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "48.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 13.400179623912434, "v": "95,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.215994948077463, "v": "44,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.7749087847319673, "v": "26,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4302343530732529, "v": "10,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19.745200673589675, "v": "140,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,75 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17.14500841987089, "v": "122,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2.1049677238282345, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.4642857142857143, "v": "3,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 310.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.03093881560482739, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 8.98786135279259, "v": "64,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 978.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,99 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8.819463934886333, "v": "62,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1496.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.16839741790625878, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8.735861633454954, "v": "62,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,74 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.735861633454954, "v": "62,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.1076298063429695, "v": "50,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,11 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.297361773786135, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.178360931799045, "v": "22,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.43053325849003643, "v": "3,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2013738422677519, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1.001187201796239, "v": "7,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2070.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1.001187201796239, "v": "7,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}