{"gmina": "\u017bary", "typ_gminy": "gmina miejska \u017bary", "kod_gus": "020811411021", "kod_gus_powiatu": "020811411000", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "podregion_eurostat": "PL432", "ludnosc": "38'048", "budzet": {"dochody": "183,98 mln z\u0142", "wydatki": "191,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 145831658.57000014, "dane1": 144115434.82999992, "dane2": 144115434.82999992, "dane3": 1716223.7400002182}, {"label": "2017", "dane0": 160150638.75000006, "dane1": 167520119.73, "dane2": 160150638.75000006, "dane4": 7369480.97999993}, {"label": "2018", "dane0": 163509310.41000012, "dane1": 162755101.8400001, "dane2": 162755101.8400001, "dane3": 754208.5700000226}, {"label": "2019", "dane0": 183984289.16000003, "dane1": 191841379.52, "dane2": 183984289.16000003, "dane4": 7857090.3599999845}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23990629.66, "dane1": 45225667.36}, {"label": "2017", "dane0": 24539652.29, "dane1": 47860708.65}, {"label": "2018", "dane0": 24789140.189999998, "dane1": 47578953.38999998}, {"label": "2019", "dane0": 27857219.920000006, "dane1": 51662244.48000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,82 mln z\u0142", "wydatki": "5,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.716223740000218}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.716223740000218}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.3694809799999295}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.3694809799999295}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7542085700000226}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7542085700000226}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -7.857090359999985}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -7.857090359999985}], "dochod_ue": "3,89 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "73,13 mln z\u0142", "gmina_pc": "1921.9 z\u0142", "powiat": "21,68 mln z\u0142", "powiat_pc": "569.9 z\u0142", "wojewodztwo": "24,16 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,03 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "14,39 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "142,53 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 27857219.920000006, "wydatki": 51662244.48000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "12746103.05", "WARTOSC": "31620524.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacyjny bistabilny przeka\u017anik przemys\u0142owy kt\u00f3ry poprzez wprowadzenie funkcji bistabilno\u015bci oraz popraw\u0119 trwa\u0142o\u015bci elektrycznej b\u0119dzie dawa\u0142 u\u017cytkownikowi korzy\u015bci w postaci obni\u017cenia koszt\u00f3w energii oraz koszt\u00f3w element\u00f3w wykonawczych u\u017cywanych w automatyce. Rezultatem projektu b\u0119dzie tak\u017ce innowacyjna technologia produkcji przeka\u017anik\u00f3w, kt\u00f3ra dzi\u0119ki automatyzacji b\u0119dzie dawa\u0142a firmie Relpol korzy\u015bci w postaci przyspieszonego cyklu produkcyjnego, obni\u017conej wadliwo\u015bci procesu, obni\u017conych koszt\u00f3w wytworzenia. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykonanie kompleksowych prac badawczo \u2013 rozwojowych, maj\u0105cych na celu opracowanie bistabilnego przeka\u017anika przemys\u0142owego oraz przemys\u0142owej technologii produkcji przeka\u017anik\u00f3w charakteryzuj\u0105cej si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 wydajno\u015bci\u0105 oraz obni\u017con\u0105 wadliwo\u015bci\u0105 procesu. Dost\u0119pne obecnie na rynku przeka\u017aniki nale\u017c\u0105ce do grupy, do kt\u00f3rej kwalifikuje si\u0119 przeka\u017anik b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu posiadaj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 elektryczn\u0105 na poziomie maksymalnie 100 000 zadzia\u0142a\u0144 oraz pozbawione s\u0105 funkcji bistabilno\u015bci. Tymczasem, dzi\u0119ki przeprowadzeniu prac B+R, w tym zaprojektowaniu linii technologicznej z autorskimi modu\u0142ami zestawu zwory, monta\u017cu element\u00f3w mechanicznych, lutowniczym, kontrolnym i systemem transportowym Relpol b\u0119dzie w stanie podnie\u015b\u0107 trwa\u0142o\u015b\u0107 elektryczn\u0105 swojego przeka\u017anika do 120 000 zadzia\u0142a\u0144 oraz wprowadzi\u0107 w nim funkcj\u0119 bistabilno\u015bci. SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "RELPOL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie przemys\u0142owych przeka\u017anik\u00f3w bistabilnych oraz przemys\u0142owej technologii ich produkcji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 335.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "20184905.11", "WARTOSC": "25810719.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy uzbrojenia: \u2022fragmentu strefy przemys\u0142owej \u201eLotnisko\u201d, po\u0142o\u017conej w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci miasta \u017bary o powierzchni 5,7962 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej na p\u00f3\u0142noc od ul. Asnyka w \u017baganiu wzd\u0142u\u017c drogi krajowej nr 12 o powierzchni 10,3382 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie Kad\u0142ubia (Gmina \u017bary) o powierzchni 15,6979 ha, \u2022strefy przemys\u0142owej po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Tomaszowo o powierzchni 36,0297 ha. oraz promocji gospodarczej. W \u017barsko \u2013 \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym widoczna jest niewystarczaj\u0105ca aktywno\u015b\u0107 gospodarcza, kt\u00f3r\u0105 nale\u017cy wskaza\u0107 jako problem g\u0142\u00f3wny. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, znajduj\u0105cym si\u0119 na poziomie rezultatu, jest zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci gospodarczej w \u017barsko - \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym. Okres realizacji:II kw. 2016 r.-I kw. 2020 r w ramach Kontraktu Lubuskiego. Podmioty projektu: Gmina \u017bary o statusie miejskim, Gmina \u017bary, Gmina \u017baga\u0144 o statusie miejskim, Gmina \u017baga\u0144. Grupy docelowe. Potencjalni inwestorzy, kt\u00f3rzy mog\u0105 zlokalizowa\u0107 planowane inwestycje (zak\u0142ady przemys\u0142owe)oraz mieszka\u0144cy gmin \u017b\u017bOF (a szerzej \u2013 mieszka\u0144cy ca\u0142ych powiat\u00f3w \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego). Produkt: Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych (67,862 ha) Rezultat: Liczba inwestycji zlokalizowanych na przygotowanych terenach inwestycyjnych (4 szt) Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych udost\u0119pnionych inwestorom (2 ha) G\u0142\u00f3wne etapy: \u2022przygotowanie projektu, przetarg, roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski, promocja.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Utworzenie \u017baga\u0144sko - \u017barskiej Strefy Gospodarczej w \u017barsko \u2013 \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-08-11", "DOFINANSOWANIE": "5844651.16", "WARTOSC": "10309556.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu, kt\u00f3rego przedmiotem jest rewitalizacja zespo\u0142u parkowo-folwarcznego w \u017barach oraz utworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych, jest przywr\u00f3cenie oraz nadanie nowych funkcji (gospod., edukacyjnych., turyst., rekreacyjnych, spo\u0142., i kulturalnych) zdegradowanej cz\u0119\u015bci miasta. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na: -przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu, -odtworzenie walor\u00f3w historycznych, -popraw\u0119 stanu technicznego obiekt\u00f3w zabytkowych, -popraw\u0119 jako\u015bci przestrzeni publicznych, -stworzenie funkcjonalnej przestrzeni publicznej, -zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej i osiedle\u0144czej okolicy. Inwestycja obejmowa\u0107 b\u0119dzie rewitalizacj\u0119 zespo\u0142u parkowo \u2013 folwarcznego, w zakresie kompleksowej rewaloryzacji zabytkowego parku oraz rewitalizacji budynku pofolwarcznego. Po wykonaniu projektu parkowi i obiektowi nadane zostan\u0105 nowe funkcje. Projekt zak\u0142ada przywr\u00f3cenie parkowi walor\u00f3w historycznych i funkcjonalnych poprzez gospodark\u0119 drzewostanem, renowacj\u0119 i odtworzenie zabytkowych obiekt\u00f3w budowlanych, usytuowanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury, a tak\u017ce element\u00f3w infrastruktury. W budynku pofolwarcznym powstanie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych, w kt\u00f3rym realizowane b\u0119d\u0105 m.in. zaplanowane w ramach programu rewitalizacji projekty ukierunkowane na przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Jedna z sal zostanie zaadaptowana jako miejsce organizacji spotka\u0144 i wydarze\u0144 kulturalnych. W ramach projektu zakupione zostanie wyposa\u017cenie, umo\u017cliwiaj\u0105ce prawid\u0142owe funkcjonowanie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy \u017bary o statusie miejskim oraz mieszka\u0144cy powiatu \u017carskiego. Wg stanu na dzie\u0144 31.12.2015r. Gmin\u0119 zamieszkiwa\u0142o 38287 os. Z powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 tak\u017ce osoby odwiedzaj\u0105ce miasto. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 przede wszystkim osoby korzystaj\u0105ce z powsta\u0142ej infrastruktury i zrewaloryzowanego parku, szukaj\u0105cy odpoczynku oraz miejsca do rekreacji. Odbiorcami inwestycji b\u0119d\u0105 osoby w", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Rewitalizacja zespo\u0142u parkowo - folwarcznego w \u017barach wraz z utworzeniem Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-12", "DATA_START": "2016-08-13", "DOFINANSOWANIE": "3762089.97", "WARTOSC": "10493292.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w \u017barach przy ul. Przemys\u0142owej 5 (o\u015brodek subregionalny). Zakupione \u015brodki trwa\u0142e i WNMiP (szt.): - drukarka offsetowa w technologii H-UV (1), - big\u00f3wka z agregatem falcuj\u0105cym (1), - ploter z ramieniem robotycznym (1), - wagi z okablowaniem (21), - miernik laserowy z oprzyrz\u0105dowaniem (1), - falcerka do ulotek farmaceutycznych i map (1), - krajarka jednono\u017cowa (1), - oprogramowanie do projektowania kszta\u0142t\u00f3w (1), - oprogramowanie integruj\u0105ce lini\u0119 produkcyjn\u0105 z wagami i miernikiem laserowym (1). - sto\u0142y rolkowe (18). - zestaw komputerowy (1). Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 8 360,20 tys. z\u0142 netto. Liczba zakupionych: - \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: 46, - WNMiP: 2. Realizacja zada\u0144 rozpocznie si\u0119 13.08.2016 r. i zako\u0144czy 12.08.2017 r. Harmonogram realizacji projektu: 13.08.2016: podpisanie umowy z dostawc\u0105, poniesienie kosztu I transzy za drukark\u0119 offsetow\u0105 w technologii H-UV, 01.01.2017: podpisanie um\u00f3w z dostawcami pozosta\u0142ych maszyn i oprogramowania, 01.05.2017: poniesienie kosztu II transzy za drukark\u0119 offsetow\u0105 w technologii H-UV, 12.08.2017: poniesienie kosztu III transzy za drukark\u0119 offsetow\u0105 w technologii U-UV oraz kosztu pozosta\u0142ych maszyn i oprogramowania. Wdro\u017cone innowacje: - wa\u017cenie w procesie produkcji offsetowej z wykonaniem opakowania, - mierzenie stosu w procesie produkcji offsetowej z wykonaniem opakowania, - wycinanie spersonalizowane, - lakierowanie w technologii drip off, - opakowania personalizowane, - mapy, - ulotki farmaceutyczne. Produkty: a) udoskonalone - wszystkie poza drukiem na tekstyliach i wielkoformatowym, b) nowe: - mapy, - ulotki farmaceutyczne, - opakowania spersonalizowane, - wizyt\u00f3wki z plastiku. Nowe miejsca pracy: 2 EPC.[...]", "BENEFICJENT": "CHROMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do druku offsetowego i oprogramowania w przedsi\u0119biorstwie Chroma Sp. z o.o. Sp.k. z siedzib\u0105 w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-23", "DOFINANSOWANIE": "3586181.46", "WARTOSC": "9640352.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt realizuje si\u0119 w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci przetwarzania energii pierwotnej poprzez wytwarzanie energii elektrycznej i ciep\u0142a w wysokosprawnej kogeneracji oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa w zakresie wytwarzania. Planowana roczna produkcja energii elektrycznej wytworzonej w \u017ar\u00f3dle wyniesie 13.760 MWh. Planowana roczna produkcja energii cieplnej wytworzonej w \u017ar\u00f3dle wyniesie natomiast 13.039 MWh. B\u0119dzie to ekologiczne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a i energii elektrycznej \u2013 wysokosprawnej kogeneracji z generatorem synchronicznym na napi\u0119cie 400 V, nap\u0119dzanym silnikiem spalinowym zasilanym gazem ziemnym zaazotowanym typu Lw. Projekt realizuje si\u0119 w wojew\u00f3dztwie lubuskim, w gminie/mie\u015bcie \u017bary.", "BENEFICJENT": "ECO KOGENERACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa \u017ar\u00f3d\u0142a wysokosprawnej kogeneracji w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "2486027.53", "WARTOSC": "4784071.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Zakres Projektu obejmuje przebudow\u0119 istniej\u0105cej stacji elektroenergetycznej GPZ \u017bary 110/20kV w zakresie linii napowietrznych i kablowych 20 kV oraz urz\u0105dze\u0144 20 kV. Stacja stanowi element sieci dystrybucyjnej na napi\u0119ciu 110 kV, na kt\u00f3rej odbywa si\u0119 transformacja energii elektrycznej na napi\u0119cie 20 kV oraz 6 kV. Prace wykonawcze b\u0119d\u0105 wykonywane na stacji GPZ \u017bary zlokalizowanej w wojew\u00f3dztwie lubuskim, powiecie \u017carskim, mie\u015bcie \u017bary, przy ul. Serbskiej na dzia\u0142ce nr 29/2 o powierzchni 11 240 m2.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa stacji 110/20 kV \u017bary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7941918.78", "WARTOSC": "9417234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j i wdro\u017cenie us\u0142ug elektronicznych w 15 gminach wojew\u00f3dztwa lubuskiego, dzi\u0119ki czemu w spos\u00f3b znacz\u0105co poprawi si\u0119 standard \u015bwiadczenia us\u0142ug administracji samorz\u0105dowej na szczeblu gminnym. Beneficjentem projektu jest Gmina Niegos\u0142awice (lider projektu), a Partnerami projektu: Gmina Bytnica, Gmina Gubin o statusie miejskim, Gmina Gubin \u2013 wiejska, Gmina Krzeszyce, Gmina Kolsko, Gmina Sk\u0105pe, Gmina Lubrza, Gmina Zb\u0105szynek, Gmina Ko\u017cuch\u00f3w, Miasto Kostrzyn nad Odr\u0105, Miasto \u017bary, Gmina Gozdnica, Gmina Babimost, Gmina Maszewo. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest optymalizacja \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych z zakresu poruczonego gminom, u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji gromadzonej przez administracj\u0119 w r\u00f3\u017cnych sektorach gospodarki wszystkim zainteresowanym podmiotom, a tak\u017ce zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w i us\u0142ug danych przestrzennych. Kluczowym elementem projektu jest tak\u017ce zapewnienia bezpiecze\u0144stwa danych oraz proces\u00f3w. Rozw\u00f3j e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez gminy obj\u0119te projektem prze\u0142o\u017cy si\u0119 na realizacj\u0119 celu strategicznego projektu jakim jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi samorz\u0105d\u00f3w gminnych z siedmiu powiat\u00f3w (kro\u015bnie\u0144ski, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski, \u017caga\u0144ski, gorzowski, \u017carski, zielonog\u00f3rski) projekt ma charakter projektu o znaczeniu regionalnym.Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105 rozszerzenie oferty us\u0142ug elektronicznych \u015bwiadczonych przez gminy (15 gmin) wojew\u00f3dztwa lubuskiego, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i p\u0142ynno\u015bci prac jednostek gminnych, podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej wojew\u00f3dztwa lubuskiego, przyczynienie si\u0119 do budowy spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE, skr\u00f3cenie obywatelom, przedsi\u0119biorcom oraz pracownikom administracji publicznej czasu dost\u0119pu o informacji, zapewnienie interoperacyjno\u015bci baz danych i us\u0142ug elektronicznych oraz uporz\u0105dkowanie przekazu informacji przy zachowaniu bezpiecze\u0144stwa danych.Okres realizacji projektu obejmuje lata 2016\u20132020.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i rozw\u00f3j e-us\u0142ug w administracji samorz\u0105dowej oraz podnoszenie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-26", "DOFINANSOWANIE": "4685003.82", "WARTOSC": "6000862.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na zaprojektow., wykonaniu, dostawie i monta\u017cu syst. infor. pasa\u017cer. oraz zarz\u0105dzaniu flot\u0105 pojazd\u00f3w trans. publicz. funkcjonuj\u0105cego na terenie \u017barsko-\u017baga\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego. Proj. umo\u017cliwi zbieranie infor. o pojazdach transportu publicz., przetworzenie i dystrybucj\u0119 infor. pasa\u017cerskiej w czasie rzeczyw. Proj. obejmuje tak\u017ce wykonanie, dostaw\u0119 i monta\u017c na terenie \u017b\u017bOF w lokaliz. wskazanych przez Zamaw. element\u00f3w systemu dynamicznej inform. przystankowej, w tym: 18 szt. tablic inform. LED w 18 lokaliz. Inform. dla pasa\u017cer\u00f3w b\u0119dzie zawiera\u0107: \u2022 informacje o rozk\u0142adach jazdy, \u2022 najbli\u017csze odjazdy w czasie rzeczyw., \u2022 wiadomo\u015bci i og\u0142osz. Informacje dostarczane organizat. transportu pozwol\u0105 na weryfikacj\u0119 jako\u015bci us\u0142ug komunik. w zakresie wykonywania kurs\u00f3w i zgodno\u015bci kur. z rozk\u0142adami jazdy oraz planowanie zmian w kursowaniu pojaz. komun. publ. System infor. pasa\u017cer. zosta\u0142 zaplanowany jako podstawowa platforma do dalszej mo\u017cliwej rozbu. w zakresie funkcji, ilo\u015bci tab. infor. i funkcjonuj\u0105cych w nim pojazd\u00f3w. System obejmie swoim zakresem wszystkie przystanki na terenie Gm. \u017bary o statusie miej. (Miasto \u017bary), Gm. \u017baga\u0144 o statusie miej.(Miasta \u017baga\u0144), Gm. \u017baga\u0144 i Gm. \u017bary. Umo\u017cliwi \u0142atw\u0105 dalsz\u0105 rozbudow\u0119 syst. o kolejne gminy i przystanki (liczba przystank\u00f3w w syst. - 272). System b\u0119dzie przygotowany do obs\u0142ugi dw\u00f3ch organizator\u00f3w transp. i dw\u00f3ch przewo\u017anik\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozszerzenia w ka\u017cdej z kategorii. W ramach proj. b\u0119d\u0105 realizowane tak\u017ce zadania polegaj\u0105ce na: - monta\u017cu wiat komunikac. - 80 szt. i wiat rower. - 30 szt. - budowie Centrum Przesiadkowego w \u017barach. Cele proj.: - ograniczenie intensywno\u015bci ruchu drog. - poprawa jako\u015bci us\u0142ug i atrakcyjno\u015bci komunikacji publ. - ograniczenie emisji zanieczyszczenia do atmos. - zwi\u0119kszenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci form transp. publicz. - lepsza integracja \u015brodk\u00f3w transp. Grupy docelowe: - mieszka\u0144cy obszaru \u017b\u017bOF Wsk. rezultatu: - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplar.- 413", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Kompleksowy program komunikacji w \u017barsko-\u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "2032995.23", "WARTOSC": "3061690.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 czterech zada\u0144, kt\u00f3re dotycz\u0105 przygotowania dokumentacji projektu, przebudow\u0119 budynku warsztat\u00f3w szkolnych Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w \u017barach przy ul.9 Maja nr 9, dz.nr 319/12,obr\u0119b 2 \u017bary, nadz\u00f3r nad projektem i przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych.W ramach zadania nr 1 zostanie przygotowana wielobran\u017cowa dokumentacja projektowa z inwentaryzacj\u0105 przyrodnicz\u0105 w zakresie wyst\u0119powania ptak\u00f3w gatunk\u00f3w chronionych (ekspertyza ornitologiczna) i nietoperzy (ekspertyza chiropterologiczna), audytu energetycznego na potrzeby wykonania rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na przebudowie budynku warsztat\u00f3w samochodowych.Zadanie nr 1 obejmuje pe\u0142nienie nadzoru autorskiego,konserwatorskiego,przygotowanie studium wykonalno\u015bci, przeprowadzenia bada\u0144 archeologicznych (gdy zajdzie taka potrzeba). Zadanie 2:Przebudowa budynku warsztat\u00f3w szkolnych,wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na przebudowie parteru z przeznaczeniem na pomieszczenia warsztatowe dzia\u0142u obr\u00f3bki metali,stanowisk obrabiarek CNC, pracowni komputerowej CAD/CAM, stanowisk obrabiarek konwencjonalnych,r\u0119cznej obr\u00f3bki metali,doradztwo zawodowe, bran\u017cowych stanowisk symulacyjnych.Zostan\u0105 m.in.zlikwidowane \u015bwietliki w cz\u0119\u015bci \u015brodkowej, bocznej,zostanie przebudowana konstrukcja stropodachu nad parterem, b\u0119d\u0105 wykonane nowe \u015bcianki dzia\u0142owe,nowe posadzki,pod\u0142ogi.Zostanie wykonana nowa stolarka drzwiowa,zostan\u0105 zmodernizowane klatki schodowe.Zostan\u0105 wykonane wszystkie niezb\u0119dne instalacje \u0142\u0105cznie z budow\u0105 instalacji spr\u0119\u017conego powietrza do pracowni obrabiarek CNC. B\u0119d\u0105 te\u017c wykonane roboty termomodernizacyjne, kt\u00f3re obejmuj\u0105 m.in.budow\u0119 schod\u00f3w i podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przebudow\u0119 stropodachu nad pi\u0119trem, docieplenie budynku, modernizacj\u0119 kot\u0142owni.Zadanie 3:nadz\u00f3r nad projektem obejmuje nadz\u00f3r inwestorski.Zadanie 4: Dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, m.in. tablica informacyjna,pami\u0105tkowa,materia\u0142 filmowy,3 artyku\u0142y w prasie lokalnej. [...]", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI", "TYTUL": "\"Przebudowa budynku warsztat\u00f3w szkolnych na potrzeby szkolnictwa zawodowego w Powiecie \u017barskim dla Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w \u017barach\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "1971036.30", "WARTOSC": "2395000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Osi\u0105 projektu jest modernizacja energetyczna obiektu p\u0142ywalni miejskiej Wodnik przy ul. Telemanna 1 w \u017barach. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia: 1 Przygotowanie projektu: 1.1 Aktualizacja audytu energetycznego, 1.2 Opracowanie \u015bwiadectw charakterystyki energetycznej, 1.3 Opracowanie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego, 1.4 Ustalenia (oszacowania) warto\u015bci zam\u00f3wienia, 1.5 Aktualizacja studium wykonalno\u015bci, 1.6 Sporz\u0105dzenie ekspertyzy ornitologicznej oraz chiropterologicznej. 2 Realizacja projektu(w trybie \"zaprojektuj - wybuduj\"): 2.1 Opracowanie dokumentacji projektowej, 2.2 Przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych. 3 Nadz\u00f3r nad projektem: 3.1 Nadz\u00f3r inwestorski. 4 Promocja projektu: 4.1 Tablica informacyjno-pami\u0105tkowa. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie poziomu energoch\u0142onno\u015bci obiektu p\u0142ywalni. Celowi g\u0142\u00f3wnemu podporz\u0105dkowane s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rych okre\u015blenie pozwoli\u0142o wyznaczy\u0107 cele og\u00f3lne projektu: - zmniejszenie zu\u017cycia oraz strat energii cieplnej i elektrycznej, - ograniczenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia, - poprawa warunk\u00f3w pobytu u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z obiektu oraz warunk\u00f3w pracy personelu, - zmniejszona emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 gazowych i py\u0142\u00f3w do atmosfery, - zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza oraz podniesienie poziomu jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug sportowo-rekreacyjnych na p\u0142ywalni, - poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u017carskiego na skutek ograniczenia zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego oraz zapewnienie odpowiedniej jako\u015bci dost\u0119pnej publicznie bazy sportowo-rekreacyjnej. Grupy docelowe realizowanego projektu: 1. Grupa docelowa bezpo\u015brednia: - osoby korzystaj\u0105ce z p\u0142ywalni, - personel obiektu p\u0142ywalni Wodnik w \u017barach. 2. Grupa docelowa po\u015brednia: - mieszka\u0144cy powiatu \u017carskiego. Efektem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w adekwatnych dla realizowanych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone i scharakteryzowane (poprzez wskazanie mierzalnych wielko\u015bci) w sekcji C wniosku o d", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiektu p\u0142ywalni miejskiej Wodnik przy ul. Telemanna 1 w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-08", "DOFINANSOWANIE": "1840330.66", "WARTOSC": "4465259.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel przedsi\u0119wzi\u0119cia pod nazw\u0105 \u201eInwestujemy w zielone \u017bary\u201d stanowi (zgodnie z SZOOP POIi\u015a 2014- 2020) zahamowanie spadku powierzchni teren\u00f3w zieleni w Gminie \u017bary o statusie miejskim. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji poni\u017cszych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - zwi\u0119kszenie powierzchni biologicznie czynnej i rozbudowa systemu teren\u00f3w zieleni, uporz\u0105dkowanie teren\u00f3w zieleni \u2013 w ramach projektu dojdzie bowiem do utworzenia 10,5997 ha nowej powierzchni teren\u00f3w zieleni oraz uporz\u0105dkowania 2,1493 ha starych teren\u00f3w zieleni, - zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u2013 m.in. poprzez dzia\u0142ania wspomagaj\u0105ce utrzymanie istniej\u0105cego ekosystemu, wykonanie nowych nasadze\u0144 sprzyjaj\u0105cych r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, - zmniejszenie ilo\u015bci szkodliwych zanieczyszcze\u0144 w powietrzu - nowo nasadzona i uporz\u0105dkowana ro\u015blinno\u015b\u0107 b\u0119dzie oczyszcza\u0107 powietrze z py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w, jako, i\u017c poprzez poch\u0142anianie dwutlenku w\u0119gla poprawia sk\u0142ad powietrza, natomiast w procesie fotosyntezy uwalnia tlen. Dodatkowo, ro\u015blinno\u015b\u0107 nie tylko oczy\u015bci powietrze z toksycznych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c wzbogaci je o substancje lotne, kt\u00f3re maj\u0105 charakter bakteriob\u00f3jczy, stymuluj\u0105cy proces oddychania i kr\u0105\u017cenia oraz reguluj\u0105cy dzia\u0142anie uk\u0142adu nerwowego ludzi (poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w).", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Inwestujemy w zielone \u017bary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1700000.00", "WARTOSC": "2000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja pomieszczenia Zak\u0142adu Diagnostyki Obrazowej oraz zakup sprz\u0119tu dla Zak\u0142adu Diagnostyki Obrazowej i Pracowni Bronchoskopii.", "BENEFICJENT": "105. KRESOWY SZPITAL WOJSKOWY Z PRZYCHODNI\u0104 SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u017bARACH", "TYTUL": "Pog\u0142\u0119bienie diagnostyki w ramach Narodowego Programu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych poprzez zakup specjalistycznej aparatury medycznej w celu wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w w 105. Kresowym Szpitalu Wojskowym z Przychodni\u0105 SP ZOZ w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1632227.85", "WARTOSC": "2718175.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja, rozbudowa i przebudowa 3 instytucji kultury wraz z przyleg\u0142ym terenem, w tym dostosowanie obiekt\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i turystycznej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b, korzystaj\u0105cych z d\u00f3br dziedzictwa kulturalnego w instytucjach kultury Gminy \u017bary o st. miejskim. Grupy docelowe: \u2022 Mieszka\u0144cy Gminy, powiatu i wojew\u00f3dztwa \u2022 U\u017cytkownicy Instytucji kultury \u2022 Tury\u015bci \u2022 Osoby niepe\u0142nosprawne Zakres rzeczowy projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce roboty: \u2022 Renowacja, konserwacja i wyposa\u017cenie budynku Miejskiej Biblioteki Publicznej w \u017barach (roboty budowlane na obiekcie; obr\u00f3bki blacharskie; renowacja ogrodzenia) wraz z pracowni\u0105 3D; \u2022 Rewitalizacja i zagospodarowanie terenu przy budynku MBP (ma\u0142a architektura; \u015bcie\u017cka edukacyjna; renowacja i cz\u0119\u015bciowa budowa ogrodzenia; o\u015bwietlenie i monitoring terenu; instalacja kablowa z szafk\u0105). \u2022 Rewitalizacja i zagospodarowanie terenu przy \u017barskim Domu Kultury i utworzenie e-Galerii (elementy ma\u0142ej architektury; \u015bcie\u017cka edukacyjna; o\u015bwietlenie; monitoring; przebudowa sceny; instalacja\u2013 o\u015bwietlenie i monitoring; przy\u0142\u0105cze kanalizacji deszczowej; dok. techniczna; o\u015bwietlenie scen) \u2022 Rozbudowa Muzeum Pogranicza \u015al\u0105sko-\u0141u\u017cyckiego - budowa wiaty; \u015bcie\u017cka edukacyjna; przy\u0142\u0105cze, o\u015bwietlenie; Tablice; Infokioski, oprogramowanie, wyposa\u017cenie. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Promocja projektu zgodna z wytycznymi, \u2022 Nadzory inwestorskie, \u2022 Nadzory archeologiczne, \u2022 Nadz\u00f3r konserwatorski. W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: \u2022 Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9): 10 250 os. \u2022 Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 15 250 os. \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 1 EPC Okres realizacji: 2016", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "\u017barski Park Kultury i Nauki - przebudowa z rozbudow\u0105 instytucji kultury w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1461850.00", "WARTOSC": "3861301.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w bada\u0144 w zakresie procesu technologicznego obr\u00f3bki i kszta\u0142towania szk\u0142a i wytworzenie innowacyjnych produkt\u00f3w z przeznaczeniem dla szerokiego przemys\u0142u, g\u0142\u00f3wnie przemys\u0142u motoryzacyjnego i metalowego. Celem realizacji inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy, poszerzenie oferty produktowej i tym samym zwi\u0119kszenie poziomu innowacyjno\u015bci. Innowacyjne rozwi\u0105zania w zakresie prowadzenia procesu produkcyjnego oparte s\u0105 na bazie w\u0142asnej my\u015bli technicznej, bazuj\u0105c na wiedzy i do\u015bwiadczeniu swoich pracownik\u00f3w, stanowi\u0105 istotne know-how Firmy. W odpowiedzi na potrzeby klient\u00f3w krajowych jak i zagranicznych powsta\u0142 udoskonalony proces kszta\u0142towania i obr\u00f3bki materia\u0142u jakim jest szk\u0142o, w wyniku czego wprowadzone zostan\u0105 do produkcji nowe wyroby. Gotowe produkty wykonywane b\u0119d\u0105 ze szk\u0142a ceramicznego wielkogabarytowego stosowanego w temperaturach do 900 \u00b0C z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zablokowania transmisji \u015bwiat\u0142a w zakresie UV, jak i szk\u0142a kwarcowego ze specjalistycznym przeznaczeniem np. do laser\u00f3w, gdzie filtr ochronny jest niezb\u0119dny, poniewa\u017c chroni drog\u0119 optyk\u0119 laserow\u0105. Kolejnym nowym wyrobem s\u0105 lusterka do samochod\u00f3w, wykonywane wed\u0142ug w\u0142asnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych powlekanie specjaln\u0105 ta\u015bm\u0105 z zabezpieczeniem od strony lustrzanej z zapewnieniem wysokiej wydajno\u015bci i wysokiej jako\u015bci zgodnie z normami przemys\u0142u samochodowego. Zastosowana technologia produkcji spe\u0142nia wymagania w zakresie polityki zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, poprzez optymalizacje rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska.[...]", "BENEFICJENT": "FIRMA \"W\u0118GIER GLASS\" WOJCIECH W\u0118GIER", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie w\u0142asnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i produktowych w zakresie kszta\u0142towania i obr\u00f3bki szk\u0142a dla r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-01", "DATA_START": "2015-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1323726.35", "WARTOSC": "1614763.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Zakres wnioskowanego projektu obejmuje g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w \u017barach. Projekt podzielony zosta\u0142 na 4 zadania: 1. Prace przygotowawcze: a) audyt energetyczny, b) program funkcjonalno-u\u017cytkowy, c) ekspertyza ornitologiczna, d) studium wykonalno\u015bci, e) wniosek o dofinansowanie. 2. Realizacja projektu w systemie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d: a) dokumentacja projektowa, b) Prace budowlane, obejmuj\u0105ce przede wszystkim: - ocieplenie dachu budynku szkolnego, dachu sali gimnastycznej, pod\u0142ogi na gruncie, \u015bciany zewn\u0119trznej, \u015bciany na gruncie, - wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych, - wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 gazowy niskotemperaturowy, - wymian\u0119 grzejnik\u00f3w i rur, - monta\u017c automatyki steruj\u0105cej dla systemu c.o. wykorzystuj\u0105cej TiK, w tym systemu pomiarowo-steruj\u0105cego BMS, - monta\u017c zbiornika buforowego c.w.u, - monta\u017c instalacji wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a, - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 27 kW, - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na LED, - monta\u017c automatycznego sterowania o\u015bwietleniem w korytarzach oraz toaletach, - pozosta\u0142e elementy budowlane zwi\u0105zane z pracami termomoder. (np. wymiana parapet\u00f3w zewn., wymiana rynien i rur spustowych, etc). 3. Nadz\u00f3r (inwestorski) nad projektem. 4. Promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w \u017barach. Dalsze cele projektu stanowi\u0105 kompleksowa termomodernizacja budynku, redukcja emisji substancji szkodliwych do atmosfery, zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku oraz poprawa komfortu cieplnego u\u017cytkownik\u00f3w obiektu. Efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w adekwatnych dla realizowanych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone i scharakteryzowane (poprzez wskazanie mierzalnych wielko\u015bci) w sekcji C niniejszego wniosku. Do g\u0142\u00f3wnych grup docelowych projektu nale\u017c\u0105: m\u0142odzie\u017c ucz\u0119szczaj\u0105ca do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w \u017barach, mieszka\u0144cy miasta \u017bary oraz w\u0142adze Pow", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-06-13", "DOFINANSOWANIE": "1252757.93", "WARTOSC": "1944672.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Osi\u0105 projektu jest termomodernizacja obiektu Gimnazjum nr 3 (aktualnie Szko\u0142y Podstawowej nr 5) w \u017barach, po\u0142o\u017conego przy ul. Okrzei 19. Elementy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad inwestycji: 1. Przygotowanie projektu: 1.1. Opracowanie audytu energetycznego (wraz z zestawieniem efektu rzeczowo-ekologicznego oraz analiz\u0105 spe\u0142nienia formalnych i merytorycznych kryteri\u00f3w dopuszczaj\u0105cych), 1.2. Opracowanie programu funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowego, 1.3. Aktualizacja ekspertyzy ornitologicznej, 1.4. Opracowanie studium wykonalno\u015bci (wraz z analiz\u0105 oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko). 2. Realizacja projektu (w systemie zaprojektuj i wybuduj): 2.1. Opracowanie dokumentacji projektowej, 2.2. Roboty budowlane. 3. Nadz\u00f3r nad projektem: 3.1. Nadz\u00f3r inwestorski, 3.2. Nadz\u00f3r przyrodniczy, 3.3. Audyt fotowoltaiczny, 3.4. Weryfikacja rozwi\u0105za\u0144 zawartych w dokumentacji projektowej bran\u017cy sanitarnej w zakresie wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105. 4. Promocja projektu: 4.1. Tablica informacyjno - pami\u0105tkowa. Podstawowym celem projektu na poziomie produktu jest kompleksowa termomodernizacja budynku. Wynika z niego cel g\u0142\u00f3wny na poziomie rezultatu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku. Z przedmiotowego celu wynika z kolei cel projektu na poziomie rezultatu d\u0142ugofalowego jakim jest redukcja emisji substancji szkodliwych do atmosfery. Uzupe\u0142niaj\u0105 go dalsze cele, wynikaj\u0105ce r\u00f3wnie\u017c z celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku i poprawa komfortu cieplnego u\u017cytkownik\u00f3w obiektu. G\u0142\u00f3wne grupy interesariuszy projektu stanowi\u0105: gmina oraz jej w\u0142adze, szko\u0142a, uczniowie oraz ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c inni u\u017cytkownicy budynku szkolnego (nauczyciele, pracownicy administracji i obs\u0142ugi), mieszka\u0144cy gminy. Efektem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w adekwatnych dla realizowanych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone i scharakteryzowane (poprzez wskazanie mierzalnych wielko\u015bci) w sekcji C wniosku o dofinansowanie projektu.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiektu Gimnazjum nr 3 w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-06-13", "DOFINANSOWANIE": "1160124.11", "WARTOSC": "1450871.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Osi\u0105 projektu jest termomodernizacja obiektu Ratusza w \u017barach, po\u0142o\u017conego przy placu Rynek 1-5. Elementy sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na analizowany projekt: 1 Przygotowanie projektu: 1.1 Opracowanie audytu energetycznego (wraz z zestawieniem efektu rzeczowo-ekologicznego oraz analiz\u0105 spe\u0142nienia formalnych i merytorycznych kryteri\u00f3w dopuszczaj\u0105cych dla dzia\u0142ania 3.2 RPO \u2013 Lubuskie 2020 \u2013 typ I projektu), 1.2 Opracowanie programu funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowego, 1.3 Aktualizacja ekspertyzy ornitologicznej, 1.4 Opracowanie studium wykonalno\u015bci (wraz z analiz\u0105 oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko). 2 Realizacja inwestycji(w trybie \"zaprojektuj - wybuduj\"): 2.1 Opracowanie dokumentacji projektowej, 2.2 Przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych, 2.3 Sonda\u017cowe badania konserwatorskie (stratygraficzne) wynikaj\u0105ce z zalece\u0144 Lubuskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w (zlecane wraz z robotami budowlanymi w trybie \"zaprojektuj - wybuduj\"). 3 Nadz\u00f3r nad projektem: 3.1 Nadz\u00f3r inwestorski, 3.2 Nadz\u00f3r konserwatorski. 4 Promocja projektu: 4.1 Tablica informacyjno-promocyjna. Podstawowym celem projektu na poziomie produktu jest kompleksowa termomodernizacja budynku Ratusza w \u017barach. Wynika z niego cel g\u0142\u00f3wny na poziomie rezultatu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Ratusza w \u017barach. Z kolei z przedmiotowego celu wynikaj\u0105 cele projektu, znajduj\u0105ce si\u0119 na poziomie rezultatu d\u0142ugofalowego tj.: redukcja emisji substancji szkodliwych do atmosfery, zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynku oraz poprawa komfortu cieplnego u\u017cytkownik\u00f3w obiektu. G\u0142\u00f3wne grupy interesariuszy projektu stanowi\u0105: 1) Gmina \u017bary o statusie miejskim oraz w\u0142adze gminy, 2) pracownicy Urz\u0119du Miejskiego w \u017barach, 3) klienci urz\u0119du, 4) mieszka\u0144cy gminy. Efektem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w adekwatnych dla realizowanych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone i scharakteryzowane (poprzez wskazanie mierzalnych wielko\u015bci) w sekcji C wniosku o dofinansowanie projektu.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiektu Ratusza w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2590571.25", "WARTOSC": "3439357.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Co to jest Przygoda z Nys\u0105? to marzenie, to cel. Kilkadziesi\u0105t lat temu pas kilkuset metr\u00f3w od rzeki by\u0142 ogrodzony drutem kolczastym. P\u00f3\u017aniej tereny nieopodal rzeki s\u0142u\u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnie rolnikom a rzeka graniczna dzieli\u0142a dwa narody. Kiedy w 2009 r. rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace nad projektem wida\u0107 by\u0142o du\u017ce dysproporcje, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem infrastrukturalnym jak i mentalnym. Od tego czasu powsta\u0142o wiele nowych szlak\u00f3w, obiekt\u00f3w, tablic a nawet muze\u00f3w i most\u00f3w po obu stronach granicy. Projekt zyska\u0142 swoj\u0105 mark\u0119. Jednak wiele jeszcze zosta\u0142o do zrobienia. W dalszym ci\u0105gu infrastruktura powinna zosta\u0107 wsparta \u2013 zar\u00f3wno po polskiej \u2013 jak i po niemieckiej stronie, aby stworzy\u0107 odpowiednie warunki dla coraz bardziej wymagaj\u0105cych odbiorc\u00f3w. Wa\u017cne jest wyposa\u017cenie istniej\u0105cych, tworzenie nowych obiekt\u00f3w rekreacyjnych i turystycznych a tak\u017ce po\u0142\u0105czenie ich \u015bcie\u017ckami, szlakami, traktami, co zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 obszaru wsparcia poprzez utrzymanie i \u015bwiadome wykorzystanie potencja\u0142u wsp\u00f3lnego dziedzictwa oraz zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci atrakcji turystycznych i kulturowych. Niezmiernie istotna jest tak\u017ce Informacja \u2013 odpowiednio oznaczone miejsca odpoczynku dla turyst\u00f3w, portal, media, targi, eventy rekreacyjno \u2013 turystyczne. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza. Pomog\u0105 te\u017c w zwi\u0119kszeniu rozpoznawalno\u015bci i popularno\u015bci pogranicza. Do czego s\u0142u\u017cy\u0107 ma tak\u017ce kooperacja ludzi zajmuj\u0105cych si\u0119 przekazywaniem informacji turystycznych (warsztaty sieciowania). Tak szerokie spektrum dzia\u0142a\u0144 wzmocni potencja\u0142 turystyczny regionu a wsp\u00f3\u0142praca transgraniczna obecna na ka\u017cdym poziomie i ka\u017cdej p\u0142aszczy\u017anie projektu wp\u0142ynie na przezwyci\u0119\u017canie barier rozwojowych. Nysa \u0141u\u017cycka ma by\u0107 ogniwem spajaj\u0105cym, a projekt Przygoda z Nys\u0105 ma szanse sta\u0107 si\u0119 reprezentacyjnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem na pograniczu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko-niemieckiego -etap IV/Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 4. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1031900.00", "WARTOSC": "1525272.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa systemu GIS (z ang. Geograficzny System Informacji) w sp\u00f3\u0142ce komunalnej b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci JST \u2013 Zak\u0142ad Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w \u017barach oraz uruchomienie platformy e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorstw i innych podmiot\u00f3w oraz instytucji G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych oferowanych przez ZWiK Sp. z o.o. w \u017barach. dla obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych poprzez zwi\u0119kszenie o 13 liczby e-us\u0142ug oferowanych mieszka\u0144com, poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi klienta i skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwienia sprawy, ujednolicenie elektronicznej pazy danych i popraw\u0119 infrastruktury informatycznej ZWiK. Zakres rzeczowy realizacji projektu polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie sprz\u0119tu, warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz przeszkoleniu pracownik\u00f3w w celu prawid\u0142owego i sprawnego korzystania z systemu w zakresie jego funkcjonalno\u015bci. Wdra\u017canie projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z promocj\u0105, nadzorem inwestorskim oraz doradztwem technicznym w zakresie dokumentacji przetargowej dotycz\u0105cej zam\u00f3wie\u0144 realizowanych w ramach niniejszego projektu. W ramach realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 2 szt. - Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego: 2403 szt. - Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych: 600 szt. W ramach projektu uruchomione zostan\u0105 4 e-us\u0142ugi na co najmniej 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (warunki techniczne, zg\u0142oszenia, odczyt wodomierza , przy\u0142\u0105czenie do sieci) G\u0142\u00f3wne etapy realizacji projektu -promocja projektu -doradztwo techniczne, finansowe -nadz\u00f3r nad prawid\u0142ow\u0105 realziacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 w projekcie -realizacja przetarg\u00f3w na wykonanie oprogramowania i dostawy sprz\u0119tu -podpisanie kontraktu z wykonawc\u0105 oprogramowania i dostawy sprz\u0119tu [...]", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Budowa systemu informacji przestrzennej (GIS) w ZWiK Sp. z o.o. w \u017barach wraz z uruchomieniem e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1020603.60", "WARTOSC": "1845000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Beneficjentem przedm. projektu jest Szpital na Wyspie Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u017barach, woj. lubuskie. Geneza projektu jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zana z dzia\u0142aln. zdrowotn\u0105 Wnioskodawcy w ramach zaspokajania potrzeb \u015bwiadczeniu us\u0142ug zwi\u0105zanych z opiek\u0105 zdrowotn\u0105 i szpitaln\u0105 na terenie docelowym. Zakres projektu obejmuje kompleksow\u0105 realizacj\u0119 zadania polegaj\u0105cego na instalacji koogeneratora gazowego wraz z infrastruktur\u0105. Beneficjent zaplanowa\u0142 zakup i instalacj\u0119 kogeneratora smartblock w formule ZAPROJEKTUJ I WYBUDUJ. Urz\u0105dzenie kogeneracyjne smartblock jest sta\u0142\u0105 jednostk\u0105 wytwarzaj\u0105c\u0105 jednocze\u015bnie energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105. Paliwo gazowe, kt\u00f3rym jest zasilany kogenerator spalane w wysokopr\u0119\u017cnym, przemys\u0142owym silniku spalinowym wytwarza energi\u0119 mechaniczn\u0105, ta z kolei nap\u0119dza generator pr\u0105du. Energia elektr. wytworzona przez generator jest zu\u017cywana przez przy\u0142\u0105czonych odbiorc\u00f3w lub odprowadzana do sieci publ. W procesie tym powstaje du\u017ca ilo\u015b\u0107 ciep\u0142a, pracuj\u0105ce urz\u0105dzenie wymaga zatem ch\u0142odzenia - czynnikiem ch\u0142odz\u0105cym w procesie tym jest woda. Przy zastosowaniu wewn. wymiennika ciep\u0142a, wytworzone przez silnik i generator ciep\u0142o, oraz du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 ciep\u0142\u0105 spalin s\u0105 dostarczone do obieg\u00f3w grzewczych. W szafie rozdzielczej (szafa zasilaj\u0105ca i oddzielnie szafka sterownicza) zintegrowane s\u0105 wszystkie urz\u0105dzenia steruj\u0105ce i prze\u0142\u0105czniki, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do funkc. systemu. Ciep\u0142o to, w systemach konwencjonalnych jest odpadem, w kogeneracji nabiera nowego znaczenia, jest ono odbierane, a nast\u0119pnie wykorzyst. do cel\u00f3w grzewczych i technolog. Okres realiz. projektu od 01.01.2019 do 31.12.2019 r. Projekt obejmuje tak\u017ce zad 1 i 3. Produktami projektu b\u0119dzie: Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. energii cieplnej w warunkach wysok. kogeneracji \u2013 0,14 MWht Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. energii elektrycznej w warunkach wysokosprawnej kogeneracji\u2013 0,08 MWhe Liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1)\u2013 1 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytw. energii elektr. i cieplnej w ramach kogeneracji \u2013 1 szt[", "BENEFICJENT": "SZPITAL NA WYSPIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Zmiana konwencjonalnego zasilania w ciep\u0142o i energi\u0119 elektryczn\u0105 na jednostk\u0119 kogeneracyjn\u0105, z wykorzystaniem innowacyjnego sposobu sterowania przy dynamicznie zmiennym poborze energii elektrycznej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "999682.50", "WARTOSC": "2014125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Osi\u0105 projektu jest zmiana sposobu ogrzewania szeregu (111 szt.) lokali mieszkalnych w budynkach zamieszkania zbiorowego stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy \u017bary o statusie miejskim. Obecnie s\u0105 one ogrzewane urz\u0105dzeniami grzewczymi na paliwo sta\u0142e o klasie czysto\u015bci 3 lub ni\u017cszej wg normy PN-EN 303-5-2012 (dok\u0142adnie 167 piec\u00f3w kaflowych, 107 trzon\u00f3w kuchennych i 3 eta\u017cowe kot\u0142y w\u0119glowe). \u0179r\u00f3d\u0142a te zostan\u0105 wymienione na ciep\u0142o sieciowe. Na wi\u0105zk\u0119 cel\u00f3w projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 1) na poziomie produktu (cel g\u0142\u00f3wny projektu) \"zmiana sposobu ogrzewania mieszka\u0144 komunalnych Gminy \u017bary o statusie miejskim z nieefektywnych i nieekologicznych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwo sta\u0142e na ciep\u0142o sieciowe\", 2) na poziomie rezultatu \u201eobni\u017cenie poziomu niskiej emisji\", 3) na poziomie rezultatu d\u0142ugofalowego \"poprawa komfortu \u017cycia najemc\u00f3w mieszka\u0144 komunalnych\". G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3w projektu (i jednocze\u015bnie jego zadania) tworz\u0105: 1) zadanie \u201eprzygotowanie projektu\u201d, w ramach kt\u00f3rego poniesione zostan\u0105 wydatki na studium wykonalno\u015bci (niekwalifikowalne w ca\u0142o\u015bci), 2) zadanie \u201erealizacja projektu\u201d, w ramach kt\u00f3rego poniesione zostan\u0105 wydatki na dokumentacj\u0119 projektow\u0105, op\u0142aty przy\u0142\u0105czeniowe do sieci ciep\u0142owniczej oraz roboty budowlane (wszystkie kwalifikowalne w ca\u0142o\u015bci), 3) zadanie \u201enadz\u00f3r nad projektem\u201d, w ramach kt\u00f3rego poniesione zostan\u0105 wydatki na nadz\u00f3r inwestorski (kwalifikowalny w ca\u0142o\u015bci), 4) zadanie \u201epromocja projektu\u201d (wydatki kwalifikowalne w ca\u0142o\u015bci). Beneficjentem ko\u0144cowym przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie Gmina \u017bary o statusie miejskim. Gmina jest / b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c g\u0142\u00f3wnym zarz\u0105dzaj\u0105cym projektem w fazie jego realizacji i inwestorem. Zarz\u0105dzaj\u0105cym efektami projektu po jego zako\u0144czeniu (operatorem) b\u0119dzie natomiast Zak\u0142ad Gospodarki Mieszkaniowej S. A. w \u017barach, kt\u00f3ry jest obecnie administratorem komunalnego zasobu mieszkaniowego (i pozostanie nim nadal po realizacji projektu). [...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "\u017bary, zadbajmy o czyste powietrze!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1613790.96", "WARTOSC": "1898577.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w formule Kontraktu Lubusk. (spe\u0142.kryt.2 prem.) i polega na stworzeniu warunk\u00f3w do nauczania przedm. przyr., matematyki opartych na met. eksperymentu oraz j\u0119z. obcych w 10 gimnazjach woj.lub. zlokal. na obszarze \u017barsko-\u017baga\u0144skiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez: 1.doposa\u017cenie 8 pracowni szkolnych w narz\u0119dzia do eksperymentalnego nauczania przed. przyr. i matemat., oraz stworzenie 2 MI\u0118DZYSZK. PRACOWNI PRZYRODN. (sp.kryt. 3 prem.)na potrzeby zaj\u0119\u0107 PRZYRODOMANIA. 2.kszta\u0142towanie i rozwij. kompeten. u 806 ucz.(387K i 419M) w zakr. przedm. przyr., matematyki i j\u0119zyk\u00f3w obcych poprzez realizacj\u0119 dodat. zaj\u0119\u0107 opartych na metodzie eksperymentu. 3.doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompet. zawodowych 44 nauczycieli przyrody i matematyki. Ucz. zostan\u0105 wsparci tak\u017ce pomoc\u0105 psych. oraz doradcy zaw.(sp. kr.5 dost) Do udzia\u0142u w proj. wskazano uczni\u00f3w wszystkich gimnazj\u00f3w z obszaru \u017b\u017bOF. Kompleksowe wsparcie tak du\u017cej gr. uczni\u00f3w ma przyczyni\u0107 si\u0119 do popr. jako\u015bci kszta\u0142c. na ca\u0142ym obszarze. Projekt b\u0119dzie realiz. w partnerstwie z Gm. \u017bary o stat. miej., Gmin\u0105 \u017bary oraz Gmin\u0105 \u017baga\u0144. Zad. b\u0119dzie elem. uzup. nterwencj\u0119 z EFRR (Dz. 9.3.1.)", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bAGA\u0143 O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w \u017barsko - \u017baga\u0144skim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-06-22", "DOFINANSOWANIE": "818220.32", "WARTOSC": "2525336.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 projektu jest zagospodarowanie w celu ochrony przyrody oraz racjonalne udost\u0119pnienie jako miejsca rekreacji terenu parku w rejonie ul. Czerwonego Krzy\u017ca i Paderewskiego w \u017barach. Projekt jako ca\u0142o\u015b\u0107 ukierunkowany jest na zagospodarowanie zaniedbanego obszaru zielonego, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 wysok\u0105 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105 tak, aby pe\u0142ni\u0142 on rol\u0119 miejsca atrakcyjnego zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem przyrod., jak i rekreacyjnym. W ten spos\u00f3b po\u0142\u0105czone zostan\u0105 w nim funkcje ochrony przyrody (zachowanie biolog. r\u00f3\u017cnorodno\u015bci obszaru) oraz funkcje rekreacyjne dla mieszka\u0144c\u00f3w, uzyskane dzi\u0119ki uporz\u0105dkowaniu terenu. Na wi\u0105zk\u0119 cel\u00f3w projektu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 1. Uporz\u0105dkowanie terenu w rejonie ul. Czerwonego Krzy\u017ca i Paderewskiego w \u017barach (cel g\u0142\u00f3wny okre\u015blony na poziomie produktu). 2. Wykorzystanie parku do pe\u0142nienia funkcji edukacyjnych (poziom rezultatu), 3. Wzmocnienie funkcji siedliskowej parku (poziom rezultatu), 4. Udost\u0119pnienie parku jako miejsca rekreacji (poziom rezultatu), 5. Uporz\u0105dkowanie ruchu odwiedzaj\u0105cych (poziom rezultatu), 6. Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci teren\u00f3w rekreacyjnych w \u017barach (poziom rezultatu), 7. Ochrona gatunk\u00f3w ptak\u00f3w i nietoperzy bytuj\u0105cych w parku i w mie\u015bcie (poziom rezultatu d\u0142ugofalowego). Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie przeprowadzone z podzia\u0142em na 6 zada\u0144: 1. Zadanie nr 1 - roboty budowlane, 2. Zadanie nr 2 - nadz\u00f3r inwestorski, 3. Zadanie nr 3 - dostawa i monta\u017c tablic \u015bcie\u017cki dydaktyczne, 4. Zadanie nr 4 - dostawa i monta\u017c budek l\u0119gowych, 5. Zadanie nr 5 - promocja projektu, 6. Zadanie nr 6 - wydatki na przygotowanie projektu. Poniewa\u017c wybudowana infrastruktura b\u0119dzie mia\u0142a charakter og\u00f3lnodost\u0119pny i nieodp\u0142atny, zatem korzysta\u0107 z niej b\u0119d\u0105 mogli wszyscy ch\u0119tni tj. mieszka\u0144cy \u017bar i osoby odwiedzaj\u0105ce \u017bary, w tym osoby niepe\u0142nosprawne. Efektem przeds. b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w adekwatnych dla realizowanych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone i scharakteryzowane (poprzez wskazanie mierzalnych wielko\u015bci) w sekcji C wniosku o", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "\u201eUdost\u0119pnienie zasob\u00f3w przyrodniczych i rekreacyjnych w \u017barach\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "849876.83", "WARTOSC": "1008396.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: poprawa funkcjonowania i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 poprzez wdro\u017cenie modelu Szko\u0142y \u0107wicze\u0144 w SP5 w \u017barach w woj.lubuskim w sieci z 9 szko\u0142ami we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami do 30.06.2021 r.Cel ten b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nw zada\u0144:Diagnoza potrzeb szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144Szkolenie trener\u00f3w szko\u0142y \u0107wicze\u0144Szkolenie dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142Seminaria dla nauczycieli - webinariaFunkcjonowanie szko\u0142y \u0107wicze\u0144Prowadzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142ceniaProwadzenie lekcji pokazowychPrzeprowadzenie warsztat\u00f3w metodycznychWykonanie zada\u0144 doprowadzi do poni\u017cszych rezultat\u00f3w:Odsetek szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS 4,46%Liczba szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS 10Pomog\u0105 w tym nw produkty:Liczba szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w celu przygotowania i doskonalenia zawodowego nauczycieli (szko\u0142a \u0107wicze\u0144) w zakresie okre\u015blonym wprogramie 10Grupy docelowe: 10 szk\u00f3\u0142, w tym 4 wiejskie, 1 integracyjna, dyrektorzy (10) i nauczyciele (125) tych szk\u00f3\u0142.Okres realizacji: 1.01.2019 r.-30.06.2021 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Uniwersytetem im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Wojew\u00f3dzk\u0105 Bibliotek\u0105 Publiczn\u0105 w Zielonej G\u00f3rze oraz O\u015brodkiem Doskonalenia Nauczycieli w Zielonej G\u00f3rze. Szko\u0142\u0105 \u0106wicze\u0144 b\u0119dzie SP5 w \u017barach", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Lubuska Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 w \u017barach szans\u0105 na rozw\u00f3j nauczycieli, student\u00f3w i uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "997247.88", "WARTOSC": "1173232.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "P polega na obj\u0119ciu wsparciem 92 UP (35K,57M), w tym 13ON (5K,8M), zag. ub\u00f3st. i wykl. spo\u0142. z terenu powiatu \u017carskiego - spe\u0142. kryt. form. nr 8. Celem g\u0142\u00f3wnym p jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 92 UP(35 K 57M) w tym 13 ON os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.01.2020r. do 30.04.2021r.,oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc w CIS \u017bary z 36 do 46 (zwi\u0119kszenie o 10 miejsc). P obejmuje dzia\u0142ania z zakresu reintegracji spo\u0142-zawodowej realizowane przez CIS \u017bary. P zak\u0142ada dzia\u0142ania adaptacyjno-remontowe bazy w celu podniesienia standardu CIS. P przygotowuje UP do wykon. zawodu brukarza z warszt. z dosk. umiej\u0119t. w zakr. prac porz\u0105dk. z piel\u0119gnacj\u0105 ter. zielonych, Siostra PCK wraz z warszt. dosk. umiej\u0119tno\u015bci z zakresu profesjonalnego sprz\u0105tania oraz w zawodzie pokoj\u00f3wka, pracownika rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie wraz z warsztatami z doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie prac porz\u0105dkowych z piel\u0119gnacj\u0105 teren\u00f3w zielonych. Wybrane szkolenia poza warsztatami z zakresu dosk. umiej\u0119t. w zakresie prac porz\u0105d. z piel\u0119g. ter. ziel. s\u0105 zgodne z Barometrem zawod\u00f3w 2019 dla powiatu \u017carskiego, opub. przez PUP \u017bary: www.barmetrzawodow.pl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Reintegracja szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "478993.87", "WARTOSC": "563522.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz promuj\u0105cych dobra kultury i natury w \u017barach i WeiBwasser w\u015br\u00f3d okolicznej spo\u0142eczno\u015bci, a tak\u017ce potencjalnych turyst\u00f3w spoza obszaru wsparcia . W obu miastach powstanie infrastruktura, obiekty oraz urz\u0105dzenia umo\u017cliwiaj\u0105ce i u\u0142atwiaj\u0105ce korzystanie odwiedzaj\u0105cym z dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego. W \u017barach zaplanowano: - budow\u0119 placu postojowego dla sze\u015bciu kamper\u00f3w, drogi dojazdowej z chodnikiem, placem nawrotowym oraz o\u015bwietleniem, - monta\u017c kontener\u00f3w sanitarnych, - wykonanie przy\u0142\u0105czy i instalacji wodno - kanalizacyjnych oraz elektroenergetycznych, - zagospodarowanie placu postojowego (ogrodzenie z bramami wjazdowymi, doj\u015bcia i \u015bcie\u017cki, wiata rekreacyjna z miejscem odpoczynku, tablica informacyjna, kosze na odpadki, ziele\u0144), - miejsce biwakowe przeznaczone do ustawiania namiot\u00f3w. Miasto WeiBwasser zamierza przed ogrodem zoologicznym i k\u0105pieliskiem Jahnbad wybudowa\u0107 trzy miejsca postojowe na kampery. W zakres wykonywanych prac wejdzie zamontowanie/wybudowanie niezb\u0119dnych instalacji zasilaj\u0105cych stacj\u0119 (punkt) do utylizacji fekali\u00f3w oraz skrzynk\u0119 elektryczn\u0105 z kilkoma przy\u0142\u0105czami. Dodatkowo obok miejsc postojowych na kampery ustawiony zostanie kontener z toalet\u0105 dla niepe\u0142nosprawnych, toaletami, umywalkami i prysznicami. Dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne ukierunkowane b\u0119d\u0105 na zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci i skojarze\u0144 z regionem. Zaplanowano opracowanie i wydanie w j\u0119zyku polskim, niemieckim i angielskim mapy \u0141u\u017cyc Wsch. popularyzuj\u0105cej wiedz\u0119 o lokalnych atrakcjach turyst. oraz regionalnej infrastruktury kamperowej. Opracowany i wydany zostanie tak\u017ce folder/ulotka. Partnerzy wsp\u00f3lnie zaplanowali udzia\u0142 w targach turyst. we Wroc\u0142awiu i Cottbus. Zorganizowany zostanie integracyjny bieg sportowy w \u017barach. Przy polach kamperowych zamontowane zostan\u0105 dwustronne tablice info.-prom. z map\u0105 lokalizuj\u0105c\u0105 pola kamperowe w otoczeniu obszaru wsparcia.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Turystyka bez granic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "477933.79", "WARTOSC": "998197.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych firmy BWH Electric Wies\u0142aw Skotnicki, dotycz\u0105cych poprawy funkcjonowania kot\u0142\u00f3w retortowych z podajnikiem \u015blimakowym, zasilanych paliwem sta\u0142ym, tak zwanym ekogroszkiem, w zakresie obni\u017cenia opor\u00f3w zwi\u0105zanych z transportem paliwa, ochrony przed korozj\u0105, zmniejszenia poziomu ha\u0142asu i emisji szkodliwych gaz\u00f3w do \u015brodowiska. Efektem tych prac b\u0119dzie produkt o nazwie handlowej Carbosmar, innowacyjny w skali mi\u0119dzynarodowej produkt, b\u0119d\u0105cy dodatkiem ciek\u0142ym do ekogroszku, kt\u00f3rego stosowanie zalicza si\u0119 do tak zwanych czystych technologii spalania, wykorzystywanych w kot\u0142ach retortowych. Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie procesu technologicznego oraz utworzenie nowego zak\u0142adu produkcyjnego w zakresie infrastruktury oraz maszyn i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia tej innowacyjnej technologii na rynek oraz dokonanie zg\u0142oszenia patentowego na terenie Europy. Realizacja projektu umo\u017cliwi wprowadzenie do obrotu produktu, kt\u00f3rego powszechne stosowanie, przyniesie wymierne korzy\u015bci ekologiczne w postaci zmniejszonej emisji dwutlenku w\u0119gla o 350 tys. ton i tlenk\u00f3w siarki o 12,5 tys. ton rocznie oraz zmniejszenia zu\u017cycia energii elektrycznej o 350 MWh. Dodatkowym efektem zastosowania Carbosmaru b\u0119dzie jednoczesne zwi\u0119kszenie komfortu korzystania z kot\u0142\u00f3w przez ostatecznych odbiorc\u00f3w w postaci znacz\u0105cego obni\u017cenia poziomu ha\u0142asu oraz wyd\u0142u\u017cenie okresu eksploatacyjnego kot\u0142\u00f3w retortowych na ekogroszek. Projekt od momentu inspiracji do momentu wdro\u017cenia na rynek, zostanie w ca\u0142o\u015bci zrealizowany, dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu kapita\u0142u ludzkiego firmy rodzinnej BWH Electric.[...]", "BENEFICJENT": "BWH ELECTRIC WIES\u0141AW SKOTNICKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania Carbosmaru - ekoinnowacji w zakresie zmniejszenia opor\u00f3w transportu paliwa, ochrony przed korozj\u0105 oraz obni\u017cenia poziomu ha\u0142asu retortowych kot\u0142\u00f3w grzewczych na ekogroszek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "444670.86", "WARTOSC": "579147.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Zakres projektu \u201eModernizacja energetyczna obiektu Miejskiego Przedszkola nr 10 w \u017barach\u201d dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodern. budynku u\u017cyteczno\u015bci publ., kt\u00f3ra przeprowadzona zostanie z podzia\u0142em na 4 zadania: 1. Zadanie nr 1 - Prace przygotowawcze,okre\u015blaj\u0105ce zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia i jego koszty, prowadz\u0105ce do pozyskania \u015brodk\u00f3w zewn. na jego realizacj\u0119: a) opracowanie audytu energetycznego, b) opracowanie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego, c) ustalenie (oszacowanie) warto\u015bci projektu, d) opracowanie studium wykonalno\u015bci. 2) Zadanie nr 2 - Dokumentacja projektowa, roboty budowlane i instalacyjne: przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w formule zaprojektuj i wybuduj i obejmuje nw. dzia\u0142ania zwi\u0105zane z g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacja energetyczn\u0105 obiektu: a) opracowanie dokumentacji projektowej oraz uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w admin., b) ocieplenie \u015bcian zewn., c) ocieplenie dachu, d) wymiana stolarki zewn. - okna, e) wymiana stolarki zewn. - drzwi, f) modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (kot\u0142ownia), g) modernizacja instalacji centralnego ogrzewania, h) wymiana o\u015bwietlenia, i) monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, j) wymiana pokrycia dachowego wraz z obr\u00f3bkami z blachy ocynkowanej (wydatek niekwalifikowalny), 3) Zadanie nr 3 - Zarz\u0105dzanie projektem, poprzez sprawowanie nadzoru inwestorskiego nad prowadzonymi robotami bud., 4) Zadanie nr 4 - Promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energ. obiektu u\u017cyteczno\u015bci publ. o charakterze edukacyjno-o\u015bwiatowym. Za spraw\u0105 podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 zminimalizowane zostan\u0105 straty ciep\u0142a oraz ograniczeniu ulegnie zu\u017cycie energii niezb\u0119dnej do uzyskania po\u017c\u0105danego efektu u\u017cytkowego. Polepsz\u0105 si\u0119 standardy ekolog. oraz stan \u015brodowiska przyrod., a osi\u0105gni\u0119ty efekt ekolog. b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Nast\u0105pi tak\u017ce wzrost wizualnej atrakcyjno\u015bci budynku oraz uzyskane zostan\u0105 komfortowe warunki do nauczania. Do beneficjent\u00f3w projektu nale\u017c\u0105: uczniowie, nauczyciele i pracownicy przedszk", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna obiektu Miejskiego Przedszkola nr 10 w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "438288.90", "WARTOSC": "515634.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz promuj\u0105cych dobra kultury i natury w \u017barach i WeiBwasser polegaj\u0105cych na: (1) odpowiednim wyposa\u017ceniu obszaru w infrastruktur\u0119, obiekty oraz urz\u0105dzenia umo\u017cliwiaj\u0105ce i u\u0142atwiaj\u0105ce korzystanie odwiedzaj\u0105cym z dziedzictwa przyrodn. i kultur.: a) wykonanie przystank\u00f3w turyst. przy trasach wlotowych do \u017bar (ul.: \u017baga\u0144ska, Zielonog\u00f3rska, Piastowska, Serbska, Zgorzelecka) i WeiBwasser (Muskauer StraBe, Heine-Heine StraBe, Bautzener StraBe, TiergartenstraBe, Halbendorfer Weg). Ka\u017cdy przystanek turyst. ma charakter parkingu z miejscami postojowymi wraz z miejscem odpoczynku. Miejsca odpoczynku zostan\u0105 wyposa\u017c. w nast\u0119puj\u0105ce elementy: - stolik beton. z \u0142awkami, - stojak z planszami info., - stojaki na rowery, - kosz na odpadki. b) wykonanie przystanku turyst. przy Zielonym Lesie w \u017barach w zakresie: - parkingu teren. wyposa\u017c. w 43 m. post., w tym 2 m. post. dla os\u00f3b niepe\u0142nos., wraz z obs\u0142uguj\u0105c\u0105 go drog\u0105 wewn. z jednostr. chodnikiem oraz stanowiskiem post. dla autobusu oraz odwodnieniem; - placu rekreac. wyposa\u017c. w wiat\u0119 ogniskow\u0105 (symetr. wiata na rzucie 8-k\u0105ta r\u00f3wnoramienn., o konstrukcji drewniano - metalowej, z otworem dymowym w szczycie), miejsca odpoczynku (sto\u0142y betonowe z \u0142awkami), stojaki na rowery i stela\u017ce wraz z tablicami info., - ogrodzenia terenu, - koszy na odpadki - wykon. nasadze\u0144 zieleni, c) oznakowanie szlak\u00f3w turyst., d) stworzenie oraz wyposa\u017cenie punkt\u00f3w info. turyst. w tym infokiosku, (2) dzia\u0142aniach prom. ukierunkowane na zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci i skojarze\u0144 z regionem oraz umo\u017cliwiaj\u0105ce dotarcie do szerokiej liczby odbiorc\u00f3w (w tym zam. poza obszarem wsparcia): a) oprac., wykonanie i monta\u017c tablic info \u2013 prom. na przystankach turyst. oraz dworcach kolej. miast, b) konferencje popularyzyzuj\u0105ce wiedz\u0119 o budowie geolog. moreny polodowcowej Zielonego Lasu oraz \u0141uku Mu\u017cakowa, c) oprac. i wykonanie dwuj\u0119z. materia\u0142\u00f3w info.-prom. (foldery, broszury, mapy, str. intern.).", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Zachowanie i promowanie walor\u00f3w geologicznych \u0141uku Mu\u017cakowa i moreny polodowcowej Zielonego Lasu oraz zaktywizowanie wsp\u00f3\u0142pracy miast \u017bary i WeiBwasser", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "409062.50", "WARTOSC": "481250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Niniejszy projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w miasta \u017bary. Do\u015bwiadczenie lat ubieg\u0142ych w realizacji projektu w ramach PO KL pokaza\u0142o, i\u017c lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 cz\u0119sto boryka si\u0119 z problemem wykluczenia spo\u0142ecznego, nierzadko prowadz\u0105cego w konsekwencji do wykluczenia zawodowego. Osoby te wycofuj\u0105 si\u0119 z \u017cycia, popadaj\u0105 w apati\u0119 i uzale\u017cniaj\u0105 swoj\u0105 sytuacje bytow\u0105 od pomocy OPS. Za realizacj\u0119 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w \u017barach. Jego uczestnikami b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne i/lub bierne zawodowo, zagro\u017cone wykluczeniem lub wykluczone spo\u0142ecznie. Dzia\u0142ania projektowe skupione b\u0119d\u0105 na terenie miasta \u017bary. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 projektowych umo\u017cliwi popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w sferze zawodowej, rodzinnej i spo\u0142ecznej, poprzez m.in. integracj\u0119 i wzmocnienie wi\u0119zi spo\u0142ecznych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu odpowiadaj\u0105cym zdiagnozowanym problemom jest:zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej u co najmniej 40 uczestnik\u00f3w projektu (80%) b\u0119d\u0105cych klientami MOPS w okresie od 01.01.2017 r. do 31.12.2018 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bARY/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u017bARACH", "TYTUL": "Razem - aktywna integracja klient\u00f3w MOPS w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1822286.10", "WARTOSC": "2143866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Tereny obj\u0119te projektem charakteryzuj\u0105 si\u0119 bardzo du\u017c\u0105 lesisto\u015bci\u0105, ryzyko powstawania po\u017car\u00f3w jest bardzo wysokie, po obu stronach granicy usytuowane s\u0105 zak\u0142ady wykorzystuj\u0105ce w swoich procesach technologicznych substancje niebezpieczne. Dodatkowo w obszarze wsparcia jest usytuowany obiekt \u015awiatowego Dziedzictwa Kulturowego UNESCO \u201ePark Mu\u017cakowski\u201c, kt\u00f3ry rozci\u0105ga si\u0119 po obu stronach granicy i jest unikatowym miejscem na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 i musi by\u0107 pod szczeg\u00f3lna ochron\u0105. Przez tereny partner\u00f3w biegn\u0105 r\u00f3\u017cne szlaki komunikacyjne, co przy obecnym nasileniu ruchu zwi\u0119ksza ryzyko katastrof komunikacyjnych. W ostatnich latach coraz cz\u0119\u015bciej mamy do czynienia z zagro\u017ceniami zwi\u0105zanymi z anomaliami atmosferycznymi. Wszystkie te zagro\u017cenia maj\u0105 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w, \u015brodowiska naturalnego oraz stref przemys\u0142owych na pograniczu. W ramach projektu, zostanie rozbudowana sie\u0107 partnerstwa pomi\u0119dzy stra\u017cami po\u017carnymi i administracj\u0105 w obszarze wsparcia. Projekt ma na celu stworzenie transgranicznego systemu bezpiecze\u0144stwa oraz wsp\u00f3lne usuwanie powsta\u0142ych zagro\u017ce\u0144. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez udzia\u0142 stra\u017cak\u00f3w we wsp\u00f3lnych transgranicznych szkoleniach i \u0107wiczeniach. W wy\u017cej wymienionych za\u0142o\u017ceniach b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 s\u0142u\u017cby wspomagaj\u0105ce takie jak: Pogotowie Ratunkowe, Policja, administracja samorz\u0105dowa itp., kt\u00f3re bior\u0105 czynny udzia\u0142 w realnych zdarzeniach, w zale\u017cno\u015bci od miejsca \u0107wicze\u0144 oraz mieszka\u0144cy. Szkolenia i \u0107wiczenia b\u0119d\u0105 powi\u0105zane z dzia\u0142aniami taktyczno-bojowymi, dyskusjami i wymian\u0105 do\u015bwiadcze\u0144 oraz doposa\u017ceniem stra\u017cak\u00f3w w innowacyjny sprz\u0119t ratowniczo-ga\u015bniczy. Do projektu zostan\u0105 w\u0142\u0105czone dzieci i personel szk\u00f3\u0142 tak, aby ca\u0142o\u015b\u0107 si\u0119 uzupe\u0142nia\u0142a wraz ze zmian\u0105 pokoleniow\u0105. Dzieci nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci jak si\u0119 zachowa\u0107 w sytuacji zagro\u017cenia \u017cycia w\u0142asnego oraz os\u00f3b postronnych. Konferencja skierowana do dzieci ma wyczuli\u0107 najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza, jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywa cz\u0142owiek w dba\u0142o\u015bci o otaczaj\u0105c\u0105 nas przyrod\u0119.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Stra\u017cacy na Pograniczu Polsko-Sakso\u0144skim, to innowacyjny sprz\u0119t ratowniczo \u2013 ga\u015bniczy, rozwijaj\u0105ca si\u0119 gospodarka, skuteczni wobec migracji ludno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "352609.90", "WARTOSC": "418379.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w MOPS w \u017barach. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie MOPS w \u017barach oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania MOPS w \u017barach, wdro\u017cenie w MOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych, przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 1.05.2019r. do 31.05.2020r. W strukturze MOPS w \u017barach planowane jest wyodr\u0119bnienie: Stanowiska ds.pierwszego kontaktu (1 os.), Stanowiska ds. pracy socjalnej (2 os), Zesp\u00f3\u0142u ds. us\u0142ug (5 os) i Zesp\u00f3\u0142u ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (13 os.).Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku o\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i inne. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w MOPS w \u017barach, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 4 pracownik\u00f3w w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy. Pracownicy b\u0119d\u0105 mieli zapewnione bezpieczne warunki pracy dzi\u0119ki temu, i\u017c zostan\u0105 wyposa\u017cenia w mobilne urz\u0105dzenia antynapadowe.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bARY/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u017bARACH", "TYTUL": "Nowe standardy pracy w MOPS \u017bary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "350187.20", "WARTOSC": "411984.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 42 UP(25 K/17 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z miasta \u017bary w okresie od 1.05.2020 do 30.04.2021 r poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej, tym m.in. zawarcie kontrakt\u00f3w socjalnych i \u015bcie\u017cki reintegracji, wsparcie psychologa, trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,zaj\u0119cia wzmacniaj\u0105ce samoocen\u0119 i kondycj\u0119 fizyczn\u0105, dzia\u0142ania integracyjne ze \u015brodowiskiem. Doprowadz\u0105 one m.in do nw rezultat\u00f3w: - Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej - 50 - Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie - 25 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 35 - Odsetek os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie - 20 Gryp\u0105 docelow\u0105 s\u0105 42 osoby zagro\u017cone wykluczeniem i/lub ub\u00f3stwem z \u017bar, kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez zatrudnienia - bezrobotne lub bierne zawodowo, w tym min 10 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Partnerem jest Fundacja \"Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107\"", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u017bARACH", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczna i zawodowa szans\u0105 na wzrost aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w \u017bar.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "339891.20", "WARTOSC": "399872.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Cel. g\u0142. proj jest upowszechnienie korzystania z TIK oraz nabycie komp. inform. w\u015br\u00f3d 125 ucz (95 K, 30 M) i 10 n-li (10 K) z ZSO w \u017barach do 30.06.2017r. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie 1.09.2017\u2013 30.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w formule standardowej po\u0142\u0105czonej z form\u0105 \"blended learningu\" dla n-li i uczni\u00f3w z zakresu narz\u0119dzi TIK, zagadnie\u0144 dot. bezpiecze\u0144stwa, zagro\u017ce\u0144 cyberprzestrzeni , kursu grafiki komp. dla uczni\u00f3w oraz wyposa\u017cenie szko\u0142y (pracowni komputerowej) w narz\u0119dzia TIK, kt\u00f3ra b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142a funkcj\u0119 pracowni mi\u0119dzyszkolnej. Proj realizowany b\u0119dzie w oparciu o indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 szko\u0142y. Efektem realizacji proj. b\u0119dzie upowszechnienie narz\u0119dzi TIK w nauczaniu przedmiotowym i wzrost kompetencji informatycznych w\u015br\u00f3d 135 UP. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 ON. Proj. realizuje typ projekt\u00f3w IV a, b i c dla Poddz. 8.2.1. RPO-L 2020 i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. RPO WL.", "BENEFICJENT": "PROFI BIZNES GROUP SYLWIA KARINA MAJEWSKA", "TYTUL": "Kompetencje TIK dla uczni\u00f3w i nauczycieli w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w powiecie \u017carskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "402459.00", "WARTOSC": "473481.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 02.2019 do 06.2021 ma na celu zwi\u0119kszenie o 10 liczby kobiet z Miasta i gminy wiej. \u017bary powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka poprzez zapewnienie opieki w \u017c\u0142obku nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie do 30.06.2021 r. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez utworzenie 10 nowych miejsc w \u017c\u0142obku J\u0119zykowa Chatka Puchatka dla dzieci do 3 roku \u017cycia (do 30.06.2019) oraz utrzymanie ich przez minimum 2 lata po zako\u0144czeniu projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 10 os\u00f3b (10K),bezrobotnych i biernych zaw. pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zw. z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierz/tacierzy\u0144skim lub rodzicielskim. W projekcie przewidziano osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - L.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 4 K - L.os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 4 K - L.os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 10 K", "BENEFICJENT": "J\u0118ZYKOWA \"CHATKA PUCHATKA\" MONIKA DOMINIAK", "TYTUL": "Nowe miejsca w Chatce Puchatka dla dzieci do 3 roku \u017cycia szans\u0105 na prac\u0119 dla rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-21", "DOFINANSOWANIE": "301410.00", "WARTOSC": "354600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest upowszechnienie korzystania z TIK oraz nabycie kompetencji informatycznych w\u015br\u00f3d 120 uczni\u00f3w (55 K, 65 M) i 10 nauczycieli (10 K) 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gminy \u017bary. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie 21.08.2017\u201330.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w formule \"blended learningu\" dla nauczycieli i uczni\u00f3w z zakresu informatyki, zagadnie\u0144 dotycz\u0105cych bezpiecze\u0144stwa, kursu grafiki komputerowej dla uczni\u00f3w oraz wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia TIK. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o indywidualne diagnozy szk\u00f3\u0142. W ka\u017cdej szkole utworzone b\u0119d\u0105 2 grupy uczni\u00f3w oraz jedna 10 osobowa grupa nauczycieli (2 os. z ka\u017cdej szko\u0142y). Dla wszystkich szk\u00f3\u0142 przygotowany b\u0119dzie indywidualny program nauczania dostosowany do wieku uczni\u00f3w i poziomu nauczania w danej szkole. Efektem realizacji proj. b\u0119dzie upowszechnienie narz\u0119dzi TIK w nauczaniu przedmiotowym i wzrost kompetencji informatycznych w\u015br\u00f3d 130 UP. Wszystkie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych. Proj. realizuje typ projekt\u00f3w IV a, b i c dla Poddzia\u0142ania 8.2.1. RPO-L 2020 i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia jego celu szczeg\u00f3\u0142owego", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Edukacja TIK w szko\u0142ach podstawowych gminy \u017bary.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1169417.76", "WARTOSC": "1375785.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Z diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie Gorzowa Wielkop i \u017bar brakuje ponad 800 miejsc w przedszk, a tym samym istnieje zapotrzeb na utworzenie nowych przedszk na tym terenie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Dzieciaki czekaj\u0105 na nowe miejsca w przedszkolu w \u017barach i Gorzowie Wielk jest Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie w 2 przedszkoli dla 75 dzieci w Gorzowie Wielkopolskim(50 dzieci) i \u017barach (25 dzieci), obj\u0119cie 75 dzieci zaj\u0119ciami dodatkowymi oraz podniesienie kompetencji 6 naucz do 30 czerwca 2020r. Proj jest odpowiedzi\u0105 na ww. problemy. W okresie od lipca 2019 r. do ko\u0144ca czerwca 2020 r. zostan\u0105 wynaj\u0119te, zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe przedszk, zostanie utworzonych \u0142\u0105cznie 75 nowych miejsc przedszk (50 w Gorzowie i 25 w \u017barach), 75 dzieci we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych, a 6 naucz we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach. Dzi\u0119ki realiz proj 6 naucz podniesie swoje kompetencje, a 75 dzieci otrzyma szanse pobytu w przedszkolu.", "BENEFICJENT": "\"MERSEY\u00a0SP\u00d3\u0141KA\u00a0Z\u00a0OGRANICZON\u0104\u00a0ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Dzieciaki czekaj\u0105 na nowe miejsca w przedszkolu w \u017barach i Gorzowie Wielkopolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "356588.81", "WARTOSC": "419516.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt - realizowany w okresie od VIII 2019 do VII 2020, Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie do VII.2020 r. dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego dla 20 dzieci (11dz/9 ch) z Gminy Miejskiej i Wiejskiej \u017bary w nowoutworzonych 2 oddzia\u0142ach, w tym Integracyjnym Oddziale Wychowania Przedszkolnego przy \u017b\u0142obku \"Radosny Szkrab\" oraz upowszechnienie wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d 20 nowo przyj\u0119tych dzieci (11 ch, 9 dz, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i deficytami rozwojowymi poprzez m.in.utworzenie 20 nowych miejsc w 2 OWP, udoskonalenie kwalifikacji/kompetencji 2 nauczycieli ww. OWP zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 pracy z tymi dzie\u0107mi Zadania: Adaptacja lokalu na potrzeby nowych OWP Utworzenie 2 OWP - zakup wyposa\u017cenia Funkcjonowanie dw\u00f3ch OWP Doskonalenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli wychowania przedszkolnego Zaj\u0119cia specjalistyczne Zadania doprowadz\u0105 do nw rezultatu: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 2 Utworzonych zostanie 20 nowych miejsc w 2 OWP, w tym jednym integracyjnym", "BENEFICJENT": "\u0141U\u017bYCKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA IM. JANA BENEDYKTA SOLFY Z SIEDZIB\u0104 W \u017bARACH", "TYTUL": "LSW w \u017barach zwi\u0119ksza dost\u0119p do edukacji przedszkolnej o nowe oddzia\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "510184.48", "WARTOSC": "600217.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na obj\u0119ciu wsparciem 70 UP (30K, 40M), w tym 10 ON (8M, 2K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu \u017carskiego (Gmina miejska i wiejska \u017bary, gmina wiejska i miejska Jasie\u0144, gmina miejska i wiejska Lubsko) - spe\u0142. kryt. form. nr 9. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa UP realizowana w okresie 01.01.2018 \u2013 31.08.2019. Cel g\u0142\u00f3wny jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO Lubuskie w obszarze wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. Projekt obejmuje dzia\u0142ania z zakresu reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej, realizowane przez CIS \u017bary. UP zrealizuj\u0105 indywidualne programy zatrudnienia, szkolenia zawodowe i wsparcie socjalne. Rezultat: nabycie umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie z problemami, niezb\u0119dne do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych i uzyskanie kwalifikacji zawodowych. Projekt przygotowuje UP do wykonywania zawodu pokoj\u00f3wka/sprz\u0105taczka, siostra PCK, pracownik porz\u0105dkowy, pracownik budowlany/technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych - zawody deficytowe zar\u00f3wno w powiecie \u017carskim, jak i w wojew\u00f3dztwie lubuskim (\u017ar\u00f3d\u0142o: https://barometrzawodow.pl/pl/lubuskie/prognozy-dla-powiatow).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - EDUKACYJNO - GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANE \"JANBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZILNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Budowlanego JANBUD sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "236034.96", "WARTOSC": "236034.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"POLI-ECO TWORZYWA SZTUCZNE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA POLI-ECO TWORZYWA SZTUCZNE SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "215475.00", "WARTOSC": "253500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Bierno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i id\u0105ca za ni\u0105 bierno\u015b\u0107 zawodowa, to jedne z przyczyn uzale\u017cnienia si\u0119 od pomocy spo\u0142ecznej. Dodatkowo mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich s\u0105 szczeg\u00f3lnie nara\u017ceni na problemem wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu ograniczonego dost\u0119pu do infrastruktury spo\u0142ecznej,edukacyjnej, kulturalnej i sportowej, co pog\u0142\u0119bia stan apatii. Podobnie jest w przypadku klient\u00f3w GOPS \u017bary, st\u0105d niniejszy projekt swoje dzia\u0142ania skupia\u0107 b\u0119dzie na aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej grupy klient\u00f3w GOPS zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Na terenach wiejskich obserwujemy kumulacj\u0119 na ma\u0142ym obszarze wielu problem\u00f3w spo\u0142ecznych , w tym d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia i niskiego poziomu wykszta\u0142cenia. Realizacja projektu z jednej strony wzmocni potencja\u0142 O\u015brodka, z drugiej poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zatem wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej u co najmniej 21 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105cych klientami GOPS w okresie 01.10.2017 - 31.12.2018r.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywna integracja kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WIES\u0141AW HASIUK TRANSPORT HASIUK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Transport Hasiuk Wies\u0142aw Hasiuk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "189058.35", "WARTOSC": "222421.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu dotyczy zakupu lekkiego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego oraz specjalistycznego sprz\u0119tu dla OSP \u017bary - Kunice. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie przeprowadzone z podzia\u0142em na 6 zada\u0144: 1. Zadanie nr 1 - Prace przygotowawcze polegaj\u0105ce na opracowaniu dokumentacji niezb\u0119dnej do pozyskania \u015brodk\u00f3w zewn. na realizacj\u0119 projektu. 2. Zadanie nr 2 - Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu wykorzystywanego podczas walki z po\u017carami - lekki samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczego o DMC do 3,5T. 3. Zadanie nr 3 - Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu ochrony przed powodzi\u0105 \u2013 motopompa p\u0142ywaj\u0105ca. 4. Zadanie nr 4 - Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu ratowniczego: a) zestaw do wywa\u017cania drzwi i ci\u0119cia w ograniczonej przestrzeni, b) zestaw \u0142a\u0144cuch\u00f3w, c) zestaw podp\u00f3r do stabilizacji pojazd\u00f3w. 5. Zadanie nr 5 - Rozw\u00f3j systemu wczesnego ostrzegania i prognozowania zagro\u017ce\u0144 - zakup i monta\u017c syreny elektronicznej. 6. Zadanie nr 6 - Dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom \u015brodowiska i ograniczenie niekorzystnego wp\u0142ywu ich skutk\u00f3w na poziom bezpiecze\u0144stwa na terenie woj. lubuskiego poprzez zakup spec. sprz\u0119tu ratowniczo-ga\u015bniczego. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105: a) poprawa wyposa\u017cenia OSP \u017bary-Kunice (jednostka zostanie wyposa\u017cona w sprz\u0119t, kt\u00f3ry wcze\u015bniej nie by\u0142 w jej posiadaniu, przez co poszerzy zakres mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cy na celu podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa), b) unowocze\u015bnienie sprz\u0119tu ratowniczo-ga\u015bniczego OSP \u017bary-Kunice w por\u00f3wnaniu z wyposa\u017ceniem posiadanym przed realizacj\u0105 projektu c) zmniejszenie czasu dojazdu do zdarzenia oraz wzrost sprawno\u015bci przeprowadzania interwencji ratunkowych, d) poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w i innych os\u00f3b przebywaj\u0105cych w regionie, d) poprawa warunk\u00f3w pracy oraz bezpiecze\u0144stwa stra\u017cak\u00f3w OSP \u017bary-Kunice, e) zmniejszenie i ograniczenie strat materialnych oraz liczby poszkodowanych w zdarzeniach na terenie woj. lubuskiego. Grupy docelowe: a) mieszka\u0144cy miasta \u017bary oraz p", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "\u201eZakup lekkiego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego oraz specjalistycznego sprz\u0119tu dla OSP \u017bary - Kunice\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1650176.00", "WARTOSC": "1964928.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski, GM.: Ko\u0142o | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski, GM.: Krotoszyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno, GM.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki, GM.: Rawicz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki, GM.: Turek", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 9 Urz\u0119dach JST z woj. wielkopolskiego i lubuskiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 344 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12.2018 do 31.12.2020 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 9Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w = 9Grupa docelowa:9 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego i lubuskiego:344 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (250K/94M)Zadania:Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy ()Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach ()Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 9 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 ()Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 4 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci ()Doskonalenie kompetencji 72 kadr z 9 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w ()Doskonalenie kompetencji 55 kadr z 9 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami ()Doskonalenie kompetencji 217 kadr w 9 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "MTD CONSULTING MARCIN KR\u00d3L", "TYTUL": "Liderzy e-us\u0142ug w\u015br\u00f3d miast \u015brednich wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego i lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "162701.37", "WARTOSC": "191413.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa dost\u0119p. i jako\u015bci edukacji przedszk. dla 52 DZN i deficytami(19 dz, 33 ch)w wieku przedszk. tj.3-6 lat z terenu M. \u017bary(woj.lubus.)w okresie 1.10.2019-30.09.2020 r. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: 1. Dostos. i modernizacja obiektu oraz wyposa\u017c. sal terapeut. na potrzeby dzieci z niepe\u0142n. i specj. potrzebami. 2. Zaj\u0119cia dodatk. indywid. i grupowe dla dzieci z orz. specj. potrzebami oraz dzieci z niepe\u0142n., bie\u017c\u0105ce funkcj. 3. Studia podypl., kursy dla nauczycieli. 4. Wyd\u0142. czasu pracy przedszkola oraz wska\u017aniki: L. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompet. po opuszcz. programu (10 K); L. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie (10 K); L. dzieci obj. w ramach progr. dodatk. zaj. zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse eduk. w edukacji przedszk. (52 dzieci); L. obiekt\u00f3w dostos. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142n. (1). Grupami docel. s\u0105 GD 1 52 dzieci (19 dz, 33 ch) w wieku przedszk. z niepe\u0142n.(DZN) i deficytami z M. \u017bary z terenu woj.lubuskiego ucz\u0119szczaj\u0105cych do Miej. Przedszk. nr 10 oraz nowo przyj\u0119tych na dostos. do ich potrzeb miejsca w przedszkolu. GD 2 Miej. Przedszk. nr 10. GD 3 10 nauczycielek, uczestnicz. w opiece dzieci obj. wsparciem", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Radosne przedszkolaki z MP 10 w \u017barach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "483097.89", "WARTOSC": "568350.53", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden", "OPIS": "Das Projekt bereitet die Sch\u00fcler auf die Herausforderungen des grenz\u00fcberschreitend zusammenwachsenden Arbeitsmarktes in den Bereichen Kulturmanagement und Management des regionalen Tourismus vor. Um den Sch\u00fcler- und Lehreraustausch und den Erwerb beruflicher Qualifikationen zu f\u00f6rdern, werden in den vom Steuerungsteam ausgew\u00e4hlten Schulen Sch\u00fclerreiseagenturen (SRA), bestehend aus 15 Sch\u00fclern und 2 Lehrern, gegr\u00fcndet. Deren Mitglieder wirken als \u201eBotschafter der Region\u201c bei der Entwicklung einer gemeinsamen Marke der Region mit. Zu ihren Aufgaben geh\u00f6rt neben der Bewerbung der Region die Erarbeitung eines Kultur- und Tourismusangebotes zur nachhaltigen Nutzung des gemeinsamen Kultur- und Naturerbes f\u00fcr alle im F\u00f6rdergebiet gelegenen Schulen. Im Rahmen des Projektes wird den SRAs die notwendige Ausstattung (u. a. M\u00f6bel, Hard- und Software, Fachliteratur) finanziert und im Sinne der Nachhaltigkeit des Projektes nach dessen Beendigung den Schulen zur weiteren Verwendung im Rahmen der SRAs kostenfrei \u00fcberlassen. Sch\u00fcler wie Lehrer nehmen sowohl an den von Fachleuten geleiteten (u. a. Workshops, Schulungen) als auch von den SRAs organisierten MaBnahmen (u.a. JugendKulturFestival; Sch\u00fclertourismusmesse) teil. Neben den o.g. beruflichen Qualifikationen erwerben und vertiefen die Sch\u00fcler ihre sprachlichen und landeskundlichen Kenntnisse zum Nachbarland. Die als Betreuer t\u00e4tigen Lehrer unterst\u00fctzen die Umsetzung der ProjektmaBnahmen. Ihre Honorare und diejenigen der Kultur- und Touristikfachleute, die als Mentoren der zwischenschulischen Zusammenarbeit im jeweiligen Land (jeweils eine Person) agieren, werden aus den Projektmitteln bezahlt. Das Projekt sieht MaBnahmen auBerhalb des F\u00f6rdergebiets vor. Die Sch\u00fcler lernen die neuesten Trends und Strategien bei der Bewerbung einer Region kennen und nutzen die erworbenen Kenntnisse und Erfahrungen anschlieBend f\u00fcr die Entwicklung eines modernen Tourismus- und Kulturangebotes in der Grenzregion und zur effektiven Bewerbung dieser.", "BENEFICJENT": "LANDESAMT F\u00dcR SCHULE UND BILDUNG", "TYTUL": "RegionalManagement. Berufskompetenzen und -perspektiven in der s\u00e4chsisch-polnischen Grenzregion / RegionalManagement. Kompetencje i perspektywy zawodowe w polsko-sakso\u0144skim regionie przygranicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1362395.72", "WARTOSC": "1602818.72", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Sulik\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zawid\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das gemeinsame Kulturerbe bildet ein wichtiges Fundament f\u00fcr die regionale Identit\u00e4t und ein groBes Potenzial zur Tourismusentwicklung im polnisch-s\u00e4chsischen Grenzraum. Das Projekt wird wesentlich dazu beitragen, vorhandene Kulturdenkmale wieder Im Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung zu verankern und \u201ein Wert zu setzen\u201c. Zugleich f\u00f6rdert es den kreativen Umgang mit der Geschichte und den Kulturdenkmalen im F\u00f6rdergebiet. Durch die Trennung der Oberlausitz in einen polnischen und deutschen Teil ist eine Gesamtansicht auf das gemeinsame Kulturerbe stark erschwert. Die Zusammenarbeit zwischen LfA und Naturwiss. Universit\u00e4t Wroc\u0142aw sowie mit den Museen in der Region soll hier Weichen stellen, wie Daten- und Archivbest\u00e4nde grenz\u00fcberschreitend genutzt werden k\u00f6nnen. Ein wesentliches Instrument dazu ist die Digitalisierung der Archive und Best\u00e4nde sowie deren wechselseitige Zug\u00e4nglichkeit. Mithilfe von Vermittlungspartnern (Bautzen, Zittau, Boles\u0142awiec, Pie\u0144sk) werden beispielhaft zweisprachige Ausstellungen (in Bautzen dreisprachige) zu herausragenden Schlaglichtern der 1000j\u00e4hrigen Geschichte anhand der in Sachsen und Polen vorliegenden Zeugnissen des gemeinsamen Erbes pr\u00e4sentiert. Dies alles soll unter einem gemeinsamen Gestaltungskonzept erfolgen, sodass ein einheitlicher AuBenauftritt erreicht wird. Die Themen umfassen den Frieden von Bautzen 1018, den Sechsst\u00e4dtebund 1346 und die Zeit der napoleonischen Kriege mit dem Gefecht am Bober 1813. Parallel dazu werden auBermuseale VermittlungsmaBnahmen wie Workshops, F\u00fchrungen und Ver\u00f6ffentlichungen sowie die Erarbeitung von Begleitheften zu Kulturdenkmalen durchgef\u00fchrt. Damit bef\u00f6rdert das Projekt die regionale Entwicklung, soziale Innovation und st\u00e4rkt auch die regionale Identit\u00e4t in der Oberlausitz.", "BENEFICJENT": "LANDESAMT F\u00dcR ARCH\u00c4OLOGIE SACHSEN", "TYTUL": "1000 Jahre Oberlausitz \u2013 Menschen, Burgen, St\u00e4dte", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-10", "DATA_START": "2015-09-21", "DOFINANSOWANIE": "471929.29", "WARTOSC": "583560.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa portalu e-us\u0142ugowego dla klient\u00f3w Regionalnego Centrum Kultury w obszarze e-kultury. W RCAK wkr\u00f3tce rozpocznie funkcjonowanie portal e-us\u0142ug, gdzie uruchomiony zostanie system zaawansowanych us\u0142ug z obszaru upowszechniania kultury, na kt\u00f3rym zostanie uruchomionych 6 nowych e-us\u0142ug. Obecny projekt dotyczy rozszerzenia funkcjonalno\u015bci, poprawy analitycznych mo\u017cliwo\u015bci systemu i uzupe\u0142nienie funkcji systemu o przydatne, wnioskowane przez potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ugi cyfrowe. Szczeg\u00f3lnie po\u017c\u0105dan\u0105 cech\u0105 portalu b\u0119dzie tym razem rozbudowana analityka, czego poprzednio, ze wzgl\u0119d\u00f3w finansowych nie uda\u0142o si\u0119 zrobi\u0107, co b\u0119dzie istotn\u0105 podstaw\u0105 dla instytucji i r\u00f3\u017cnych podmiot\u00f3w do planowania dzia\u0142a\u0144 z zakresu kultury. Funkcjonalno\u015b\u0107 ta b\u0119dzie podstaw\u0105 do \u015bwiadczenie ciekawych i unikalnych e-us\u0142ug o wysokim poziomie interakcyjno\u015bci \u2013 5, z zakresu analityki i bada\u0144 zjawisk i fakt\u00f3w o charakterze kulturalnym, odbywaj\u0105cych si\u0119 w sieci internetowej. Planowany do wdro\u017cenia System, opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na sieci tzw. samoucz\u0105cych \u201eneuron\u00f3w\u201d \u2013 wraz ze zwi\u0119kszaniem si\u0119 zasobu danych, zwi\u0119kszaj\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci analityczne systemu. G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych w zakresie upowszechniania kultury i dziedzictwa narodowego przez Regionalne Centrum Kultury dla mieszka\u0144c\u00f3w i Instytucji z terenu Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie o 6 sztuk liczby e-us\u0142ug oferowanych mieszka\u0144com i Instytucjom z terenu Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego 2. Poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do kultury i dziedzictwa narodowego 3. Poprawa jako\u015bci i uzupe\u0142nienie brak\u00f3w infrastruktury ICT RCAK poprzez zakup i monta\u017c sprz\u0119tu oraz oprogramowania 4. Uzupe\u0142nienie elektronicznej bazy danych i mo\u017cliwo\u015bci systemowych w zakresie zarz\u0105dzania danymi o nowe funkcjonalno\u015bci. Do efekt\u00f3w d\u0142ugofalowych nale\u017cy zaliczy\u0107 m.in: 2. Upowszechnienie elektronicznych", "BENEFICJENT": "REGIONALNE CENTRUM ANIMACJI KULTURY", "TYTUL": "Rozbudowa zintegrowanego sytemu e-us\u0142ug Regionalnego Centrum Animacji Kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "877544.45", "WARTOSC": "1032905.69", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Lubawka | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Gryf\u00f3w \u015al\u0105ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki, GM.: Lubomierz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Ziel des Projektes REVIVAL! ist es, die historischen Innenst\u00e4dte der f\u00fcr das F\u00f6rdergebiet charakteristischen Klein- und Mittelst\u00e4dte zu beleben und zu st\u00e4rken sowie deren Kulturerbe zu erhalten und zu entwickeln. In der historischen Entwicklung, der Stadtstruktur, der demographischen und sozio\u00f6konomischen Entwicklung, den baukulturellen und touristischen Potenzialen aber auch in der wirtschaftlichen Strukturschw\u00e4che und den drohenden funktionalen Verlusten weisen die St\u00e4dte im F\u00f6rdergebiet \u00e4hnliche Potenziale und Herausforderungen auf. Ein koordinierter Erfahrungsaustausch sowie gemeinsame Aktivit\u00e4ten leisten einen Beitrag, diese Herausforderungen gemeinsam besser zu bew\u00e4ltigen und Potenziale zu nutzen. In den Partnerst\u00e4dten beleben die Aktionstage \"Lebendige Innenstadt\" die historischen Zentren und geben ihnen neue Aufmerksamkeit. Zehn PilotmaBnahmen dienen dem Erhalt, der Entwicklung und der besseren Zug\u00e4nglichkeit des kulturellen Erbes, bringen es ins Bewusstsein der Bev\u00f6lkerung und machen es attraktiv f\u00fcr Touristen. Eine Wanderausstellung zeigt das Potenzial und die Erfolge der Revitalisierung der Innenst\u00e4dte. Ein Geocaching-Spiel ermuntert die Bev\u00f6lkerung und Touristen zu Erkundungstouren \u00fcber das kulturelle Erbe des F\u00f6rdergebietes. Eine wissenschaftliche Studie zur Lebensqualit\u00e4t und Urbanit\u00e4t bildet die Grundlage f\u00fcr eine Stadt- und Regionalpolitik mit gr\u00f6Berer Aufmerksamkeit auf starke Innenst\u00e4dte und f\u00fcr den Erhalt des kulturellen Erbes. Eine studentische Herbstschule bringt neue und kreative Ideen in die Region. Zehn kommunale Strategien sowie eine Gesamtstrategie f\u00fcr das F\u00f6rdergebiet zum Erhalt des kulturellen Erbes und zur Belebung der Innenst\u00e4dte unterst\u00fctzen zuk\u00fcnftige politische Entscheidungen und tragen zur Attraktivit\u00e4tssteigerung des F\u00f6rdergebiets f\u00fcr die ans\u00e4ssige Bev\u00f6lkerung, Zuz\u00fcgler bzw. Fachkr\u00e4fte, Touristen sowie f\u00fcr Unternehmensansiedlungen bei.", "BENEFICJENT": "LEIBNIZ-INSTITUT F\u00dcR \u00d6KOLOGISCHE RAUMENTWICKLUNG E. V.", "TYTUL": "REVIVAL! - Revitalisierung der historischen St\u00e4dte in Niederschlesien und Sachsen / REVIVAL! - Rewitalizacja historycznych miast Dolnego \u015al\u0105ska i Saksonii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2538260.19", "WARTOSC": "2986189.67", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "V etap projektu\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201d b\u0119dzie obejmowa\u0142 swym zasi\u0119giem prawie ca\u0142y obszar wsparcia. Zadania projektu realizowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno na obszarze podregionu jeleniog\u00f3rskiego \u2013 na terenie powiatu Zgorzeleckiego, w wojew\u00f3dztwie lubuskim \u2013 na terenie powiatu \u017barskiego oraz po sakso\u0144skiej stronie \u2013 w powiecie Goerlitz. W ramach projektu Gmina Zgorzelec wybuduje \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 na odcinku \u0141ag\u00f3w \u2013 Pokrzywnik wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i po\u0142\u0105czy tym samy o\u015b p\u00f3\u0142noc \u2013 po\u0142udnie z Partnerstwem Izerskim. Powiat Goerlitz przeprowadzi kompleksow\u0105 kampani\u0119 wizerunkow\u0105 dla marki\u201ePrzygoda z Nys\u0105\u201dpoprzez stworzenie i wdro\u017cenie dw\u00f3ch koncepcji marketingowych: Marketing krzy\u017cowy oraz kontent Marketing. Poprzez jednoczesne wykorzystanie odmiennych kana\u0142\u00f3w marketingowych powi\u0105zanych ze sob\u0105 czasowo, merytorycznie, wizualnie i formalnie mo\u017cliwe b\u0119dzie dotarcie do szerokiej grupy docelowej. Nieod\u0142\u0105cznym elementem kampanii wizerunkowej b\u0119dzie stworzenie i rozw\u00f3j trans dyscyplinarnych wystaw dot. Nysy pod nazw\u0105\u201eMiasto \u2013 kraj \u2013 rzeka\u201dz lokalizacj\u0105 po obu stronach Nysy, kt\u00f3ra opracowana b\u0119dzie przez Muzeum Przyrodnicze Senckenberg oraz Stowarzyszenie historyczne i kulturalne. Miasto Zgorzelec zagospodaruje Zalew Czerwona Woda rewitalizuj\u0105c tym samym nowy obiekt turystyczny. Gmina Pie\u0144sk zaadaptuje pomieszczenie i stworzy w nim Centrum Informacji Turystycznej oraz zakupi niezb\u0119dne wyposa\u017cenie. Ponadto Pie\u0144sk wykona oznakowanie 3 szlak\u00f3w rowerowych. Nadle\u015bnictwo Lipinki kontynuuje dzia\u0142ania z etapu IV i wybuduje kolejny odcinek \u015bcieki rowerowych a Gmina \u017bary zagospodaruje tereny wok\u00f3\u0142 akwen\u00f3w wodnych poprzez budow\u0119 infrastruktury turystyczno \u2013 rekreacyjnej w pobli\u017cu istniej\u0105cych szlak\u00f3w rowerowych. Ponadto partnerzy partycypowa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c w zam\u00f3wieniach grupowych zaplanowanych w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko - niemieckiego - etap V / Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 5. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520788.47", "WARTOSC": "620631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce na skutek zwi\u0119kszonego udzia\u0142u CO2 w atmosferze obserwujemy zmiany klimatu. Ochrona klimatu a tak\u017ce \u015brodowiska, bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 za g\u0142\u00f3wny cel stawia sobie projekt WIKT wpisuje si\u0119 doskonale w t\u0119 tematyk\u0119. Zaplanowana w projekcie WIKT wsp\u00f3\u0142praca na pograniczu polsko-sakso\u0144skim w dziedzinie ekologii oparta jest na trzech blokach tematycznych: wiedzy, wsp\u00f3\u0142pracy z gminami (JST) oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. mapy teren\u00f3w sprzyjaj\u0105cych retencji w\u00f3d opadowych, ocena bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci wraz z materia\u0142ami do warsztat\u00f3w (dotycz\u0105cych hydromorfologii i bada\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska wodnego). Ponadto opracowane zostan\u0105 monografia na temat ochrony klimatu, pakiet zalece\u0144 proklimatycznych dla gmin, broszura o zjawiskach ekstremalnych. Zaplanowano ankietyzacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w pod k\u0105tem wiedzy o zielono-b\u0142\u0119kitnej infrastrukturze. Drugi pakiet opiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracy z gminami. Zaplanowano zar\u00f3wno rozpowszechnienie idei przyjaciela klimatu, jak i wskazywanie gmin przyjaznych klimatowi. Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 debaty, kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 uczniowie oraz edukatorzy z zakresu dbania o klimat. Osoby te mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 liderami inicjuj\u0105cymi lokalne dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiska. Trzeci pakiet obejmuje liczne dzia\u0142ania pokazowe, maj\u0105ce na celu dotarcie do jak najszerszego grona mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 s\u0105 m.in. liczne akcje (zbieranie odpad\u00f3w z las\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, warsztaty, prelekcje w szko\u0142ach, zak\u0142adanie \u0142\u0105k kwietnych, rabat zio\u0142owych, nasadzenia drzew, tworzenie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, piknik, wystawa, instruktarz o deszczomierzach). Ponadto powstan\u0105 poradniki, broszura, gra, internetowa baza wiedzy o ochronie klimatu. Powy\u017csze elementy wskazuj\u0105 na du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sposob\u00f3w dotarcia z informacjami o potrzebie i sposobach ochrony klimatu do ludno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "WIKT - Wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu w regionie transgranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5548286.739999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4358840.609999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3390033.0799999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3196143.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 2996600.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2107835.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2020482.2999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1857055.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1605253.9199999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1455128.56}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1236950.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1224970.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1014531.8900000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 786484.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 734189.9299999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 643297.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 549419.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 390817.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 373221.08999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 357963.77999999997}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 354611.94}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 313223.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 280594.99}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 270497.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 264987.72000000003}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 242029.49}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 232498.26000000004}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 216791.23}, {"name": "Cmentarze", "value": 214887.93}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 209073.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 183829.54}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 181541.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 159683.15000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 135308.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 126462.37}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 104602.92}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 100500.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 82862.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80143.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69080.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67660.29}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 55296.76}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 45847.899999999994}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 45142.09}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 43050.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 38425.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37728.520000000004}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 26510.27}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 21744.43}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 20000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 17451.23}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15150.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14104.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 12164.92}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 11070.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9831.999999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7325.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5678.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3479.88}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1189.78}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 982.22}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 950.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 659.28}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1322.68}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4775634.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2122776.2600000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1498611.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1433741.72}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 865741.92}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 615760.95}, {"name": "Cmentarze", "value": 418561.16}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 350000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 141488.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 122591.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 107087.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 86936.69}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 79462.26}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 74025.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 69119.82}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 40000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37854.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 28290.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28142.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 27060.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25833.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 23969.14}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 23326.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7916981.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4255461.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1349149.01}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 835315.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1397114.91}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 750964.25}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 524203.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234563.66999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6600.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18963490.580000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 10482253.579999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7031231.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2925267.9599999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1925046.4900000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 1847606.2799999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1300871.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1214224.76}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1138086.1300000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 926756.9099999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 874524.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 794720.48}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 690304.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 598321.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 554842.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 289086.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 262715.51}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 191401.63}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 188455.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 121644.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 81271.67}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 77195.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68187.78}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37558.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32579.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 18672.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 10126.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6004.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2201.37}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1914.24}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1100.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 669.99}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323263.58999999997}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 146318.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 81391.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52101.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25820.859999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14363.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 371534.83}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61836.729999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41692.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66374.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10912.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7357.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25812898.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12484475.93}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2189422.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1196438.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 879032.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 860700.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 806289.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 422735.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 179298.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107395.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 102283.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 74005.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 69000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 56400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 55610.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 36909.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30894.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23448.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 22752.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19589.870000000003}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4898.5}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4875.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3688.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2831.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1224.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 993.42}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 434.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 200.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 200.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4146944.32}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2849258.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2623698.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1960718.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 1385000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1333180.89}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1074080.31}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 575797.1}, {"name": "Muzea", "value": 519000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 487440.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 381973.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 326273.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252050.26}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 60000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 54997.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16200.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1166.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 702856.35}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 243858.03}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 800000.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 675801.98}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 590000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 465590.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 372987.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 49505.93}, {"name": "Muzea", "value": 19920.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13125275.819999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9191925.169999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5595791.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4728910.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2413464.21}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1330876.83}, {"name": "Rodzina", "value": 1245022.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 912946.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 741937.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 372715.0399999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 214887.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145282.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 66886.51999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 55296.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18107.720000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12108.02}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 724.31}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1322.68}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5465420.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1662622.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1498611.76}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1435053.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1051774.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1001006.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 418561.16}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 209528.04}, {"name": "Turystyka", "value": 143551.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 107087.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2799.12}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8752296.559999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4255461.65}, {"name": "Turystyka", "value": 1051687.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 240094.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57367.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 37400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1921317.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 750964.25}, {"name": "Turystyka", "value": 185591.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42369.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6601.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6600.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34296882.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7894139.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4690116.849999999}, {"name": "Rodzina", "value": 3693274.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 884651.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 696308.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 275727.52999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 121644.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77738.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 19314.239999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18672.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11736.75}, {"name": "Turystyka", "value": 2627.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1100.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 199263.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 146318.2}, {"name": "Turystyka", "value": 84080.92000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 81391.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 26108.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13810.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29956.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25820.859999999997}, {"name": "Turystyka", "value": 14837.819999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14363.19}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4869.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2437.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 155791.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113986.01999999999}, {"name": "Turystyka", "value": 101757.70999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 61836.729999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 41692.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 29059.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19357.84}, {"name": "Turystyka", "value": 17957.410000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10912.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7357.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 39498687.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4819966.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 446384.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 201265.19999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 179298.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 125400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72702.82}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 55610.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26300.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20287.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3031.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 993.42}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6544632.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5351545.359999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3923338.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1333180.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 547440.5}, {"name": "Rodzina", "value": 326273.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16200.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1166.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 702856.35}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 243858.03}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1390000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 675801.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 515095.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 392907.34}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51662244.48000004, "v": "51,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.92, "v_pc": "1357,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27440215.10000001, "v": "27,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 15490613.979999999, "v": "15,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.98}, {"name": "Gimnazja", "value": 2491545.95, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1942513.33, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1619320.56, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1105891.0300000003, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 866991.9299999999, "v": "866,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 271788.27, "v": "271,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 217911.9, "v": "217,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 135308.8, "v": "135,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80143.63, "v": "80,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 44763258.14999999, "v": "44,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.33, "v_pc": "1176,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26139712.68, "v": "26,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13737126.39, "v": "13,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.68}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2614159.3199999994, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1476604.7400000002, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 313223.12, "v": "313,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.69}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 270497.35, "v": "270,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 209073.9, "v": "209,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2860.65, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21754821.97, "v": "21,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.34, "v_pc": "571,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 18467244.88, "v": "18,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.88}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2671816.1399999997, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.28}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 615760.95, "v": "615,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20756682.789999995, "v": "20,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.81, "v_pc": "545,54 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8766013.350000001, "v": "8,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.23}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5736942.6, "v": "5,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2020482.2999999998, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 119.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1998544.1800000002, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.62}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 818293.2, "v": "818,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 670357.0, "v": "670,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 649419.54, "v": "649,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75480.62, "v": "75,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 21150.0, "v": "21,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17007228.620000005, "v": "17,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.86, "v_pc": "446,99 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3363818.6900000004, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.77}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3196143.12, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2313442.85, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 207.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2201587.77, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.94}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1374273.1600000001, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1333180.89, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1125687.72, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 983635.2000000001, "v": "983,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 806959.83, "v": "806,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 181541.16, "v": "181,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 123478.34999999999, "v": "123,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3479.88, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11232871.930000007, "v": "11,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85, "v_pc": "295,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8786692.139999999, "v": "8,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 969732.52, "v": "969,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 862580.7699999999, "v": "862,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 428414.0, "v": "428,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185452.5, "v": "185,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7061798.580000001, "v": "7,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68, "v_pc": "185,60 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3525059.98, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2285095.92, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.35}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1251642.68, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.72}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6229282.829999999, "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24, "v_pc": "163,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2996685.34, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.1}, {"name": "Biblioteki", "value": 1385000.0, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 732880.39, "v": "732,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.76}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 575797.1, "v": "575,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.24}, {"name": "Muzea", "value": 538920.0, "v": "538,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.65}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2806016.12, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46, "v_pc": "73,75 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 987299.29, "v": "987,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.18}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 800000.0, "v": "800,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.51}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 590000.0, "v": "590,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.02}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 354611.94, "v": "354,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.63}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14104.89, "v": "14,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2209700.869999999, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "58,08 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "55.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 834045.6000000001, "v": "834,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 597403.25, "v": "597,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 510.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.03}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.83}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 179962.26, "v": "179,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 148011.9, "v": "148,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.69}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 500.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 34397.14, "v": "34,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5880.72, "v": "5,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1602092.67, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 403.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "42,11 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "131.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "139.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1602092.67, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 403.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1477566.6099999999, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "38,83 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1344058.41, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88543.96, "v": "88,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 44964.24, "v": "44,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1130836.22, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,72 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 919667.0599999999, "v": "919,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 179298.44, "v": "179,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.85}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 31870.72, "v": "31,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 946714.38, "v": "946,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 946714.38, "v": "946,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 633449.09, "v": "633,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 633449.09, "v": "633,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 221245.87999999998, "v": "221,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 113884.07, "v": "113,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 98811.81, "v": "98,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7600.0, "v": "7,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 950.0, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 220553.52, "v": "220,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,80 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220553.52, "v": "220,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 57610.03, "v": "57,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,51 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "131.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "216.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 57610.03, "v": "57,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 55296.76, "v": "55,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,45 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 55296.76, "v": "55,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12108.02, "v": "12,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,32 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10918.24, "v": "10,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1189.78, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.82}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}