[{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "20392247.89", "WARTOSC": "23990879.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "W proj udzia\u0142 we\u017amie 2300 ucz (900K, 1400M) i 79 n-li (53K, 26M)z 9 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod z Powiatu \u017barskiego. UP wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach, szkol i sta\u017cach/praktykach zawod. Dodatkowo utworzony zostanie CKZiU. Projekt ma na celu zintegrowanie kszta\u0142cenia zawodow z rynkiem pracy w terminie od 01.07.2016 do 30.06.2022r \u2013 KRYT nr 13. Realizowane dzia\u0142 ukierunkowane b\u0119d\u0105 na rozw\u00f3j kompetencji, kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przysz\u0142ych pracownik\u00f3w (w tym ON), m.in dzi\u0119ki wsparciu nauczania zawodowego poprzez praktyczn\u0105 i nowoczesn\u0105 nauk\u0119 zawodu oraz podnoszenie kompet kadry w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego, a tak\u017ce poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, instytucjami rynku pracy oraz szko\u0142ami wy\u017cszymi z regionu - KRYT. nr 6. Dzia\u0142ania w zakresie wyposa\u017c/doposa\u017c szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt wynikaj\u0105 z diagnozy przeprowadz przez plac\u00f3wki oraz s\u0105 zgodne ze standardem wyposa\u017cenia okre\u015blonym w Wytycznych w zakresie zasad realiz przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015br EFS na lata 2014-2020 w obszarze edukacji. Diagnoza stanowi za\u0142 do Wniosku o dofinansowan - KRYT. nr 15 Opis Grupy Zarz\u0105dzaj\u0105cej proj w sekcji V WND-SPOS\u00d3B ZARZ\u0104DZ Typy proj: - 1 a,b,c,d - 2 a,b - 3 a,b,c", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie \u017barskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 208.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3380752.80", "WARTOSC": "3679130.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b z po\u015br\u00f3d grupy 485 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia z kategorii NEET zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. Bezrobotni aktywni) lub II (tzw.Wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2620072.13", "WARTOSC": "3108770.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnymrezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b z po\u015br\u00f3d grupy175 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia zarejestrowanych wPUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dziekonkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawiePUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19,kt\u00f3rym obj\u0119te zostan\u0105 246 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14999885.87", "WARTOSC": "17646924.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem Proj. jest podniesienie konkurenc. i poprawa dostosow. do zmian zach. w gosp. 403 lub. przeds. z sektora MM\u015aP w subreg. zielonog. poprzez podniesienie kompet. i kwalifik. ich 1039 pracow. w powiatach: zielonog., \u015bwiebodz., kro\u015bnie\u0144., wschow., nowosol., \u017carskim, \u017caga\u0144skim oraz m. Zielona G\u00f3ra w okresie od I.2020-XII.2022 r. Prefer. gr. doc. b\u0119d\u0105 stanowili: pracow. w wieku 50 lat lub wi\u0119cej, pracow. o niskich kwalifik., przeds. wysokiego wzrostu, przeds. dz. w RIS, MM\u015aP, kt\u00f3re uzyska\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozw. lub plan\u00f3w roz. w ramach dz. 2.2 PO WER, us\u0142ugi rozw. ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 zdob. lub potwierdz. kwalifik., o kt\u00f3rych mowa w art. 2 pkt 8 ust. z dnia 22.12.2015r. o ZSK, zarejestr. w ZRK oraz posiadaj. nadany kod kwalifik., MM\u015aP prowadz. DG na terenie miast \u015brednich oraz miast \u015bred. trac\u0105cych funkcje spo\u0142.- gosp. W wyniku real. proj. wsparciem zost. obj. 1039 prac. os. Wsparcie b\u0119dzie udziel. w ramach PSF, a dofinans. us\u0142. roz. zost. wybrane samodziel. przez MM\u015aP z BUR. MM\u015aP otrzym. profesjonal. wsparcie podczas ca\u0142ego procesu korzyst. z PSF dzi\u0119ki zaanga\u017c. potenc. kadr., finans., tech. ARR S.A - Lidera (L), oraz TYLDA Sp z o.o. - Partn. Technicz. (PT).", "BENEFICJENT": "\"AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lubuskie Bony Rozwojowe w subregionie zielonog\u00f3rskim - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14851444.82", "WARTOSC": "17472288.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem Projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 350 lubuskich przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP oraz 1500 pracownik\u00f3w w powiatach: zielonog\u00f3rskim, \u015bwiebodzi\u0144skim, kro\u015bnie\u0144skim, wschowskim, nowosolskim, \u017carskim oraz \u017caga\u0144skim w okresie od I.2017-XII.2019 r. Preferowan\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowili: pracownicy pow. 50 roku \u017cycia, pracownicy o niskich kwalifikacjach, przedsi\u0119b. wysokiego wzrostu, przedsi\u0119b. dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze inteligentnych specjalizacji, przedsi\u0119b., kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.2. PO WER oraz us\u0142ugi rozwojowe prowadz\u0105ce do zdobycia kwalifikacji. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ramach Podmiotowego Systemu Finansowania, a dofinansowane us\u0142ugi rozwojowe (m.in. szkolenia, studia podyplom., doradztwo, egzaminy) zostan\u0105 wybrane samodzielnie przez przedsi\u0119biorc\u00f3w z katalogu Bazy Us\u0142ug Rozwojowych. Przedsi\u0119biorcy otrzymaj\u0105 profesjonalne wsparcie podczas ca\u0142ego procesu korzystania z PSF dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu potencja\u0142u kadrowego, finansowo, tech. ARR S.A (Lidera), OPZL - Partnera Merytorycznego oraz TYLDA Sp z o.o. - Partnera Technicznego.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Lubuskie Bony Rozwojowe w subregionie zielonog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2040957.64", "WARTOSC": "2401126.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d grupy 153 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19, kt\u00f3rym obj\u0119te zostan\u0105 296 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.87}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857479.16", "WARTOSC": "2021416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b z po\u015br\u00f3d grupy 293 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia z kategorii NEET zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. Bezrobotni aktywni) lub II (tzw. Wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "13042467.96", "WARTOSC": "15344079.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes! to kontynuacja dzia\u0142alno\u015bci akredytowanego O\u015brodka Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Zielonej G\u00f3rze. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuj\u0105ce zasi\u0119giem OBSZAR I, tj. powiaty: sul\u0119ci\u0144ski, s\u0142ubicki, kro\u015bnie\u0144ski, wschowski, \u017carski, zielonog\u00f3rski ziemski i grodzki. Jest odpowiedzi\u0105 na problemy i potrzeby lubuskiego sektora ekonomii spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym celem, kt\u00f3ry b\u0119dziemy realizowali od 1.10.2018 do 30.06.2022, jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sektora ES w woj. lubuskim, poprzez trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 min. 449 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zwi\u0119kszenie zatrudnienia w obszarze ES w ilo\u015bci 168 utworzonych miejsc pracy, a tak\u017ce dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce jako\u015b\u0107 funkcjonowania min. 37 PES, tym m.in. us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne i biznesowe. Projekt realizowany przez partnerstw: Fundacj\u0119 na rzecz Collegium Polonicum, Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Zielonej G\u00f3rze i Fundacj\u0119 Rozwoju Demokracji Lokalnej O\u015brodek Regionalny w Zielonej G\u00f3rze, kt\u00f3re posiada akredytacj\u0119 MRPiPS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "12861486.93", "WARTOSC": "15131161.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes, to przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuj\u0105ce zasi\u0119giem OBSZAR I wskazany w dokumentacji konkursowej (KRYTERIUM DOST\u0118PU 7). Projekt b\u0119dzie realizowany w pow. kro\u015bnie\u0144skim, s\u0142ubickim, sul\u0119ci\u0144skim, wschowskim, zielonog\u00f3rskim ziemskim i grodzkim, \u017carskim w okresie od 1.10.2015 do 31.09.2018. Jest odpowiedzi\u0105 na problemy i potrzeby zawarte w raporcie przeprowadzonym przez OWES w Zielonej G\u00f3rze. G\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sektora ekonomii spo\u0142ecznej w woj. lubuskim, poprzez trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 449 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (305 K, 144 M), zwi\u0119kszenie zatrudnienia w obszarze ES w ilo\u015bci 168 utworzonych miejsc pracy oraz poprzez dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce jako\u015b\u0107 funkcjonowania min. 37 PES. Zg z KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 4 projekt zapewnia realizacj\u0119 wszystkich typ\u00f3w wsparcia przewidzianych w ramach Poddzia\u0142ania 7.6.1. Us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny na rzecz rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej (tworzenie miejsc pracy w sektorze ES, us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne i biznesowe). Projekt realizowany przez Konsorcjum, kt\u00f3re posiada akredytacj\u0119 MRPiPS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Rozkr\u0119camy spo\u0142eczny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1735802.10", "WARTOSC": "1889000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b z po\u015br\u00f3d grupy 310 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia z kategorii NEET zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. Bezrobotni aktywni) lub II (tzw. Wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1722174.12", "WARTOSC": "2026087.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Po analizie danych stwierdzono, i\u017c na terenie powiatu \u017barskiego jest grupa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem realizacji projektu jest zmniejszenie liczby takich os\u00f3b. W ramach realizacji naszego projektu b\u0119dziemy aktywizowa\u0107 spo\u0142ecznie i/lub zawodowo 187 uczestnik\u00f3w projektu. Podczas realizacji projektu b\u0119dziemy wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w ro\u017cnymi formami aktywno\u015bci np. kursami zawodowymi, szkoleniami, spotkaniami ze specjalistami w r\u00f3\u017cnych dziedzinach, uczestniczenie w grupach wsparcia itp.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywna Integracja Szans\u0105 na Aktywne \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1430513.45", "WARTOSC": "1682957.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d grupy 157 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. Bezrobotni aktywni) lub II (tzw. Wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1274999.72", "WARTOSC": "1499999.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Po analizie danych zebranych z terenu powiatu \u017carskiego stwierdzono, i\u017c jest grupa os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Celem projektu jest zmniejszenie liczby takich os\u00f3b. Gr. docelowymi, kt\u00f3re b\u0119dziemy wspiera\u0107 s\u0105: os. z orzeczon\u0105 niepe\u0142nospr., wychowankowie i pe\u0142noletni wychowankowie pieczy, MOW i ZP, osoby z problemami w sprawach op-wych. - rodz. zast. i rodz. biol. W ramach projektu b\u0119dziemy aktywizowa\u0107 spo\u0142. i/lub zawodowo 150 uczestnik\u00f3w. Ponadto b\u0119dziemy wspiera\u0107 uczestnik\u00f3w r\u00f3\u017cnymi formami aktywno\u015bci np. kursami zaw., szkoleniami, spotkaniami ze specjalistami w ro\u017cnych dziedzinach, uczestniczenie w grupach wsparcia oraz szeroko poj\u0119ta aktywizacja spo\u0142eczna. Bed\u0105 organizowane dzia\u0142ania \u015brodowiskowe w ramach PAL. Projekt b\u0119dzie realizowany w trzech niezale\u017cnych modu\u0142ach do ka\u017cdego modu\u0142u b\u0119dzie przeprowadzany osobny, nowy proces rekrutacji. Modu\u0142y b\u0119d\u0105 realizowane w nast\u0119puj\u0105cych terminach: II.19-I.20, II.20-I.21, II-XII.21. Konieczno\u015b\u0107 podzia\u0142u na modu\u0142y wynika z faktu, i\u017c na etapie pisania projektu wnioskodawca nie jest w stanie dok\u0142adnie okre\u015bli\u0107 grup docelowych. W ka\u017cdym z modu\u0142u zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ro\u017cnych grup docelowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Aktywna Integracja Szans\u0105 na Aktywne \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1195695.00", "WARTOSC": "1406700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia przez kt\u00f3re rozumie si\u0119 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b z po\u015br\u00f3d grupy 233 os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. Bezrobotni aktywni) lub II (tzw. Wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1190889.06", "WARTOSC": "1413015.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b z po\u015br\u00f3d grupy 208 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1133641.60", "WARTOSC": "1333696.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d grupy 162 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. Bezrobotni aktywni) lub II (tzw. Wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1044427.68", "WARTOSC": "1228738.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d grupy 141 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. Bezrobotni aktywni) lub II (tzw. Wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "972240.48", "WARTOSC": "1143812.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017carskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d grupy 170 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. Bezrobotni aktywni) lub II (tzw. Wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiana b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bARSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bARACH", "TYTUL": "Aktywni mog\u0105 wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6200000.00", "WARTOSC": "7294117.65", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144. Realizacja ka\u017cdego z nich prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia celu og\u00f3lnego projektu oraz jego cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a przez to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w Programu. Zadanie 1 \u2013 przygotowanie form. i merytor. projektu i FMP jako instrumentu wspierania wsp\u00f3\u0142. transgr. m.in.: ustalenie koncepcji, celu, warto\u015bci dodanej projektu, podzia\u0142u zada\u0144 pomi\u0119dzy PW i PP1. Wsp\u00f3lne opracow. tre\u015bci dokument\u00f3w dla FMP m.in. wniosku projektu parasolowego, wniosku i procedur realizacji mikroprojekt\u00f3w, ustalenie podzia\u0142u koszt\u00f3w projektu. Zadanie 2 \u2013 dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu: Dzia\u0142anie 1 - administrowanie projektem, w tym czynno\u015bci admin.-biurowe zapewniaj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Dzia\u0142anie 2 - przeprowadzenie nabor\u00f3w w trybie ci\u0105g\u0142ym mikroprojekt\u00f3w o tre\u015bci wpisuj\u0105cej si\u0119 w strategie lokalne, regionalne i euroregionalne. Terminy wynikaj\u0105 z harmonogramu posiedze\u0144 KS FMP. Dzia\u0142anie s\u0142u\u017cy do monitorowania stopnia realizacji wska\u017anik\u00f3w. Dzia\u0142anie 3 - monitorowanie realizacji mikroprojekt\u00f3w i ewaluacja realizacji projektu parasolowego to bie\u017c\u0105ce czynno\u015bci sprawdzaj\u0105ce stan i jako\u015b\u0107 realizacji zakontrakt. mikroprojekt\u00f3w. PW i PP1 zak\u0142adaj\u0105 w 2019 aktualizacj\u0119 strategii ERN w celu zweryfikowania za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w. Dzia\u0142anie 4 \u2013 przedsi\u0119wzi\u0119cia inform., promoc. i doradcze dla wnioskodawc\u00f3w FMP i mikrobeneficjent\u00f3w. M.in.: konsultacje i doradztwo, szkolenia dot. przygotow. wniosku i rozliczenia, konferencje, wydawnictwo podsumow. FMP, informacje na www itp. Ww. dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105 wygenerowaniu wniosk\u00f3w na mikroprojekty o charakterze people-to-people realizuj\u0105ce pol.-saks. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 we wszystkich obszarach \u017cycia spo\u0142ecznego. Zadanie 3 \u2013 realizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 (min. 233) wpisuj\u0105cych si\u0119 w strategie lokalne, regionalne i euroregionalne w takich obszarach jak np.: komunikacja, gospodarka, ochrona \u015brodowiska i klimatu, energetyka, zarz\u0105dzanie ryzykiem, kultura, edukacja i wiedza, wspieranie wsp\u00f3\u0142pracy t", "BENEFICJENT": "EUROREGION NYSA", "TYTUL": "Fundusz Ma\u0142ych Projekt\u00f3w Interreg Polska \u2013 Saksonia 2014-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-12-31", "DOFINANSOWANIE": "2884224.79", "WARTOSC": "3393205.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realizowany przez Wojew\u00f3dztwo Lubuskie \u2013 Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Woj. Lubuskiego w partnerstwie z 3 podmiotami. Wnioskodawca planuje skierowa\u0107 wsparcie do mieszka\u0144c\u00f3w, os\u00f3b pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie powiat\u00f3w stanowi\u0105cych \u201ebia\u0142e plamy\u201d, tj. kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, gdzie jest najni\u017csza zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na bad. profilakt. raka jelita grubego. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144: bada\u0144 kolonoskopowych wraz ze znieczuleniem, zwrot koszt\u00f3w dojazdu na badania i dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne w zakresie szeroko poj\u0119tej profilaktyki jelita grubego. Celem dzia\u0142a\u0144 jest zmniejszenie umieralno\u015bci na obszarach \u201ebia\u0142ych plam\u201d na z\u0142o\u015bliwy nowotw\u00f3r jelita grubego przez zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania i zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka. Projekt ma na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci Lubuszan (w szczeg\u00f3lno\u015bci z \u201ebia\u0142ych plam\u201d) na temat potrzeby wykonywania bada\u0144 i zdrowego stylu \u017cycia (w my\u015bl zasad Europejskiego Kodeksu Walki z Rakiem).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE-DEPARTAMENT OCHRONY ZDROWIA", "TYTUL": "Kolonoskopia dla os\u00f3b pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub mieszkaj\u0105cych w powiatach wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skim, nowosolskim, zielonog\u00f3rskim, \u017caga\u0144skim, \u017carskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4439609.50", "WARTOSC": "5223070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt Kr.Form. 1 - jest dedykowany os. opuszczaj\u0105cym Zak\u0142. Karny/ Aresz. \u015aledcze i inne jed. penitencjarne z zwi\u0105zku z wykonywaniem kary, oraz tym kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad karny do 365 dni od daty rekrutacji ( 320 os), wg zdiagnozowanych obszar\u00f3w wykluczenia oraz os. z ich najbli\u017cszego otoczenia (145 os\u00f3b Ot.)- kryt. for. 9, gdzie wszystkie os. przebywaj\u0105 na terenie woj. lubusk. wg zapis\u00f3w kryt. for. 8. Przewidziane wsparcie ma s\u0142u\u017cy\u0107 readaptacji psycholog., spo\u0142., ekonom. i zawodowej osobom, w celu wzmocnienia poprawnej resocjalizacji, usamodzielnienia si\u0119, przyj\u0119cia po\u017c\u0105danej spo\u0142ecznie postawy \u017cyciowej, uzysk. umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji oraz poszukiwania i podj\u0119cia pracy zarobkowej, a w rezultacie do post\u0119pu w integracji spo\u0142. i zawodowej. Wsparcie dot. r\u00f3wnie\u017c otoczenia, w celu wypracowania i stosowania komplementarnych narz\u0119dzi aktywnej integracji. Za\u0142o\u017cenie- wsparcie dla 320 uczestnik\u00f3w ( 270 M/50 K) oraz 145 os\u00f3b z najbl. otoczenia ( 25 M/120 K). tj. 170 K i 295 M. tj. 465 os\u00f3b. Obszar - woj. lubusk. Od 01.09.2018 do 29.02.2020 r. Kr.For.3, Partnerstwo zgodne z art 33 ust. wdro\u017ceniowej, Kr.For. 6/ nie podlega wykluczeniu -kryt. for. 5", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Koordynacja procesu readaptacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych jednostki penitencjarne w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "413211.56", "WARTOSC": "486131.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest \u201ePodniesienie poziomu kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 250 uczni\u00f3w (140Dz, 1150Ch) i 50 nauczycieli (35K, 15M) z ZSO w \u017barach i ZSOiE w Lubsku do 30.06.2017r. Cel ten wynika ze zdiagnozowanego zapotrzebowania i zosta\u0142 okre\u015blony na podstawie celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WL. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i nauczyciele z ZSO w \u017barach i ZSOiE w Lubsku, w kt\u00f3rych wska\u017aniki egzamin\u00f3w zewn\u0119trzn na zak poszczeg\u00f3l etap\u00f3w eduk s\u0105 ni\u017csze od \u015bredn szk\u00f3\u0142 z terenu WL. W ramach proj otrzymaj\u0105 oni kompleksowe wspar w postaci zaj\u0119\u0107 podnosz kompetencje kluczowe oraz kszta\u0142tuj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy niezb\u0119dne na rynku pracy, tj: Indywidualne doradztwo zawod dla uczni\u00f3w; J. angielsk na mobilnej platformie - dla uczni\u00f3w; Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 w praktyce dla uczni\u00f3w, Szkol Kreowanie profesjonalnego wizerunku na ryn pr dla uczni\u00f3w, Dodatkowe zaj\u0119cia z matematyki dla uczni\u00f3w, Kurs psychoeduk i coachingu w eduka \u2013 dla n-li, Narz\u0119dzi Zagro\u017c Cyberprzestrzeni dla n-li. Wsparcie dla n-li b\u0119dzie powi\u0105zane z udzielonym wsparc dla ucz. Proj b\u0119dzie realizowany od 01.09.2016r do 30.06.2017r.", "BENEFICJENT": "PROFI BIZNES GROUP SYLWIA KARINA MAJEWSKA", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i nauczycieli w Liceach Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w powiecie \u017carskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3203650.00", "WARTOSC": "3769000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realiz.przez Wojew\u00f3dztwo Lubuskie w partnerstwie z 4 podmiotami (w tym partnerst.z 2 POZ - podmiotami lecznicz.udzielaj\u0105cymi \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrow. w rodzaju podst.op.zdrowotna na podstawie umowy z dyr. Lub.Oddz.Woj. NFZ - kryt.dost.1) . Wnioskodawca planuje skierowa\u0107 wsparcie do 6200 Lubuszan, w szczeg. na obszary \u201ebia\u0142ych plam\u201d, gdzie zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania profilaktyczne w zakresie raka piersi, szyj. macicy i jelita grubego jest najni\u017csza (co najmn.20 proc. gr.docel.to osoby, kt\u00f3re nigdy nie mia\u0142y cytolog. i mammograf.). Zadania: 1.Wykon.bada\u0144 kolonosk. 2.Prow. pkt\u00f3w inf.-eduk. (dot. profilaktyki trzech nowotw.) 3. Szkolenia, wyk\u0142ady i warsztaty eduk. dla kadry med., prac. pomocy spo\u0142.i Lubuszan 4. Wsparcie bad. profil.r.sz.m. 5. Dzia\u0142ania eduk.-inf. 6.Opieka merytor. nad realiz.zad. proj.-dot.zakr.medycznego. Celem Proj. zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego z grup podwy\u017cszonego ryzyka na badania profilaktyczne w zakr. nowotw.piersi, szyjki macicy i jelita grubego, poprzez dzia\u0142ania inf-edukac., profilaktyczne, zwroty koszt\u00f3w dojazdu na bad.w okresie od VI 2017 do XII 2020 r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE", "TYTUL": "\"Lubuszanie skutecznie przeciw nowotworom \u2013 wsparcie realizacji program\u00f3w zdrowotnych ukierunkowanych na wykrywanie i zapobieganie nowotworom z\u0142o\u015bliwym jelita grubego, szyjki macicy, piersi w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-06", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1923351.78", "WARTOSC": "2262766.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Integracja spo\u0142eczno-zawodowa 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo (38K/52M) i 270 (170K,100M) os\u00f3b z ich otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w wytycznych z zakresu realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015br. EFS i EFRR na lata 2014-2020) z terenu 8 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, poprzez kompleksowy program reintegracji opracowany na podstawie zdiagnozowanych indywidualnych potrzeb obejmuj\u0105cy: - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym , oraz 270 os\u00f3b z ich otoczenia obejmuj\u0105c\u0105: poradnictwo psychologiczne, psychospo\u0142eczne, prawne, warsztaty, grupy samopomocowe, inne \u015brodowiskowe formy aktywizacji spo\u0142ecznej, - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 90 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obejmuj\u0105c\u0105: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, kursy zawodowe, sta\u017ce w terminie do 31.08.2019r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "S.O.S.- wsparcie dla potrzebuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "448055.24", "WARTOSC": "534688.61", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Zidentyfikowane problemy gospodarki wodnej powoduj\u0105ce znaczne obni\u017cenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w wodnych s\u0105 zwi\u0105zane z nasilaj\u0105cym si\u0119 w ostatnich latach okresami suszy i wyst\u0119powaniem niskich stan\u00f3w wody. Intensyfikacja wsp\u00f3\u0142pracy partner\u00f3w w tym zakresie przyczyni si\u0119 do optymalizacji i poprawy ochrony zasob\u00f3w wodnych w zlewni transgranicznej Nysy \u0141u\u017cyckiej na rzecz realizacji zobowi\u0105za\u0144 na\u0142o\u017conych przez europejsk\u0105 dyrektyw\u0119 wodn\u0105 poprzez budow\u0119 Transgranicznego Wirtualnego Centrum Informacji o zasobach wodnych (TWCIW). W ramach projektu powstanie baza wiedzy, kt\u00f3ra b\u0119dzie zasila\u0142a TWCIW. Baza wiedzy zostanie oparta o dwa dzia\u0142ania merytoryczne po\u015bwi\u0119cone ocenie warunk\u00f3w suszy meteorologicznej i hydrologicznej oraz waloryzacji hydromorfologicznej i ocenie potrzeb wodnych \u015brodowiska naturalnego. Efektem powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wypracowanie wsp\u00f3lnego podej\u015bcia oceny niskich w\u00f3d. Podej\u015bcie to, b\u0119dzie punktem wyj\u015bcia dla przeprowadzenia proces\u00f3w modelowania zasob\u00f3w wodnych. Model bilansu zasob\u00f3w wodnych stanowi podsumowanie dzia\u0142a\u0144 merytorycznych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na przeprowadzenie zak\u0142adanych symulacji i proponowanych rozwi\u0105za\u0144 pilota\u017cowych. Wyniki przeprowadzonych analiz oraz symulacji dla warunk\u00f3w niskich w\u00f3d b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 rozpowszechniania wiedzy podczas konferencji mi\u0119dzynarodowych oraz za po\u015brednictwem TWCIW. Pozwoli to na podniesie skuteczno\u015bci w podejmowaniu decyzji w\u015br\u00f3d ekspert\u00f3w. Uzyskane wynik zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c przedstawione w j\u0119zyku niespecjalistycznym aby kreowa\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105 poprzez zaplanowane dzia\u0142ania edukacyjne w tym m.in. wystawa objazdowa, prelekcje. Pozwol\u0105 one na uwra\u017cliwienie mieszka\u0144c\u00f3w regionu wsparcia na problematyk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego zarz\u0105dzania zasobami wodnymi i zmian klimatu ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnianiem wyst\u0105pienia okres\u00f3w suszy.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "NEYMO-NW - Lausitzer NeiBe/Nysa \u0141u\u017cycka - Modelowanie klimatyczne i hydrologiczne, analiza i prognoza zasob\u00f3w wodnych w warunkach niskich w\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1351855.35", "WARTOSC": "1590418.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug pomocy \u015brodowiskowej, us\u0142ug wspieraj\u0105cych i interwencyjnych dla os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez utworzenie sieci Klub\u00f3w rodziny dla ww. grupy docelowej w subregionie zielonog\u00f3rskim. Pomoc\u0105 zostanie obj\u0119tych 120 os\u00f3b (65K i 55M), w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znajdzie si\u0119 30 rodzin. Projekt zak\u0142ada wsparcie kierowane co najmniej w 50% do os\u00f3b, kt\u00f3re pochodz\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich (kryterium premiuj\u0105ce nr 1), co oznacza, \u017ce 60 os\u00f3b, w tym 15 rodzin zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie b\u0119dzie odbiorcami wsparcia. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.07.2020-31.12.2021. Utworzone Kluby rodziny stanowi\u0105 odpowied\u017a na deficyty takiego rodzaju wsparcia na przedmiotowym terenie. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz dost\u0119pno\u015bci dla OzN. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie wsparcie w postaci psychoterapii indywidualnej i rodzinnej, terapii uzale\u017cnie\u0144,poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w \"Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w\" oraz zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Z nami mo\u017cesz wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1540408.83", "WARTOSC": "1812245.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od I 2018 do XII 2019 przez STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \u201eDALEJ RAZEM\u201d z Zielonej G\u00f3ry \u2013 udziela wsparcia osobom zagro\u017conym lub dotkni\u0119tym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z woj. lubuskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug asystenckich dla 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami autystycznymi (w tym 8 K) z woj. lubuskiego (wg K.c), zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142., \u015bwiadczonych przez 4 asystent\u00f3w osoby niepe\u0142nosprawnej (K i/lub M), prowadz\u0105ce do wzrostu poziomu usamodzielnienia tych os\u00f3b \u2013 (CEL G\u0141\u00d3WNY) > zwi\u0119kszenie kompetencji 48 rodzic\u00f3w (opiekun\u00f3w prawnych; K i/lub M) ukierunkowane na zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci ich podopiecznych (CEL PO\u015aREDNI).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \"DALEJ RAZEM\"", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci os\u00f3b z autyzmem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1777215.81", "WARTOSC": "2090842.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 pa\u017adziernika 2018 roku do 31 marca 2020r. na obszarze wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Powstanie sie\u0107 poradni dla os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, gdzie oferowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi pomocy \u015brodowiskowej, us\u0142ug wspieraj\u0105cych i interwencyjnych. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 100 rodzin, w tym 240 os\u00f3b. Utworzone poradnie stanowi\u0105 odpowied\u017a na deficyt tego rodzaju wsparcia uj\u0119ty w \"Diagnozie us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach wojew\u00f3dztwa lubuskiego\" - kryterium nr 13. Zadanie realizowane b\u0119dzie w partnerstwie ze Zwi\u0105zkiem M\u0142odzie\u017cy Wiejskiej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi (w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju) oraz prawodawstwem unijnymi. W ramach kryterium nr 4 uruchomienie sieci poradni nie zmniejszy dotychczasowego poziomu finansowania us\u0142ug oraz nie spowoduje zast\u0105pienia \u015brodkami projektu dotychczasowego finansowania us\u0142ug ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europejskie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "943801.44", "WARTOSC": "1110355.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Problemy pogranicza polsko-sakso\u0144skiego w zakresie szeroko rozumianej przest\u0119pczo\u015bci zidentyfikowa\u0142y g\u0142\u00f3wny cel projektu-Zwi\u0119kszenie intensywno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy Policji polskiej i sakso\u0144skiej w zakresie zapobiegania i zwalczania przest\u0119pstw zwi\u0105zanych z narkotykami i dopalaczami oraz podniesienie poziomu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat dopalaczy i narkotyk\u00f3w na terenie pogranicza polsko-sakso\u0144skiego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji poni\u017cszych zada\u0144: -organizacja szkole\u0144 w ITCCCL oraz szkole\u0144 prewencyjnych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie podniesienie kompetencji zawodowych os\u00f3b odpowiedzialnych zar\u00f3wno za zapobieganie, jak i zwalczanie przest\u0119pczo\u015bci narkotykowej, -przeprowadzenie szeroko zakrojonej kampanii spo\u0142ecznej pn. \u201eNarkotyki?! Co dalej\u2026\u201c z udzia\u0142em r\u00f3\u017cnych podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 tematyk\u0105 narkotyk\u00f3w i dopalaczy; rezultatem kampanii b\u0119dzie podniesienie poziomu wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza polsko- sakso\u0144skiego na temat problem\u00f3w zwi\u0105zanych z za\u017cywaniem substancji odurzaj\u0105cych, zahamowanie tempa wzrostu popytu na narkotyki oraz promowanie spo\u0142ecznej negacji zachowa\u0144 niezgodnych z prawem; skutki kampanii b\u0119d\u0105 odczuwalne nie tylko w trakcie trwania projektu, ale i tak\u017ce po zako\u0144czeniu jego realizacji, - wymian\u0119 wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 w trakcie spotka\u0144, hospitacji, organizacj\u0119 seminari\u00f3w nt. stanu prawnego i procedur policyjnych oraz zakup kompatybilnego sprz\u0119tu, rezultatem zadania b\u0119dzie poznanie specyfiki problemu na pograniczu, wzmocnienie i rozbudowa wsp\u00f3\u0142pracy jednostek policji w zakresie prewencji i karania, a poprzez zakup kompatybilnego sprz\u0119tu-lepszej koordynacji polskich i niemieckich jednostek policji przy podejmowaniu wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 dzi\u0119ki sprawnemu i bie\u017c\u0105cemu wykrywaniu nowych narkotyk\u00f3w i dopalaczy. Przedstawione zadania kompleksowo obejmuj\u0105 problematyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z narkotykami i dopalaczami i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, produkt\u00f3w projektu oraz za\u0142o\u017conych rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Nie dla narkotyk\u00f3w \u2013 zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci policji w zakresie przeciwdzia\u0142ania przest\u0119pczo\u015bci narkotykowej na terenie przygranicznym polsko-niemieckim / Nein zu Drogen \u2013 Erh\u00f6hung der Effizienz der Polizei im Bereich der Pr\u00e4vention von Drogenkriminalit\u00e4t im deutsch-polnischen Grenzraum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "849786.86", "WARTOSC": "999749.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem projektu zaplanowanym do 30/09/2019r. jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia min.50 z 85 UP [55%K] mieszk.powiat\u00f3w obj\u0119tych projektem, powy\u017cej 18 r.\u017c., wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym przez obj\u0119cie ich kompleksowym programem integracji spo\u0142ecznej i zawodowej. UP zostanie zaoferowane: - opr. Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji [100%UP] - 100% UP zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami doradztwa zawodowego, poradnictwa zawodowego [Zad.1] -490 h ind. poradnictwa specjalistycznego[Zad.3] - UP wezm\u0105 udzia\u0142 w 3-dn. treningach kompet.i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.[Zad.3] - \u015br. 60 UP zrealizuje \u015brednio 100h program szkole\u0144 zawodowych [Zad.5] - \u015br. 60 UP zrealizuje min.3-miesi\u0119czny (\u015brednio 4 miesi\u0119czny) program sta\u017cu zawodowego (d\u0142ugo\u015b\u0107 zal. od I\u015aR) [Zad.6] - Ka\u017cdy z 85 UP zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednika pracy [5h/UP], doradcy/psychologa oraz wsparciem mentorskim [sr. 10h/UP, Zad. 2] - ok.50UP -wsparcie o charakterze zdrowotnym kt\u00f3rych celem jest wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy [35 UP, Zad. 7]", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "OD WYKLUCZENIA DO ZATRUDNIENIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "698778.12", "WARTOSC": "829115.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "55 biernych zawodowo (39K,16M), zamieszkuj\u0105cych powiat: m. Zielona G\u00f3ra, zielonog\u00f3rski, \u015bwiebodzi\u0144ski,nowosolski, kro\u015bnie\u0144ski,\u017carski,\u017caga\u0144ski,wschowski w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) zostanie obj\u0119tych od 01.12.2018 do 31.12.2020 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia z kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej absolwent\u00f3w, szkolenia komputerowe i egzaminy ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 30 os. (21K, 9M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Wyka\u017c si\u0119, a b\u0119dziesz mie\u0107 prac\u0119 - szkolenia i sta\u017ce szans\u0105 na start zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "694564.12", "WARTOSC": "824115.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "50 biernych zawodowo os\u00f3b (35K,15M), zamieszkuj\u0105cych powiat: m. Zielona G\u00f3ra, zielonog\u00f3rski, \u015bwiebodzi\u0144ski, nowosolski, kro\u015bnie\u0144ski, \u017carski, \u017caga\u0144ski,wschowski w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) zostanie obj\u0119tych od 01.03.2020 do 31.08.2021 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, szkolenia z kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej absolwent\u00f3w, szkolenia komputerowe i egzaminy ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 27 os. (19K, 8M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Start zawodowy dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "362719.21", "WARTOSC": "430374.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 31.03.2020r. podniesienie poziomu aktywno\u015bci zaw. i zdolno\u015bci do zatrudnienia 30 os. m\u0142odych/16K, biernych zaw., nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, zam. w woj. lubuskim, powiatach: zielonog\u00f3rskim, miasto Zielona G\u00f3ra, nowosolskim i \u017carskim, poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem, kt\u00f3re umo\u017cliwi wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP.GRUPA DOCELOWA: 30os./16K, os. m\u0142odych bez pracy, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, nie uczestn. w kszta\u0142ceniu i szkol. (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zam. (w rozumieniu KC) na terenie WL, powiat\u00f3w: zielonog\u00f3rskiego, miasta Zielona G\u00f3ra, nowosolskiego i \u017carskiego, z wy\u0142. grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1 PO WER 2014-2020, tj.:1. os. bierne zaw.: 30os./16K (100% GD)3. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1os./1K4. os. o niskich kwalifikacjach: 20os./11K.Co najmniej 20% UP to OZN i/lub os. NKW (KP1). Co najmniej 20% UP to os. zam. (zgodnie z KC) miasta \u015brednie (Nowa S\u00f3l, \u017bary) - KP2.Projekt zapewnia UP kompleksowe, adekwatne do ich potrzeb i oczekiwa\u0144 WSPARCIE,tj.:1. IPD, w tym identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw.2. poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy i Warsztaty Aktywnego Poszukiwania Pracy3. szkolenia4. sta\u017ce.Dzi\u0119ki realiz. ww. wsparcia osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY:1. min. 9os. nab\u0119dzie kwalifikacje zaw.2. min. 27os. zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw. w \u015brodowisku pracy.Dzi\u0119ki wsparciu proj. ZATRUDNIENIE PODEJMIE min.:- 39% UP w znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami),- 54% UP pozosta\u0142ych, nienale\u017c\u0105cych do ww. grup. Wsparcie w proj. realizowane b\u0119dzie w oparciu o innowacyjn\u0105 metod\u0119 - zwalidowany produkt PI POKL: Wieloaspektowa Ocena Preferencji Zawodowych (Wnioskodawca: PHU APUS Robert Meller, tytu\u0142 proj.: \"doradca zawodowy elektroniczna aplikacja on line\", nr umowy: POKL.06.01.01-24-201/10) - KP5.", "BENEFICJENT": "F.H-U. JAR-MAR CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "NEET na start !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "933295.93", "WARTOSC": "1097995.32", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz, GM.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Das allgemeine Ziel des Projekts ist die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4ten durch die gezielte Durchf\u00fchrung u. Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen unter Einbeziehung von lokalen u. regionalen Multiplikatoren, um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen u. durch attraktive Arbeits- u. Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten. Spez. Ziele sind: Vermittlung von Innovationsf\u00e4higkeiten an junge Menschen in Schulen der Projektregion, um fr\u00fch in der schulischen u. beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken sowie an Innovationen orientierte Arbeit zu verankern; Angebot fokussierter Innovationstrainings u. -beratungen f\u00fcr Multiplikatoren als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt- u. Serviceinnovationen; Vernetzung der Innovationsaktivit\u00e4ten von Schulen und Multiplikatoren beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Schulen und Multiplikatoren sowie b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- u. Weiterbildungsangebot enger zu verkn\u00fcpfen u. zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 100 Innovationsveranstaltungen an Schulen u. Multiplikatoren mit 900 Teilnehmern \u00fcber ca. 12 Monate in 20 Standorten im Programmgebiet. TRAILS+ entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen aus dem Vorg\u00e4ngerprojekt weiter. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 2 Wochen installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten u. Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden zweiw\u00f6chentlich wechselnd angefahren. Outputs sind: - 20 Vernetzungsworkshops zwischen Schulen u. Multiplikatoren mit 200 TN (AP 1) - 60 Innovationstrainings an lokalen Schulen (u.a.) mit 600 TN (AP 2) - 20 Innov.trainings mit lokalen Multiplikatoren mit 100 TN (AP 3)", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "TRAILS+ | Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau und zur Vertiefung von Innovationskapazit\u00e4ten im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum / TRAILS + | Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug: rozw\u00f3j i zwi\u0119kszanie innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym Polska \u2013 Saksonia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "365967.39", "WARTOSC": "433535.60", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Poniewa\u017c obecnie obserwujemy symptomy ocieplania si\u0119 klimatu transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych (TRANSGEA) b\u0119dzie po\u015bwi\u0119cona wypracowaniu wsp\u00f3lnego podej\u015bcia metodycznego na potrzeby przeciwdzia\u0142ania ekstremalnym zjawiskom pogodowym w rejonie przygranicznym Polski i Saksonii. Wa\u017cnym elementem projektu jest zainicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy w dziedzinie ekologii oraz podzielenia zada\u0144 projektowych na trzy bloki tematyczne: wiedza, wsp\u00f3\u0142praca z JST oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. analizy warunk\u00f3w hydroklimatycznych w powiatach regionu wsparcia, mapa oceny wra\u017cliwo\u015bci regionu na zachodz\u0105ce zmiany klimatu, katalog dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych oraz poradnik dla samorz\u0105dowc\u00f3w i materia\u0142y szkoleniowe. Kolejny pakiet dotyczy wsp\u00f3\u0142pracy z JST (gminy) oraz spo\u0142eczno\u015bciami lokalnymi. W ramach projektu zostan\u0105 zaproszone do wsp\u00f3\u0142pracy wybrane gminy, dla kt\u00f3rych przeprowadzone b\u0119dzie szkolenie i debaty dotycz\u0105ce adaptacji do zmian klimatu. Planowane jest przeprowadzenie debaty dla mieszka\u0144c\u00f3w, w ramach, kt\u00f3rych spo\u0142eczno\u015bci lokalne b\u0119d\u0105 mia\u0142y okazj\u0119 wypowiedzie\u0107 si\u0119 w sprawie podejmowania lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu i przekaza\u0107 swoje rekomendacj\u0119 samorz\u0105dom. Ostatnie dzia\u0142anie projektowe jest skierowane do mieszka\u0144c\u00f3w regionu pogranicza. W ramach tego pakietu planuje si\u0119 przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla m\u0142odzie\u017cy szkolnej i senior\u00f3w oraz licznych dzia\u0142a\u0144 pokazowych. Efekty wsp\u00f3\u0142pracy i produkty projektu TRANSGEA pozwol\u0105 stworzy\u0107 aktualny obraz warunk\u00f3w klimatycznych powiat\u00f3w w obszarze pogranicza polsko-sakso\u0144skiego, a tak\u017ce dadz\u0105 szeroki wachlarz dobrych praktyk adaptacji do zmian klimatu w wymiarze lokalnym. Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia o ocenie zagro\u017ce\u0144 klimatycznych, konsekwencjach nast\u0119pstw ekstremalnych zjawisk pogodowych i zmian klimatycznych pozwoli przygotowa\u0107 ich do podejmowania inicjatyw zwi\u0105zanych z adaptacjami do zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "TRANSGEA - Transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca w zakresie lokalnych dzia\u0142a\u0144 adaptacyjnych do zmian klimatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "344792.96", "WARTOSC": "405638.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Celem g\u0142 proj: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawo, spo\u0142 i eduk 36 (19K/17M) os w wieku akt zaw, zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 (zgodnie z Wytycznymi i REG KONKURSU) z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nospr, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro wyklm spo\u0142 wy\u0142 z obszar\u00f3w wiejskich [KP] pow mi\u0119dzyrzeckiego,zielonog\u00f3rskiego,\u015bwiebodzi\u0144skiego,wschowskiego,nowosolskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,kro\u015bnie\u0144skiego woj lubuskiego w okresie od 01.09.19 do 31.10.20r. Min 15% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ON-KP. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty indywid poradnictwem psycholog, doradz zawodo, kursami zawod(30% uzyska kwal zaw), po\u015br pracy, 50% UP zostanie obj\u0119tych sta\u017cami zaw-wspracie zostanie dobrane w ramach indywid \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142-zatr. Pr zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a efekt spo\u0142 poziomie min 34% w tym wska\u017a efektywno\u015bci zatr na poziomie 25% (12% dla ON). Pr real w partnerstwie z Fundacj\u0105 Inicjatyw Mi\u0119dzynarodowych oraz DPS w Mi\u0119dzyrzeczu. Proj realiz zgodnie z Wyt w zakresie real zasady r\u00f3wno\u015b\u0107 szans i niedyskrymin, w tym standard dost\u0119p dla polityki sp\u00f3j 2014-2020. Wart proj: 405 638,78 z\u0142 Wk\u0142 w\u0142:20 281,95 z\u0142", "BENEFICJENT": "EDUCUS CENTRUM SZKOLENIOWE TOMASZ KIRSZENSZTEJN", "TYTUL": "Centrum Twojego Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "361196.87", "WARTOSC": "424937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VII 2016 do XII 2018 przez STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \u201eDALEJ RAZEM\u201d z Zielonej G\u00f3ry \u2013 udziela wsparcia osobom zagro\u017conym lub dotkni\u0119tym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z woj. lubuskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > aktywizacja spo\u0142.\u2013zawod. 15 doros\u0142ych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami autystycznymi \u2013 zmierzaj\u0105ca do zwi\u0119kszenia ich post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zatrudn., w szczeg\u00f3lno\u015bci do zmniejszenia dystansu w ich adaptacji w spo\u0142ecze\u0144stwie (CEL G\u0141\u00d3WNY) > zwi\u0119kszenie kompetencji 3 trener\u00f3w pracy (K i/lub M) ukierunkowane na zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci ww. os\u00f3b z autyzmem (CEL PO\u015aREDNI). Osi\u0105gni\u0119cie ww. cel\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie przez zapewnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich na rzecz os\u00f3b autystycznych wskutek: >przygotowania i zatrudnienia 3 trener\u00f3w pracy (w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy przez 29 miesi\u0119cy) >wdro\u017cenia wsparcia asystenckiego realiz. przez trener\u00f3w pracy jako kluczowego elementu zatrudnienia wspomaganego os\u00f3b z autyzmem \u2013 w oparciu o przeprowadzone diagnozy sytuacji (indywidualnie dla ka\u017cdej osoby uczestnicz\u0105cej w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY OSOBOM AUTYSTYCZNYM \"DALEJ RAZEM\"", "TYTUL": "Trener pracy dla os\u00f3b z autyzmem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1145619.64", "WARTOSC": "1347788.24", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra, GM.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Um der demografischen Entwicklung im Grenzraum zu begegnen und durch attraktive Arbeits- und Entwicklungsperspektiven junge Menschen in der Region zu halten, ist das allgemeine Ziel die Ausbildung nachhaltiger Innovationskapazit\u00e4t durch die gezielte Durchf\u00fchrung und Vernetzung von Innovationsaktivit\u00e4ten an Schulen (Berufs(fach)schulen, Fach(ober)schulen, Gymnasien, Oberschulen, (Fach)Hochschulen, Studien- u. Berufsakademien) und KMU. Spez. Ziele sind: - Vermittlung von Innov.f\u00e4higkeiten an junge Menschen an Schulen, um fr\u00fch in der beruflichen Ausbildung unternehmerisches Denken und Orientierung auf innovationsorientierte Arbeit zu verankern; - Angebot fokussierter Innov.trainings und \u2013beratungen f\u00fcr KMU als Tr\u00e4ger nachhaltiger wirtschaftlicher Entwicklung, Unterst\u00fctzung kreativer Produkt-, Prozess- und Dienstleistungsinnovationen; - Vernetzung der Innov.aktivit\u00e4ten von Schulen und KMU beiderseits der Grenze, indem Inhalte und Aktivit\u00e4ten a) zwischen Unternehmen und Schulen wie auch b) zwischen poln. und s\u00e4chs. Beteiligten synchronisiert werden. Um das gemeinsame poln.-s\u00e4chs. Aus- und Weiterbildungsangebots enger zu verkn\u00fcpfen und zu erweitern, ist das Hauptergebnis die Durchf\u00fchrung von 96 Innovationsveranstaltungen an Schulen und KMU mit 800 Teilnehmern \u00fcber ca. 9 Monate in 32 St\u00e4dten u. Gemeinden im Programmgebiet. TRAILS entwickelt daf\u00fcr bedarfs- u. nutzergerechte Workshops, Schulungen und Beratungen. Am Veranstaltungsort wird ein tempor\u00e4res Innovationslabor f\u00fcr ca. 5 Tage installiert, das nach Abschluss der Veranstaltungen zum n\u00e4chsten Standort weiter bewegt wird, um so Ideen zu verbreiten und Akteure im Grenzgebiet zu vernetzen. Poln. u. s\u00e4chs. Orte werden w\u00f6chentlich wechselnd angefahren.", "BENEFICJENT": "TECHNISCHE UNIVERSIT\u00c4T DRESDEN", "TYTUL": "Mobilne Laboratoria Innowacyjno\u015bci i Us\u0142ug Wzmacniania Potencja\u0142u Innowacyjno\u015bci w Regionie Transgranicznym (TRAILS) / Mobile Innovationslabore und \u2013services zum Aufbau von Innovationskapazit\u00e4t im s\u00e4chsisch-polnischen Grenzraum (TRAILS)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "520788.47", "WARTOSC": "620631.99", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wyniki bada\u0144 naukowych potwierdzaj\u0105, \u017ce na skutek zwi\u0119kszonego udzia\u0142u CO2 w atmosferze obserwujemy zmiany klimatu. Ochrona klimatu a tak\u017ce \u015brodowiska, bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 za g\u0142\u00f3wny cel stawia sobie projekt WIKT wpisuje si\u0119 doskonale w t\u0119 tematyk\u0119. Zaplanowana w projekcie WIKT wsp\u00f3\u0142praca na pograniczu polsko-sakso\u0144skim w dziedzinie ekologii oparta jest na trzech blokach tematycznych: wiedzy, wsp\u00f3\u0142pracy z gminami (JST) oraz kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach pakietu wiedza zostan\u0105 opracowane m.in. mapy teren\u00f3w sprzyjaj\u0105cych retencji w\u00f3d opadowych, ocena bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci wraz z materia\u0142ami do warsztat\u00f3w (dotycz\u0105cych hydromorfologii i bada\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u015brodowiska wodnego). Ponadto opracowane zostan\u0105 monografia na temat ochrony klimatu, pakiet zalece\u0144 proklimatycznych dla gmin, broszura o zjawiskach ekstremalnych. Zaplanowano ankietyzacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w pod k\u0105tem wiedzy o zielono-b\u0142\u0119kitnej infrastrukturze. Drugi pakiet opiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracy z gminami. Zaplanowano zar\u00f3wno rozpowszechnienie idei przyjaciela klimatu, jak i wskazywanie gmin przyjaznych klimatowi. Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 debaty, kszta\u0142ceni b\u0119d\u0105 uczniowie oraz edukatorzy z zakresu dbania o klimat. Osoby te mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 liderami inicjuj\u0105cymi lokalne dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiska. Trzeci pakiet obejmuje liczne dzia\u0142ania pokazowe, maj\u0105ce na celu dotarcie do jak najszerszego grona mieszka\u0144c\u00f3w obszaru wsparcia. W\u015br\u00f3d zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 s\u0105 m.in. liczne akcje (zbieranie odpad\u00f3w z las\u00f3w i zbiornik\u00f3w wodnych, warsztaty, prelekcje w szko\u0142ach, zak\u0142adanie \u0142\u0105k kwietnych, rabat zio\u0142owych, nasadzenia drzew, tworzenie \u015bcie\u017cek edukacyjnych, piknik, wystawa, instruktarz o deszczomierzach). Ponadto powstan\u0105 poradniki, broszura, gra, internetowa baza wiedzy o ochronie klimatu. Powy\u017csze elementy wskazuj\u0105 na du\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 sposob\u00f3w dotarcia z informacjami o potrzebie i sposobach ochrony klimatu do ludno\u015bci pogranicza polsko-sakso\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT METEOROLOGII I GOSPODARKI WODNEJ - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "WIKT - Wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu w regionie transgranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "339078.60", "WARTOSC": "398916.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Projekt ma na celu wsparcie przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105dowych w zakresie problem\u00f3w i wyzwa\u0144, identyfikuj\u0105c i upowszechniaj\u0105c podstawowe zagadnienia wi\u0105\u017c\u0105ce si\u0119 z planowaniem i popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej w miastach, jak r\u00f3wnie\u017c praktycznymi rozwi\u0105zaniami dotycz\u0105cymi oszcz\u0119dzania energii i redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz pozyskiwania i efektywnego wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W trakcie wizyt studyjnych, szkole\u0144 oraz konferencji zaprezentowane zostan\u0105 przyk\u0142ady dobrych praktyk i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych, technologicznych, urbanistycznych, architektonicznych i organizacyjnych. Planuje si\u0119 m.in. poruszenie tematyki budownictwa energooszcz\u0119dnego i dostosowanego do zmian klimatu, nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie o\u015bwietlenia przestrzeni publicznych i mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 organizacyjno-instytucjonalnych w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej miast. Wszystkie dzia\u0142ania projektu maj\u0105 ze sob\u0105 logiczny zwi\u0105zek \u2013 wizyty studyjne i szkolenia oraz przewodnik po dobrych praktykach maj\u0105 za zadanie przybli\u017cy\u0107 tematyk\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w kontek\u015bcie miejskim, m.in. przygotowa\u0107 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w naborze na opracowanie w ramach projektu dokumentacji technicznej pod przysz\u0142e inwestycje, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna nast\u0119pnie sfinansowa\u0107 ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych. Produkty b\u0119d\u0105ce efektem dzia\u0142a\u0144 projektu (m.in. zorganizowane spotkania i szkolenia, konkurs i wykonanie dokumentacji technicznej projektu rewitalizacji energetycznej obiektu, przewodnik dobrych praktyk) przyczyniaj\u0105 si\u0119 do upowszechniania rezultat\u00f3w projektu. Produkty i rezultaty projektu maj\u0105 \u015bcis\u0142e powi\u0105zania z realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a tym samym przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO DOLNO\u015aL\u0104SKIE \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO", "TYTUL": "CLIMATIC TOWN \u2013 Energetyczna Rewitalizacja Miast", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "604809.01", "WARTOSC": "711540.09", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski, GM.: Luba\u0144 | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: Sachsen, POW.: Dresden | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Der s\u00e4chsisch-polnische Grenzraum ist von Abwanderung junger Menschen und Fachkr\u00e4ftemangel im Handwerk und in der Pflege betroffen, hat aber gleichzeitig ausbaubares Potential im Bereich von Gastronomie und Tourismus. Diese strukturellen Herausforderungen und Probleme k\u00f6nnen durch eine intensive grenz\u00fcbergreifende Zusammenarbeit besser bew\u00e4ltigt werden. Unser Projekt \u201eEntdecke Dein Nachbarland!-Poznaj Kraj S\u0105siada!\u201c bietet ein Praktikumsprogramm f\u00fcr Auszubildende und stellt Kooperations- und Vernetzungsm\u00f6glichkeiten bereit: 1. Im Rahmen des Praktikumsprogramms vermitteln wir Auszubildende aus dem Handwerk, der Pflege, der Gastronomie und des Tourismus aus Ostsachsen und Niederschlesien in ein Betriebspraktikum im jeweiligen Nachbarland. Dabei arbeiten wir mit ausgew\u00e4hlten Berufsschulen und ausbildungsnahen Unternehmen zusammen. Das Projekt sieht vorbereitende Sprachworkshops an den teilnehmenden Schulen sowie Exkursionen, Projekttage und Begegnungen vor, um den interkulturellen Wissenstransfer in das F\u00f6rdergebiet zu verbessern. Ziel des Projektes ist die verst\u00e4rkte Zusammenarbeit im Aus- und Weiterbildungsbereich, sowie die interkulturelle und branchenspezifische Qualifizierung der Auszubildenden. Damit wirkt das Projekt der Abwanderung von Auszubildenden aus der Grenzregion sowie dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen. 2. Dar\u00fcber hinaus realisiert unser Projekt Vernetzungsangebote f\u00fcr Multiplikatoren der beruflichen Bildung im F\u00f6rdergebiet: zweimal j\u00e4hrlich finden deutsch-polnische Kooperationsb\u00f6rsen statt im s\u00e4chsischen und polnischen Grenzraum mit dem Ziel grenz\u00fcbergreifende Kooperationen in den Bereichen Wirtschaft und berufliche Bildung zu initiieren, aber auch bereits bestehende sichtbarer zu machen. Vernetzungsworkshops f\u00fcr Unternehmer und Lehrer sowie ein zweisprachiges Kooperationsportal im Internet dienen zum Austausch und zur Vernetzung zwischen berufsbildenden Akteuren der F\u00f6rderregionen und zur Entwicklung zuk\u00fcnftiger Kooperationen.", "BENEFICJENT": "BILDUNGSWERK SACHSEN DER DEUTSCHEN GESELLSCHAFT E.V.", "TYTUL": "Deutsch-Polnisches Praktikums- und Vernetzungsprojekt \"Entdecke Dein Nachbarland - Poznaj Kraj S\u0105siada!\" / Polsko-niemiecki projekt wsp\u00f3\u0142pracy i program praktyk: \"Poznaj Kraj S\u0105siada - Entdecke Dein Nachbarland!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "822878.32", "WARTOSC": "976362.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski", "OPIS": "Cel: do 30.06.2019 r. min. 630 (350K, 280M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym, spo\u015br\u00f3d 700 obj\u0119tych wsparciem podniesie kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego. Liczba pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego \u2013 700 os\u00f3b Grupa docelowa (GD): 700 os (389K, 311M)przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego w apelacji pozna\u0144skiej i wroc\u0142awskiej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 prawie cywilnym, gospodarczy lub karnym gospodarczym. tj: *s\u0119dziowie s\u0105d\u00f3w apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych *asesorzy s\u0105dowi *referendarze s\u0105dowi z s\u0105d\u00f3w rejonowych i okr\u0119gowych *asystenci s\u0119dzi\u00f3w z s\u0105d\u00f3w apelacyjnych okr\u0119gowych i rejonowych Zadania: OPRACOWANIE PROGRAM\u00d3W I MATERIA\u0141\u00d3W SZKOLENIOWYCH PRZEPROWADZENIE SZKOLE\u0143", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia prawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]