{"gmina": "gmina miejska \u0141\u0119knica", "kod_gus": "020811400000", "podregion_eurostat": "PL432", "ludnosc": 2508, "budzet": {"dochody": "19,27 mln z\u0142", "wydatki": "18,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "533,46 tys z\u0142", "wydatki": "704,67 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 40.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.177562}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.177562}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3645118000000063}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3645118000000063}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.4011118499999977}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.4011118499999977}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8700858799999915}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8700858799999915}], "dochod_ue": "2,72 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,79 mln z\u0142", "gmina_pc": "3104.2 z\u0142", "powiat": "1,43 mln z\u0142", "powiat_pc": "569.9 z\u0142", "wojewodztwo": "1,59 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "359,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,64 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "876,20 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-28", "DOFINANSOWANIE": "2779882.25", "WARTOSC": "4230655.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja budynku poprzemys\u0142. znajduj\u0105cego si\u0119 w \u0141\u0119knicy w celu dostosowania go do pe\u0142nienia nowej funkcji Centrum kulturalno-edukacyjnego wiatowego Geoparku UNESCO \u0141uk Mu\u017cakowa. Celem projektu jest wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w regionu korzyst. z d\u00f3br dziedzictwa kulturowego przez wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodn. i historyczno-kulturowych i utworzenie warunk\u00f3w do szeroko poj\u0119tej edukacji kulturalnej na bazie posiadanego potencja\u0142u. Obiekt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 funkcje kultur.-edukacujne oferuj\u0105c r\u00f3\u017cne formy aktywno\u015bci oparte o przemys\u0142. histori\u0119 \u0141\u0119knicy, unikatowe \u015brod. przyrodnicze i kulturowe (Park Mu\u017cakowski, Geopark \u0141uk Mu\u017cakowa, Rezerwat przyrody Nad M\u0142y\u0144sk\u0105 Strug\u0105). Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez adaptacj\u0119 i wyposa\u017c. budynk\u00f3w poprzemys\u0142., utworzenie parku naukowego i nowej oferty kultur.-edukacyjnej w zakresie aktywnych atrakcji zw. z histori\u0105 regionu, przemys\u0142em g\u00f3rniczym, hutniczym i ceramicznym oraz tematyk\u0105 kultur.-przyrodnicz\u0105. Efekty proj. b\u0119d\u0105 skierowane bezpo\u015br. do lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (miejscowo\u015bci i gmin s\u0105siaduj\u0105cych z Centrum), mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ego woj. lubuskiego oraz obecnych i potencjalnych turyst\u00f3w odwiedzaj\u0105cych. region. Rezultaty: Wzrost zatrudn. we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) O/K/M [EPC] \u2013 1, w tym Kobiety 1, m\u0119\u017cczy\u017ani 0 Liczba os. korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 1200 os./rok Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem m-scach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kult. i nat. oraz stanowi\u0105cych atrakcje turyst. (CI9) \u2013 1200 odwiedzin/rok Produkty: Liczba obiekt. zasob\u00f3w kultury obj. wsparciem \u2013 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne \u2013 1 szt. Udzia\u0142 projektu w odniesieniu do obszaru obj\u0119tego prog. rewitalizacji \u2013 1,23% Beneficjent - Gmina \u0141\u0119knica, Operator O\u015brodek kultury, sportu i Rekreacji w \u0141\u0119knicy Okres realizacji - III kw 2016 - IV kw 2020[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KNICA", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku przemys\u0142owego znajduj\u0105cego si\u0119 przy ul. Tadeusza Ko\u015bciuszki w \u0141\u0119knicy w celu dostosowania go do pe\u0142nienia nowej funkcji Centrum kulturalno-edukacyjnego \u015awiatowego Geoparku UNESCO \u0141uk Mu\u017cakowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1108.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2723987.30", "WARTOSC": "5942274.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest uporz\u0105dkowanie gosp. wodno-\u015bciekowej na terenie Gm. \u0141\u0119knica poprzez remont oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. \u0141\u0119knica, budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci \u0141\u0119knica (ul. \u017burawska) w systemie grawitacyjnym z rur PVC200 o \u0142\u0105cznej d\u0142. L = 381,6m (kwalif. 290 m), budowa 2 odcink\u00f3w kanal. deszczowej na ul. \u017burawskiej w \u0141\u0119knicy o \u0142\u0105cznej d\u0142. ok. 0,5 km (koszt niekwal.), budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej na ul. \u017burawskiej w m. \u0141\u0119knica o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 102,2m (niekwal)wraz z budow\u0105 5 hydrant\u00f3w nadziemnych DN80 na odga\u0142\u0119zieniu, wymian\u0119 istniej\u0105cego odc. przy\u0142\u0105cza kana\u0142u sanitarnego KS200 z rur kamionkowych na rury PVC200 o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 26,5 m w m. \u0141\u0119knica (ul. \u017burawska)- niekwalif. W wyniku realizacji projektu do sieci kanaliz. zostanie przy\u0142\u0105czonych 48 RLM, a wska\u017anik koncentr. osi\u0105gni\u0119ty zostanie na poziomie 125,75 os\u00f3b/km. Operatorem projektu b\u0119dzie zak\u0142ad bud\u017c. Wnioskodawcy: Miejski Zak\u0142ad Komunalny w \u0141\u0119knicy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska przyrodniczego poprzez uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno \u2013 \u015bciekowej w Gm. \u0141\u0119knica. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105 uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie Gm. \u0141\u0119knica,zwi\u0119kszenie liczby mieszka\u0144c\u00f3w regionu korzystaj\u0105cych z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, poprawa parametr\u00f3w oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Gm. \u0141\u0119knica do parametr\u00f3w za\u0142o\u017conych w krajowych oraz wsp\u00f3lnotowych aktach prawa powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego, zmniejszenie znacznych dysproporcji pomi\u0119dzy rozwojem systemu kanalizacyjnego, w tym zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci wody pitnej,popr. stanu istniej\u0105cych w\u00f3d,popr. sp\u00f3jno\u015bci terytorialnej regionu, popr. zdolno\u015bci adaptacji do zmian klimatu oraz rozw\u00f3j system\u00f3w zarz\u0105dzania zagro\u017ceniami, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania zasob\u00f3w naturalnych i kulturowych oraz ich zachowanie. Projekt skierowany g\u0142\u00f3wnie do mieszka\u0144c\u00f3w Gm. \u0141\u0119knica, ale te\u017c w\u0142adz gminy, przedsi\u0119biorc\u00f3w, miesza\u0144c\u00f3w i w\u0142adz w. lubuskiego. Projekt przewidziany na lata 2017-20[...]", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KNICA", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy \u0141\u0119knica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1086.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1089299.05", "WARTOSC": "1281536.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Wykorzystanie wielkiego potencja\u0142u Parku dla rozwoju region\u00f3w przygranicznych wymaga dzia\u0142a\u0144 wieloaspektowych, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno inwestycje jak i programy badawcze, popularyzacj\u0119 wynik\u00f3w bada\u0144 i udost\u0119pnianie coraz wi\u0119kszych obszar\u00f3w Parku. Dzia\u0142ania inwestycyjne skupi\u0105 si\u0119 na najbardziej zaniedbanych obszarach obu cz\u0119\u015bci Parku. W Parku Zdrojowym kluczowym obiektem jest Dom Zdrojowy, po polskiej stronie - Wiadukt i teren Szk\u00f3\u0142ek. W Domu Zdrojowym planuje si\u0119 odbudow\u0119 p\u0142d-wsch. skrzyd\u0142a jako Centrum dla Odwiedzaj\u0105cych i odrestaurowanie zachowanej substancji budowlanej ze \u015brodkowego ryzalitu oraz pn.-zach. skrzyd\u0142a na centrum informacji o historii g\u00f3rnictwa i lecznictwa sanatoryjnego. W polskiej cz\u0119\u015bci Parku wykonany zostanie remont konserwatorski Wiaduktu, symbolu Parku, jednego z trzech zachowanych obiekt\u00f3w historycznych z XIX wieku. Dla terenu Szk\u00f3\u0142ki zostanie przygotowana inwentaryzacja, mapa i ekspertyza dendrologiczna zieleni w Parku na powierzchni ok.22 ha. Zgodnie z jej zaleceniami b\u0119dzie wykonana piel\u0119gnacja drzew. Projekt badawczy realizowany przez obu partner\u00f3w prowadzi do pokazania Parku jako wa\u017cnej cz\u0119\u015bci dziedzictwa europejskiego.Obejmie badanie archiw\u00f3w i literatury w Niemczech, Polsce i Holandii, stworzy podstaw\u0119 dla nowego szlaku turystyki kulturowej i po\u0142\u0105czenia Parku z istniej\u0105cymi szlakami europejskimi. Badania archeologiczne na terenie Szk\u00f3\u0142ki zabezpiecz\u0105 istniej\u0105ce pozosta\u0142o\u015bci, poka\u017c\u0105 obraz tego terenu i umo\u017cliwi\u0105 bezpieczne udost\u0119pnienie go turystom. Mi\u0119dzynarodowe warsztaty, konferencja naukowa i wystawy zaprezentuj\u0105 wyniki bada\u0144 specjalistom zwi\u0105zanym z ochron\u0105 i popularyzacj\u0105 dziedzictwa kulturowego. Du\u017ce imprezy plenerowe przyci\u0105gn\u0105 turyst\u00f3w. Dzia\u0142ania w projekcie s\u0105 sp\u00f3jne, komplementarne i prowadz\u0105 do wzrostu dost\u0119pno\u015bci i atrakcyjno\u015bci dziedzictwa kulturowego, poszerzaj\u0105 zakres jego oddzia\u0142ywania na europejski i s\u0105 strategicznie wa\u017cne dla rozwoju turystyki na pograniczu polsko-niemieckim.", "BENEFICJENT": "NARODOWY INSTYTUT DZIEDZICTWA", "TYTUL": "Park Mu\u017cakowski - ochrona, rozw\u00f3j i promocja europejskiego dziedzictwa kultury.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 434.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "242105.32", "WARTOSC": "284829.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "W projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80 dzieci (4 grupy: 2 przedszkolne i 2 szkolne) . Celem jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych, ekologicznych, spo\u0142ecznych i interkulturowych, pog\u0142\u0119bianie wzajemnych relacji, prze\u0142amywania barier. Odbiorcami b\u0119d\u0105 te\u017c rodzice i kadra pedagogiczna plac\u00f3wek partnerskich. W projekcie s\u0105 4 zadaniach. W ramach zad.1 zrealizowane b\u0119d\u0105: spotkanie integracyjne, warsztaty Wyspa j\u0119zykowa, lekcje j\u0119zyka obcego, warsztaty Bajkomania, Happening j\u0119zykowy, kurs j\u0119zykowy dla kadry projektu i wymiana grup przedszkolnych. Utworzona zostanie Internetowa Platforma. Uczestnicy rozwin\u0105 odwag\u0119 w m\u00f3wieniu w obcym j\u0119zyku i umiej\u0119tno\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy w zespole. W zadaniu sportowym odb\u0119d\u0105 si\u0119: turnieje i treningi sportowe, Derby Sportowe, mecz pi\u0142ki no\u017cnej rodzic\u00f3w, Bieg po zdrowie, ob\u00f3zsportowy i rodzinny festyn sportowy. Zadanie Akademia Sportu dotyczy pog\u0142\u0119bienia nauki j\u0119zyka obcego w praktyce poprzez zaj\u0119cia sportowe, poszerzenie oferty o charakterze sportowo-rekreacyjnym, organizowanie zawod\u00f3w sportowych oraz imprez \u015brodowiskowych, promowanie zdrowego stylu \u017cycia, podniesienie atrakcyjno\u015bci plac\u00f3wki, popraw\u0119 stanu bazy sportowej przy szkole, zwi\u0119kszenia poziomu bezpiecze\u0144stwa dzieci. W zadaniu Mistrzowie Ekologii odb\u0119d\u0105 si\u0119 lekcje i spacery po \u0141uku Mu\u017cakowa, piknik, plener malarski, warsztaty Mali naukowcy, Ekotest, projekty Dzikie zio\u0142a i Zwierz\u0119ta na brzegu. Cykl zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w celu poznania rzeczywisto\u015bci przyrodniczo-ekologicznej poprzez wsp\u00f3lne obserwowanie, odkrywanie i eksperymentowanie. Budzenie ponadgranicznej odpowiedzialno\u015bci za stan \u015brodowiska przyrodniczego. Wzbogacenie s\u0142ownictwa o tre\u015bci ekologiczne w j\u0119zyku partnera. W ramach zadania 4 odb\u0119d\u0105 si\u0119 projekty Tydzie\u0144 kolor\u00f3w i Nasza Nysa. Podsumowaniem b\u0119dzie wernisa\u017c Kolorowy dzie\u0144. Celem zadania jest rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci pracy w grupie dwuj\u0119zycznej i integracja spo\u0142eczna wyra\u017caj\u0105ca si\u0119 prze\u0142amywaniem barier, stereotyp\u00f3w i nawi\u0105zywaniem przyja\u017ani.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KNICA", "TYTUL": ",,Transgraniczna Liga Mistrz\u00f3w - wzmocnienie innowacyjnych oddzia\u0142ywa\u0144 edukacyjnych po obu stronach Nysy \u0141u\u017cyckiej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3866990.00", "WARTOSC": "4549400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Po przeprowadzonej w woj. lubuskim diagnozy sytuacji spo\u0142.- ekonomicznej z uwzgl\u0119dnieniem proponowanych, z godnie z Ust.o zatrudnieniu socjalnym, nowych mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, opartych na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142., wynika, \u017ce CIS stanowi istotne ogniwo pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Istotne jest, aby istniej\u0105ce CIS opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i odpowiednio wysokim standardzie, by uczestnicy po przej\u015bciu skutecznej \u015bcie\u017cki reintegracji powr\u00f3cili na rynek pracy i utrzymali si\u0119 na nim mo\u017cliwie najd\u0142u\u017cej. Po\u017c\u0105danym efektem dla uczestnika jest podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142. gospodar. na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142ania m. i. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142.- zaw. 605 os.( 360 K 245 M)( 210 uczestnik\u00f3w projektu /UP oraz 395 osoby z najbli\u017cszego otoczenia). Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealiz. poprzez usprawnienie dost\u0119pu do wy standaryzowanych us\u0142. reintegrac. w 7 CIS-ach woj. lubuskiego w czasie trwania projektu, tj. 20 m-cy. / kryt. dost. 1/ / kryt. formalne 4 /", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczno- zawodowa w 7 Centrach Integracji Spo\u0142ecznej po\u0142\u0105czona z animacj\u0105 otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "112564.35", "WARTOSC": "132428.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Zadanie obejmuje wsp\u00f3ln\u0105 kampani\u0119 promocyjn\u0105: organizacja pol-niem. event\u00f3w i przygotowanie materia\u0142\u00f3w inf-prom. w trzech j\u0119zykach. W CTT w WeiBwasser prezentowana b\u0119dzie wystawa promuj\u0105ca walory \u0141uku Mu\u017cakowa, a w \u0141\u0119knicy zorganizowane zostan\u0105 pol-niem. warsztaty nawi\u0105zuj\u0105ce do tradycji tego obszaru. Zorganizowany zostanie konkurs fotograficzny \u201eSkarby \u0141uku Mu\u017cakowa\u201d. Prace konkursowe pos\u0142u\u017c\u0105 do przygotowania wystaw prezentuj\u0105cych walory \u0141uku Mu\u017cakowa. Potencja\u0142 \u0141uku prezentowany b\u0119dzie na mi\u0119dzynarodowej konferencji naukowej w Bad Muskau, mi\u0119dzynarodowych targach turystycznych w Berlinie, wystawach w pobliskich miastach, wystawie w Hali Stulecia we Wroc\u0142awiu. Zachowaniem sp\u00f3jno\u015bci i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 zajmowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie powo\u0142any polsko - niemiecki zesp\u00f3\u0142 ds. rozwoju turystyki i promocji dziedzictwa kulturowego i naturalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KNICA", "TYTUL": "Skarby pogranicza - ochrona i promocja polsko - niemieckiego dziedzictwa natury i kultury.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3756151.88", "WARTOSC": "4419197.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Projekt \u201eKompleksowe i wystandaryzowane aktywizowanie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez tworzenie nowych i wsparcie istniej\u0105cych CIS-\u00f3w na terenie Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego\u201d stanowi odpowied\u017a na problemy zdiagnozowane w RPO-Lubuskie 2020 i ma na celu ich rozwi\u0105zanie. W RPO wskazany jest problem wykluczenia spo\u0142ecznego i zwi\u0105zanego z nim ub\u00f3stwa z tendencj\u0105 multiplikowania si\u0119 w kolejnych pokoleniach. Podkre\u015blono konieczno\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zapobiegaj\u0105cych tym zjawiskom. Diagnoza pokaza\u0142a potrzeb\u0119 zwi\u0119kszenia liczby podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej. Ma\u0142a sie\u0107 CIS-\u00f3w utrudnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug.W istniej\u0105cych podmiotach stosowana jest podstawowa oferta, us\u0142ugi s\u0105 niewystandaryzowane co ma wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 wsparcia. Partnerzy zrealizuj\u0105 wsp\u00f3lnie cel g\u0142\u00f3wny projektu \"Zaktywizowanie spo\u0142eczno-zawodowe 140 (98k) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w 4 istniej\u0105cych i 3 utworzonych CIS-ach woj. lubuskiego w czasie trwania projektu\" realizuj\u0105c zaplanowane zadania.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Kompleksowe i wystandaryzowane aktywizowanie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez tworzenie nowych i wsparcie istniej\u0105cych CIS-\u00f3w na terenie woj. lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1951744.92", "WARTOSC": "2296170.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Projekt dedykowany jest 3 Centrom Integracji Spo\u0142ecznej w \u0141\u0119knicy, Wschowie i Rzepinie, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tych plac\u00f3wkach tj o 2 w 2021 i o kolejne 2 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 4, wzrost o 26,7 % z 15 miejsc do 19 miejsc w poszcz. CIS. Zak\u0142ada wsparcie dla 96 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 144 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.50 K oraz 46 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 77 K i 67 M (w tym dzieci od lat 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2023 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Aktywizacja na 5 z plusem - wzrost mo\u017cliwo\u015bci aktywnej reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu liczby miejsc w Centrach Integracji Spo\u0142ecznej w Rzepinie, Wschowie i \u0141\u0119knicy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2590571.25", "WARTOSC": "3439357.43", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Pie\u0144sk | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Co to jest Przygoda z Nys\u0105? to marzenie, to cel. Kilkadziesi\u0105t lat temu pas kilkuset metr\u00f3w od rzeki by\u0142 ogrodzony drutem kolczastym. P\u00f3\u017aniej tereny nieopodal rzeki s\u0142u\u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnie rolnikom a rzeka graniczna dzieli\u0142a dwa narody. Kiedy w 2009 r. rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace nad projektem wida\u0107 by\u0142o du\u017ce dysproporcje, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem infrastrukturalnym jak i mentalnym. Od tego czasu powsta\u0142o wiele nowych szlak\u00f3w, obiekt\u00f3w, tablic a nawet muze\u00f3w i most\u00f3w po obu stronach granicy. Projekt zyska\u0142 swoj\u0105 mark\u0119. Jednak wiele jeszcze zosta\u0142o do zrobienia. W dalszym ci\u0105gu infrastruktura powinna zosta\u0107 wsparta \u2013 zar\u00f3wno po polskiej \u2013 jak i po niemieckiej stronie, aby stworzy\u0107 odpowiednie warunki dla coraz bardziej wymagaj\u0105cych odbiorc\u00f3w. Wa\u017cne jest wyposa\u017cenie istniej\u0105cych, tworzenie nowych obiekt\u00f3w rekreacyjnych i turystycznych a tak\u017ce po\u0142\u0105czenie ich \u015bcie\u017ckami, szlakami, traktami, co zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 obszaru wsparcia poprzez utrzymanie i \u015bwiadome wykorzystanie potencja\u0142u wsp\u00f3lnego dziedzictwa oraz zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci atrakcji turystycznych i kulturowych. Niezmiernie istotna jest tak\u017ce Informacja \u2013 odpowiednio oznaczone miejsca odpoczynku dla turyst\u00f3w, portal, media, targi, eventy rekreacyjno \u2013 turystyczne. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza. Pomog\u0105 te\u017c w zwi\u0119kszeniu rozpoznawalno\u015bci i popularno\u015bci pogranicza. Do czego s\u0142u\u017cy\u0107 ma tak\u017ce kooperacja ludzi zajmuj\u0105cych si\u0119 przekazywaniem informacji turystycznych (warsztaty sieciowania). Tak szerokie spektrum dzia\u0142a\u0144 wzmocni potencja\u0142 turystyczny regionu a wsp\u00f3\u0142praca transgraniczna obecna na ka\u017cdym poziomie i ka\u017cdej p\u0142aszczy\u017anie projektu wp\u0142ynie na przezwyci\u0119\u017canie barier rozwojowych. Nysa \u0141u\u017cycka ma by\u0107 ogniwem spajaj\u0105cym, a projekt Przygoda z Nys\u0105 ma szanse sta\u0107 si\u0119 reprezentacyjnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem na pograniczu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZGORZELEC", "TYTUL": "Przygoda z Nys\u0105 - zagospodarowanie turystyczne pogranicza polsko-niemieckiego -etap IV/Abenteuer Nei\u00dfe - touristische Bewirtschaftung der deutsch-polnischen Grenzregion \u2013 4. Etappe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14300787.60", "WARTOSC": "16824456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142a jako o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadz\u0105c dzia\u0142ania i \u015bwiadcz\u0105c us\u0142ugi w 4 zakresach: \u2022 animacji w \u015brodowiskach lokalnych \u2022 inkubacji nowych PS \u2022 wsparcia istniej\u0105cych PES oraz Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych \u2022 reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem Celem P jest wzrost znaczenia ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wsparciem z zakresu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowych zostanie obj\u0119tych 490 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych (powy\u017cej 12 miesi\u0119cy), miejsc pracy i 34 nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (PS) oraz wspartych 6 istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2015 r. do ko\u0144ca sierpnia 2018 r. na obszarze obejmuj\u0105cym powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowo solski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 7 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica,Przew\u00f3z, Lubsko,Sul\u0119cin.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14170130.70", "WARTOSC": "16670742.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142aj\u0105c jako akredytowany o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadzi dzia\u0142ania i \u015bwiadczy us\u0142ugi w obszarach: reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem, animacji w \u015brodowiskach lokalnych, doradztwa specjalistycznego i biznesowego, inkubacji nowych PS, tworzenia miejsc pracy w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES/ PS oraz promocji przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Celem Projektu jest wzrost znaczenia ES w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozbudowy i wzmocnienia utworzonej sieci podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 500 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych miejsc pracy w nowo utworzonych i istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2018 r. do ko\u0144ca grudnia 2021 r. Obszar interwencji II obejm. powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 3 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7615788.19", "WARTOSC": "9141773.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bartoszyce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bartoszyce - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: Bisztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: S\u0119popol | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Braniewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: Pieni\u0119\u017cno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski, GM.: P\u0142oskinia | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: P\u0142o\u015bnica | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Godkowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Milejewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Pas\u0142\u0119k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Tolkmicko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Kisielice | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Lubawa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Lubawa - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Zalewo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Barciany | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: K\u0119trzyn - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski, GM.: Srokowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Kiwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lubomino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Orneta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Mr\u0105gowo - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski, GM.: Sorkwity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Janowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Janowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Koz\u0142owo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Grodziczno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Kurz\u0119tnik | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Nowe Miasto Lubawskie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski, GM.: Nowe Miasto Lubawskie - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Biskupiec | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dobre Miasto | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Gietrzwa\u0142d | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Olsztynek | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: D\u0105br\u00f3wno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Grunwald | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: \u0141ukta | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ma\u0142dyty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Mi\u0142om\u0142yn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: D\u017awierzuty | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Jedwabno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Pasym | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Rozogi | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Szczytno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Szczytno - gmina wiejska | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: \u015awi\u0119tajno | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Wielbark", "OPIS": "Projekt kierowany do 8869 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w z 65 gmin z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, mazowieckiego i lubuskiego. W szczeg\u00f3lno\u015bci wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te kobiety (70%), os. w wieku 50+ (40%) oraz os. niepe\u0142nosprawne (min. 7%), jako bardziej wykluczone cyfrowo lub nara\u017cone na to wykluczenie, kt\u00f3re opr\u00f3cz preferencji na etapie rekrutacji b\u0119d\u0105 obj\u0119te wsparciem w wi\u0119kszym zakresie. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych u min. 8178 doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w z obszaru 56 gmin z woj. warmi\u0144sko-mazurskiego, 5 gmin z woj. mazowieckiego i 4 gmin z woj. lubuskiego, do ko\u0144ca VII.2019 r. W okresie VIII.2016-VII.2019 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - Lokalne Centra Cyfryzacji \u2013 w ramach kt\u00f3rego ustanowione w 13 powiatach punkty b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 kom\u00f3rk\u0105 informacji i organizacji dla sieci e-Stacji, zrzeszaj\u0105c je i zach\u0119caj\u0105c do wsp\u00f3\u0142pracy. Zad. obejmie dzia\u0142ania nakierowane na obs\u0142ug\u0119 os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do projektu (Przewodnik\u00f3w i uczestnik\u00f3w) oraz bie\u017c\u0105ce wsparcie ucz. i lokalnych e-Stacji \u2013 Wsparcie dla Przewodnik\u00f3w \u2013 maj\u0105ce na celu odpowiednie przygotowanie lokalnych trener\u00f3w oraz ich bie\u017c\u0105ce wsparcie, celem motywowania do utrzymania aktywno\u015bci od pocz\u0105tku do ko\u0144ca pe\u0142nionej przez nich funkcji \u201ecyfrowych mentor\u00f3w\u201d \u2013 Wsparcie dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 w ramach kt\u00f3rego zapewnione zostanie kompleksowe wsparcie uczestnik\u00f3w pozwalaj\u0105ce naby\u0107 e-kompetencje poprzez szkolenia z grupy \u201enarz\u0119dziownia\u201d, cyfrowe pogadanki i warsztaty uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wycieczki i wideokonferencje oraz doradztwo indywidualne \u2013 promocja projektu \u2013 zarz\u0105dzanie projektem przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do: - nabycia/ rozwini\u0119cia umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych, w tym korzystania z e-us\u0142ug przez min. 8178 os\u00f3b (w tym 566 os. niepe\u0142nosprawnych) \u2013 wzrostu \u015bwiadomo\u015bci korzy\u015bci, jakie daje rozw\u00f3j e-kompetencji u min. 92% uczestnik\u00f3w \u2013 trwa\u0142ej dost\u0119pno\u015bci do Internetu i zasob\u00f3w ICT w co najmniej 163 punktach (e-Stacjach) zlokalizowanych na terenie 65gm", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKO - MAZURSKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W OLSZTYNIE", "TYTUL": "E-kompetencje bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1822286.10", "WARTOSC": "2143866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Tereny obj\u0119te projektem charakteryzuj\u0105 si\u0119 bardzo du\u017c\u0105 lesisto\u015bci\u0105, ryzyko powstawania po\u017car\u00f3w jest bardzo wysokie, po obu stronach granicy usytuowane s\u0105 zak\u0142ady wykorzystuj\u0105ce w swoich procesach technologicznych substancje niebezpieczne. Dodatkowo w obszarze wsparcia jest usytuowany obiekt \u015awiatowego Dziedzictwa Kulturowego UNESCO \u201ePark Mu\u017cakowski\u201c, kt\u00f3ry rozci\u0105ga si\u0119 po obu stronach granicy i jest unikatowym miejscem na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 i musi by\u0107 pod szczeg\u00f3lna ochron\u0105. Przez tereny partner\u00f3w biegn\u0105 r\u00f3\u017cne szlaki komunikacyjne, co przy obecnym nasileniu ruchu zwi\u0119ksza ryzyko katastrof komunikacyjnych. W ostatnich latach coraz cz\u0119\u015bciej mamy do czynienia z zagro\u017ceniami zwi\u0105zanymi z anomaliami atmosferycznymi. Wszystkie te zagro\u017cenia maj\u0105 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w, \u015brodowiska naturalnego oraz stref przemys\u0142owych na pograniczu. W ramach projektu, zostanie rozbudowana sie\u0107 partnerstwa pomi\u0119dzy stra\u017cami po\u017carnymi i administracj\u0105 w obszarze wsparcia. Projekt ma na celu stworzenie transgranicznego systemu bezpiecze\u0144stwa oraz wsp\u00f3lne usuwanie powsta\u0142ych zagro\u017ce\u0144. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez udzia\u0142 stra\u017cak\u00f3w we wsp\u00f3lnych transgranicznych szkoleniach i \u0107wiczeniach. W wy\u017cej wymienionych za\u0142o\u017ceniach b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 s\u0142u\u017cby wspomagaj\u0105ce takie jak: Pogotowie Ratunkowe, Policja, administracja samorz\u0105dowa itp., kt\u00f3re bior\u0105 czynny udzia\u0142 w realnych zdarzeniach, w zale\u017cno\u015bci od miejsca \u0107wicze\u0144 oraz mieszka\u0144cy. Szkolenia i \u0107wiczenia b\u0119d\u0105 powi\u0105zane z dzia\u0142aniami taktyczno-bojowymi, dyskusjami i wymian\u0105 do\u015bwiadcze\u0144 oraz doposa\u017ceniem stra\u017cak\u00f3w w innowacyjny sprz\u0119t ratowniczo-ga\u015bniczy. Do projektu zostan\u0105 w\u0142\u0105czone dzieci i personel szk\u00f3\u0142 tak, aby ca\u0142o\u015b\u0107 si\u0119 uzupe\u0142nia\u0142a wraz ze zmian\u0105 pokoleniow\u0105. Dzieci nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci jak si\u0119 zachowa\u0107 w sytuacji zagro\u017cenia \u017cycia w\u0142asnego oraz os\u00f3b postronnych. Konferencja skierowana do dzieci ma wyczuli\u0107 najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza, jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywa cz\u0142owiek w dba\u0142o\u015bci o otaczaj\u0105c\u0105 nas przyrod\u0119.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Stra\u017cacy na Pograniczu Polsko-Sakso\u0144skim, to innowacyjny sprz\u0119t ratowniczo \u2013 ga\u015bniczy, rozwijaj\u0105ca si\u0119 gospodarka, skuteczni wobec migracji ludno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2098.112336523126, "v": "5,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "2098,11 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "290.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "284.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1376.3815988835725, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 336.70244417862835, "v": "844,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 280.9672846889952, "v": "704,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 82.92787480063795, "v": "207,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 14.354066985645932, "v": "36,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.779066985645934, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1607.7763596491232, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1607,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 999.5195095693779, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 362.89493620414675, "v": "910,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 115.39133971291868, "v": "289,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 55.01588516746411, "v": "137,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 36.941315789473684, "v": "92,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.771132376395535, "v": "57,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.887950558213717, "v": "19,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.2650079744816582, "v": "8,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2.839848484848485, "v": "7,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.2494338118022328, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 982.9052830940988, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "982,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 582.8921531100478, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 325.9801116427432, "v": "817,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65.14420255183413, "v": "163,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 5.398624401913875, "v": "13,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.4901913875598085, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 793.8188835725679, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "793,82 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 650.3554784688996, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 49.990530303030305, "v": "125,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42.596483253588524, "v": "106,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26.173839712918664, "v": "65,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24.70255183413078, "v": "61,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 649.3111164274322, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "649,31 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "158.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408.4817703349282, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 229.98405103668262, "v": "576,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 10.84529505582137, "v": "27,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 410.7605183413078, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "410,76 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 155.09370414673043, "v": "388,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80.04443779904307, "v": "200,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 67.9358692185008, "v": "170,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26.725861244019143, "v": "67,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24.16458532695375, "v": "60,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22.829984051036682, "v": "57,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 21.922647527910687, "v": "54,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12.043429027113238, "v": "30,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 210.53433811802233, "v": "528,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 305.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "210,53 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 187.00961722488037, "v": "469,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 553.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.524720893141946, "v": "59,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 132.99490031897926, "v": "333,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "132,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 132.99490031897926, "v": "333,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 129.35207336523126, "v": "324,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "129,35 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 98.75717703349284, "v": "247,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30.116427432216906, "v": "75,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.4784688995215311, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 105.12100478468899, "v": "263,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "105,12 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "119.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101.19755980861244, "v": "253,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.923444976076555, "v": "9,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 60.16505980861244, "v": "150,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "60,17 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49.871236044657095, "v": "125,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.326359649122807, "v": "15,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.95933014354067, "v": "9,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.008133971291866028, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51.002336523126004, "v": "127,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,00 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44.62275119617225, "v": "111,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.9872408293460926, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2.3923444976076556, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32.58666666666666, "v": "81,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "32,59 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32.58666666666666, "v": "81,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 31.553616427432218, "v": "79,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 691.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 31.553616427432218, "v": "79,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 691.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 15.594597288676235, "v": "39,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,59 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.594597288676235, "v": "39,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 13.572515948963318, "v": "34,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,57 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "195.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.572515948963318, "v": "34,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.08732057416268, "v": "22,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.65311004784689, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.101275917065391, "v": "10,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19936204146730463, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.1335725677830941, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 0.4784688995215311, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 0.4784688995215311, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.3588516746411483, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,36 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.3588516746411483, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0851555023923445, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 0.0851555023923445, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}