{"gmina": "gmina wiejska Trzebiel", "kod_gus": "020811411000", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "podregion_eurostat": "PL432", "ludnosc": 5764, "budzet": {"dochody": "29,16 mln z\u0142", "wydatki": "31,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,04 mln z\u0142", "wydatki": "930,72 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7832566399999894}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7832566399999894}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.622092870000001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.622092870000001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7250614100000113}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7250614100000113}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.0966921899999975}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.0966921899999975}], "dochod_ue": "1,14 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,90 mln z\u0142", "gmina_pc": "676.6 z\u0142", "powiat": "3,28 mln z\u0142", "powiat_pc": "569.9 z\u0142", "wojewodztwo": "3,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,03 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,31 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2142208.38", "WARTOSC": "3131351.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rewitalizacja i przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-ekonomicznych zdegenerowanemu obszarowi rynku podlegaj\u0105cemu Gminnemu Programowi Rewitalizacji w Trzebielu, kt\u00f3ry zostanie zrealizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Rewitalizacja przestrzeni publicznej na obszarze rynku w Trzebielu 2. Przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142ecznych i kulturotw\u00f3rczych dla obszaru rynku w Trzebielu 3. Stymulowanie aktywno\u015bci gospodarczej na terenie rynku w Trzebielu. Grupami docelowymi s\u0105 rezydenci miejscowo\u015bci i Gminy Trzebiel, lokalne organizacje i stowarzyszenia, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy i sektor administracji. Teren przeznaczony pod realizacj\u0119 projektu zajmuje powierzchni\u0119 16,30 ha. Wykazuje on znaczne problemy przestrzenno-funkcjonalne, cechuje si\u0119 niskim poziomem \u0142adu przestrzennego i estetyki. Projekt obejmuje swoim zakresem ulic\u0119 Rynek, Rynkow\u0105, ul. prowadz\u0105c\u0105 w kierunku ko\u015bcio\u0142a, \u017barsk\u0105 i centralny plac. S\u0105 one w z\u0142ym stanie technicznym, nie posiadaj\u0105 normatywnego przekroju, szeroko\u015bci oraz promieni skr\u0119tu, ze znacznymi ubytkami. Koncepcja zagospodarowania centrum Trzebiela silnie odwo\u0142uje si\u0119 do jego historii i dziedzictwa kulturowego, podkre\u015blona zostanie \u015bredniowieczna struktura miejska z centralnym rynkiem. Zaplanowano jednolit\u0105 posadzk\u0119 placu nawi\u0105zuj\u0105c\u0105 do historycznej nawierzchni rynku oraz elementy porz\u0105dkuj\u0105ce przestrze\u0144. Uzupe\u0142nienie stanowi\u0105 elementy zagospodarowania takie jak kosze na \u015bmieci, o\u015bwietlenie, stojaki na rowery. \u0141awki jako kamienne bloki z drewnianymi siedziskami. Projekt zak\u0142ada likwidacj\u0119 klombu i ekspozycj\u0119 relikt\u00f3w ratusza poprzez zaznaczenie ich kontrastowym materia\u0142em. W miejscu historycznej studni zaprojektowano fontann\u0119. Wok\u00f3\u0142 drzew ziele\u0144 niska uj\u0119ta w kwadratowe klomby. Ustawiony zostanie pawilon pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 wiaty przystankowej oraz gabloty wystawowej i tablicy informacyjnej. Wydzielono stref\u0119 parkowania na rynku oraz z w pobli\u017cu ko\u015bcio\u0142a. Drogi wok\u00f3\u0142 rynku z kostki brukowej ci\u0119tej z zatopionym kraw\u0119\u017cnikiem", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIEL", "TYTUL": "Rewitalizacja rynku w Trzebielu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 371.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2763948.76", "WARTOSC": "3251704.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eWdro\u017cenie zintegrowanej platformy e- us\u0142ug w partnerskich gminach powiatu \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego\u201d realizowany jest w formule partnerstwa, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja NATURA Polska a partnerami gminy wiejskie \u017bary, Trzebiel, Przew\u00f3z, Tuplice oraz gmina miejsko-wiejska Jasie\u0144 i miasto \u017baga\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu rozwoju technologii informacyjno-komunikacyjnych i wzrost ich wykorzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w gmin i miast obj\u0119tych partnerstwem. Osi\u0105gni\u0119cie planowanego celu przyczyni si\u0119 do uzyskania efekt\u00f3w: - mieszka\u0144cy gmin i miast i przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdalnego za\u0142atwiania spraw w urz\u0119dach, - mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy nie b\u0119d\u0105 ponosili koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z osobist\u0105 wizyt\u0105 w urz\u0119dzie, - mieszka\u0144cy odczuj\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, - urz\u0119dy gmin obni\u017c\u0105 koszty \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych. Konsekwencj\u0105 realizacji celu g\u0142\u00f3wnego w d\u0142ugim okresie czasu b\u0119dzie poprawa sprawno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142ania ww. urz\u0119d\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w trzech etapach: przygotowanie, realizacja inwestycji i wdro\u017cenie, obejmuj\u0105cych dzia\u0142ania: 1. studium wykonalno\u015bci projektu, 2. zakup oprzyrz\u0105dowania \u2013 tablety, komputery stacjonarne, urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, 3. zakup aplikacji: Platforma e-mieszkaniec oraz mobilna aplikacja e-mieszkaniec wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105; Platforma e-radny oraz mobilna aplikacja e-radny wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105, Platforma e-cmentarz oraz mobilna aplikacja e-cmentarz wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105 Platforma e-podatki, platforma LSI, e-wnioski gminy wraz z wdro\u017ceniem i asyst\u0105 techniczn\u0105, 4. promocja projektu, 5. doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski, Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia Rozliczanie projektu). Projekt jest przygotowany do realizacji, Beneficjent wykazuje zdolno\u015b\u0107 instytucjonaln\u0105 do realizacji projektu,", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NATURA POLSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanej platformy e- us\u0142ug w partnerskich gminach powiatu \u017carskiego i \u017caga\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1951744.92", "WARTOSC": "2296170.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Projekt dedykowany jest 3 Centrom Integracji Spo\u0142ecznej w \u0141\u0119knicy, Wschowie i Rzepinie, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tych plac\u00f3wkach tj o 2 w 2021 i o kolejne 2 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 4, wzrost o 26,7 % z 15 miejsc do 19 miejsc w poszcz. CIS. Zak\u0142ada wsparcie dla 96 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 144 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.50 K oraz 46 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 77 K i 67 M (w tym dzieci od lat 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2023 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Aktywizacja na 5 z plusem - wzrost mo\u017cliwo\u015bci aktywnej reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu liczby miejsc w Centrach Integracji Spo\u0142ecznej w Rzepinie, Wschowie i \u0141\u0119knicy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "849876.83", "WARTOSC": "1008396.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: poprawa funkcjonowania i zwi\u0119kszenie wykorzystania systemu wspomagania szk\u00f3\u0142 poprzez wdro\u017cenie modelu Szko\u0142y \u0107wicze\u0144 w SP5 w \u017barach w woj.lubuskim w sieci z 9 szko\u0142ami we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami do 30.06.2021 r.Cel ten b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nw zada\u0144:Diagnoza potrzeb szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w ramach szko\u0142y \u0107wicze\u0144Szkolenie trener\u00f3w szko\u0142y \u0107wicze\u0144Szkolenie dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142Seminaria dla nauczycieli - webinariaFunkcjonowanie szko\u0142y \u0107wicze\u0144Prowadzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142ceniaProwadzenie lekcji pokazowychPrzeprowadzenie warsztat\u00f3w metodycznychWykonanie zada\u0144 doprowadzi do poni\u017cszych rezultat\u00f3w:Odsetek szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS 4,46%Liczba szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspierania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS 10Pomog\u0105 w tym nw produkty:Liczba szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w celu przygotowania i doskonalenia zawodowego nauczycieli (szko\u0142a \u0107wicze\u0144) w zakresie okre\u015blonym wprogramie 10Grupy docelowe: 10 szk\u00f3\u0142, w tym 4 wiejskie, 1 integracyjna, dyrektorzy (10) i nauczyciele (125) tych szk\u00f3\u0142.Okres realizacji: 1.01.2019 r.-30.06.2021 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Uniwersytetem im. A. Mickiewicza w Poznaniu, Wojew\u00f3dzk\u0105 Bibliotek\u0105 Publiczn\u0105 w Zielonej G\u00f3rze oraz O\u015brodkiem Doskonalenia Nauczycieli w Zielonej G\u00f3rze. Szko\u0142\u0105 \u0106wicze\u0144 b\u0119dzie SP5 w \u017barach", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARY O STATUSIE MIEJSKIM", "TYTUL": "Lubuska Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 w \u017barach szans\u0105 na rozw\u00f3j nauczycieli, student\u00f3w i uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "801060.36", "WARTOSC": "942423.98", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Transgraniczny projekt OKiB i m.Bad Muskau ma na celu podniesienie atrakcyjno\u015bci obszaru wsparcia poprzez stworzenie wsp\u00f3lnej oferty turystycznej i kulturowej, do kt\u00f3rej powstania niezb\u0119dne jest utworzenie i rewitalizacja infrastruktury, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do walor\u00f3w przyrodniczych regionu i wsp\u00f3lna promocja. Dzia\u0142ania promocyjne uj\u0119te w projekcie maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia rozpoznawalno\u015bci obszaru wsparcia w\u015br\u00f3d potencjalnych turyst\u00f3w, podmiot\u00f3w bran\u017cy turystycznej, jak i samych mieszka\u0144c\u00f3w. Partnerzy chc\u0105 bazowa\u0107 na lokalnym dziedzictwie naturalnym i kulturowym, kt\u00f3re jest wyj\u0105tkowe w skali europejskiej (2 obiekty wpisane na list\u0119 UNESCO na obszarze wsparcia). Projekt ma zach\u0119ci\u0107 potencjalnych turyst\u00f3w do pozostania d\u0142u\u017cej i poznania regionu po obydw\u00f3ch stronach Nysy, a jego mieszka\u0144c\u00f3w do aktywnego i ekologicznego sp\u0119dzania czasu wolnego, wykorzystuj\u0105c powsta\u0142\u0105/zrewitalizowan\u0105 w ramach projektu infrastruktur\u0119 turystyczn\u0105 i ofert\u0119 kulturaln\u0105. Aby zrealizowa\u0107 zaplanowane cele partnerzy zamierzaj\u0105 przeprowadzi\u0107 dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na; -rewitalizacji ju\u017c istniej\u0105cej oraz utworzeniu nowej infrastruktury turystycznej i kulturowej, w tym zwi\u0119kszenie jej dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (powstan\u0105; informacja turystyczna, wiata turystyczna z paleniskiem, stojaki na rowery, \u015bcie\u017cka dydaktyczna, s\u0142upki do \u0142adowania akumulator\u00f3w elektrycznych w samochodach os. i rowerach, tematyczne place zabaw, tablice z oznakowaniem szlak\u00f3w turystycznych, pracowania garncarska), -stworzeniu nowej oferty kulturalnej nawi\u0105zuj\u0105cej do wsp\u00f3lnego dziedzictwa (warsztaty garncarskie, spotkania tandemowe, rajdy piesze i rowerowe, piknik rodzinny, \u015awi\u0119to m\u0105ki), -u\u0142atwieniu dost\u0119pu do miejsc o walorach przyrodniczych (zagospodarowanie i naprawa \u015bcie\u017cek turystycznych), -wsp\u00f3lnej promocji atrakcji przyrodniczo-kulturowych regionu oraz nowo powsta\u0142ej oferty turystycznej (broszury, udzia\u0142 w targach turystycznych i innych imprezach turystycznych, tematyczne place zabaw).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KULTURY I BIBLIOTEKA W TRZEBIELU", "TYTUL": "A \u015brodkiem p\u0142ynie Nysa \u2013 transgraniczna wsp\u00f3\u0142praca na rzecz polepszenia infrastruktury turystycznej i oferty kulturalnej Trzebiela i Bad Muskau", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 178542.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 165896.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126610.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 13000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12250.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 713821.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11672.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 4844049.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 875078.0700000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 652361.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 423220.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 392819.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 321526.4199999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 319163.32999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 301217.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 245111.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 216666.60999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 207244.96}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 138366.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99422.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 74916.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40402.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34636.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30130.31}, {"name": "Gimnazja", "value": 29305.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29166.139999999996}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28120.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 26833.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22863.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17490.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13815.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13607.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12512.57}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10739.539999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9374.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8593.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8176.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7701.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7161.38}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6699.8}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4480.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3889.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3491.5600000000004}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3377.48}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3337.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3253.8900000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2989.35}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2958.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2462.8999999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1246.76}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 551.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 414.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 225.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 142.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 90.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 31.33}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4281435.739999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1477457.8100000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1147334.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 562774.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 461109.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 419947.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 340870.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 238526.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 232601.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 219791.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179708.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 108023.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84851.62000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73877.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63134.880000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62527.579999999994}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 56420.01999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 55579.619999999995}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 51640.979999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39713.51}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 34149.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25334.83}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15427.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8519.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7604.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5562.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3630.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1800.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1644.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1170.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 585.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 240.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3243883.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1702162.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 403213.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 194946.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 175782.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 103109.5}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 95001.67}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 70763.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 55554.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51399.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42077.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 40768.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39549.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 18415.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 18200.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15700.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14764.96}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14650.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7003.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 5147.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4527.21}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3200.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2008.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1487.01}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 674.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 316.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 64.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 64.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 470000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 383000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 33457.45}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 21076.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 12000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4023.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1324290.47}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 600641.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 108942.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 505280.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 191075.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134898.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 5561.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 190896.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178542.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 126610.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12250.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 713821.97}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11672.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4855157.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1684122.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1209436.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 490966.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 336283.16000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 285919.82999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 207244.96}, {"name": "Rodzina", "value": 191670.68999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 106422.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 88294.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34846.490000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7528.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7143.66}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2989.35}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 414.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7280258.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1812558.6600000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 569012.8200000001}, {"name": "Rodzina", "value": 341374.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62527.579999999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 55579.619999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51640.979999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 34149.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25334.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14576.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10163.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3630.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1600.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 585.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5140992.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 638982.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 262497.43}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 133184.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76954.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42077.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30350.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 491076.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 395000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33457.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4023.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1324290.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 600641.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 108942.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 505280.18}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 191075.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134898.03}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 5561.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1639.700253296322, "v": "9,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.24, "v_pc": "1639,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 915.2455759888966, "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 251.77435634975708, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 155.4382859125607, "v": "895,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 88.27736294240111, "v": "508,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 86.98842990978486, "v": "501,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 76.75458362248439, "v": "442,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21.446976058292854, "v": "123,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.68483518390007, "v": "107,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10.059517696044413, "v": "57,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.009529840388619, "v": "40,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.227326509368495, "v": "30,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.793473282442748, "v": "16,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 984.392324774462, "v": "5,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.15, "v_pc": "984,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 571.2996079111729, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 339.08814885496184, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.93703504510756, "v": "264,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24.005256766134625, "v": "138,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.966682859125607, "v": "22,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09559333795975017, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1019.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 844.3492938931298, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 6969.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.57, "v_pc": "844,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "127.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 840.3972866065233, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 99.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3.8881922276197085, "v": "22,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.039035392088827205, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.02477966689798751, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 210.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 644.0556627342124, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87, "v_pc": "644,06 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 339.67086224843854, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 161.47149375433727, "v": "930,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.07}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 81.54059680777237, "v": "470,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 52.25848369188064, "v": "301,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4.878660652324775, "v": "28,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.6564885496183206, "v": "21,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.5790770298403887, "v": "3,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 396.6082460097155, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.31, "v_pc": "396,61 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 299.7426717557252, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.57}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42.611752255378214, "v": "245,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.73715648854962, "v": "119,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.90918979875087, "v": "97,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15.188875780707841, "v": "87,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.4185999306037476, "v": "8,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 294.75392956280376, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43, "v_pc": "294,75 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 69.95382199861207, "v": "403,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.73}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68.15056210964609, "v": "392,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.98324253990285, "v": "374,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 41.42418112421929, "v": "238,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.05}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17.88853226925746, "v": "103,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.276809507286606, "v": "70,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.866943095072867, "v": "39,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.282735947258848, "v": "36,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6.0090648854961835, "v": "34,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.9180360860513533, "v": "5,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 175.84868147120056, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24, "v_pc": "175,85 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "66.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 125.96668459403192, "v": "726,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.63956453851491, "v": "280,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.2424323386537126, "v": "7,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 164.18700728660653, "v": "946,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 330.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02, "v_pc": "164,19 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "206.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 161.93162907702984, "v": "933,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 351.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.62}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.2144344205412907, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.040943789035392, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 159.36325121443443, "v": "918,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93, "v_pc": "159,36 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 154.41314712005553, "v": "890,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.89}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.5599236641221377, "v": "20,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3901804302567662, "v": "8,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 45.25936155447606, "v": "260,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "45,26 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 45.25936155447606, "v": "260,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26.166132893823733, "v": "150,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "26,17 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.845265440666207, "v": "137,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.7349063150589867, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5859611380985427, "v": "3,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22.828648507980567, "v": "131,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "22,83 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10.033020471894517, "v": "57,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.638098542678696, "v": "55,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.21}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.157529493407356, "v": "18,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.83}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14.277026370575989, "v": "82,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,28 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.71250693962526, "v": "79,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.5645194309507288, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.10027758501041, "v": "52,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,10 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.556210964607911, "v": "26,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.06}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.28383067314365, "v": "24,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20298403886190144, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05725190839694656, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.9648108952116586, "v": "5,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,96 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.9648108952116586, "v": "5,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.1734906315058987, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "276.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.1734906315058987, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}