[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "697331179.43", "WARTOSC": "1335544653.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 II jezdni drogi S3 na odc. Sulech\u00f3w\u2013Nowa S\u00f3l oraz budow\u0119 II jezdni obwodnic Gorzowa Wlkp. i Mi\u0119dzyrzecza. S\u0105 one zlokalizowane w woj. lubuskim - obwodnica Gorzowa Wlkp. obejmuje powiat gorzowski i m. Gorz\u00f3w Wlkp., obwodnica Mi\u0119dzyrzecza - powiat mi\u0119dzyrzecki, a odc. Sulech\u00f3w\u2013Nowa S\u00f3l \u2013 m. Zielona G\u00f3ra, powiaty zielonog\u00f3rski i nowosolski. Budowa drogi w znacznym stopniu przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w przejazdu tranzytowego, polepszenia komfortu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci po\u0142o\u017conych przy trasie, a tak\u017ce wzrostu bezpiecze\u0144stwa trasy drogowej stanowi\u0105cej fragment sieci TEN-T (droga E65). Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest budowa/przebudowa drogi o d\u0142. 61,61 km. Droga po realizacji inwestycji funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie jako droga dwujezdniowa, o dw\u00f3ch pasach ruchu w ka\u017cdym kierunku.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S3 Gorz\u00f3w Wielkopolski - Nowa S\u00f3l, odc. Sulech\u00f3w (w. Kruszyna) - Nowa S\u00f3l", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1255.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "98787418.58", "WARTOSC": "199673471.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "W ramach projektu zostanie zrealizowana budowa i modernizacja tras tramwajowych, a tak\u017ce zostanie zakupiony i wdro\u017cony system informacji pasa\u017cerskiej i monitoringu, w tym dynamicznej informacji na przystankach, w Internecie i w urz\u0105dzeniach mobilnych. 1. Modernizacja istniej\u0105cych tras tramwajowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 o d\u0142. 6,55 km: 2. Zakup i wdro\u017cenie systemu informacji pasa\u017cerskiej i monitoringu na przystankach autobusowych i tramwajowych.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "System zr\u00f3wnowa\u017conego transportu miejskiego w Gorzowie Wlkp.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 796.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14999975.45", "WARTOSC": "17647029.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM Projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 405 lubuskich przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora MM\u015aP i ich 1033 pracownik\u00f3w (568 K, 465 M), w subregionie gorzowskim w powiatach: strzelecko-drezdeneckim, gorzowskim, s\u0142ubickim, sul\u0119ci\u0144skim, mi\u0119dzyrzeckim oraz w mie\u015bcie Gorz\u00f3w Wielkopolski w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2022. Wsparcie b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci skoncentrowane na pracownikach powy\u017cej 50 r.\u017c. i pracownikach o niskich kwalifikacjach. Projekt przyczyni si\u0119 do dostosowania kompetencji i kwalifikacji pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw z subregionu gorzowskiego do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz do zmian zachodz\u0105cych w gospodarce. Wsparcie w projekcie udzielane b\u0119dzie w ramach PSF (Podmiotowy System Finansowania) w zakresie us\u0142ug szkoleniowych, doradczych i jednorazowych (egzamin\u00f3w) w formie bon\u00f3w szkoleniowych. Dofinansowane us\u0142ugi rozwojowe b\u0119d\u0105 wybrane samodzielnie przez przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w z katalogu Bazy Us\u0142ug Rozwojowych (BUR) lub zam\u00f3wionych poprzez BUR.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Lubuskie Bony Szkoleniowe w subregionie gorzowskim EDYCJA II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14865189.88", "WARTOSC": "17488458.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM Projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 350 przedsi\u0119biorc\u00f3w lubuskich z sektora M\u015aP oraz 1500 pracownik\u00f3w (825 K, 675M) w subregionie gorzowskim w powiatach: strzelecko-drezdeneckim, gorzowskim, s\u0142ubickim, sul\u0119ci\u0144skim, mi\u0119dzyrzeckim oraz w mie\u015bcie Gorz\u00f3w Wielkopolski w okresie od stycznia 2017 do grudnia 2019.Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci: pracownicy powy\u017cej 50 roku \u017cycia (co najmnie 25% os\u00f3b), prac. o niskich kwalifikacjach, przedsi\u0119biorstwa wysokiego wzrostu oraz kt\u00f3rzy otrzymali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach dzia\u0142. 2.2 PO WER. Projekt przyczyni si\u0119 do dostosowania przedsi\u0119biorstw i ich pracownik\u00f3w z subregionu gorzowskiego, do zmian zachodz\u0105cych w gospodarce. Wsparcie w projekcie udzielane b\u0119dzie w ramach PSF (Podmiotowy System Finansowania) w zakresie us\u0142ug szkol., doradczych i jednorazowych (egzamin\u00f3w) w formie bon\u00f3w szkoleniowych. Dofinansowane us\u0142ugi rozwojowe b\u0119d\u0105 wybrane samodzielnie przez przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w z katalogu Bazy Us\u0142ug Rozwojowych (BUR) lub zam\u00f3wionych poprzez BUR. Cel g\u0142. jest sp\u00f3jny z celem szczeg\u00f3\u0142. zawartym w SZOOP RPO-L2020.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Lubuskie Bony Szkoleniowe szans\u0105 dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w subregionu gorzowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "11163805.66", "WARTOSC": "19507800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski", "OPIS": "Przyj\u0119ta koncepcja realizacji projektu zak\u0142ada budow\u0119 elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta na prawach powiatu Gorz\u00f3w Wielkopolski, powiat\u00f3w strzelecko-drezdeneckiego, gorzowskiego oraz choszcze\u0144skiego poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 sieci, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych. Projekt umo\u017cliwi tak\u017ce zainstalowanie inteligentnych licznik\u00f3w u 86 odbiorc\u00f3w energii elektrycznej. W projekcie przewidziano automatyzacj\u0119 sieci na obszarze Rejon\u00f3w Dystrybucji Gorz\u00f3w Wielkopolski oraz Choszczno. Lokalizacja prac: \u2022 Wojew\u00f3dztwo: zachodniopomorskie, lubuskie. \u2022 Powiat: strzelecko-drezdenecki, gorzowski, choszcze\u0144ski, miasto Gorz\u00f3w Wielkopolski. \u2022 Gminy: Strzelce Kraje\u0144skie, Zwierzy\u0144, Stare Kurowo, Bogdaniec, Lubiszyn, K\u0142odawa, Dobiegniew, Choszczno, Bierzwnik, Drawno, Recz, Pe\u0142czyce, Krz\u0119cin. Celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta i powiatu Gorz\u00f3w Wielkopolski, powiat\u00f3w strzelecko-drezdeneckiego oraz choszcze\u0144skiego poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5203890.91", "WARTOSC": "5663174.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Gorzowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: co najmniej 17% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu, co najmniej 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu, co najmniej 48% uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach oraz co najmniej 43% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Gorzowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14170130.70", "WARTOSC": "16670742.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "LOWES dzia\u0142aj\u0105c jako akredytowany o\u015brodek wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, prowadzi dzia\u0142ania i \u015bwiadczy us\u0142ugi w obszarach: reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem, animacji w \u015brodowiskach lokalnych, doradztwa specjalistycznego i biznesowego, inkubacji nowych PS, tworzenia miejsc pracy w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES/ PS oraz promocji przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Celem Projektu jest wzrost znaczenia ES w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w zakresie zatrudnienia, aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz realizacji us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozbudowy i wzmocnienia utworzonej sieci podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 500 os\u00f3b, powstanie 182 nowych, trwa\u0142ych miejsc pracy w nowo utworzonych i istniej\u0105cych PS. Projekt b\u0119dzie realizowany od wrze\u015bnia 2018 r. do ko\u0144ca grudnia 2021 r. Obszar interwencji II obejm. powiaty: gorzowski, miasto Gorz\u00f3w Wlkp., strzelecko-drezdenecki, \u017caga\u0144ski, mi\u0119dzyrzecki, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski. A ponadto w 3 gminach lubuskich spoza subregionu, tj.: Rzepin, Wschowa, \u0141\u0119knica.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "LUBUSKI O\u015aRODEK WSPARCIA EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3119679.46", "WARTOSC": "3670211.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy (w rozumieniu RPO Lubuskie 2020). Os\u00f3b zarejestrowanych w tej sytuacji by\u0142o: po 50 roku \u017cycia \u2013 720, kobiet \u2013 1049, niepe\u0142nosprawnych \u2013 293, d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 369, o niskich kwalifikacjach \u2013 532, og\u00f3\u0142em po 30 roku \u017cycia \u2013 1890. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W projekcie realizowane b\u0119dzie wsparcie wynikaj\u0105ce z art. 15zzc ustawy COVID-19. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 44,3% uczestnik\u00f3w projektu znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Wsparcie aktywno\u015bci os\u00f3b 30 plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2862982.38", "WARTOSC": "3396989.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecieGorzowskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez44 % os\u00f3bzniepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach oraz 59,5 % os\u00f3b bezrobotnych nieprzynale\u017cnych do kategorii os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach zarejestrowanychw PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.W projekcie realizowane jest wsparcie wynikaj\u0105ce z ustawy COVID-19.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorzowskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2749874.41", "WARTOSC": "2992572.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Gorzowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: co najmniej 17% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu, co najmniej 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu, co najmniej 48% uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach oraz co najmniej 43% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Gorzowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.08}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2341816.65", "WARTOSC": "2548500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Gorzowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: co najmniej 17% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu, co najmniej 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu, co najmniej 36% uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach oraz co najmniej 43% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Gorzowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2241480.60", "WARTOSC": "2637036.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy (w rozumieniu RPO Lubuskie 2020). Os\u00f3b zarejestrowanych w tej sytuacji by\u0142o: po 50 roku \u017cycia \u2013 818, kobiet \u2013 1180, niepe\u0142nosprawnych - 331, d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 504, o niskich kwalifikacjach - 1694, og\u00f3\u0142em w wieku 30 lat i wi\u0119cej - 2221. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: ? 33 % uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105cych w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, ? 39 % kobiet - uczestnik\u00f3w projektu, ? 33 % uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, ? 30 % uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, ? 38 % uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach (do poziomu wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego w\u0142\u0105cznie), ? 40 % uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup (nie dotyczy).", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1822286.10", "WARTOSC": "2143866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska | WOJ.: Sachsen, POW.: G\u00f6rlitz", "OPIS": "Tereny obj\u0119te projektem charakteryzuj\u0105 si\u0119 bardzo du\u017c\u0105 lesisto\u015bci\u0105, ryzyko powstawania po\u017car\u00f3w jest bardzo wysokie, po obu stronach granicy usytuowane s\u0105 zak\u0142ady wykorzystuj\u0105ce w swoich procesach technologicznych substancje niebezpieczne. Dodatkowo w obszarze wsparcia jest usytuowany obiekt \u015awiatowego Dziedzictwa Kulturowego UNESCO \u201ePark Mu\u017cakowski\u201c, kt\u00f3ry rozci\u0105ga si\u0119 po obu stronach granicy i jest unikatowym miejscem na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 i musi by\u0107 pod szczeg\u00f3lna ochron\u0105. Przez tereny partner\u00f3w biegn\u0105 r\u00f3\u017cne szlaki komunikacyjne, co przy obecnym nasileniu ruchu zwi\u0119ksza ryzyko katastrof komunikacyjnych. W ostatnich latach coraz cz\u0119\u015bciej mamy do czynienia z zagro\u017ceniami zwi\u0105zanymi z anomaliami atmosferycznymi. Wszystkie te zagro\u017cenia maj\u0105 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w, \u015brodowiska naturalnego oraz stref przemys\u0142owych na pograniczu. W ramach projektu, zostanie rozbudowana sie\u0107 partnerstwa pomi\u0119dzy stra\u017cami po\u017carnymi i administracj\u0105 w obszarze wsparcia. Projekt ma na celu stworzenie transgranicznego systemu bezpiecze\u0144stwa oraz wsp\u00f3lne usuwanie powsta\u0142ych zagro\u017ce\u0144. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez udzia\u0142 stra\u017cak\u00f3w we wsp\u00f3lnych transgranicznych szkoleniach i \u0107wiczeniach. W wy\u017cej wymienionych za\u0142o\u017ceniach b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 s\u0142u\u017cby wspomagaj\u0105ce takie jak: Pogotowie Ratunkowe, Policja, administracja samorz\u0105dowa itp., kt\u00f3re bior\u0105 czynny udzia\u0142 w realnych zdarzeniach, w zale\u017cno\u015bci od miejsca \u0107wicze\u0144 oraz mieszka\u0144cy. Szkolenia i \u0107wiczenia b\u0119d\u0105 powi\u0105zane z dzia\u0142aniami taktyczno-bojowymi, dyskusjami i wymian\u0105 do\u015bwiadcze\u0144 oraz doposa\u017ceniem stra\u017cak\u00f3w w innowacyjny sprz\u0119t ratowniczo-ga\u015bniczy. Do projektu zostan\u0105 w\u0142\u0105czone dzieci i personel szk\u00f3\u0142 tak, aby ca\u0142o\u015b\u0107 si\u0119 uzupe\u0142nia\u0142a wraz ze zmian\u0105 pokoleniow\u0105. Dzieci nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci jak si\u0119 zachowa\u0107 w sytuacji zagro\u017cenia \u017cycia w\u0142asnego oraz os\u00f3b postronnych. Konferencja skierowana do dzieci ma wyczuli\u0107 najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w pogranicza, jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywa cz\u0142owiek w dba\u0142o\u015bci o otaczaj\u0105c\u0105 nas przyrod\u0119.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Stra\u017cacy na Pograniczu Polsko-Sakso\u0144skim, to innowacyjny sprz\u0119t ratowniczo \u2013 ga\u015bniczy, rozwijaj\u0105ca si\u0119 gospodarka, skuteczni wobec migracji ludno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1706913.05", "WARTOSC": "2008133.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy (w rozumieniu RPO Lubuskie 2020). Os\u00f3b zarejestrowanych w tej sytuacji by\u0142o: po 50 roku \u017cycia \u2013 108, kobiet \u2013 831, niepe\u0142nosprawnych \u2013 359, d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 301, o niskich kwalifikacjach \u2013 1056, og\u00f3\u0142em po 30 roku \u017cycia \u2013 1535. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 42% uczestnik\u00f3w projektu znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj: os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1652054.55", "WARTOSC": "1960197.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Gorzowskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:42% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, oraz o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) oraz 57%os\u00f3b bezrobotnych, nieprzynale\u017cnych do kategorii os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, oraz o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3).W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Powiecie Gorzowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.46}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1613298.67", "WARTOSC": "1897998.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy(w rozumieniu RPO-Lubuskie 2020). Zarejestrowanych os\u00f3b w tej sytuacji by\u0142o: po 50 roku \u017cycia - 1060 , kobiet - 1393 , niepe\u0142nosprawnych - 482 , d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 704, o niskich kwalifikacjach - 1966 i og\u00f3\u0142em os\u00f3b po 30 roku \u017cycia - 2648. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej ka\u017cdemu uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 35 % uczestnik\u00f3w powy\u017cej 50 rok \u017cycia, 20 % uczestnik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, 35 % uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 40 % uczestnik\u00f3w nienale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Dost\u0119p do zatrudnienia poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.26}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1546200.91", "WARTOSC": "1819059.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy (w rozumieniu RPO - Lubuskie 2020). Os\u00f3b zarejestrowanych w tej sytuacji by\u0142o: po 50 roku \u017cycia \u2013 1137, kobiet \u2013 1414, niepe\u0142nosprawnych - 460, d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 989, o niskich kwalifikacjach - 2218, og\u00f3\u0142em po 30 roku \u017cycia - 2867. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 33 % uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105cych w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - 39 % kobiet - uczestnik\u00f3w projektu, - 33 % uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 30 % uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 38 % uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach (do poziomu wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego w\u0142\u0105cznie), - 40 % uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup (nie dotyczy).", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2465846.54", "WARTOSC": "2900995.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wne cele projektu to ochrona cennych siedlisk przyrodniczych oraz rzadkich i chronionych gatunk\u00f3w przed nadmiern\u0105 antropopresj\u0105, kt\u00f3ra wynika z nieukierunkowanego ruchu turystycznego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie i modernizacj\u0119 infrastruktury turystycznej, kt\u00f3ra pozwoli zminimalizowa\u0107 negatywny wp\u0142yw na obszary Natura 2000, b\u0119d\u0105ce ostoj\u0105 cennych gatunk\u00f3w i siedlisk. Projekt swoim zasi\u0119giem obejmuje Puszcze Gorzowsk\u0105.. Realizowane inwestycje b\u0119d\u0105 zgodne z kierunkami przyj\u0119tymi w zagospodarowaniu przestrzennym poszczeg\u00f3lnych gmin. Obecny stan infrastruktury turystycznej nie zapewnia mo\u017cliwo\u015bci kierowania ruchem turystycznym, co stwarza zagro\u017cenie dla przedmiot\u00f3w ochrony.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W SZCZECINIE", "TYTUL": "Obszary Natura 2000 szans\u0105 wzbogacenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej Puszczy Gorzowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1364554.83", "WARTOSC": "1605358.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy (w rozumieniu RPO Lubuskie 2020). Os\u00f3b zarejestrowanych w tej sytuacji by\u0142o: w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 442, kobiet \u2013 765, m\u0119\u017cczyzn - 575, niepe\u0142nosprawnych \u2013 194, d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 247, o niskich kwalifikacjach \u2013 978, og\u00f3\u0142em os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej \u2013 1340. Dane dotycz\u0105ce os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy pozyskane zosta\u0142y na podstawie SI SYRIUSZ i pochodz\u0105 z ostatniego tygodnia miesi\u0105ca marca 2019 r. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji uczestnikowi poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0142 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w projektu znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (w rozumieniu RPO Lubuskie 2020).", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Od aktywizacji zawodowej do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390484.40", "WARTOSC": "1635864.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Miasta Gorzowa Wlkp. w okresie od 1 sierpnia 2019 r. do 31.05.2021 r przez partnerstwo podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142. z administracj\u0105 publ. Idea projektu oparta jest na \u015bwiadczeniu i rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci poprzez utworzenie 2 Klub\u00f3w Seniora dla 60 os\u00f3b (54K) oraz mieszka\u0144 chronionych treningowych/wspieranych dla 32 os\u00f3b (16k). Dzia\u0142ania projektowe oparte s\u0105 na Europejskiej Str. w sprawie niepe\u0142nosprawno\u015bci na lata 2014-2020 i Str. Pol.Spo\u0142.woj.lub.na l 2014-2020, przewiduj\u0105 zwi\u0119kszenie w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i aktywno\u015bci ONN, rozw\u00f3j systemu us\u0142ug opieku\u0144czych, projekt odpowiada na zapotrzebowanie wynikaj\u0105ce z Diagnozy us\u0142ug spo\u0142ecznych woj. lubuskiego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY BLI\u0179NIEMU IM. BRATA KRYSTYNA W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Us\u0142ug Spo\u0142ecznych na terenie miasta Gorzowa Wlkp., powiatu strzelecko-drezdeneckiego i powiatu gorzowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2429527.37", "WARTOSC": "2858267.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt (P) \u201eAktywni Lubuszanie-wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach\" to odpowied\u017a na problem opisany w RPO -Lubuskie 2020, jakim jest wykluczenie spo\u0142eczno-zawodowe i ub\u00f3stwo. P wykorzystuj\u0105c model akt. spo\u0142ecznej i zawodowej w \u015brodowisku rodzinnym, daje szans\u0119 100 os. bezrobotnym(w tym emerytom oraz rencistom)(75K), kt\u00f3rzy oddalili si\u0119 od rynku pracy w trakcie opieki nad swoimi dzie\u0107mi, wnucz\u0119tami lub/i os. niesamodzielnymi a deklaruj\u0105cych ch\u0119\u0107 powrotu do pracy,nabycia umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji spo\u0142.i zaw. Dzia\u0142. proj. pozwol\u0105 na ponowne w\u0142\u0105czenie ich do spo\u0142ecze\u0144stwa i rynku pracy, zmieniaj\u0105c status os. bezrobotnej a tak\u017ce stanowi\u0105 wsparcie ich najbli\u017cszego otoczenia 70 os.(40 K) poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracyjnych z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb w czasie trwania P od 01.07.2020 do 31.12.2021 r. P jest zgodny z politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi Europa 2020 a tak\u017ce z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, poprzez dbznie o zasoby \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "\"Aktywni Lubuszanie -wnucz\u0119ta w dobrych r\u0119kach\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4439609.50", "WARTOSC": "5223070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt Kr.Form. 1 - jest dedykowany os. opuszczaj\u0105cym Zak\u0142. Karny/ Aresz. \u015aledcze i inne jed. penitencjarne z zwi\u0105zku z wykonywaniem kary, oraz tym kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad karny do 365 dni od daty rekrutacji ( 320 os), wg zdiagnozowanych obszar\u00f3w wykluczenia oraz os. z ich najbli\u017cszego otoczenia (145 os\u00f3b Ot.)- kryt. for. 9, gdzie wszystkie os. przebywaj\u0105 na terenie woj. lubusk. wg zapis\u00f3w kryt. for. 8. Przewidziane wsparcie ma s\u0142u\u017cy\u0107 readaptacji psycholog., spo\u0142., ekonom. i zawodowej osobom, w celu wzmocnienia poprawnej resocjalizacji, usamodzielnienia si\u0119, przyj\u0119cia po\u017c\u0105danej spo\u0142ecznie postawy \u017cyciowej, uzysk. umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji oraz poszukiwania i podj\u0119cia pracy zarobkowej, a w rezultacie do post\u0119pu w integracji spo\u0142. i zawodowej. Wsparcie dot. r\u00f3wnie\u017c otoczenia, w celu wypracowania i stosowania komplementarnych narz\u0119dzi aktywnej integracji. Za\u0142o\u017cenie- wsparcie dla 320 uczestnik\u00f3w ( 270 M/50 K) oraz 145 os\u00f3b z najbl. otoczenia ( 25 M/120 K). tj. 170 K i 295 M. tj. 465 os\u00f3b. Obszar - woj. lubusk. Od 01.09.2018 do 29.02.2020 r. Kr.For.3, Partnerstwo zgodne z art 33 ust. wdro\u017ceniowej, Kr.For. 6/ nie podlega wykluczeniu -kryt. for. 5", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Koordynacja procesu readaptacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b opuszczaj\u0105cych jednostki penitencjarne w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3203650.00", "WARTOSC": "3769000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski", "OPIS": "Projekt realiz.przez Wojew\u00f3dztwo Lubuskie w partnerstwie z 4 podmiotami (w tym partnerst.z 2 POZ - podmiotami lecznicz.udzielaj\u0105cymi \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrow. w rodzaju podst.op.zdrowotna na podstawie umowy z dyr. Lub.Oddz.Woj. NFZ - kryt.dost.1) . Wnioskodawca planuje skierowa\u0107 wsparcie do 6200 Lubuszan, w szczeg. na obszary \u201ebia\u0142ych plam\u201d, gdzie zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania profilaktyczne w zakresie raka piersi, szyj. macicy i jelita grubego jest najni\u017csza (co najmn.20 proc. gr.docel.to osoby, kt\u00f3re nigdy nie mia\u0142y cytolog. i mammograf.). Zadania: 1.Wykon.bada\u0144 kolonosk. 2.Prow. pkt\u00f3w inf.-eduk. (dot. profilaktyki trzech nowotw.) 3. Szkolenia, wyk\u0142ady i warsztaty eduk. dla kadry med., prac. pomocy spo\u0142.i Lubuszan 4. Wsparcie bad. profil.r.sz.m. 5. Dzia\u0142ania eduk.-inf. 6.Opieka merytor. nad realiz.zad. proj.-dot.zakr.medycznego. Celem Proj. zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego z grup podwy\u017cszonego ryzyka na badania profilaktyczne w zakr. nowotw.piersi, szyjki macicy i jelita grubego, poprzez dzia\u0142ania inf-edukac., profilaktyczne, zwroty koszt\u00f3w dojazdu na bad.w okresie od VI 2017 do XII 2020 r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE", "TYTUL": "\"Lubuszanie skutecznie przeciw nowotworom \u2013 wsparcie realizacji program\u00f3w zdrowotnych ukierunkowanych na wykrywanie i zapobieganie nowotworom z\u0142o\u015bliwym jelita grubego, szyjki macicy, piersi w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "229197.18", "WARTOSC": "269643.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce dla 20 dzieci niepe\u0142nosprawnych i 7 pracownik\u00f3w Niepublicznego Przedszkola z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi \u201eChatka Ma\u0142olatka\u201d w Gorzowie Wlkp., kt\u00f3re oferuje 20 miejsc dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 4 oddzia\u0142ach integracyjnych. s\u0105 to: 1. przeprowadzenie dodatkowych indywidualnych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych dla 20 dzieci niepe\u0142nosprawnych, w tym zabezpieczenie 2 miejsc dla dzieci niep. z rodzin wykluczonych i/lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na status materia\u0142y i/lub zamieszkanie w wiejskich powiatu gorzowskiego ziemskiego 2. podniesienie i rozszerzenie kwalifikacji 7 os\u00f3b - kadry dydaktycznej w zakresie terapii metody krakowskiej w logopedii oraz integracji sensorycznej 3. zakup pomocy dydaktycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j 20 dzieci metod\u0105 krakowsk\u0105 w logopedii oraz integracji sensorycznej 4. wyd\u0142u\u017cenie pracy OWP o 1 godzin\u0119 w celu umo\u017cliwienia realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych deficyty u dzieci niepe\u0142nosprawnych; obecnie plac\u00f3wka czynna od 6:30--17:00, po zmianie od 6:00 do 17:30", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI EDUKACYJNE CHATKA MA\u0141OLATKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzieci Ca\u0142y Nasz \u015awiat - wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych w NPzOI Chatka Ma\u0142olatka Gorz\u00f3w Wlkp", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "547040.41", "WARTOSC": "649075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: boles\u0142awiecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: dzier\u017coniowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u00f3rowski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jaworski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Jelenia G\u00f3ra | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: legnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: luba\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lw\u00f3wecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: o\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: strzeli\u0144ski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0142otoryjski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: aleksandrowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Grudzi\u0105dz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: mogile\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: nakielski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: radziejowski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0105brzeski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: krapkowicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: oleski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: opolski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: braniewski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: czarnkowsko-trzcianecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gnie\u017anie\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: gosty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: grodziski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kolski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Konin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ko\u015bcia\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: leszczy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Leszno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: mi\u0119dzychodzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: nowotomyski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: obornicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: rawicki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bredzki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: \u015bremski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: w\u0105growiecki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wolszty\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: wrzesi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: z\u0142otowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: bia\u0142ogardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryficki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015awinouj\u015bcie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki", "OPIS": "WPiA UAM przygotowa\u0142 projekt, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie kompetencji, w okresie od 01.06.2018 do 30.09.2020, stu mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych, poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych. Podwy\u017cszenie kompetencji przez mediator\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 ug\u00f3d mediacyjnych i spowoduje wzrost skuteczno\u015bci mediacji, a w efekcie odci\u0105\u017cy wydzia\u0142y cywilne, w tym gospodarcze, w s\u0105dach powszechnych.W ramach projektuprzeprowadzone zostan\u0105 dwieedycje dwusemestralnych studi\u00f3w podyplomowych dla \u0142\u0105cznie 100uczestnik\u00f3w (mediator\u00f3w), po 50 w ka\u017cdej edycji(KD4). Program studi\u00f3w obejmowa\u0107 b\u0119dziezaj\u0119cia teoretyczne i praktyczne z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym, z minimalnym zaanga\u017cowaniem, b\u0105d\u017a bez udzia\u0142u s\u0105du.Obj\u0119ci wsparciemuczestnicy zrealizuj\u0105studia podyplomowe,obejmuj\u0105ce 160 godzin zaj\u0119\u0107, realizowanych w formie dziesi\u0119ciudwudniowych zjazd\u00f3wodbywanych w semestrze zimowym i letnim,w ramach kt\u00f3rych zaplanowano:- 64 godziny zaj. teoretycznych prowadzonych przez pracownik\u00f3w naukowo-dydaktycznych UAM;- 96 godzin warsztat\u00f3w praktycznych prowadzonych przez osoby posiadaj\u0105ce min. 5-letnie do\u015bwiadczenie mediacyjne zdobyte poza uczelni\u0105 w okresie ostatnich 8 lat, co wymaga zaanga\u017cowania specjalist\u00f3w spoza UAM.Dok\u0142adny termin zaj\u0119\u0107 uzale\u017cniony b\u0119dzie od organizacji roku akademickiego w danych latach.ZADANIA:1.Opracowanie programu studi\u00f3w podyplomowych i zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz weryfikacja jego realizacji2.Organizacja i przeprowadzenie pierwszej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w3.Ogranizacja i przeprowadzenie drugiej edycji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3wWarto\u015b\u0107 dofinansowania projektu nie przekroczy kwoty 650.000 PLN (KD5)", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET IM. ADAMA MICKIEWICZA W POZNANIU", "TYTUL": "Profesjonalny mediator gospodarczy - studia podyplomowe na Wydziale Prawa i Administracji UAM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}]