{"gmina": "Zel\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Zel\u00f3w", "kod_gus": "051011701000", "kod_gus_podregionu": "051011700000", "podregion_eurostat": "PL713", "ludnosc": "15`042", "budzet": {"dochody": "71,48 mln z\u0142", "wydatki": "69,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,89 mln z\u0142", "wydatki": "2,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7454365399999693}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7454365399999693}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3349415500000044}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3349415500000044}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7197999600000158}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7197999600000158}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9083338200000375}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9083338200000375}], "dochod_ue": "1,30 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,14 mln z\u0142", "gmina_pc": "408.3 z\u0142", "powiat": "7,35 mln z\u0142", "powiat_pc": "488.3 z\u0142", "wojewodztwo": "19,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "781,89 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,75 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,91 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2021-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1483903.34", "WARTOSC": "1745768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniom regionalnego i lokalnego rynku pracy projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Zelowie zwi\u0119kszaj\u0105c poziom kompetencji ucz. i nauczycieli dostosowuj\u0105c do potrzeb lokalnego rynku pracy. Dokonuj\u0105c wyboru rodz. zaj. specjalizacyjnych dla uczni\u00f3w oraz szkole\u0144 dla nauczycieli, kt. Powiat Be\u0142chatowski im zaoferuje w ramach proj. uwzgl\u0119dniono oczekiwania ucz., nauczycieli, konsultowano si\u0119 te\u017c z \u015brodowiskiem spo\u0142eczno-gospodarczym. Uzyskane wnioski pos\u0142u\u017cy\u0142y do okre\u015blenia celu g\u0142\u00f3wnego projektu i zada\u0144 do zrealizowania, tj. zwi\u0119kszenie przez 69 uczni\u00f3w i 10 nauczycieli ZSP w Zelowie kompetencji zaw. maj\u0105cych wp\u0142yw na podniesienie potencja\u0142u do zatrudnienia i wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku pracy poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach specjalistycznych, sta\u017cach zaw. oraz szkoleniach dla nauczycieli, a tak\u017ce wyposa\u017cenie 5 sal dydaktycznych w nowoczesny sprz\u0119t. Projekt skierowany do 44 ucz. Technikum Mechanicznego, 25 ucz. Bran\u017cowej Szko\u0142y I st. umo\u017cliwiaj\u0105c udzia\u0142 w zaj. sieci komp. (18 os., w tym 18 os. z TM),zaj. z obr\u00f3bka materia\u0142\u00f3w(15 os. TM, w tym 8 TM,7 BS), zaj. z Diagnostyka podwozi sam. (18 os. w tym 9 z TM, 9 z BS), zaj. z Diagnostyka silnik\u00f3w spalinowych (18 os. w tym 9 z TM, 9 z BS) oraz 10 nauczycieli w szkoleniu w zakresie obrabiarek numerycznych oraz w tematyce mechaniki poj. samochodowych. Wiedza uzyskana przez nauczycieli b\u0119dzie przekazywana r\u00f3wnie\u017c po zak. proj. innym ucz. szko\u0142y. W ramach projektu zostanie te\u017c doposa\u017conych 5 pracowni dydaktycznych w nowoczesne pomoce dyd., tj.: pracownia informatyczna, pracownia obr\u00f3bki mech., pracownia silnik\u00f3w spalinowych, pracownia podwozi sam. i pracownia j\u0119z. bran\u017cowego zapewniaj\u0105c wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia praktycznego w szkole. Dodatkowo po uko\u0144czeniu przez 69 ucz. zaj\u0119\u0107 specj. zwi\u0119ksz\u0105 kompetencje i szanse na lokalnym rynku pracy poprzez odbycie 150 godz. sta\u017cy zawodowych i praktyk z kierunkiem kszta\u0142cenia u lokalnych prze", "BENEFICJENT": "POWIAT BE\u0141CHATOWSKI", "TYTUL": "Poci\u0105g do kariery - poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZSP w Zelowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1289168.20", "WARTOSC": "1516668.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym w proj. jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i rozwojowych (zwi\u0119kszenie ilo\u015bci zaj\u0119\u0107 z uczniami z SPE),zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach uczni\u00f3w w por\u00f3wnaniu do najlepszych w skali regionu. Projekt jest skierowany do szk\u00f3\u0142:SP Bujny Szlacheckie, SP Kociszew, SP \u0141obudzice, SP nr 4 Zel\u00f3w oraz SP Wygie\u0142z\u00f3w z obsz. miejsko-wiejskich gminy Zel\u00f3w. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 435 ucz.(221dz, 214ch) oraz 68 n-li (63K,5M). Zadania w proj. b\u0119d\u0105 realizowane od IX 2018 do XII 2020. Miejscem realizacji proj. s\u0105 w/w szko\u0142y w kt\u00f3rych zrekrutowani zostali uczniowie. Zaplanowane dzia\u0142ania w ramach proj. stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. przez szko\u0142\u0119 lub pl. systemu o\u015bwiaty.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem proj. przez szko\u0142\u0119 lub plac\u00f3wk\u0119 systemu o\u015bwiaty (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142y lub pl. system\u00f3w o\u015bwiaty w okres. 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji proj. (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Zgodno\u015b\u0107 projektu z zasad\u0105 dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zaplanowane w proj. dzia\u0142ania odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby ucz. i przyczyni\u0105 si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych oraz zmniejsz\u0105 dysproporcje w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych. N-le zostan\u0105 przygotowani do stosowania nowych metod, kt\u00f3re podnios\u0105 jako\u015b\u0107 nauczania w szkolnictwie. Realizacja proj.zosta\u0142a poprzedzona diagnoz\u0105 na podstawie indywidualnego zapotrzebowania w/w szk\u00f3\u0142 w tym zakresie. Diagnoza zosta\u0142a przygotowana i przeprowadzona przez szko\u0142y, oraz zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy - Gmin\u0119 Zel\u00f3w. W proj.zapewniono dost\u0119pno\u015bci produkt\u00f3w proj., w tym uniwersalnego projektowania opartego na 8 regu\u0142ach. Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i pracownie przedmiotowe jest komplementarne z zaj\u0119ciami dodatkowymi dla ucz. oraz doskonal. n-li.", "BENEFICJENT": "GMINA ZEL\u00d3W", "TYTUL": "Podnoszenie kompetencji edukacyjnych w gminie Zel\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "5738835.30", "WARTOSC": "6751570.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "Projekt Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych dla powiatu be\u0142chatowskiego b\u0119dzie realizowany od 01.05.2020r. do 31.01.2023r. Obejmie swoim dzia\u0142aniem mieszka\u0144c\u00f3w gmin powiatu be\u0142chatowskiego. Celem projektu jest de-instytucjonalizacja us\u0142ug oraz polepszenie dost\u0119pu miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug \u015brodowiskowych, wzrost liczby tych miejsc,zapobieganie odizolowaniu os\u00f3b niesamodzielnych od rodziny i spo\u0142eczno\u015bci lokalnej,a gdy to nie b\u0119dzie mo\u017cliwe, zagwarantowanie tym osobom warunk\u00f3w \u017cycia jak najbardziej zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych i rodzinnych oraz umo\u017cliwienie podtrzymywania wi\u0119zi rodzinnych i s\u0105siedzkich.W ramach projektu, wsparciem obj\u0119tych zostanie 366 os\u00f3b (191 K i 175 M) niesamodzielnych,z rodzin dysfunkcyjnych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w zakresie us\u0142ug opieku\u0144czych, asystenckich, wsparcia w ramach wypo\u017cyczalni oraz dzieci obj\u0119te wsparciem \u015bwietlicy, osoby starsze niesamodzielne w klubie seniora.Projekt realizowany w partnerstwie:Stowarzyszenie Przysta\u0144-lider,MOPS Be\u0142chat\u00f3w, M-GOPS Zel\u00f3w, GOPS Rusiec, ,PCPR Be\u0142chat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIC\u00d3W I PRZYJACI\u00d3\u0141 OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "CU\u015a dla powiatu be\u0142chatowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.07}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "19093884.84", "WARTOSC": "56259728.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 D. W ramach projektu wybudowanych zostanie 44 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowe, skoncentrowane wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "649624.76", "WARTOSC": "764264.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "Wychodz\u0105c naprzeciw zapotrzebowaniom regionalnego i lokalnego rynku pracy projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zelowie zwi\u0119kszaj\u0105c poziom kompetencji uczni\u00f3w i nauczycieli dostosowuj\u0105c do potrzeb lokalnego rynku pracy. Dokonuj\u0105c wyboru rodzaj\u00f3w zaj\u0119\u0107 specjalizacyjnych dla uczni\u00f3w oraz szkolenia dla nauczycieli, kt\u00f3re Powiat Be\u0142chatowski im zaoferuje w ramach projektu uwzgl\u0119dniono oczekiwania uczni\u00f3w, nauczycieli, konsultowano si\u0119 te\u017c z \u015brodowiskiem spo\u0142eczno-gospodarczym. Uzyskane wnioski pos\u0142u\u017cy\u0142y do okre\u015blenia celu g\u0142\u00f3wnego projektu i zada\u0144 do zrealizowania, tj. zwi\u0119kszenie przez 72 uczni\u00f3w i 5 nauczycieli ZSP w Zelowie kompetencji zawodowych maj\u0105cych wp\u0142yw na podniesienie potencja\u0142u do zatrudnienia i wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku pracy poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach specjalistycznych, sta\u017cach zawodowych oraz szkoleniu dla nauczycieli, a tak\u017ce wyposa\u017cenie dw\u00f3ch sal dydaktycznych w nowoczesny sprz\u0119t. Projekt skierowany do 54 ucz. Technikum Mechanicznego, 6 ucz. I Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej i 12 ucz. Bran\u017cowej Szko\u0142y I st. umo\u017cliwiaj\u0105c udzia\u0142 w zaj. spawalniczych (36 os., w tym 18 os. z TM, 6 os. I ZSZ, 12 os. BS), zaj. z lutowania uk\u0142. BGA (24 os. TM), zaj. z grafiki komp. (12 os. z TM) oraz 2 nauczycieli w szkoleniu z lutowania uk\u0142. BGA, kt\u00f3rzy przeprowadz\u0105 zaj. specjalistyczne w tym zakresie dla 24 ucz. Wiedza uzyskana przez nauczycieli b\u0119dzie przekazywana te\u017c po zak. proj. innym ucz. szko\u0142y. W ramach projektu zostan\u0105 te\u017c doposa\u017cone 2 pracownie dydaktyczne w nowoczesne pomoce dyd., tj.: pracownia technika informatyka oraz pracownia tech.mechanika, zapewniaj\u0105c wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia praktycznego w szkole. Dodatkowo po uko\u0144czeniu przez 72 ucz. zaj\u0119\u0107 specj. zwi\u0119ksz\u0105 kompetencje i szanse na lokalnym rynku pracy poprzez odbycie 150 godz. sta\u017cy zawodowych i praktyk z kierunkiem kszta\u0142cenia u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT BE\u0141CHATOWSKI", "TYTUL": "Zawodowo mocni - zwi\u0119kszenie oferty edukacyjnej Kili\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "275087.63", "WARTOSC": "323632.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do przezwyci\u0119\u017cania trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych przez 58 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z rodzin zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Zel\u00f3w poprzez umo\u017cliwienie im dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny. W wyniku realizacji projektu poprawi si\u0119 dost\u0119p do realizowanych w regionie us\u0142ug spo\u0142ecznych ograniczaj\u0105cych ub\u00f3stwo i wykluczenie spo\u0142eczne. Rezultatem wsparcia projektu b\u0119dzie poprawa funkcjonowania rodzin i wzrost jako\u015bci opieki i wychowania dzieci w naturalnym \u015brodowisku rodzinnym oraz ograniczenie umieszczania dzieci w pieczy zast\u0119pczej. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 25 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 MGOPS w Zelowie z powodu bezradno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczej. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: pa\u017adziernik 2016-marzec 2018 i obejmowa\u0107 b\u0119dzie zadania: Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie asystenta rodziny dla 13 rodzin Wyp\u0142ata \u015bwiadczenia wychowawczego \"500+\" Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie rozwijania kompetencji wychowawczych \u2013 20 godzin Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie grupy wsparcia \u2013 100 godzin Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie rozwijania kompetencji zarz\u0105dzania bud\u017cetem domowym \u2013 12 godzin Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie indywidualnego poradnictwa psychologicznego \u2013 200 godzin Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie indywidualnego poradnictwa pedagogicznego \u2013 200 godzin Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie indywidualnego poradnictwa prawnego \u2013 75 godzin Us\u0142ugi spo\u0142ecznych w formie grupowego poradnictwa specjalistycznego z zakresu wiedzy o zdrowym stylu \u017cycia - forma wyjazdowa - 36 godzin Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie grupowego poradnictwa specjalistycznego zakresu profilaktyki przemocy w rodzinie - 12 godzin Us\u0142ugi spo\u0142eczne w formie grupowego poradnictwa specjalistycznego z zakresu profilaktyki uzale\u017cnie\u0144 - 12 godzin", "BENEFICJENT": "GMINA ZEL\u00d3W/ MIEJSKO- GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ZELOWIE", "TYTUL": "Akademia Zdrowej Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "229500.00", "WARTOSC": "332100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142ania doradczego i wdro\u017ceniowego zmierzaj\u0105cego do opracowania proces nadzoru produkcji, kontroli, tj. doradztwo w zakresie wyboru optymalnego procesu przygotowania produkcji, kontroli nad procesem produkcji produkt\u00f3w firmy pod wzgl\u0119dem technicznym i jako\u015bciowym, w tym opracowanie parametr\u00f3w w formie tabelarycznej do procesu oraz wdro\u017cenia wynik\u00f3w doradztwa przez firm\u0119 Zak\u0142ad Piekarniczo-Cukierniczy \u201eTROJANKA\u201d Maciej Trojanowski. Projekt polega na przeprowadzeniu w firmie Zak\u0142ad Piekarniczo-Cukierniczy \u201eTROJANKA\u201d Maciej Trojanowski prorozwojowej us\u0142ugi doradczej o specjalistycznym charakterze, \u015bwiadczonej przez IOB. Projekt obejmuje wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug\u0119 wskazan\u0105 w wykazie us\u0142ug, stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 6 do Regulaminu konkursu, tj.: \u2022 Wsparcie w opracowaniu proces\u00f3w produkcji/dystrybucji/\u015bwiadczenia us\u0142ug Elementem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie rezultat\u00f3w prorozwojowych us\u0142ugi doradczej - taka mo\u017cliwo\u015b\u0107 zosta\u0142a przewidziana w ww. wykazie us\u0142ug. Dlatego te\u017c, projekt sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Zadanie nr 1 - Zakup specjalistycznej us\u0142ugi prorozwojowej w zakresie wsparcia w opracowaniu proces\u00f3w produkcji/dystrybucji/\u015bwiadczenia us\u0142ug. 2. Zadanie nr 2 \u2013 Wdro\u017cenie wynik\u00f3w przeprowadzonej us\u0142ugi prorozwojowej w ramach Zadania nr 1 Grup\u0105 docelow\u0105 jest firma Zak\u0142ad Piekarniczo-Cukierniczy \u201eTROJANKA\u201d Maciej Trojanowski, kt\u00f3ra dzi\u0119ki specjalistycznej us\u0142udze doradczej powi\u0119kszy przewagi konkurencyjne, poprawi efektywno\u015b\u0107 produkcji oraz sprzeda\u017cy. Projekt jest zgodny z celami Dzia\u0142ania II.1.2 Profesjonalizacja us\u0142ug biznesowych, tj. stworzeniem lepszych warunk\u00f3w do rozwoju M\u015aP. Projekt w pe\u0142ni wpisuje si\u0119 w cel dzia\u0142ania poprzez wykorzystanie istniej\u0105cych warunk\u00f3w do rozwoju firmy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PIEKARNICZO-CUKIERNICZY \u201eTROJANKA\u201d MACIEJ TROJANOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy \"TROJANKA\" poprzez realizacj\u0119 us\u0142ugi prorozwojowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-15", "DOFINANSOWANIE": "178670.00", "WARTOSC": "228600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez AGNES nowego modelu biznesowego maj\u0105cego na celu generowanie przychod\u00f3w w oparciu o zwi\u0119kszenie poziomu internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa. Nowy model biznesowy b\u0119dzie wdra\u017cany zgodnie z opracowan\u0105 w styczniu 2018 roku strategi\u0105 umi\u0119dzynarodowienia firmy, zawieraj\u0105c\u0105 plan dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re AGNES musi podj\u0105\u0107 aby uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 na wybranych rynkach docelowych. Rynkami tymi s\u0105: Holandia, Szwecja, Norwegia, Wielka Brytania. Plan wej\u015bcia na nowe rynki sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadanie 1 Udzia\u0142 w targach Modefabriek Amsterdam, Holandia \u2013 edycja 8-9 lipca 2018 Zadanie 2 Udzia\u0142 w targach CIFF Kopenhaga, Dania - edycja stycze\u0144/luty 2019 Zadanie 3 Udzia\u0142 w targach Moda UK Birmingham, Wielka Brytania \u2013 edycja luty 2019 Zadanie 4 Dob\u00f3r partner\u00f3w na rynkach docelowych Zadanie 5 Projekt i druk materia\u0142\u00f3w promuj\u0105cych ofert\u0119 Zadaniom odpowiada wska\u017anik: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 49 930,00 PLN Wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego opartego na internacjonalizacji AGNES spowoduje zmiany (zgodnie ze wska\u017anikiem: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organizacyjno-procesowe) \u2013 1 szt. - organizacyjne (nowa struktura organizacyjna uwzgl\u0119dniaj\u0105ca kom\u00f3rk\u0119 eksportu i agenta na ka\u017cdym z rynk\u00f3w docelowych), - marketingowe (sprzeda\u017c oparta o nowoczesny kana\u0142 dystrybucji w postaci platformy internetowej B2B i tworzenie kolekcji przedsezonowych), - procesowe (nowa metoda dziewiarska produkcji wyrob\u00f3w tekstronicznych). Skuteczno\u015b\u0107 wdro\u017cenia strategii w zakresie internacjonalizacji b\u0119dzie mierzona poprzez nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport (rok 2020) \u2013 397 386,00 PLN Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych, podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji \u2013 7 szt. Grupy docelowe podejmowanych dzia\u0142a\u0144 to: - sklepy z odzie\u017c\u0105 damsk\u0105 stacjonarne i internetowe, - po\u015brednicy handlowi", "BENEFICJENT": "\"AGNES\" S.C. A. MORSTIN, W. MORSTIN", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE NOWEGO MODELU BIZNESOWEGO W CELU INTERNACJONALIZACJI FIRMY AGNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "146030.00", "WARTOSC": "171800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania w terminie 01.08.2017-31.07.2018 w postaci zapewnienia 10 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w klubie dzieci\u0119cym (zgodnie z U.z dn.4 lutego 2011r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do l.3) i aktywizacji zawodowej os.biernych zawod. co wp\u0142ywa na wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do l.3. Projekt skierowany jest do 10(10K),kt\u00f3re niezale\u017cnie od wieku, wykszta\u0142c. i stanu zdrowia opiekuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3, zam.na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego,miasta i gminy Zel\u00f3w(zgodnie z KC,woj.\u0142\u00f3dzkie)w tym: -5K pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim; -5K biernych zawodowo. Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 polegaj\u0105cych na: - Adaptacji pomieszcze\u0144 - Wyposa\u017ceniu klubu dzieci\u0119cego - Realizacji opieki i zaj\u0119\u0107 edukacyjno-wychowawczych - Aktywizacji zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Dzi\u0119ki realizacji projektu: -10K.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych zostanie wsparciem w programie; -utworzonych zostanie 10 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3; - umo\u017cliwienie UP wej\u015bcia na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow.dziecka. Wsparcie prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc opieki w dzia\u0142alno\u015bci niepublicznej prowadzonej przez Wnioskodawc\u0119. PROJEKT JEST ZGODNY Z PRZEPISAMI ART.65 UST.6 I ART.125 UST.3 LIT.E)I F) ROZPORZ\u0104DZENIA PARLAMENTU EUROPEJSKIEGO I RADY (UE).Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie s\u0105 zgodne z ZASAD\u0104 ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU.Wnioskodawca sk\u0142ada tylko jeden wniosek w ramach konkursu.", "BENEFICJENT": "4KIDS JUSTYNA OSET", "TYTUL": "\u015awiat klubiku dzieci\u0119cego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "34000.00", "WARTOSC": "83640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup przez Agnes us\u0142ugi doradczej w zakresie opracowania nowego modelu biznesowego maj\u0105cego na celu zwi\u0119kszenie poziomu internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa. Produktem realizacji projektu b\u0119dzie strategia umi\u0119dzynarodowienia Sp\u00f3\u0142ki, zawieraj\u0105c\u0105 plan dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re Agnes musi podj\u0105\u0107 aby uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 na wybranych rynkach docelowych. W szczeg\u00f3lno\u015bci opracowany dokument b\u0119dzie zawiera\u0142: 1. Podstawowe informacje o dokumencie. 2. Kr\u00f3tki opis historii i dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy, (w tym dzia\u0142alno\u015bci B+R). 3. Okre\u015blenie cel\u00f3w strategicznych i operacyjnych w kontek\u015bcie planowanej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. 4. Opis produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa przeznaczonych do internacjonalizacji. 5. Analiza pozycji konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa. 6. Przegl\u0105d strategicznych rynk\u00f3w. 7. Przeprowadzenie analizy akt\u00f3w prawnych, procedur, zwyczaj\u00f3w, praktyk handlowych i zasad warunkuj\u0105cych dost\u0119p produkt\u00f3w lub us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa do wybranych rynk\u00f3w docelowych. 8. Wskazanie i uzasadnienie wyboru dzia\u0142a\u0144 rekomendowanych do wdro\u017cenia strategii w zakresie internacjonalizacji. 9. Zmiany organizacyjno-procesowe zwi\u0105zane z wdra\u017caniem nowego modelu biznesowego. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z jednego zadania pn. Opracowanie nowego modelu biznesowego maj\u0105cego na celu zwi\u0119kszenie poziomu internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa \u2013 us\u0142uga doradcza Zadaniu odpowiada wska\u017anik: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 49 640,00 PLN Efekty realizacji projektu b\u0119d\u0105 mierzone poprzez nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba opracowanych nowych modeli biznesowych w zakresie internacjonalizacji \u2013 1 szt. Liczba zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 w ramach opracowanego modelu biznesowego - 8 szt.", "BENEFICJENT": "\"AGNES\" S.C. A. MORSTIN, W. MORSTIN", "TYTUL": "OPRACOWANIE NOWEGO MODELU BIZNESOWEGO W CELU INTERNACJONALIZACJI FIRMY AGNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770436.60", "WARTOSC": "906396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2,przez min. 90% os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej spo\u015br\u00f3d 240(122K/118M)mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie w terminie od 01.09.2017 do 31.07.2019. Gr.docel.: 240(122K/118M)os. doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(wg Kodeksu Cywilnego),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym-do poziomu ISCED2 w\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119z.angielskiego w tym: -24os(12K/12M)w wieku 18-24l -216os(110K/106M) 25+ -70os(39K/31M) 50+ -24os(12K/12M)z niepe\u0142nospr. -120os(61K/59M)pracuj. -120os(61K/59M)bez zatr.(bezrob.i bierni zawod.) Zadania: 1. Kurs j\u0119z.angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (120K/118M)zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym. 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (122K/118M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym TELC A2 wraz z wydaniem certyfikat\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: L.os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-63(35K/28M) L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-195(99K/96M) L.os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os., kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-216(110K/106M)", "BENEFICJENT": "INTESY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji j\u0119zykowych mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "666792.36", "WARTOSC": "784461.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ proj:1.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Nabycie lub podniesienie kwalifikacji w zakresie j\u0119z.ang.przez min.90% spo\u015br\u00f3d 204(113K/91M)os. doros\u0142ych, w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,zam.,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i bez zatrudnienia,poprzez realiz.kursu j\u0119z.z zakresu j\u0119z.angielskiego na pe\u0142nym poz.A w ramach kszt.ustawicznego w formach pozaszkolnych,zako\u0144czonych egz.zew.potw.uzyskane kwalif., przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy sytuacji zaw.tych os\u00f3b, w terminie od 01.06.2017 do 31.07.2018. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-184os(102K i 82M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-166os(92K i 74M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-36os(20K i 16M) Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 204(113K/91M)os.doros\u0142ych,w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142c.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie zamieszk,ucz\u0105cych si\u0119 lub prac.(gm.przyp.do kat. 3 2011 klasyf. DEGURBA)na obszarach wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres.nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej.oraz komp.lub kwalif.j\u0119z. w tym: -100%os.o najni\u017cszych kwalif.(z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie); -100%os.pochodz\u0105cych z obsz.wiejskich; -20%os.w wieku 50+(22K/18M); -10%os.w wieku 18-24 lata(11K/9M); -90%os.w wieku 25+(102K/82M); -45%os.pracuj\u0105cych(51K/41M); -55%os.bez zatrudn.(bezrob.i bierne zaw.-62K/50M); -8%os.z niepe\u0142nospr.(9K/7M). G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 204os(113K/91M); 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 204os(113K/91M) zako\u0144czony egzaminem certyfikacyjnym potwierdzaj\u0105cym nabyte kwalifikacje. 184os.(102K/82M)uzyska mi\u0119dzynarodowy certyfikat zewn\u0119trzny TELC na poziomie A2", "BENEFICJENT": "DAILY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4612264.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2963584.99}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 291633.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 251511.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 219555.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 128601.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 126254.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39048.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20504.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20166.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 20061.05}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 9204.86}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2064560.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1906193.6500000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1892964.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1008758.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 765442.4299999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 686453.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 611139.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 571092.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 360358.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 338133.73000000004}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 310079.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 260632.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 229611.6}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 221814.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 202377.45}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 187144.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 138287.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 117268.40000000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 100590.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 96374.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 71130.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 55656.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50667.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 46917.53999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40785.37}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37312.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37088.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 33493.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19658.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17624.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16931.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14259.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12108.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10673.73}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10313.660000000002}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 10212.62}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8490.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8304.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7651.0199999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7211.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4936.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3369.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3129.6400000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3065.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 733.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 650.76}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 556.95}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 329.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 66.71}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1405123.49}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 819074.83}, {"name": "Biblioteki", "value": 418290.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 357605.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45550.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43327.11}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 34233.479999999996}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 23000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 440340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8254045.859999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3915358.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1585108.9999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1493106.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1252494.7599999998}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 911738.6300000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 785253.3500000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 647920.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 482595.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 434205.0300000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 414117.31}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 390000.25000000006}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 316240.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 204564.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 160273.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 152500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 138400.72}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 129179.70999999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 112433.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 102376.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63927.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44188.990000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32572.12}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12896.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9682.58}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8959.61}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8720.39}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7438.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6545.969999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6509.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2260.44}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 360.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12465798.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5395068.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 598612.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 546600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 396883.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 364830.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 350398.43}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 175162.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 160166.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 157724.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102371.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 81382.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37162.91}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24654.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15150.74}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13581.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 11033.81}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6366.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5210.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4730.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 3416.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2484.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1896.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1546.77}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 450.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 308.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 292.54}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 164.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 392411.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45444.06}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 389478.4600000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35303.81}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 451040.45}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9752.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 907.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 822.22}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4902823.279999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2963584.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 365870.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 291633.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 137806.27000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20504.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20166.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4330162.239999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3824051.8199999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1684644.1099999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 765442.4299999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 749222.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 461297.58999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 388867.52}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 269122.33}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40785.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27351.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24609.34}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22787.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14259.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1427093.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1257364.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 357605.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50338.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 36469.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 34233.479999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3100.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 440340.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13303517.209999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4080588.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3160353.0100000002}, {"name": "Rodzina", "value": 627312.2399999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 396546.2200000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 282293.75000000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 160273.34}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42254.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19940.440000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12896.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18407466.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1718188.66}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 356930.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 228527.08999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 143413.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68360.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37162.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24654.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1896.04}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 307001.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 75824.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9585.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28571.349999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15244.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1628.2700000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 349033.3900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 40445.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28333.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6870.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 451040.45}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9752.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 907.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 822.22}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 232000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19872660.55, "v": "19,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.56, "v_pc": "1321,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10446661.0, "v": "10,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 3459335.22, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1113795.61, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1012329.1700000002, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 902245.1200000001, "v": "902,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 373.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 823888.6200000001, "v": "823,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 730083.9300000002, "v": "730,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 484924.62, "v": "484,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 360358.47, "v": "360,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 251639.23, "v": "251,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 117268.40000000001, "v": "117,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 114777.09999999999, "v": "114,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 46917.53999999999, "v": "46,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8076.52, "v": "8,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 360.0, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 19423646.66, "v": "19,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.91, "v_pc": "1291,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12632290.510000002, "v": "12,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5846897.129999999, "v": "5,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 617739.3799999999, "v": "617,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 229611.6, "v": "229,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 96374.51, "v": "96,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 733.53, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9749175.309999999, "v": "9,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.01, "v_pc": "648,13 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4612264.1, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2217060.44, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1579426.15, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 839830.9600000001, "v": "839,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 310079.76, "v": "310,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 187144.3, "v": "187,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3369.6, "v": "3,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6658277.13, "v": "6,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.56, "v_pc": "442,65 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1945211.1999999995, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.21}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1474758.8199999996, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1405642.23, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 598612.55, "v": "598,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 364830.0, "v": "364,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 335656.38, "v": "335,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300510.03, "v": "300,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 175228.91, "v": "175,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50667.25, "v": "50,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7159.76, "v": "7,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5088726.6, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.31, "v_pc": "338,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4511685.859999999, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173169.99, "v": "173,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 143336.72, "v": "143,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 138287.73, "v": "138,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89033.68, "v": "89,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 33212.62, "v": "33,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4203600.9, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04, "v_pc": "279,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3729027.42, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 440340.0, "v": "440,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.47}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 34233.479999999996, "v": "34,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1284716.1900000002, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84, "v_pc": "85,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 819074.83, "v": "819,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.75}, {"name": "Biblioteki", "value": 418290.0, "v": "418,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27351.36, "v": "27,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.12}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 767735.52, "v": "767,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1, "v_pc": "51,04 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 410626.2, "v": "410,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.48}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 350398.43, "v": "350,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.64}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6710.889999999999, "v": "6,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 638364.85, "v": "638,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91, "v_pc": "42,44 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 620669.99, "v": "620,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.22}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 17694.86, "v": "17,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 461297.58999999997, "v": "461,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "30,67 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452992.83, "v": "452,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8304.76, "v": "8,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 451040.45, "v": "451,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "29,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 451040.45, "v": "451,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 431667.55000000005, "v": "431,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 239.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "28,70 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 291633.0, "v": "291,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 67.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 122434.33000000002, "v": "122,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12812.220000000001, "v": "12,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4788.0, "v": "4,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 370501.54000000004, "v": "370,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "24,63 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 370501.54000000004, "v": "370,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 112909.78, "v": "112,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,51 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 51383.34, "v": "51,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 50434.05, "v": "50,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.66}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8027.389999999999, "v": "8,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3065.0, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 60951.37, "v": "60,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,05 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60951.37, "v": "60,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}