{"gmina": "\u017bychlin", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u017bychlin", "kod_gus": "051011902113", "kod_gus_powiatu": "051011902000", "kod_gus_podregionu": "051011900000", "podregion_eurostat": "PL715", "ludnosc": "12'190", "budzet": {"dochody": "48,12 mln z\u0142", "wydatki": "48,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 40978358.15999999, "dane1": 39706677.97000002, "dane2": 39706677.97000002, "dane3": 1271680.1899999678}, {"label": "2017", "dane0": 43760229.33000001, "dane1": 44358191.760000005, "dane2": 43760229.33000001, "dane4": 597962.4299999923}, {"label": "2018", "dane0": 43934706.029999994, "dane1": 48669424.82000001, "dane2": 43934706.029999994, "dane4": 4734718.790000014}, {"label": "2019", "dane0": 48122313.989999995, "dane1": 48336462.27999999, "dane2": 48122313.989999995, "dane4": 214148.28999999166}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6572399.390000001, "dane1": 12460776.530000003}, {"label": "2017", "dane0": 6634411.629999999, "dane1": 13443315.58}, {"label": "2018", "dane0": 6983399.58, "dane1": 14421643.689999998}, {"label": "2019", "dane0": 7579657.43, "dane1": 16086248.500000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,19 mln z\u0142", "wydatki": "1,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.271680189999968}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.271680189999968}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5979624299999923}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5979624299999923}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.734718790000014}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.734718790000014}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.21414828999999166}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.21414828999999166}], "dochod_ue": "277,52 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "2405.3 z\u0142", "powiat": "8,48 mln z\u0142", "powiat_pc": "695.9 z\u0142", "wojewodztwo": "15,59 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "59,16 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "190,75 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,77 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7579657.43, "wydatki": 16086248.500000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13060710.00", "WARTOSC": "35699274.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin", "OPIS": "Realizacja projektu ma kluczowe znaczenie dla rozwoju wnioskodawcy i wzmocnienia jej rynkowej pozycji, a potrzeba przeprowadzenia inwestycji na rzecz podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci stosowanych proces\u00f3w technolog. jest odpowiedzi\u0105 na ci\u0105gle rosn\u0105cy popyt oraz wymagania rynku wyrob\u00f3w cukierniczych. Plany inwestycyjne Sp. zak\u0142adaj\u0105 uruchomienie produkcji dezodoryzowanego mas\u0142a kakaowego oraz alkalizowanego i temperowanego proszku kakaowego, stanowi\u0105cych podstawowe p\u00f3\u0142produkty do produkcji czekolady, kt\u00f3re zar\u00f3wno Sp. jak i wszyscy konkurenci krajowi oraz zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 zagranicznych kupuje obecnie na gie\u0142dach towarowych (np. w Londynie). Celowi temu przy\u015bwieca\u0142o podj\u0119cie i przeprowadzenie szeregu bada\u0144 oraz dokonanie opracowa\u0144 w\u0142asnych, innowacyjnych metod wytwarzania (technologii) pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie produkcji ca\u0142kowicie nowych w skali kraju, a ponadto zasadniczo ulepszonych wzgl\u0119dem dost\u0119pnych na rynku (czyli w ofercie wy\u017cej wspomnianych gie\u0142d towarowych) produkt\u00f3w o nieosi\u0105galnych dotychczas parametrach fizykochemicznych i organoleptycznych, powstaj\u0105cych przy tym w procesach szybszych i mniej energoch\u0142onnych. Dodatkow\u0105 warto\u015bci\u0105 dla Sp. b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 uruchomienia produkcji nowego rodzaju wyrobu ko\u0144cowego (a nie p\u00f3\u0142produktu) \u2013 trzeciego w ramach projektu i r\u00f3wnie\u017c nowego w skali kraju \u2013 t.j. czekolady (w tabliczkach) o trudnych do uzyskania w\u0142asno\u015bciach smakowych. Obecnie posiadany przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 zak\u0142ad produkcyjny nie ma wystarczaj\u0105cej powierzchni produkcyjnej oraz odpowiednich maszyn i urz\u0105dze\u0144, aby mo\u017cliwe by\u0142o wytwarzanie ww. produkt\u00f3w, a tym bardziej takich, kt\u00f3rych parametry by\u0142yby cho\u0107by zbli\u017cone do planowanych do uzyskania. Dlatego te\u017c niezb\u0119dna jest rozbudowa zak\u0142adu oraz wyposa\u017cenie w zintegrowan\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105 skompletowan\u0105 wg pomys\u0142\u00f3w i koncepcji Sp\u00f3\u0142ki wypracowanych w toku prac B+R, a kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wne elementy zostan\u0105 wyposa\u017cone w innowacyjne i chronione patentami rozwi\u0105zania techniczne. SA 42799(2015/X), art. 13,18,25 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "UNION CHOCOLATE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czekolada Twoich marze\u0144. Nowa technologia \u2013 nowe produkty z ziaren kakaowca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1071.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "8080261.35", "WARTOSC": "30715656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i wyposa\u017cenie Centrum Badawczo - Rozwojowego Maszyn Elektrycznych Zak\u0142adu Maszyn Elektrycznych EMIT S.A. pozwalaj\u0105cego na przeprowadzanie pr\u00f3b maszyn elektrycznych o mocy do 6 MW o r\u00f3\u017cnych warto\u015bciach napi\u0119\u0107. Celem projektu jest umo\u017cliwienie realizowania przez Zak\u0142ad Maszyn Elektrycznych EMIT S.A. prac badawczo - rozwojowych zmierzaj\u0105cych do okre\u015blenia prawid\u0142owych parametr\u00f3w technicznych oraz parametr\u00f3w pracy energooszcz\u0119dnych innowacyjnych maszyn elektrycznych du\u017cych mocy do 6 MW. Skutkiem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie wdra\u017canie innowacyjnych energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 przyjaznych \u015brodowisku naturalnemu, dzi\u0119ki czemu dojdzie do ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Realizacja projektu zaspokoi mo\u017cliwo\u015bci realizacji bada\u0144 du\u017cych maszyn elektrycznych, a co za tym idzie spowoduje rozw\u00f3j w zakresie nowych konstrukcji maszyn. Optymalizacja pracy maszyn elektrycznych oraz uzyskanie jak najwy\u017cszej efektywno\u015bci energetycznej i eksploatacyjnej maszyn elektrycznych pozwoli uzyska\u0107 wielostronne korzy\u015bci zar\u00f3wno w bud\u017cecie ka\u017cdego przedsi\u0119biorstwa, jak i w skali globalnej - oszcz\u0119dno\u015bci bezpo\u015brednie (mniejsze zu\u017cycie energii elektrycznej), oszcz\u0119dno\u015bci po\u015brednie (d\u0142u\u017cszy czas u\u017cytkowania, mniejsza awaryjno\u015b\u0107, mniejsze koszty serwisu, redukcja koszt\u00f3w przestoj\u00f3w) i ochrona \u015brodowiska naturalnego (zmniejszenie emisji CO2). W ramach projektu do realizacji przewidziano 4 g\u0142\u00f3wne zadania. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 klienci Wnioskodawcy. Z zakresem rzeczowym projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie m.in. nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba wspartych laboratori\u00f3w badawczych \u2013 1,00 - Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R \u2013 1,00 - Liczba realizowanych plan\u00f3w prac badawczo-rozwojowych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury B+R \u2013 1,00 - Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury B+R \u2013 wspartej w ramach projektu \u2013 1,00", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD MASZYN ELEKTRYCZNYCH \u201eEMIT\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Centrum Badawczo - Rozwojowe Maszyn Elektrycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 662.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-08", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3372206.67", "WARTOSC": "7707983.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin", "OPIS": "Nadrz\u0119dnym celem realizacji inwestycji jest wdro\u017cenie w Fabryce Transformator\u00f3w w \u017bychlinie wynik\u00f3w samodzielnie przeprowadzonych prac B+R, kt\u00f3rych rezultatem jest zintegrowany uk\u0142ad kompensacji pr\u0105d\u00f3w ziemnozwarciowych, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z transformator\u00f3w oraz d\u0142awik\u00f3w gasz\u0105cych w rozmaitych dost\u0119pnych konfiguracjach, zgodnie z indywidualnym zam\u00f3wieniem klienta. Celem realizacji projektu jest ponadto zwi\u0119kszenie wykorzystania innowacji w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, co b\u0119dzie mia\u0142o pozytywny wp\u0142yw na jego dalszy rozw\u00f3j oraz podniesienie konkurencyjno\u015bci \u2013 na rynk\u00f3w krajowym oraz zagranicznym. Odbiorcami nowego rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 przede wszystkim dotychczasowi kontrahenci sp\u00f3\u0142ki \u2013 przede wszystkim zak\u0142ady energetyczne, elektrociep\u0142ownie, elektrownie, przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142u ci\u0119\u017ckiego (chemicznego, hutniczego, naftowego) oraz zak\u0142ady energii odnawialnej. Ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015b\u0107 odpowiedniej konfiguracji uk\u0142adu transformatora i/lub d\u0142awika oraz jego wykonanie w technologii olejowej b\u0105d\u017a \u017cywiczno-rowingowej, przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie aktualnego portfolio klient\u00f3w i zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu. Realizacja inwestycji odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w ramach jednego zadania, polegaj\u0105cego na utworzeniu kompletnej linii technologicznej s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania nowych wyrob\u00f3w. Zadanie realizowane b\u0119dzie od 1 lipca 2018 r. do 30 czerwca 2019 r., co jest podyktowane d\u0142ugotrwa\u0142ym czasem wytworzenia oraz dostarczenia niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Wybrane wska\u017aniki projektu: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI06) \u2013 4 335 776,98 PLN Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R \u2013 1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych \u2013 1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych \u2013 1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji nie technologicznych \u2013 1 szt. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy kobiety / m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 7 EPC", "BENEFICJENT": "FABRYKA TRANSFORMATOR\u00d3W W \u017bYCHLINIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "WPROWADZENIE NA RYNEK ZINTEGROWANEGO UK\u0141ADU DO KOMPENSACJI PR\u0104D\u00d3W ZIEMNOZWARCIOWYCH, B\u0118D\u0104CEGO WYNIKIEM PRZEPROWADZONYCH SAMODZIELNIE PRZEZ FABRYK\u0118 TRANSFORMATOR\u00d3W W \u017bYCHLINIE PRAC B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1225309.00", "WARTOSC": "1618149.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii cieplnej i elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gospodarstwach prywatnych i budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy \u017bychlin, a tak\u017ce uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci i optymalizacji koszt\u00f3w zu\u017cycia tej energii. Projekt przyczynia si\u0119 do obni\u017cenia koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w wyniku produkcji energii elektrycznej i cieplnej z OZE w gospodarstwach domowych i budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej a tym samym do redukcji lub ograniczenia zu\u017cycia paliw konwencjonalnych, a przede wszystkim do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym woj. \u0142\u00f3dzkiego. W tym celu zaplanowano inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na zaprojektowaniu i budowie instalacji OZE (wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kot\u0142y na biomas\u0119 \u2013 pellet 6 szt., budowie 70 szt. instalacji fotowoltaicznych oraz 17 szt. instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych z 2-3 kolektorami p\u0142askimi, wspomagaj\u0105cych podgrzewanie c.w.u. ze zbiornikami i systemem zapewniaj\u0105cym ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 pracy instalacji, magazynem energii i armatur\u0105) w 76 lokalizacjach (w tym 10 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej). Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a energii b\u0119d\u0105 produkowa\u0107 niezb\u0119dn\u0105 ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej oraz ciep\u0142a na potrzeby w\u0142asne, wykorzystuj\u0105c maksymalnie energi\u0119 odnawialn\u0105. W projekcie wykorzystuje si\u0119 i promuje najbardziej wydajne i proekologiczne technologie, urz\u0105dzenia i instalacje grzewcze. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 (w tym CO2) do powietrza. Nast\u0105pi poprawa jako\u015bci powietrza, co wp\u0142ynie na komfort \u017cycia w woj. \u0142\u00f3dzkim i wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W projekcie przestrzegane b\u0119d\u0105 regu\u0142y koncepcji uniwersalnego planowania w zakresie dost\u0119pno\u015bci, u\u017cyteczno\u015bci, elastyczno\u015bci zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W projekcie przewidziano opracowanie dokumentacji projektowej, nadz\u00f3r inwestorski oraz promocj\u0119 projektu. Projekt s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie bezpo\u015brednio wszystkim mieszka\u0144com Gminy \u017bychlin, tj. 12489 os\u00f3b (grupa docelowa).", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYCHLIN", "TYTUL": "OCHRONA POWIETRZA W GMINIE \u017bYCHLIN POPRZEZ ZASTOSOWANIE ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII NA BUDYNKACH MIESZKALNYCH I U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "1076022.74", "WARTOSC": "2792477.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku \u017bychli\u0144skiego Domu Kultury poprzez przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji przedmiotowego budynku. Zakres realizacji projektu przewiduje nast\u0119puj\u0105ce wydatki w podziale na zadania: Zadanie 1 \u2013 Prace przygotowawcze - Zadanie obejmuje koszty przygotowania dokumentacji projektowej dotycz\u0105cej modernizacji instalacji c.o. i wentylacji mechanicznej. Zadanie 2 \u2013 Prace termomodernizacyjne - Prace termomodernizacyjne stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wne zadanie w ramach projektu. Ich zakres wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego dla budynku \u017bychli\u0144skiego Domu Kultury i obejmuje: - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - Ocieplenie stropodachu - Wymian\u0119 okien piwnicy - Wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych - Modernizacj\u0119 instalacji c.w.u. z wykorzystaniem OZE - Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej - Modernizacj\u0119 instalacji c.o. - Instalacj\u0119 wentylacji mechanicznej Zadanie 3 \u2013 Prace towarzysz\u0105ce - Zadanie obejmuje koszty dodatkowych prace budowlanych i wyko\u0144czeniowe niezwi\u0105zanych bezpo\u015brednio z pracami termomodernizacyjnymi Zadanie 4 \u2013 Zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142uga - Zadanie obejmuje koszty nadzoru inwestorskiego oraz promocji projektu. Przewidziane w ramach projektu dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 przedmiotowego budynku, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie zu\u017cycia paliw konwencjonalnych i w konsekwencji spowoduje ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza. Przeprowadzenie powy\u017cszych prac termomodernizacyjnych wynikaj\u0105cych z audytu energetycznego pozwoli na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 dla budynku \u017bychli\u0144skiego Domu Kultury o 61,97%. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy \u017bychlin. Jego odbiorcami b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy Domu Kultury, mieszka\u0144cy Gminy \u017bychlin, a z uwagi na wp\u0142yw projektu na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego mieszka\u0144cy ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYCHLIN", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA \u017bYCHLI\u0143SKIEGO DOMU KULTURY Z WYKORZYSTANIEM OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21387694.45", "WARTOSC": "52602425.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 47 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.64}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "915434.36", "WARTOSC": "1324687.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin", "OPIS": "ZA\u0141O\u017bENIEM PROJEKTU JEST POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W SEKTORZE PUBLICZNYM POPRZEZ G\u0141\u0118BOK\u0104 TERMOMODERNIZACJ\u0118 BUDYNKU U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ \u2013 BUDYNKU URZ\u0118DU GMINY W \u017bYCHLINIE. BUDYNEK POCHODZI Z LAT 70 \u2013TYCH XX W. W BUDYNKU ZNAJDUJE SI\u0118 STARA KOT\u0141OWNIA Z PRZESTARZA\u0141\u0104 INSTALACJ\u0104 GRZEWCZ\u0104, POWODUJ\u0104CA WYSOK\u0104 EMISJ\u0118 SUBSTANCJI SZKODLIWYCH. \u015aCIANY ZEWN\u0118TRZNE BEZ IZOLACJI CIEPLNEJ ORAZ WYEKSPLOATOWANE DRZWI POWODUJ\u0104 DU\u017bE STRATY CIEP\u0141A. BUDYNEK WYMAGA KOMPLEKSOWEJ MODERNIZACJI ENERGETYCZNEJ SKUTKUJ\u0104CEJ POPRAW\u0104 EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ INFRASTRUKTURY SEKTORA PUBLICZNEGO O CO NAJMNIEJ 25%. W TYM CELU ZAPLANOWANO OCIEPLENIE \u015aCIAN ZEWN\u0118TRZNYCH BUDYNKU, STROPODACHU ORAZ \u015aCIAN ZEWN\u0118TRZNYCH PIWNICY PRZY GRUNCIE, WYMIAN\u0118 STOLARKI OKIENNEJ I DRZWIOWEJ W BUDYNKU, MODERNIZACJ\u0118 UK\u0141ADU GRZEWCZEGO W BUDYNKU, MONTA\u017b UK\u0141ADU KLIMATYZACJI W BUDYNKU, MODERNIZACJ\u0118 UK\u0141ADU C.W.U. W BUDYNKU, MONTA\u017b UK\u0141ADU PANELI FOTOWOLTAICZNYCH NA DACHU BUDYNKU. PROJEKT SPE\u0141NIA WSZYSTKIE CELE PROGRAMOWE I PRZYCZYNIA SI\u0118 W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI DO ZMNIEJSZENIA WARTO\u015aCI ROCZNEGO ZAPOTRZEBOWANIA NA ENERGI\u0118 BUDYNKU U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ, OBNI\u017bENIA KOSZT\u00d3W ZU\u017bYCIA ENERGII ORAZ PALIW KONWENCJONALNYCH POPRZEZ REDUKCJ\u0118 LUB OGRANICZENIE ICH ZU\u017bYCIA ORAZ OGRANICZENIE STRAT CIEP\u0141A I ZMNIEJSZENIA POZIOMU KOSZT\u00d3W EKSPLOATACYJNYCH. POZA TYM PROJEKT WYKORZYSTUJE I PROMUJE NAJBARDZIEJ WYDAJNE I PROEKOLOGICZNE TECHNOLOGIE, URZ\u0104DZENIA I INSTALACJE GRZEWCZE. REALIZACJA PROJEKTU PRZYCZYNI SI\u0118 PRZEDE WSZYSTKIM DO OGRANICZENIA DEGRADACJI LOKALNEGO \u015aRODOWISKA W WYNIKU ZMNIEJSZENIA UDZIA\u0141U EMISJI ZANIECZYSZCZE\u0143 (W TYM CO2) DO POWIETRZA. NAST\u0104PI POPRAWA JAKO\u015aCI POWIETRZA, CO WP\u0141YNIE NA KOMFORT \u017bYCIA W GMINIE I WZROST AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ. POZA PRACAMI TERMOMODERNIZACYJNYMI W PROJEKCIE PRZEWIDZIANO PROMOCJ\u0118 PROJEKTU JAKO KOSZTY KWALIFIKOWANE. PROJEKT S\u0141U\u017bY\u0106 B\u0118DZIE MIESZKA\u0143COM GMINY \u017bYCHLIN. Z PROJEKTU SKORZYSTAJ\u0104 12489 OS\u00d3B, DO KT\u00d3RYCH ZALICZAJ\u0104 SI\u0118 TAK\u017bE OSOBY STARSZE I NIEPE\u0141NOSPRAWNE.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYCHLIN", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA I WYKONANIE INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ BUDYNKU URZ\u0118DU GMINY W \u017bYCHLINIE PRZY UL. BARLICKIEGO 15", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "556665.00", "WARTOSC": "805527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin", "OPIS": "Celem projektu jest inwestycja w infrastruktur\u0119 B+R poprzez doposa\u017cenie istniej\u0105cego laboratorium B+R wnioskodawcy znajduj\u0105ce si\u0119 w zak\u0142adzie Union Chocolate w \u017bychlinie w dodatkow\u0105 aparatur\u0119 i wyposa\u017cenie: 1) kolorymetr stacjonarny (w \u015bwietle odbitym) 2) spektrofotometr UV-vis 3) titrator 4) analizator NIR 5) pH-metr 6) refraktometr 7) konsza laboratoryjna 8) chromatograf cieczowy 9) cieplarka 10) waga 11) waga analityczna 12) sto\u0142y laboratoryjne 13) st\u00f3\u0142 wagowy z p\u0142yt\u0105 antywibracyjn\u0105 Realizacja inwestycji umo\u017cliwi opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji w okresie 3 lat od zako\u0144czenia projektu 2 innowacyjnych produkt\u00f3w czekoladowych: 1) Alkalizowany proszek kakaowy 2) Czekolada z alkalizowanym proszkiem kakaowym, zawieraj\u0105ca wysoki poziom polifenoli, bogata w antyoksydanty. Projekt b\u0119dzie realizowany pod adresem: 99-320 \u017bychlin (woj. \u0142\u00f3dzkie), Al. Rac\u0142awickie 6, w okresie 1 pa\u017adziernik 2019 \u2013 31 maja 2020.", "BENEFICJENT": "UNION CHOCOLATE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa dzia\u0142u B+R w przedsi\u0119biorstwie UNION CHOCOLATE Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "357480.89", "WARTOSC": "420565.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i zawod. 20 os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., pozost.bez zatrudnienia i biernych zawod., w wieku 18-67 l. zamieszkuj\u0105cych w powiecie kutnowskim i \u0142\u0119czyckim prowadz\u0105ce do powrotu na rynek pracy oraz integracji ze spo\u0142ecze\u0144stwem poprzez realizacj\u0119 indywidualnie dobranych, kompleksowych \u015bcie\u017cek reintegracji w okr. 01.10.2020-30.09.2021. Grupa docelowa: - 100% UP to os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., min. 50% UP-ON w um./zn.stopniu,niep.sprz\u0119\u017c/zaburz.psych. - os. do 18 roku \u017cycia nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 25% grupy docelowej. Dzia\u0142ania: 1. Opracowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji \u2013 4h/UP Cel: diagnoza sytuacji problemowej, tak\u017ce z punktu widzenia sytuacji zdrowotnej ON, spo\u0142ecznej i zawodowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i mo\u017cliwo\u015bci. 2. Life and carreer coaching 10h/UP Cel: wsparcie mentalne uczestnik\u00f3w oraz zminimalizowanie negatywnych skutk\u00f3w zwi\u0105zanych z wykl.spo\u0142.,ub\u00f3stwem,bezrobociem i niepe\u0142n. 3. Specjalistyczne wsparcie doradcze 8h/UP Cel: prze\u0142amanie indyw.barier w aktywizacji spo\u0142. 4. Poradnictwo zawodowe grupowe (2 gr. x 24h) i indywidualne 4h/UP- Cel: podniesienie aktywno\u015bci zawod. UP, u\u0142atwienie kontaktu z pracodawcami 5. Ind.dobrane szkolenia \u015br.120h, Cel: podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych UP w odniesieniu do zbadanych luk kompetencyjnych, potrzeb i plan\u00f3w zawod. 6. Po\u015brednictwo pracy 8h/UP Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia 7. Sta\u017ce - 6 m-cy/UP Cel: zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i integracja spo\u0142eczna Dzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywiz. zawod. i spo\u0142. i na zdobycie zatrudn., a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szcz. RPO W\u0141.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Poci\u0105g do roboty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770436.60", "WARTOSC": "906396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2,przez min. 90% os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej spo\u015br\u00f3d 240(122K/118M)mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie w terminie od 01.09.2017 do 31.07.2019. Gr.docel.: 240(122K/118M)os. doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(wg Kodeksu Cywilnego),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym-do poziomu ISCED2 w\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119z.angielskiego w tym: -24os(12K/12M)w wieku 18-24l -216os(110K/106M) 25+ -70os(39K/31M) 50+ -24os(12K/12M)z niepe\u0142nospr. -120os(61K/59M)pracuj. -120os(61K/59M)bez zatr.(bezrob.i bierni zawod.) Zadania: 1. Kurs j\u0119z.angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (120K/118M)zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym. 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (122K/118M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym TELC A2 wraz z wydaniem certyfikat\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: L.os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-63(35K/28M) L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-195(99K/96M) L.os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os., kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-216(110K/106M)", "BENEFICJENT": "INTESY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji j\u0119zykowych mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "666792.36", "WARTOSC": "784461.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ proj:1.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Nabycie lub podniesienie kwalifikacji w zakresie j\u0119z.ang.przez min.90% spo\u015br\u00f3d 204(113K/91M)os. doros\u0142ych, w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,zam.,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i bez zatrudnienia,poprzez realiz.kursu j\u0119z.z zakresu j\u0119z.angielskiego na pe\u0142nym poz.A w ramach kszt.ustawicznego w formach pozaszkolnych,zako\u0144czonych egz.zew.potw.uzyskane kwalif., przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy sytuacji zaw.tych os\u00f3b, w terminie od 01.06.2017 do 31.07.2018. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-184os(102K i 82M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-166os(92K i 74M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-36os(20K i 16M) Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 204(113K/91M)os.doros\u0142ych,w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142c.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie zamieszk,ucz\u0105cych si\u0119 lub prac.(gm.przyp.do kat. 3 2011 klasyf. DEGURBA)na obszarach wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres.nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej.oraz komp.lub kwalif.j\u0119z. w tym: -100%os.o najni\u017cszych kwalif.(z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie); -100%os.pochodz\u0105cych z obsz.wiejskich; -20%os.w wieku 50+(22K/18M); -10%os.w wieku 18-24 lata(11K/9M); -90%os.w wieku 25+(102K/82M); -45%os.pracuj\u0105cych(51K/41M); -55%os.bez zatrudn.(bezrob.i bierne zaw.-62K/50M); -8%os.z niepe\u0142nospr.(9K/7M). G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 204os(113K/91M); 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 204os(113K/91M) zako\u0144czony egzaminem certyfikacyjnym potwierdzaj\u0105cym nabyte kwalifikacje. 184os.(102K/82M)uzyska mi\u0119dzynarodowy certyfikat zewn\u0119trzny TELC na poziomie A2", "BENEFICJENT": "DAILY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1679295.08}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1627631.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1423601.3699999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 677689.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 628027.2899999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 610914.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 452031.6000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 425691.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 393958.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 334855.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 147112.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 116880.56000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101446.13999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 100365.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 96141.02}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 86049.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67515.33}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 62813.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 50733.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50391.259999999995}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48325.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 47049.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 45850.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 42787.310000000005}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 39391.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31264.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28564.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23334.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16620.780000000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15171.36}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15114.49}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14643.25}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11351.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8752.189999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7770.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6960.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 4969.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3999.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3867.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3632.71}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2909.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2383.54}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1587.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 958.26}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 900.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.05}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 150.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 38.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1.22}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6494428.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2792506.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 1470945.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 1002933.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 992915.63}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 746182.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 549524.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 453539.08999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 392359.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 371797.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 308714.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 303818.08999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 280110.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 113088.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 95277.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 94416.14}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 64480.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42615.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19218.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18343.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16392.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14171.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2542.4100000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 782.63}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 286.01}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 48657.17}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 780000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 550000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 500000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 447100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 204327.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 146669.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 105802.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86200.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 69215.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 52000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 15500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14883.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4018.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2984.85}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gimnazja", "value": 804026.63}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 249000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 215894.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 208320.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 135329.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 16357.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13600.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 190747.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1207141.67}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7766638.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4224862.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 682188.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 652753.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 624221.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 611041.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 559082.9500000001}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 144857.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 138861.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 117666.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75358.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 58140.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28050.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17010.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7774.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6179.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 4745.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3768.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3364.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2341.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1794.71}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1736.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 950.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 219557.79}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8750.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43165.56}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7246.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3239.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3147997.360000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2460295.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1189114.44}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 969683.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 628027.2899999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 529390.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 165395.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101446.13999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100365.45}, {"name": "Rodzina", "value": 87495.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70497.82999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42787.310000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36233.69}, {"name": "Handel", "value": 26544.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5420.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.22}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11214977.159999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3246621.6199999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1542440.2600000002}, {"name": "Rodzina", "value": 493798.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42615.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39204.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33106.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18343.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10285.28}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 48657.17}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1259093.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 550000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 514883.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 488803.07999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90215.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 52000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14206.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1028704.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 249000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 215894.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 135329.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13600.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 190747.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1207141.67}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12550584.070000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2577979.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 202997.53}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 153850.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 144567.78000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 75358.23}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 219557.79}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8750.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43165.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7246.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3239.5}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16086248.500000004, "v": "16,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.27, "v_pc": "1319,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8448344.280000001, "v": "8,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 2090749.51, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 1924790.7800000003, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 881025.6900000001, "v": "881,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 833969.1, "v": "833,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 467745.2, "v": "467,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 459761.75999999995, "v": "459,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 393958.36, "v": "393,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 333747.88999999996, "v": "333,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 79594.97, "v": "79,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77415.56, "v": "77,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 66580.8, "v": "66,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28564.6, "v": "28,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13131878.100000001, "v": "13,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.16, "v_pc": "1077,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7873267.829999999, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4545301.85, "v": "4,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 662251.2800000003, "v": "662,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 50733.13, "v": "50,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 324.01, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 421.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5104309.829999999, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.55, "v_pc": "418,73 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1096830.82, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 817201.08, "v": "817,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 683146.55, "v": "683,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 652903.74, "v": "652,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 631181.9, "v": "631,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 613425.2000000001, "v": "613,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 557295.11, "v": "557,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48325.78, "v": "48,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3999.65, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4580303.839999998, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.47, "v_pc": "375,74 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3473560.5799999996, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 476678.56, "v": "476,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 334855.52, "v": "334,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 178252.68, "v": "178,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 116956.5, "v": "116,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2803010.4299999997, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.79, "v_pc": "229,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "79.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2253010.4299999997, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.37}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 550000.0, "v": "550,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.62}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2489381.71, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.15, "v_pc": "204,22 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1627631.97, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 610914.9, "v": "610,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200943.05, "v": "200,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23334.68, "v": "23,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15171.36, "v": "15,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11385.75, "v": "11,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1494789.05, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09, "v_pc": "122,62 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "51.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1015695.1, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.94}, {"name": "Biblioteki", "value": 447100.0, "v": "447,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31993.95, "v": "31,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 806670.31, "v": "806,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66, "v_pc": "66,17 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 306670.31, "v": "306,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 539675.49, "v": "539,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "44,27 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "58.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 525032.24, "v": "525,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14643.25, "v": "14,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 256599.96, "v": "256,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "21,05 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 166331.61, "v": "166,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 52000.0, "v": "52,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38268.35, "v": "38,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.91}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 219557.79, "v": "219,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "18,01 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 219557.79, "v": "219,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 219497.53, "v": "219,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "18,01 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 144857.53, "v": "144,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 58140.0, "v": "58,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.48}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 15500.0, "v": "15,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 203328.31, "v": "203,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "16,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 179345.81, "v": "179,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13909.5, "v": "13,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10073.0, "v": "10,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 195147.97, "v": "195,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "16,01 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 195147.97, "v": "195,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 94626.72999999998, "v": "94,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "7,76 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46029.74, "v": "46,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 45854.53, "v": "45,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2542.4100000000003, "v": "2,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.05, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 48657.17, "v": "48,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "3,99 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 48657.17, "v": "48,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36233.69, "v": "36,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "2,97 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31264.55, "v": "31,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.28}, {"name": "Cmentarze", "value": 4969.14, "v": "4,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.71}]}, {"name": "Handel", "value": 26544.65, "v": "26,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,18 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "156.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26544.65, "v": "26,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1.22, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1.22, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}