{"gmina": "gmina miejska Kutno", "ludnosc": 44718, "budzet": {"dochody": "211,41 mln z\u0142", "wydatki": "221,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,55 mln z\u0142", "wydatki": "7,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 77.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 54.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "10,25 mln z\u0142", "dotacje_ue": "168,35 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "31,12 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "57,19 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "509,19 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,45 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "950,80 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-01-18", "DOFINANSOWANIE": "19103050.00", "WARTOSC": "46993503.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 ograniczonego potencja\u0142u operacyjnego terminalu w Kutnie poprzez zwi\u0119kszenie jego zdolno\u015bci prze\u0142adunkowej w wyniku rozbudowy i doposa\u017cenia w nowoczesne urz\u0105dzenia prze\u0142adunkowe typu RTG i RMG oraz maszyny prze\u0142adunkowe. Inwestycja na terminalu jako elemencie systemu transportu intermodalnego, b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a zwi\u0119kszeniu udzia\u0142u transportu kolejowego w odniesieniu do transportu drogowego, tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u transportu intermodalnego w og\u00f3lnych przewozach \u0142adunk\u00f3w. Projekt obejmuje zakup 4 maszyn prze\u0142adunkowych typu reachstacker, zakup 2 suwnic RTG do prac terminalowych, zakup 7 naczep terminalowych, zakup 3 ci\u0105gnik\u00f3w terminalowych, zakup 2 maszyn do przestawiania pustych kontener\u00f3w tzw. empty handler oraz zakup suwnicy RMG.", "BENEFICJENT": "PCC INTERMODAL S.A.", "TYTUL": "Rozbudowa intermodalnego terminalu kontenerowego w Kutnie oraz zakup urz\u0105dze\u0144 wspieraj\u0105cych jego dzia\u0142alno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 427.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "17982267.21", "WARTOSC": "26297115.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "WYKONANE ZOSTAN\u0104 PRACE BUDOWLANE, KONSERW. I INST. OBEJMUJ\u0104CE ZAGOSPODAROWANIE PLACU WOLNO\u015aCI I RYNKU ZDU\u0143SKIEGO OBEJMUJ\u0104CE M.IN.: BUDOW\u0118 OBIEKTU KUB. \u2013 GARA\u017b OTWARTY WIELOSTANOWISKOWY, PO\u0141\u0104CZONY Z PAWILONAMI: GASTRONOM. I EKSPO., PODZIEMNY ZESP\u00d3\u0141 SANIT. PUBL.., POM. TECH., WINDY, INST. WEWN ELEMENTY MA\u0141EJ ARCHIT. NA P\u0141YCIE PL. WOLNO\u015aCI, SCHODY TERENOWE, PLACYK PRZED KO\u015aCIO\u0141EM \u015aW. WAWRZY\u0143CA, NOWE NASADZENIA I URZ\u0104DZENIE ZIELENI. BUDOWA I PRZEBUDOWA INFRA. DROGOWEJ, NAWIERZCHNIA ULIC I CHODNIK\u00d3W , PRZEBUDOWA I ROZBUDOWA INST. ZEWN. NA TERENIE PL. WOLNO\u015aCI I RYNKU ZDU\u0143SKIM, NOWE ZEWN. O\u015aWIETLENIE ULICZNE. REMONT I PRZEBUDOW\u0118 BUDYNKU WILLI DR. TROCZEWSKIEGO,, ZAGOSP. TERENU W EFEKCIE REAL. PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST. WSKA\u0179NIKI POST\u0118PU RZECZOWEGO: WSKA\u0179NIKI PRODUKTU \u2022 POW. OBSZAR\u00d3W OBJ\u0118TYCH REWIT. - 1,98 HA \u2022 L. WSPARTYCH OBIEKT\u00d3W INFRA. ZLOKALIZOWANYCH NA REWITAL. OBSZARACH - 3 SZT. \u2022 L. ZABYTK\u00d3W NIERUCHOMYCH OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM \u2013 3 SZT. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO \u2022 L. PRZEDSI\u0118BIORSTW ULOKOWANYCH NA ZREWITALIZOWANYCH OBSZARACH \u2013 1 SZT. \u2022 L. NOWO UTWORZONYCH MIEJSC PRACY KOBIETY/M\u0118\u017bCZY\u0179NI - 2 EPC WSKA\u0179NIKI HORYZONTALNE \u2022 L. OBIEKT\u00d3W DOSTOSOWANYCH DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAW.\u2013 3 SZT. \u2022 L. UTRZYMANYCH MIEJSC PRACY KOBIETY / M\u0118\u017bCZY\u0179NI \u2013 0 SZT. \u2022 L. NOWO UTWORZONYCH MIEJSC PRACY-POZOSTA\u0141E FORMY KOBIETY / M\u0118\u017bCZY\u0179NI \u2013 0 EPC \u2022 WZROST ZATRUDNIENIA WE WSPIERANYCH PODM. (INNYCH NI\u017b PRZEDSI\u0118BIORSTWA) \u2013 0 EPC WSKA\u0179NIKI OSI\u0104GNI\u0118\u0106 \u2022 POW. OBSZAR\u00d3W OBJ\u0118TYCH REWITALIZACJ\u0104 \u2013 1,98 HA \u2022 LICZBA PRZEDSI\u0118BIORSTW ULOKOWANYCH NA ZREWITALIZOWANYCH OBSZARACH \u2013 1 SZT. W RAMACH PROJ. OSI\u0104GNI\u0118TA ZOSTANIE WARTO\u015a\u0106 WSKA\u0179NIKA \u201ePOW. OBSZAR\u00d3W OBJ\u0118TYCH REWITAL.\u201d R\u00d3WNA 1,98 HA., CO STANOWI 16,50% WART. DOCELOWEJ TEGO WSKA\u0179NIKA DLA CA\u0141EGO DZIA\u0141ANIA VI.3 WSKAZANEJ W DOK. PROGRAMOWYCH \u2013 12 HA (RPO W\u0141 NA LATA 2014-2020, SZOOP RPO W\u0141 NA LATA 2014-2020). GR. DOCEL. S\u0104 MIESZK. M. KUTNA. CELEM PROJ. JEST PRZYWR\u00d3CENIE I NADANIE FUNKCJI SPO\u0141. I GOSP. NA TERENACH ZDEGRAD", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KUTNO", "TYTUL": "\u201eREWITALIZACJA NAJSTARSZEJ, HISTORYCZNEJ CZ\u0118\u015aCI KUTNA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 402.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "14693491.85", "WARTOSC": "21222603.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "PROJEKT MA DOPROWADZI\u0106 DO REALIZACJI CELU OG\u00d3LNEGO \u2013 PRZEJ\u015aCIA NA GOSPODARK\u0118 NISKOEMISYJN\u0104 W ZAKRESIE TRANSPORTU ZBIOROWEGO, CELU G\u0141\u00d3WNEGO \u2013 STWORZENIA SPRAWNEGO I BEZPIECZNEGO SYSTEMU PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO NA OBSZARZE GMINY MIASTO KUTNO ORAZ GMINY KUTNO, KRZY\u017bAN\u00d3W, OPOR\u00d3W, KRO\u015aNIEWICE I STRZELCE, O WYSOKIEJ JAKO\u015aCI \u015aWIADCZONYCH US\u0141UG, SPE\u0141NIAJ\u0104CEGO STANDARDY UNIJNE W ZAKRESIE OCHRONY \u015aRODOWISKA, KONKURENCYJNEGO WZGL\u0118DEM TRANSPORTU INDYWIDUALNEGO ORAZ CEL\u00d3W SZCZEG\u00d3\u0141OWYCH. OSI\u0104GNI\u0118CIE WYMIENIONYCH CEL\u00d3W NAST\u0104PI W EFEKCIE REALIZACJI NAST\u0118PUJ\u0104CYCH ZADA\u0143: ZAD. 1. PRACE PRZYGOTOWAWCZE ZAD. 2. DOSTAWA AUTOBUS\u00d3W ELEKTRYCZNYCH ZAD. 3. DOSTAWA SYSTEMU WSPOMAGANIA ZARZ\u0104DZANIA PRZEDSI\u0118BIORSTWEM KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ ZAD. 4. DOSTAWA I MONTA\u017b WIAT PRZYSTANKOWYCH ZAD. 5. ZAGOSPODAROWANIE TERENU BAZY MZK ZAD. 6. STACJE SZYBKIEGO \u0141ADOWANIA AUTOBUS\u00d3W ZAD. 7. MODERNIZACJA ZATOKI MZK PRZY UL. 3-GO MAJA ZAD. 8. NADZ\u00d3R INWESTORSKI ZAD. 9. INFORMACJA I PROMOCJA PROJEKTU ZAD. 10. ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM ZAKRES PROJEKTU ZAK\u0141ADA SZEREG KOMPLEMENTARNYCH DZIA\u0141A\u0143, KT\u00d3RE OBEJMUJ\u0104 W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI ZAKUP ELEKTRYCZNEGO TABORU AUTOBUSOWEGO WRAZ Z KOMPATYBILNYM SPRZ\u0118TEM ORAZ SYSTEMEM WSPOMAGANIA ZARZ\u0104DZANIA PRZEDSI\u0118BIORSTWEM, A TAK\u017bE BUDOW\u0118 STACJI SZYBKIEGO \u0141ADOWANIA ORAZ KONTENEROWEJ ABONENCKIEJ STACJI ENERGETYCZNEJ. PLANOWANY JEST TAK\u017bE ZAKUP 50 WIAT PRZYSTANKOWYCH ORAZ 10 TABLIC INFORMACJI PASA\u017bERSKIEJ, A TAK\u017bE ROBOTY BUDOWLANE W POSTACI ZAGOSPODAROWANIA TERENU MZK KUTNO ORAZ MODERNIZACJI ZATOKI PRZYSTANKOWEJ ZLOKALIZOWANEJ PRZY UL. 3-GO MAJA. DODATKOWO ZAKRES PROJEKTU OBEJMUJE KOSZTY WYKONAWCY DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ, NADZORU INWESTORSKIEGO ORAZ KOSZTY INFORMACJI I PROMOCJI. GRUPY DOCELOWE PROJEKTU STANOWI\u0104 MIESZKA\u0143CY GMIN, NA TERENIE KT\u00d3RYCH MZK KUTNO \u015aWIADCZY US\u0141UGI TRANSPORTU ZBIOROWEGO. B\u0118D\u0104 TO MIESZKA\u0143CY MIASTA KUTNO ORAZ GMINY KUTNO, KRZY\u017bAN\u00d3W, OPOR\u00d3W, KRO\u015aNIEWICE I STRZELCE KORZYSTAJ\u0104CY Z US\u0141UG \u015aWIADCZONYCH PRZEZ OPERATORA PROJEKTU.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KUTNO", "TYTUL": "POPRAWA STANU PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO MIASTA KUTNO POPRZEZ ZAKUP AUTOBUS\u00d3W NISKOEMISYJNYCH ORAZ MODERNIZACJ\u0118 INFRASTRUKTURY TRANSPORTOWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 328.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "10775470.00", "WARTOSC": "26190990.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie nowej technologii wytwarzania wysokodok\u0142adnych detali dla przemys\u0142u motoryzacyjnego, metod\u0105 odlewania do form bentonitowych, wspartej zastosowaniem dedykowanych narz\u0119dzi informatycznych, systemu wizyjnego, technik skanowania 3D oraz zrobotyzowanego, hybrydowego systemu szlifierskiego. Celem projektu jest zast\u0105pienie klasycznych proces\u00f3w jednostkowych wytwarzania odlew\u00f3w \u017celiwnych procesami wykorzystuj\u0105cymi narz\u0119dzia z zakresu podej\u015bcia INDUSTRY 4.0. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 3 etapy bada\u0144 przemys\u0142owych, 5 etap\u00f3w prac rozwojowych oraz 1 etap prac przedwdro\u017ceniowych. W ramach zada\u0144 opracowane zostan\u0105: - metodyka wykorzystania skanowania 3D jako wsparcia dla modelowania numerycznego, tworzenia i kontroli zu\u017cycia oprzyrz\u0105dowania odlewniczego oraz kontroli jako\u015bci odlew\u00f3w, - inteligentny system wizyjny do eliminacji wadliwych form z ci\u0105gu technologicznego, - stacja przerobu mas umo\u017cliwiaj\u0105ca wytwarzanie masy bentonitowej o za\u0142o\u017conych, zmodyfikowanych parametrach z wykorzystaniem system\u00f3w akwizycji i analizy danych w czasie rzeczywistym oraz odzyskiem surowca na poziomie oko\u0142o 95%, - system zalewania, transportu form i odbioru odlew\u00f3w po operacji wybijania w celu wykonania wysokodok\u0142adnych odlew\u00f3w, - hybrydowy system obr\u00f3bki mechanicznej odlew\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cy w oparciu o kontrol\u0119 geometrii, realizowan\u0105 w trakcie operacji szlifowania i gratowania. Opracowanie dedykowanych procedur i rozwi\u0105za\u0144 opartych o metodyk\u0119 INDUSTRY 4.0. pozwoli na znaczne skr\u00f3cenie czasu realizacji oraz zwi\u0119kszenie niezawodno\u015bci poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w produkcji, a tym samym minimalizacj\u0119 ilo\u015bci brak\u00f3w. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ODLEWNIA KUTNO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i uruchomienie technologii wytwarzania wysokodok\u0142adnych odlew\u00f3w \u017celiwnych dla sektora automotive z wykorzystaniem metodyki INDUSTRY 4.0.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7777466.89", "WARTOSC": "19288562.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie wydajnej technologii produkcji biopodobnego analogu insuliny ludzkiej w okresie I 2019 - XII 2023 r. i gotowej do wdro\u017cenia w okresie do ko\u0144ca XII 2026 r. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 opracowanie konstrukt\u00f3w kwas\u00f3w nukleinowych do ekspresji matrycy bia\u0142kowej desB30, \u2022 opracowanie szczep\u00f3w wydajnych gospodarzy do wytwarzania prekursora bia\u0142ka desB30, \u2022 opracowanie metod transformacji bia\u0142ek prekursorowych do oczekiwanego bia\u0142ka desB30, \u2022 opracowanie metody otrzymywania Liganda (\u0142\u0105cznik aminokwasowy-kwas dikarboksylowy) do modyfikacji bia\u0142ka desB30, \u2022 opracowanie regioselektywnej metody przy\u0142\u0105czania Liganda do bia\u0142ka desB30, \u2022 opracowanie warunk\u00f3w otrzymywania biopodobnego ultra-d\u0142ugo dzia\u0142aj\u0105cego analogu insuliny ludzkiej \u2013 Degludec w powi\u0119kszonej skali, \u2022 zaprojektowanie, budowa, rozruch oraz testowanie i optymalizacja linii pilota\u017cowej w docelowych warunkach pracy. Osi\u0105gniecie celu g\u0142\u00f3wnego i cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych rozplanowano na 4 etapy: Etap I Przygotowanie matrycy bia\u0142kowej oraz syntetycznego Liganda , kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do syntezy ultra-d\u0142ugo dzia\u0142aj\u0105cego, biopodobnego analogu insuliny ludzkiej. Etap II Otrzymanie biopodobnego, ultra-d\u0142ugo dzia\u0142aj\u0105cego analogu insuliny ludzkiej. Etap III Badania przemys\u0142owe obejmuj\u0105ce zwi\u0119kszenie skali technologii produkcji biopodobnego, ultra-d\u0142ugo dzia\u0142aj\u0105cego analogu insuliny ludzkiej. Etap IV Prace rozwojowe nad projektowaniem, budow\u0105 i uruchomieniem pilota\u017cowej linii technologicznej do produkcji biopodobnego, ultra-d\u0142ugo dzia\u0142aj\u0105cego analogu insuliny ludzkiej. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu wyra\u017ca wska\u017anik rezultatu: 1)Liczba skomercjalizowanych wynik\u00f3w prac B+R prowadzonych przez przedsi\u0119biorstwo w ramach projektu\u20131 szt. Grupy docelowe projektu obejm\u0105: -Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry jako beneficjent odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci -Sektor farmaceutyczny, w ramach kt\u00f3rego Wnioskodawca wyznaczy nowe standardy -Spo\u0142ecze\u0144stwo(osoby chore na cukrzyc\u0119)", "BENEFICJENT": "POLFARMEX S.A.", "TYTUL": "OPRACOWANIE TECHNOLOGII OTRZYMYWANIA BIOPODOBNEGO ANALOGU INSULINY LUDZKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6483400.00", "WARTOSC": "14499240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zrealizowanych na zlecenie przedsi\u0119biorstwa Fol-Pol przez jednostk\u0119 naukow\u0105 (Instytut Przemys\u0142u Sk\u00f3rzanego) w okresie 1 maja \u2013 31 grudnia 2017 r. Efektem bada\u0144 by\u0142o opracowanie innowac. folii wielowarstwowej z warstw\u0105 biostabilizuj\u0105c\u0105 oraz antyfoggingow\u0105, Prace by\u0142y wsp\u00f3\u0142finansowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych z Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020, dzia\u0142anie 2.3 Proinnowacyjne us\u0142ugi dla przedsi\u0119biorstw, poddzia\u0142anie 2.3.2 Bony na innowacje dla M\u015aP, dla kt\u00f3rego Instytucj\u0105 Wdra\u017caj\u0105c\u0105 by\u0142a Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci. Po uzyskaniu obiecuj\u0105cych wynik\u00f3w bada\u0144 wnioskodawca dokona\u0142 ich zg\u0142oszenia do Urz\u0119du Patentowego RP jako technologi\u0119 pod nazw\u0105 \u201eSpos\u00f3b modyfikacji folii polimerowej\u201d. Zg\u0142oszenie zosta\u0142o zarejestrowane w dniu 11.12.2017 r. pod numerem P.423837. W dniu 31.01.2018 r. urz\u0105d sporz\u0105dzi\u0142 pozytywne sprawozdanie o stanie techniki, potwierdzaj\u0105ce nowo\u015b\u0107 i poziom wynalazczy rozwi\u0105zania. Inwestycja, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wdro\u017cone zostan\u0105 wyniki prac B+R, polega na rozbudowie zak\u0142adu produkcyjnego oraz zakupie kompletnego ci\u0105gu technologicznego do produkcji folii 3-warstwowej. Pe\u0142ny katalog wydatk\u00f3w inwestycyjnych obejmuje nast\u0119puj\u0105ce pozycje: - utwardzenie placu na potrzeby magazynowo-transportowe, - budowa hali produkcyjno-magazynowej, - system spr\u0119\u017conego powietrza, - linia technologiczna do produkcji folii 3-warstwowej, - centralny system dystrybucji granulatu do linii technologicznej, - automat zgrzewaj\u0105cy, - w\u00f3zek wid\u0142owy, - w\u00f3zek wysokiego sk\u0142adowania, - paleciak, - paleciak z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 podnoszenia. Planowane wdro\u017cenie wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przyniesie osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego celu na poziomie rezultatu, kt\u00f3rym jest uruchomienie produkcji nowych wyrob\u00f3w w postaci folii 3-warstwowej z warstw\u0105 bakteriob\u00f3jcz\u0105 o szerokim spektrum dzia\u0142ania biocydowego, zachowuj\u0105c\u0105 swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci po procesie mro\u017cenia, oraz warstw\u0105 antyfoggingow\u0105. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE FOL - POL JACEK BOROWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych innowacyjnej folii opakowaniowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-05", "DOFINANSOWANIE": "7063533.95", "WARTOSC": "8902213.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce", "OPIS": "NAJWA\u017bNIEJSZYM CELEM PROJEKTU JEST POPRAWA STANU ORAZ POWI\u0104ZANIA SIECI DR\u00d3G GM. STRZELCE I POWIATU KUTNOWSKIEGO Z SIECI\u0104 DR\u00d3G KRAJOWYCH, TRANSEUROPEJSK\u0104 SIECI\u0104 TRANSPORTOW\u0104 TEN-T, JAK I POPRAWA BEZPIECZE\u0143STWA RUCHU DROGOWEGO W GMINIE. PLANOWANA INWESTYCJA BEZPO\u015aREDNIO OBEJMOWA\u0106 B\u0118DZIE SWOIM ODDZIA\u0141YWANIEM WSZYSTKICH MIESZKA\u0143C\u00d3W POWIATU KUTNOWSKIEGO ORAZ GM. STRZELCE. OPR\u00d3CZ SPO\u0141ECZNO\u015aCI LOKALNEJ Z PRZEBUDOWANEJ INFRASTRUKTURY DROGOWEJ B\u0118D\u0104 MOGLI KORZYSTA\u0106 BEZP\u0141ATNIE INNI U\u017bYTKOWNICY PRZEJE\u017bD\u017bAJ\u0104CY PRZEDMIOTOWYMI DROGAMI. LICZBA MIESZKA\u0143C\u00d3W GM. STRZELCE WYNOSI OK. 4 TYS., A LICZBA MIESZKA\u0143C\u00d3W POWIATU KUTNOWSKIEGO WYNOSI OK. 103 TYS. \u015aREDNIOWA\u017bONY SDR DLA ODCINK\u00d3W DROGI POWIATOWEJ (D\u0141. 8,6 KM) I DROGI GMINNEJ (D\u0141. 3,05 KM) WYNI\u00d3S\u0141: 1 027 POJAZD\u00d3W NA DOB\u0118. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDZIANO ROZWI\u0104ZANIA MAJ\u0104CE WP\u0141YW NA ZWI\u0118KSZENIE BEZPIECZE\u0143STWA WSZYSTKICH UCZESTNIK\u00d3W RUCHU DROGOWEGO. PRZEBUDOWA DROGI POWIATOWEJ NR 2135E ROZPOCZYNA SI\u0118 OD RONDA (W W\u0118\u0179LE AUTOSTRADY A1 \u2013 SKRZY\u017bOWANIE Z DROG\u0104 KRAJOW\u0104 NR 60 I DROG\u0104 GMINN\u0104 NR 102417E) W MIEJSCOWO\u015aCI S\u00d3JKI, NAST\u0118PNIE PRZECINA AUTOSTRAD\u0118 A1 WIADUKTEM O D\u0141UGO\u015aCI OKO\u0141O 80 MB I KO\u0143CZY SI\u0118 NA GRANICY Z WOJEW\u00d3DZTWEM MAZOWIECKIM. \u0141\u0104CZNA D\u0141UGO\u015a\u0106 DROGI WYNOSI CA 9 153 MB (OD RONDA DO GRANICY WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO). W RAMACH PROJEKTU PRZEBUDOWANYCH ZOSTANIE 8 600 M TEJ\u017bE DROGI. PRZEBUDOWA DROGI GMINNEJ NR 102417E ROZPOCZYNA SI\u0118 OD RONDA (W W\u0118\u0179LE AUTOSTRADY A1 \u2013 SKRZY\u017bOWANIE Z DROG\u0104 KRAJOW\u0104 NR 60 I DROG\u0104 POWIATOW\u0104 NR 2135E) W MIEJSCOWO\u015aCI S\u00d3JKI I KO\u0143CZY SI\u0118 W MIEJSCOWO\u015aCI WOLA RACIBOROWSKA \u0141\u0104CZY SI\u0118 Z DROG\u0104 POWIATOW\u0104 NR 2136E. \u0141\u0104CZNA D\u0141UGO\u015a\u0106 DROGI WYNOSI CA 3050 MB (OD RONDA DO MIEJSCOWO\u015aCI WOLA RACIBOROWSKA PO\u0141\u0104CZENIE Z DROG\u0104 POWIATOW\u0104 NR 2135E ). INFRASTRUKTURA DROGOWA OBEJMIE SWOIM ZAKRESEM NAST\u0118PUJ\u0104CE ELEMENTY: JEZDNIE, SKRZY\u017bOWANIA Z DROGAMI LOKALNYMI, INDYWIDUALNE ZJAZDY, CI\u0104GI KOMUNIKACYJNE: CHODNIK DLA PIESZYCH, ZATOKI AUTOBUSOWE, ODWODNIENIE DROGI, OZNAKOWANIE POZIOME I PIONOWE DROGI.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN REGIONU KUTNOWSKIEGO", "TYTUL": "BUDOWA I PRZEBUDOWA DR\u00d3G W GMINACH ZWI\u0104ZKU GMIN REGIONU KUTNOWSKIEGO - ETAP III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6096009.76", "WARTOSC": "13262386.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem Projektu jest opracowanie innowacji procesowej w postaci zintegrowanej technologii obr\u00f3bki mechanicznej cienko\u015bciennych odlew\u00f3w \u017celiwnych o skomplikowanym kszta\u0142cie i rozwini\u0119tej powierzchni, wspartej zaawansowanymi technikami kontroli jako\u015bci. Nast\u0105pi to poprzez realizacj\u0119 bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych z zakresu metalurgii i odlewnictwa, obr\u00f3bki skrawaniem, automatyzacji proces\u00f3w, metod i technik kontroli jako\u015bci oraz komputerowych system\u00f3w eksperckich opartych o wykorzystanie element\u00f3w AI. Finalnym efektem realizacji zaplanowanych prac B+R b\u0119dzie kompletny i zweryfikowany proces technologiczny obejmuj\u0105cy etapy wst\u0119pnej kontroli jako\u015bci odlew\u00f3w surowych, kompleksowo nadzorowanej i monitorowanej obr\u00f3bki mechanicznej komponent\u00f3w \u017celiwnych wraz z recyklingiem odpad\u00f3w oraz ich finalnej inspekcji wymiarowej. G\u0142\u00f3wny rezultat Projektu zaspokoi potrzeby Wnioskodawcy zwi\u0105zane z obecnie wykorzystywanymi i planowanymi do zastosowania w praktyce produkcyjnej technologiami. Ponadto, technologie te stanowi\u0105 odpowied\u017a na potrzeby rynkowe artyku\u0142owane przez bran\u017c\u0119 motoryzacyjn\u0105 oraz producent\u00f3w pojazd\u00f3w i maszyn specjalnych \u2013 umo\u017cliwi\u0105 one bowiem realizacj\u0119 produkcji skomplikowanych geometrycznie i cienko\u015bciennych odlew\u00f3w \u017celiwnych, wytwarzanych z \u017celiwa szarego i sferoidalnego na drodze odlewania do form bentonitowych oraz p\u00f3\u017aniejszej obr\u00f3bki mechanicznej, po\u0142\u0105czonej z kontrol\u0105 jako\u015bci, co w pe\u0142ni zamknie cykl wytwarzania. Tak zdefiniowane rezultaty w pe\u0142ni wpisuj\u0105 si\u0119 w KIS 12. AUTOMATYZACJA I ROBOTYKA PROCES\u00d3W TECHNOLOGICZNYCH. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w Projektu nast\u0105pi w dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Wnioskodawcy na terenie zak\u0142adu produkcyjnego zlokalizowanego w Ku", "BENEFICJENT": "ODLEWNIA KUTNO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i uruchomienie zintegrowanej technologii obr\u00f3bki mechanicznej cienko\u015bciennych odlew\u00f3w \u017celiwnych o skomplikowanym kszta\u0142cie i rozwini\u0119tej powierzchni, wspartej zaawansowanymi technikami kontroli jako\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "5922250.69", "WARTOSC": "11366054.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszone wykorzystanie walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych dla rozwoju gospodarki turystycznej. Projekt przyczyni si\u0119 do stworzenia warunk\u00f3w do rozwoju gospodarki turystycznej w oparciu o wykorzystanie potencja\u0142u endogenicznego regionu. Zmodernizowanie obiektu umo\u017cliwi wprowadzenie nowych us\u0142ug turystycznych i kulturalnych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wykorzystania walor\u00f3w kulturowych i przyrodniczych mikroregionu \u2013 miejsca realizacji inwestycji przez Gm. Kutno. Projekt przyczyni si\u0119 do aktywizacji spo\u0142eczno-gospodarczej, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz zwi\u0119kszenia poziomu uczestnictwa w turystyce i kulturze, w tym r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez zastosowanie odpowiednich technicznych rozwi\u0105za\u0144. Cel bezpo\u015bredni: rozw\u00f3j gospodarki turystycznej poprzez wykorzystanie walor\u00f3w przyrodniczych i dziedzictwa kulturowego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przebudow\u0119 infrastruktury turystycznej, przystosowanie istniej\u0105cego obiektu dziedzictwa kulturowego do pe\u0142nienia funkcji turystycznych oraz zagospodarowanie terenu w Parku Kulturowym Etnograficznym Podregionu Kutnowskiego zwi\u0105zanego z poet\u0105 romantycznym J. B. Zaleskim w Leszczynku. Cel po\u015bredni: poszerzenie oferty turystycznej Gm. Kutno o nowe produkty i us\u0142ugi turystyczne oparte na wykorzystaniu cennych potencja\u0142\u00f3w endogenicznych, co sprzyja\u0107 b\u0119dzie poprawie atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu \u0142\u00f3dzkiego, w tym Obszaru Funkcjonalnego - Obszar Turystyczny doliny rz. Bzury. Zadania dotycz\u0105 m.in. infrastruktury turystycznej, zagospodarowania otoczenia, zakupu sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia, kampanii promuj\u0105cej ofert\u0119 turystyczn\u0105, zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142uga Grupa docelowa: tury\u015bci z woj. \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego, wielkopolskiego i kujawsko-pomorskiego. Planowanymi efektami realizacji projektu b\u0119d\u0105 m.in. obiekty dostosowane do pe\u0142nienia funkcji turystycznej \u2013 szt. 2 zrealizowane zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego oraz Kampania promuj\u0105ca ofert\u0119 turystyczn\u0105 \u2013 szt.1", "BENEFICJENT": "GMINA KUTNO", "TYTUL": "ROZW\u00d3J GOSPODARKI TURYSTYCZNEJ W GMINIE KUTNO POPRZEZ WYKORZYSTANIE WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH I DZIEDZICTWA KULTUROWEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4724772.69", "WARTOSC": "9977760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Projekt polega na budowie biogazowni o mocy 0,499 MW (moc elekt. 0,499 MWe, moc ciepl. 0,499 MW). Utworzona Biogazownia b\u0119dzie wytwarza\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz ciepln\u0105 w kogeneracji, Ponadto przewiduje si\u0119 wykorzystanie dodatkowego OZE\u2013energii s\u0142onecznej poprzez instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105, kt\u00f3ra zwi\u0119kszy stopie\u0144 wykorzystania OZE do 0,509 MWe. Projekt umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c zast\u0105pienie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w firmie ENERBIO i eliminacj\u0119 emisji szkodliwych zwi\u0105zk\u00f3w do \u015brodowiska naturalnego. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z firm\u0105 GPH Grzegorz Piechota Laboratorium Badania I Analizy Biogazu & Inkubator realizacji technologicznych. Wsp\u00f3\u0142praca ma na celu osi\u0105gni\u0119cie wysokiej wydajno\u015bci produkcji biogazu, przy utrzymaniu wysokich standard\u00f3w ochrony \u015brodowiska, zatem udzia\u0142 partnera jest uzasadniony i istotny z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu. Wzrastaj\u0105ce zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 \u015bwiadczy o ogromnym popycie na urz\u0105dzenia/instalacje j\u0105 wytwarzaj\u0105ce, w tym biogazownie. Ponadto nale\u017cy przedstawiona w projekcie koncepcja budowy biogazowni rolniczej doskonale wpisuje si\u0119 w nowelizacj\u0119 ustawy o OZE (z dn. 1 lipca 2016 r.),kt\u00f3ra wprowadza obowi\u0105zek zakupu energii elektr. wyprodukowanej w biogazowniach rolniczych. Produkt w postaci energii elektrycznej b\u0119dzie przekazywany do sieci elektroenergetycznej SN lokalnego operatora. Za pomoc\u0105 sieci energia b\u0119dzie dystrybuowana do odbiorc\u00f3w docelowych \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego. Energia cieplna b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne biogazowni ENERBIO. Projekt b\u0119dzie zgodny polityk\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans oraz z zasadami uniwersalnego projektowania. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki dostosowaniu pod wzgl\u0119dem zrozumienia oznakowania obiektu oraz dostosowanej do potrzeb wszystkich budowanej infrastruktury. Zgodnie z w/w zasad\u0105 rozwi\u0105zania nie b\u0119d\u0105 tworzone z my\u015bl\u0105 o ograniczonej gr.adresat\u00f3w,produkty i otoczenie b\u0119d\u0119 dost\u0119pne, funkcjonalne i bezpieczne, zgodne ze zr\u00f3wnow. rozwojem w jego wymiarze spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "ENERBIO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNI\u0104", "TYTUL": "BUDOWA BIOGAZOWNI O MOCY ELEKTRYCZNEJ 0,499 MWE PRODUKOWANEJ Z BIOGAZU ROLNICZEGO POWSTA\u0141EGO Z MASY ORGANICZNEJ ZAWARTEJ W BIOMASIE R\u00d3\u017bNEGO RODZAJU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4676150.00", "WARTOSC": "7576060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych zmierzaj\u0105cych do opracowania innowacyjnej technologii przetwarzania ubocznych produkt\u00f3w pochodzenia zwierz\u0119cego (UPPZ) oraz produkt\u00f3w z przetw\u00f3rstwa rolno-spo\u017cywczego na potrzeby fermentacji metanowej. Innowacyjno\u015b\u0107 technologii opiera si\u0119 na mo\u017cliwo\u015bci zagospodarowania na cele energetyczne wcze\u015bniej niestosowanych surowc\u00f3w biomasowych w taki spos\u00f3b, aby zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 procesu fermentacji, wydajno\u015b\u0107 produkcji biogazu oraz wyeliminowa\u0107 zagro\u017cenie mikrobiologiczne w masie pofermentacyjnej. Prace badawczo-rozwojowe b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y 3 zadania: 1. Badania laboratoryjne biomasy oraz opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 technologicznych 2. Badania w zakresie mo\u017cliwo\u015bci efektywnej obr\u00f3bki mechanicznej i termicznej 3. Sprawdzenie technologii w warunkach rzeczywistych Rezultatem prac B+R b\u0119dzie prototypowa instalacja, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z dw\u00f3ch podzespo\u0142\u00f3w: obr\u00f3bki mechanicznej i obr\u00f3bki termicznej, przebadana w warunkach rzeczywistych. W efekcie zaoferujemy na rynku biogazowym substrat do procesu fermentacji metanowej. W wyniku realizacji projektu wdro\u017cymy innowacj\u0119 procesow\u0105 do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W efekcie obni\u017cymy koszty pozyskania substrat\u00f3w i zakupu dodatk\u00f3w procesowych. Dodatkowo b\u0119dziemy generowa\u0107 przychody w tytu\u0142u przetwarzania produkt\u00f3w odpadowych i sprzeda\u017cy substrat\u00f3w. W ramach realizacji prac badawczo-rozwojowych nawi\u0105\u017cemy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostk\u0105 naukow\u0105 poprzez zatrudnienie sta\u017cyst\u00f3w \u2013 pracownik\u00f3w naukowo-badawczych. Grup\u0119 docelow\u0105 dla rezultat\u00f3w projektu stanowi\u0105: - biogazownie zainteresowanie zakupem substratu do procesu fermentacji, - podmioty zajmuj\u0105ce si\u0119 sk\u0142adowaniem odpad\u00f3w, - podmioty bran\u017cy rolno-spo\u017cywczej, kt\u00f3re generuj\u0105 odpady mo\u017cliwe do zagospodarowania w planowanej instalacji.", "BENEFICJENT": "ENERBIO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii efektywnego przetwarzania odpad\u00f3w z przemys\u0142u rolno-spo\u017cywczego na potrzeby fermentacji metanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4668184.96", "WARTOSC": "7745790.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest remont oraz zakup sprz\u0119tu i doposa\u017cenia medycznego dla SOR, w celu podniesienia jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych. Zakres projektu obejmuje: 1. Prace przygotowawcze \u2013 opracowanie studium wykonalno\u015bci i dokumentacji projektowej; 2. Przeprowadzenie prac remontowych i budowlanych: -Przebudowa i remont pomieszcze\u0144 SOR -Remont podjazdu dla karetek z wiat\u0105 -Budowa drogi dojazdowej z SOR do l\u0105dowiska 3. Zakup sprz\u0119tu i doposa\u017cenia medycznego; 4. Zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "KUTNOWSKI SZPITAL SAMORZ\u0104DOWY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Podniesienie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych poprzez rozbudow\u0119, remont i wyposa\u017cenie SOR wraz z budow\u0105 drogi wewn\u0119trznej do l\u0105dowiska w Kutnowskim Szpitalu Samorz\u0105dowym Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4624660.12", "WARTOSC": "11561650.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt zak\u0142ada wytworzenie w ramach prac B+R nowoczesnego elektrycznego auta miejskiego w oparciu o innowacyjn\u0105 konstrukcj\u0119 no\u015bn\u0105. W wyniku prac B+R opracowane zostan\u0105 lekkie elementy konstrukcyjne. B\u0119d\u0105 one wykonane z kompozyt\u00f3w lub stanowi\u0107 hybryd\u0119 kompozytu i rdzenia stalowego/metalowego oraz wykorzystane zostan\u0105 do opracowania nowatorskiej konstrukcji platformowo-szkieletowej samochodu osobowego. Szkielet ten wykorzysta wyj\u0105tkowo rzadkie w przemy\u015ble motoryzacyjnym po\u0142\u0105czenia skr\u0119cane umo\u017cliwiaj\u0105cego roz\u0142\u0105czno\u015b\u0107 konstrukcji. W projekcie planowane jest przeprowadzenie bada\u0144 por\u00f3wnawczych opracowanych element\u00f3w kompozytowych lub hybrydowych wzgl\u0119dem tradycyjnych element\u00f3w stalowych oraz opracowanej hybrydowej ramy wzgl\u0119dem tradycyjnej ramy stalowej. Po realizacji bada\u0144 oraz wyborze optymalnych rozwi\u0105za\u0144, opracowany zostanie nowy model auta z nap\u0119dem elektrycznym, kt\u00f3ry po realizacji projektu zostanie poddany procesowi homologacji, a w dalszej kolejno\u015bci wprowadzony zostanie na rynek. W efekcie przeprowadzonych prac B+R [kryt. dost. 1 nauk.-tech.] rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci nowatorskiego auta osobowego (nowo\u015b\u0107 rezultatu projektu) [kryt. pkt. 1 gosp.-biz.], na kt\u00f3re istnieje znacz\u0105ce zapotrzebowanie rynkowe [kryt. pkt. 2 gosp.-biz.]. Jednocze\u015bnie odnotowa\u0107 nale\u017cy, \u017ce projekt i jego rezultat wpisuj\u0105 si\u0119 w Krajow\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0119 [kryt. dost. 2 nauk.-tech.], a zaplanowane prace B+R s\u0105 wobec siebie komplementarne, adekwatne i niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu [kryt. pkt. 1 nauk.-tech.]. Ryzyka zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zosta\u0142y zidentyfikowane i zminimalizowane, w tym m.in. poprzez zaanga\u017cowanie odpowiednich zasob\u00f3w technicznych oraz", "BENEFICJENT": "FABRYKA SAMOCHOD\u00d3W OSOBOWYCH SYRENA W KUTNIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie nowego modelu samochodu osobowego w wersji elektrycznej w oparciu o nowatorsk\u0105 hybrydow\u0105 konstrukcj\u0119 no\u015bn\u0105 stanowi\u0105c\u0105 wynik prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3848460.00", "WARTOSC": "5682600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu pn. \u201eWdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej w Kutnowskim Szpitalu Samorz\u0105dowym\u201d jest rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych w obszarze zdrowia, zwi\u0119kszone ich wykorzystanie na terenie powiatu kutnowskiego oraz zapewnienie interoperacyjno\u015bci system\u00f3w teleinformatycznych. W ramach projektu wdro\u017cone zostanie 12 us\u0142ug on-line, w tym: \u2022 2 sztuki e- us\u0142ug A2Co stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 dwustronna interakcja: o e-kolejka o e-powiadomienia opiekuna \u2022 8 sztuk e-us\u0142ug A2C o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 transakcja: o e-rejestracja o e - zmiana terminu o e-dokumentacja o e-zgoda o e-wywiad lekarski o e-Deklaracja POZ o telekonsultacje lekarz-pacjent o e-samokontrola \u2022 2 sztuki e- us\u0142ugi typy A2B o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 \u2013 transakcja: o e-wyniki o telekonsultacje lekarz-lekarz Inwestycja obejmie: \u2022 Modernizacj\u0119 sieci teleinformatycznej \u2022 Zakup i instalacj\u0119 sprz\u0119tu komputerowego \u2022 Oprogramowanie systemowe i narz\u0119dziowe \u2022 Wdro\u017cenie oprogramowania systemu szpitalnego (HIS cz\u0119\u015b\u0107 bia\u0142a i szara, integracja z P1, integracja z Laboratorium i z diagnostyk\u0105 obrazow\u0105) \u2022 Wdro\u017cenie Elektronicznej Dokumentacji Medycznej (Elektroniczna Dokumentacja Medyczna i e-us\u0142ugi on-line) \u2022 Szkolenia \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem i promocja projektu Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w powiatu kutnowskiego i pracownik\u00f3w, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej kutnowskiego szpitala, do innych podmiot\u00f3w z obszaru ochrony zdrowia oraz po\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego i wszystkich zainteresowanych . Za\u0142o\u017cono, \u017ce w 2021 roku liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug on-line wyniesie 4 780 os\u00f3b/rok. Projekt uwzgl\u0119dnia zasady projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "KUTNOWSKI SZPITAL SAMORZ\u0104DOWY SP. Z O.O.", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE ELEKTRONICZNEJ DOKUMENTACJI MEDYCZNEJ W KUTNOWSKIM SZPITALU SAMORZ\u0104DOWYM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3691395.00", "WARTOSC": "5062482.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych s\u0142u\u017c\u0105cych wdro\u017ceniu innowacji procesowej polegaj\u0105cej na wykorzystaniu innowacyjnego hybrydowego systemu analizy danych \u2013 ASM SDS - integruj\u0105cego algorytmy sztucznej inteligencji na poziomie uczenia maszynowego (sie\u0107 neuronow\u0105) z wielowymiarow\u0105 dynamiczn\u0105 hurtowni\u0105 danych ze \u017ar\u00f3de\u0142 wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci proces\u00f3w gromadzenia i przetwarzania danych w ASM poprzez opracowanie i wdro\u017cenie w wyniku prac B+R autorskiego hybrydowego systemu analizy danych - ASM SDS - automatyzuj\u0105cego i optymalizuj\u0105cego procesy operacyjne (sprzeda\u017c, projektowanie, realizacja i kontrola jako\u015bci us\u0142ug badawczych, utrzymanie relacji z klientem etc.) oraz procesy zarz\u0105dcze (planowanie strategiczne, zarz\u0105dzanie zasobami, controling etc.) w ASM. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania stanowi\u0105ce prace B+R: \u2022 Optymalizacja architektury Hurtowni Danych dedykowanej dla ASM SDS \u2022 Dob\u00f3r i optymalizacja metod analitycznych dedykowanych dla ASM SDS \u2022 Badania i optymalizacja prototypu ASM SDS w warunkach laboratoryjnych \u2022 Badania prototypu ASM SDS w warunkach rzeczywistych Realizacja projektu doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI01): 1 szt. \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI02): 1 szt. \u2022 Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje)(CI06): 975 132,00 PLN \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi (CI26): 1 szt. \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B + R: 1 szt. \u2022 Liczba realizowanych prac B + R: 1 szt. \u2022 Liczba realizowanych projekt\u00f3w B + R: 1 szt. ASM SDS b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o jako samodoskonal\u0105ce si\u0119 narz\u0119dzie s\u0142u\u017c\u0105ce do organizacji kompleksowej samoobs\u0142ugi klienta poprzez narz\u0119dzia on-line dedykowane dla monitorowania aktualnych potrzeb kli", "BENEFICJENT": "ASM-CENTRUM BADA\u0143 I ANALIZ RYNKU SP. Z O.O.", "TYTUL": "ASM SMART DATA SYSTEM (ASM SDS) - BADANIA NAD SYSTEMEM GROMADZENIA, PRZETWARZANIA I DYSTRYBUCJI DANYCH Z WYKORZYSTANIEM ALGORYTM\u00d3W UCZENIA MASZYNOWEGO DO MODERNIZACJI PROCES\u00d3W REALIZACYJNYCH I ZARZ\u0104DCZYCH ORAZ WDRA\u017bANIA NOWYCH I ZASADNICZO UDOSKONALONYCH PRODUKT\u00d3W I US\u0141UG BADAWCZYCH W ASM-CENTRUM BADA\u0143 I ANALIZ RYNKU SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21387694.45", "WARTOSC": "52602425.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 47 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-12-05", "DOFINANSOWANIE": "3222943.90", "WARTOSC": "7207674.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem projektu jest uruchomienie produkcji seryjnej wyniku w\u0142asnych prac B+R \u2013 innowacyjnego, ekologicznego preparatu do usuwania r\u00f3\u017cnorodnych pow\u0142ok, w tym farb proszkowych, kt\u00f3ry doskonale sprawdzi si\u0119 zar\u00f3wno w przemy\u015ble, jak i w przypadku indywidualnych zastosowa\u0144. Innowacyjne po\u0142\u0105czenie alkoholu benzylowego z etanolanem potasu spe\u0142ni\u0142o wszystkie oczekiwania, jakie by\u0142y stawiane rozpuszczalnikowi. Jest on wytwarzany z dost\u0119pnych sk\u0142adnik\u00f3w, przez co jego sk\u0142ad chemiczny jest powtarzalny. Nie wp\u0142ywa na procesy korozji, gdy\u017c tak znikoma zawarto\u015b\u0107 wody nie powoduje korozji materia\u0142\u00f3w. Sam preparat jest \u0142atwo biodegradowalny, ekologiczny i przeznaczony do wielokrotnego u\u017cywania, gdy\u017c nie wchodzi w bezpo\u015bredni\u0105 reakcj\u0119 z farb\u0105 a jedynie os\u0142abia wi\u0105zania mi\u0119dzy ni\u0105 a pokryt\u0105 powierzchni\u0105. \u015arodkami do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu s\u0105: ? Budowa ci\u0105gu budynk\u00f3w produkcyjnych i posadowienie podziemnych zbiornik\u00f3w a. Roboty budowlane b. Roboty elektryczne c. Wykonanie kot\u0142owni d. Wykonanie instalacji centralnego ogrzewania e. Roboty zwi\u0105zane z posadowieniem podziemnego dwup\u0142aszczowego zbiornika poziomego \u2013 dwie sztuki f. Zabezpieczenie pow\u0142oki wewn\u0119trznej zbiornik\u00f3w \u2013 dwie sztuki ? Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych a. Rami\u0119 nalewcze dla produktu b. Uk\u0142ad pomiarowy, przep\u0142ywomierz i uk\u0142ad legalizacji c. Linia rozlewnicza do konfekcji produktu w opakowania (kanistry 2-5 litr\u00f3w) d. Linia rozlewnicza do konfekcji produktu w opakowania (butelki 0,2 \u2013 1 litra) e. Spr\u0119\u017carka wraz z instalacja powietrza f. Owijarka g. Etykieciarka do linii rozlewniczej do kanistr\u00f3w h. Etykieciarka do linii rozlewniczej do butelek i. Ta\u015bmoci\u0105gi j. Urz\u0105dzenie do pakowania produktu w kartony zbiorcze k. Waga czteroczujnikowa stalowa \u2013 trzy sztuki l. W\u00f3zek wid\u0142owy m. Zestaw do przelewania produktu z paletopojemnik\u00f3w n. Zestaw pompowy do roz\u0142adunku cystern \u2013 2 sztuki o. Linia rozlewnicza obj\u0119to\u015bciowa do konfekcji produktu w opakowania metalowe o poj. 1-25 l p. Wykonanie rozdzielni sterowani", "BENEFICJENT": "\u201eMICHOR\u201d K.MICHALSKI, S.STEFANIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "URUCHOMIENIE LINII PRODUKCYJNEJ DO INNOWACYJNEGO PREPARATU BIO-TOP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2538000.00", "WARTOSC": "5804431.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Projekt \u201eRozw\u00f3j Jamech Sp. z o.o. poprzez zakup uniwersalnej gniazdowej linii technologicznej do produkcji specjalistycznych maszyn i konstrukcji metalowych o zr\u00f3\u017cnicowanych gabarytach\u201d b\u0119dzie realizowany przez Jamech Sp. z o.o. w okresie od 1 maja 2017 do 30 czerwca 2018. W ramach projektu przewidziano sze\u015b\u0107 zada\u0144 obejmuj\u0105cych zakup 16 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Do projektu przyj\u0119to nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1) liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CO01), 2) liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CO02), 3) inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CO06), 4) liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CO28), 5) liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji. Celem realizacji projektu jest umocnienie konkurencyjno\u015bci jamech Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej, kt\u00f3re wyr\u00f3\u017cni\u0105 ofert\u0119 firmy w skali og\u00f3lnokrajowej i pozwol\u0105 odpowiedzie\u0107 na zapotrzebowanie zg\u0142aszane przez klient\u00f3w. Jest to zgodne z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania II.3 \u201eZwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci M\u015aP\u201d RPO W\u0141 na lata 2014 \u2013 2020. W wyniku inwestycji nast\u0105pi wdro\u017cenie dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w innowacji o skali krajowej: procesowej (gniazdowa linia technologiczna do produkcji specjalistycznych maszyn i konstrukcji metalowych o zr\u00f3\u017cnicowanych gabarytach) i produktowej (m\u0142yn do ci\u0119cia we\u0142ny stalowej, ostrza\u0142ka do no\u017cy maszyn do skrawania drutu, siewnik). Innowacyjne rozwi\u0105zania produktowe zosta\u0142y opracowane w wyniku w\u0142asnych prac badawczych \u2013 eksperymentalnych prac rozwojowych.", "BENEFICJENT": "JAMECH SP. Z O. O.", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W PRAC BADAWCZO-ROZWOJOWYCH ZWI\u0104ZANYCH Z INNOWACYJNYMI ROZWI\u0104ZANIAMI PROCESOWO - PRODUKTOWYMI W FIRMIE JAMECH SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2515922.45", "WARTOSC": "3795766.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych ograniczaj\u0105cych ub\u00f3stwo i wykluczenie spo\u0142eczne. Projekt obejmuje nast. zadania: Zad. 1 Prace przygotowawcze Zad. 2 Prace budowlano-monta\u017cowe i zakup wyposa\u017cenia Zad. 3 Projekt komplementarny cross Zad. 4 Nadz\u00f3r inwestorski Zad. 5 Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Kutna, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci do lat 3, dla kt\u00f3rych utworzonych zostanie 50 miejsc w \u017c\u0142obku, a tak\u017ce ich rodzice, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z efekt\u00f3w projektu, osoby, kt\u00f3re zostan\u0105 zatrudnione w nowej plac\u00f3wce (17 etat\u00f3w) oraz ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, na kt\u00f3r\u0105 pozytywnie wp\u0142yn\u0105 efekty spo\u0142eczno-gospodarcze projektu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje prace budowlane zwi\u0105zane z rozbudow\u0105, przebudow\u0105 i adaptacj\u0105 budynku do funkcji \u017c\u0142obka miejskiego, wykonaniem tarasu, dobudowaniem windy osobowej, podstawowe wyposa\u017cenie budynku wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, pod\u0142\u0105czeniem do miejskiej sieci kanalizacji deszczowej oraz zagospodarowaniem terenu ze zjazdem z ulicy Wyszy\u0144skiego, parkingami, placem zabaw z wyposa\u017ceniem, ogrodzeniem, o\u015bwietleniem, zieleni\u0105 i ma\u0142\u0105 architektur\u0105. W ramach projektu zrealizowany zostanie projekt dotycz\u0105cy cyklu szkole\u0144 dla personelu \u017c\u0142obka w ramach cross financing\u2019u. Ponadto w ramach \u201ePrac przygotowawczych\u201d opracowany zostanie projekt techniczny oraz zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania w zakresie nadzoru inwest. i informacji i promocji projektu. W ramach projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast. wska\u017aniki: Produktu: Liczba utworzonych obiekt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia \u2013 1 szt. (2018 r.) Rezultatu: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CO35) \u2013 50 os\u00f3b (2019 r.) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy kobiety/m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 17 EPC (2019 r.) Horyzontalne: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. (2018 r.)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KUTNO", "TYTUL": "POPRAWA STANU INFRASTRUKTURY SPO\u0141ECZNEJ MIASTA W ZAKRESIE OPIEKI NAD DZIE\u0106MI DO LAT 3 POPRZEZ UTWORZENIE \u017b\u0141OBKA W KUTNIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2168070.31", "WARTOSC": "2572461.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa do 06.2022 jako\u015bci i efektywno\u015bci procesu kszta\u0142cenia 409 (w tym 40M) studentek/\u00f3w WSGK kierunku piel\u0119gniarstwa I i II stopnia poprzez opracowanie i wdro\u017cenie, przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z wiod\u0105cym podmiotem leczniczym, programu rozwojowego uczelni ukierunkowanego na a) stworzenie MCSM, b) specjalistyczne przygotowanie kadry akad. do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z wykorzyst. symul. medyczn., c) wyposa\u017cenie jej w nowoczesne pomoce, d) realizacja zaj\u0119\u0107 kszta\u0142cenia praktycznego w MCSM oraz ponadprogramowych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje w zakresie zmieniaj\u0105cych si\u0119 trend\u00f3w epidemiol. i demograf. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami:- Liczba wdro\u017conych program\u00f3w rozwojowych na uczelniach kszta\u0142c\u0105cych na kierunkach medycznych opracowanych dzi\u0119ki wsparciu z EFS 1- Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki wsparciu programu uzyska\u0142y uprawnienia do wykonywania zawodu piel\u0119gniarki lub po\u0142o\u017cnej: 48K 15M - Liczba program\u00f3w rozwojowych uczelni kszta\u0142c\u0105cych na kierunkach medycznych opracowanych dzi\u0119ki wsparciu z EFS: 1- Liczba os\u00f3b na kierunku piel\u0119gniarstwo lub po\u0142o\u017cnictwo obj\u0119tych wsparciem w ramach programu 51K 16MProjekt skierowany jest do Grup\u0105 docelow\u0105 proj. (bezpo\u015bredni\u0105) jest 409 (40M) student\u00f3w WSGK (uczest. w kszta\u0142ceniu na poziomie wy\u017cszym) kierunku piel\u0119g. studi\u00f3w I i II st., za\u015b po\u015bredni\u0105 10 (2M) prac. dydakt. WSGK i 2 prac, tech. oraz sama WSGKZostan\u0105 zrea. zadania- Opracowanie Programu Rozwojowego WSGK - Prace adaptacyjno-remontowe pomieszcze\u0144 WSGK w celu stworzenia MCSM- Zakup, dostawa, instalacja, uruchomienie wyposa\u017cenia MCSM WSGK dla student\u00f3w kierunku piel\u0119gniarstwo- Specjalistyczne kursy dla kadry WSGK przygotowuj\u0105ce do realizacji zaj\u0119\u0107 praktycznych w MCSM - Praktyczna eBiblioteka Wiedzy o Symulacji Medycznej - Akademia profesjonalisty dodatkowe zaj\u0119cia dla student\u00f3w piel\u0119gniarstwa - ePomoce Dydaktyczne wykorzystywane w kszta\u0142ceniu praktycznym na kierunku piel\u0119gniarstwo - Zaj\u0119cia kszta\u0142cenia praktycznego student\u00f3w piel\u0119gniarstwa realizowane w MCSM WSGK", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI KRAJOWEJ W KUTNIE", "TYTUL": "Symulacja medyczna w WSGK w Kutnie - kompleksowy program rozwojowy ukierunkowany na podnoszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego student\u00f3w piel\u0119gniarstwa przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z wiod\u0105cym podmiotem leczniczym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2081819.65", "WARTOSC": "3316013.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Dalekosi\u0119\u017cnym celem produkcji ro\u015blinnej i strategi\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107 jest \u201ezerowe\u201d zu\u017cycie syntetycznych agrochemikali\u00f3w. Nie s\u0105 one oboj\u0119tne dla \u015brodowiska i powinny by\u0107 stosowane tylko wtedy, gdy niechemiczne metody ochrony zawiod\u0105 lub ich u\u017cycie nie jest mo\u017cliwe. Od 2014r. obowi\u0105zkowa sta\u0142a si\u0119 integrowana ochrona ro\u015blin, kt\u00f3ra polega na wykorzystaniu wszystkich dost\u0119pnych metod ochrony ro\u015blin, w szczeg\u00f3lno\u015bci metod niechemicznych, w spos\u00f3b minimalizuj\u0105cy zagro\u017cenie dla zdrowia ludzi, zwierz\u0105t oraz dla \u015brodowiska. W te zasady doskonale wpisuje si\u0119 projekt maj\u0105cy na celu opracowanie i wdro\u017cenia do produkcji przez firm\u0119 BURY Maszyny Rolnicze opryskiwaczy tunelowych z recyrkulacj\u0105 cieczy opryskowej. Jest to nowa w kraju i jeszcze ma\u0142o powszechna w UE generacja opryskiwaczy \u201eprzyjaznych dla \u015brodowiska naturalnego\u201d. W konstrukcji opryskiwacza zostan\u0105 wykorzystane oryginalne rozwi\u0105zania techniczne (Patent-P176364) i wyniki ponad 20-letnich prac badawczo-rozwojowych nad tunelow\u0105 technik\u0105 opryskiwania sad\u00f3w prowadzone w Instytucie Ogrodnictwa w Skierniewicach. Badania te wyprzedza\u0142y swoj\u0105 epok\u0119, gdy\u017c dopiero obecnie, dzi\u0119ki zmniejszeniu wielko\u015bci drzew w sadach owocowych zaistnia\u0142y warunki umo\u017cliwiaj\u0105ce powszechne wprowadzenie tej techniki do towarowej produkcji owoc\u00f3w. W rezultacie projektu zostanie opracowana rodzina nowatorskich w skali \u015bwiatowej opryskiwaczy tunelowych wyposa\u017conych w unikalne rozwi\u0105zania konstrukcyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przedmiotem ochrony w Urz\u0119dzie Patentowym RP.", "BENEFICJENT": "\u201eBURY - MASZYNY ROLNICZE\u201d \u2013 WOJCIECH BURY", "TYTUL": "Rodzina innowacyjnych tunelowych opryskiwaczy sadowniczych z odzyskiwaniem cieczy u\u017cytkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-05-16", "DOFINANSOWANIE": "1798999.50", "WARTOSC": "2680885.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych ograniczaj\u0105cych ub\u00f3stwo i wykluczenie spo\u0142eczne. Projekt obejmuje nast. zadania: Zad. 1 Prace przygotowawcze Zad. 2 Prace budowlano-monta\u017cowe i zakup wyposa\u017cenia Zad. 3 Projekt komplementarny (cross financing) Zad. 4 Nadz\u00f3r inwestorski Zad. 5 Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Kutna,w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby wykluczone lub zagro\u017cone wykluczeniem,kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z efekt\u00f3w projektu, osoby, kt\u00f3re zostan\u0105 zatrudnione w nowej plac\u00f3wce (3 etaty) oraz ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna,na kt\u00f3r\u0105 pozytywnie wp\u0142yn\u0105 efekty spo\u0142eczno-gospodarcze projektu. Przedmiotem projektu jest utworzenie Zespo\u0142u Mieszkalno-Integracyjnego z mieszkaniami wspomaganymi\u2013remont budynku przy ul.Majdany1 w Kutnie w celu adaptacji do realizacji zada\u0144 pomocy spo\u0142ecznej i w efekcie utworzenie kompleksu mieszka\u0144 wspomaganych. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105\u201322mieszkania wspomagane (\u0142\u0105cznie dla 32 os\u00f3b): -1mieszkanie dla osoby niepe\u0142nosprawnej (1 osoba) -11mieszka\u01441-osobowych (\u0142\u0105cznie dla 11 os\u00f3b) -10mieszka\u01442-osobowych (\u0142\u0105cznie dla 20 os\u00f3b) Utworzone mieszkania wspomagane\u2013treningowe,b\u0119d\u0105 adresowane do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Mieszkanie wspomagane jest form\u0105 pomocy przygotowuj\u0105c\u0105 osoby tam przebywaj\u0105ce,pod opiek\u0105 specjalist\u00f3w,do prowadzenia samodzielnego \u017cycia lub zapewniaj\u0105c\u0105 warunki samodzielnego funkcjonowania w \u015brodowisku,w integracji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105. W ramach projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast.wska\u017aniki: Produktu: Liczba wybudowanych/rozbudowanych/zmodernizowanych obiekt\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne-1 szt/2019r Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej-1 szt/2019r Rezultatu: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy kobiety/m\u0119\u017cczy\u017ani\u20132,5 EPC/2020r Horyzontalne: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1 szt/2019r Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach 2,5EPC", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KUTNO", "TYTUL": "ADAPTACJA BUDYNKU PRZY UL. MAJDANY 1 W KUTNIE NA MIESZKANIA WSPOMAGANE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1647613.34", "WARTOSC": "1938368.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Typ 1 projektu. Proj.przygotowany na podstawie Diagnozy potrzeb Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 NR 1 w Kutnie.Celem g\u0142.projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 200uczni\u00f3w(5K)kier.tech.elektronik i informatyk z ZS1w Kutnie.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez:1)utworzenie w szkole klasy patronackiej dla kierunku elektronik we wsp\u00f3\u0142pracy z Centrum Technologicznym IPC we W\u0142oc\u0142awku.2)przeprowadzenie zaj.dod.wzmacniaj\u0105cych kompetencje nauk.-tech.z nowoczesnej elektroniki i CISCO.3)zapewnienie p\u0142atnych sta\u017cy zaw.dla wszystkich uczestnik\u00f3w proj.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego(m.in.z \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej).4)Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni elektronicznej(pod potrzeby klasy patronackiej)i informatycznej zgodnie z katalogiem wyposa\u017cenia pracowni zawodowych opracowanym przez MEN.5)przeszkolenie 4 nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw.z elektroniki i informatyki.Proj.b\u0119dzie realizowany w okresie X2016-IX2018.Rezultatem proj.jest nabycie kwalifikacji zaw.przez uczni\u00f3w i nauczycieli po zaj.z zakresu Innowacyjne metod monta\u017cu i reworku modu\u0142\u00f3w elektronicznych.Uczniowie po zaj.otrzymaj\u0105 mi\u0119dzynarodowe Certyfikaty IPC i Certyfikaty MEN.Dzi\u0119ki nabytym kwalifikacjom i podniesionym kompetencjom nauczyciele b\u0119d\u0105 mogli kszta\u0142ci\u0107 m\u0142odzie\u017c szko\u0142y z nowoczesnej elektroniki i informatyki po zako\u0144czeniu proj.Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 w proj.jest skorzystanie z rezultatu proj.innwac. Szko\u0142a innowacyjna i konkurencyjna \u2013 dostosowanie oferty szkolnictwa zawodowego do wymaga\u0144 lokalnego rynku pracy (zastosowanie innowacyjnego podej\u015bcia do tworzenia programu sta\u017cy zaw.dostosowanego do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w,organizacja specjalistycznych zaj.pod potrzeby firm ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych,kompleksowe wyposa\u017cenie pracowni zaw.).", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI", "TYTUL": "Zawodowcy na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1626073.80", "WARTOSC": "1913028.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZS Nr 3 im.W\u0142.Grabskiego w Kutnie zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.Celem g\u0142. proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 160uczni\u00f3w (72K)ZS Nr 3 przez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod.wzmacniaj\u0105cych kompetencje zaw. oraz zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego w bran\u017cy m.in.informatycznej zgodnej z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji (RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.zgodnie z katalogiem wyposa\u017cenia pracowni zaw.opracowanym i rekomendowanym przez MEN oraz aktualizacja program\u00f3w sta\u017cy zaw. na kier.TOR i TI we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142ecz-gospodarczym.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zapewni przeszkolenie 6nauczycieli(3K) przedmiot\u00f3w zawodowych kier.TOR i TI z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu, z CISCO,z AUTOCAD oraz umo\u017cliwienie odbycia studi\u00f3w podypl.przez 4 nauczycieli.Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie X2018-IX2020. G\u0142\u00f3wne zadania:dla uczni\u00f3w zaj.dod z: Zaawansowanych metody lutowania i napraw pakiet\u00f3w elektronicznych wraz z pakietami zawieraj\u0105cymi komponenty BGA (zwaneIPC),z Ochrony antystatycznej (zwane ESD);AUTOCAD;CISCO;program doradztwa eduk.-zaw.;zapewnienie p\u0142atnych letnich sta\u017cy zaw.w firmach z woj. \u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli ZS Nr 3 kierunk\u00f3w TOR iTI: szkolenia z obs\u0142ugi sprz\u0119tu,AUTOCAD i CISCO,studia podyplomowe.Dodatkowo zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw. kierunk\u00f3w TOR i TI.Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w po zaj. z zakresu nowoczesnej elektroniki, otrzymaj\u0105 oni mi\u0119dzynarodowe Certyfikaty IPC i Za\u015bwiadczenia MEN.Dzi\u0119ki nabytym kwalifikacjom nauczyciele udoskonal\u0105 proces kszta\u0142cenia zawodowego m\u0142odzie\u017cy.Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 w proj. jest skorzystanie z rezultatu proj. innowacyjnego \u201eEdukacja i praca-to si\u0119 op\u0142aca\u201d (zastosowanie innowacyjnego podej\u015bcia do tworzenia programu sta\u017cy zaw. dostosowanego do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w).", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 3 IM. W\u0141ADYS\u0141AWA GRABSKIEGO W KUTNIE", "TYTUL": "GOTOWI DO PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1603361.37", "WARTOSC": "1886307.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "CYFROWY PITAGORAS \u2013 projekt realizowany przez Miasto Kutno w okresie 1.2.2017-31.1.2019. CEL PROJEKTU: Poprawa warunk\u00f3w do wykonywania przez Szko\u0142\u0119 Podstaw.nr 1, Szko\u0142\u0119 Podstaw.nr 4, Szko\u0142\u0119 Podstaw.nr 6, Szko\u0142\u0119 Podstaw.nr 9 oraz Gimnazjum nr 3 w Kutnie zada\u0144 na rzecz kszta\u0142tow.i rozw.u uczni\u00f3w kompet.klucz.niezb\u0119d.na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119t.(kreatywno\u015bci,innowac.i pracy zesp) poprzez: A. doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompet.125 nauczycieli (117K,8M) poprzez udzia\u0142 w cyklu zaj\u0119\u0107 doskonal\u0105cych, udzia\u0142 w kompleksowym programie wspomagania szko\u0142y oraz dzia\u0142a\u0144 rozwijaj\u0105cych sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy n-li matematyki,B. wyposa\u017cenie ww.szk\u00f3\u0142 w nowoczesne narz\u0119dzia i pomoce, narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych w oparciu o metod\u0119 eksperymentu oraz pomoce do rozpoznawania potrzeb rozwojowych. C. organizacj\u0119 dodatkowych zaje\u0107 pozalekcyjnych dla 640 uczni\u00f3w (322K,318M) ww.szk\u00f3\u0142 z zakresu warsztat\u00f3w informatycznych, j\u0119zykowych, przyrodniczych, matematycznych, kszta\u0142tuj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy oraz zaj\u0119\u0107 z zakr.indyw.pracy. Cel projektu wp\u0142ywa bezpo\u015br.na osi\u0105g.celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO W\u0141 2014-2020 dot. podniesienia u uczni\u00f3w komp.klucz.oraz rozwijanie indywid.podej\u015bcia do ucznia, w szczeg.w szko\u0142ach o gorszych wynikach egz.zewn\u0119trznych. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: A. 640 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy, B. 125 nauczycieli uzyska nowe kompetencje zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 procesu nauczania w szkole, D. 5 szk\u00f3\u0142 zostanie doposa\u017conych w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce TIK oraz narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych w oparciu o met. eksperymentu. WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 1 886 307,50 z\u0142, w tym 7% stanowi wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "MIASTO KUTNO", "TYTUL": "Cyfrowy Pitagoras", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "41151616.56", "WARTOSC": "60040253.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie system\u00f3w informacji przestrzennej w powiatach zrzeszonych w Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego (ZPW\u0141), kt\u00f3re s\u0105 optymalnym rozwi\u0105zaniem w celu efektywnego \u015bwiadczenia e-us\u0142ug. Prace polega\u0107 b\u0119d\u0105 na przekszta\u0142ceniu zasob\u00f3w geodezyjnych i kartograficznych z postaci analogowej do cyfrowej, utworzone zostan\u0105 bazy danych, \u0142\u0105cznie z metadanymi, a wynikiem tych prac b\u0119d\u0105 wdro\u017cone e-us\u0142ugi. Wszelkie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu jak i jego trwa\u0142o\u015bci, b\u0119d\u0105 prowadzone w my\u015bl projektowania uniwersalnego. Niniejszy projekt zak\u0142ada: \u2022 Prace przygotowawcze \u2022 Skanowanie i digitalizacja zasobu geodezyjnego, utworzenie bazy danych i zasilenie tymi bazami systemu ewidencji prac geodezyjnych \u2022 Dostawa baz danych i zasilenie tymi bazami systemu infrastruktury informacji przestrzennej \u2022 Zakup infrastruktury informatycznej \u2022 Dostawa modu\u0142\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych e-us\u0142ugi \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142uga Bior\u0105c pod uwag\u0119 planowany zakres realizacji projektu uzna\u0107 nale\u017cy, \u017ce grup\u0119 interesariuszy stanowi\u0107 b\u0119dzie ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna nale\u017c\u0105ca do Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w oraz inne podmioty mieszkaj\u0105ce poza powiatem lub maj\u0105ce siedziby poza nim a tak\u017ce wykonawcy prac geodezyjnych i kartograficznych W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia upowszechniona zostanie us\u0142uga e-administracji, z kt\u00f3rej skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli wszyscy mieszka\u0144cy powiat\u00f3w. Wprowadzenie narz\u0119dzi on-line do funkcjonowania administracji lokalnej oddzia\u0142ywa\u0107 pozytywnie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w, zar\u00f3wno obecnych w powiatach, jak i firm, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 zainwestowa\u0107 w rejonie. Sprawna administracja powinna r\u00f3wnie\u017c poprawi\u0107 funkcjonowanie na linii samorz\u0105d - organizacje pozarz\u0105dowe.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "TYTUL": "BUDOWA SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ WSPIERAJ\u0104CEGO \u015aWIADCZENIE E-US\u0141UG PRZEZ POWIATY Z TERENU WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1499613.38", "WARTOSC": "1764251.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZS nr 1 zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy 11.7.2019.Celem g\u0142.proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(8K)ZS nr 1 przez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod.dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych zdobycie kwalifikacji zaw.,kompetencji, programu doradztwa zaw.,przeprowadzenie studi\u00f3w podyplomowych i szkole\u0144 z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu dla nauczycieli i zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego z bran\u017cy informatycznej zgodnej z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji(RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 w zawodzie TI oraz aktualizacja program\u00f3w sta\u017cy zaw.we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.zapewni przeszkolenie nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw.z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu oraz organizacja studi\u00f3w podypl.dla 1 nauczycielki z grafiki komputerowej i technik multimedialnych.Proj.b\u0119dzie realizowany w okresie X2020-IX2022.G\u0142.zadania:dla uczni\u00f3w zaj.dod.;doradztwo zaw.,zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach z woj. \u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli:studia podypl.z grafiki komp. i szkolenie z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Dodatkowo zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w po zaj.dod.\u2013uczniowie otrzymaj\u0105 mi\u0119dzynarodowe Certyfikaty IPC i Za\u015bwiadczenia MEN.", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KUTNIE", "TYTUL": "Informatyk XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1409062.43", "WARTOSC": "1657720.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Realizacj proj.zosta\u0142a poprzedzona DIAGNOZ\u0104 na podstawie indywidualnego zapotrzebowania szko\u0142y objetej wsparciem zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy.Proj.opracowano na podstawie wynik\u00f3w Diagnozy potrzeb przeprowadzonej w Zespole Szk\u00f3\u0142(ZS) Nr 1 w Kutnie.TYP 1-Obj\u0119cie wsparciem 100uczni\u00f3w kierunku technik, mechanik i elektromechanik pojazd\u00f3w samochodowychi 7nauczycieli/ek z w/w kierunk\u00f3w z ZS nr 1 w Kutnie oraz na doposa\u017ceniu pracowni zawod.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w proj.Cele szczeg\u00f3\u0142owe proj.to poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia absolwent\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zaw.oraz dostosowanie kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zaw.do regionalnego rynku pracy we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospod.Dzi\u0119ki realizacji proj.zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: a)wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni zaw.w ZS nr 1; b)wsp\u00f3\u0142praca szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142-gospod.; c)udzia\u0142 100uczn.w sta\u017cach zaw.u pracodawc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych niezb\u0119dnych do wykonywania zawodu przez absolwenta; d)uzyskanie dod.kwalifikacji zaw.przez min.90uczn. zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy poprzez udzia\u0142 uczn.w szkoleniach ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem Mi\u0119dzynarodowych Certyfikat\u00f3w IPC i MEN oraz Certyfikat\u00f3w Bosch; e)doposa\u017cona pracownia zaw.oraz 7 przeszkolonych nauczycieli(w tym 1K)z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zaw. f)udzia\u0142 7nauczycieli(1K)w szkoleniach podnosz\u0105cych kwalifikacje zaw.ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatami Bosch.Dzi\u0119ki nabytym kwalifikacjom nauczyciele udoskonal\u0105 proces kszta\u0142cenia zawodowego m\u0142odzie\u017cy. Proj.jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym.(dot. wszyst. zada\u0144 w proj.).Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 w proj. jest skorzystanie z rezultatu proj. innowacyjnego \u201eEdukacja i praca-to si\u0119 op\u0142aca\u201d (zastosowanie innowacyjnego podej\u015bcia do tworzenia programu sta\u017cy zaw. dostosowanego do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w).", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI", "TYTUL": "Bogaci w kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "1381567.95", "WARTOSC": "4967685.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem podstawowym projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u Wnioskodawcy Polfarmex S.A. do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R dzi\u0119ki wsparciu finansowemu Unii Europejskiej przeznaczonemu na inwestycj\u0119 sp\u00f3\u0142ki w infrastruktur\u0119 B+R, polegaj\u0105c\u0105 na rozwoju nowoczesnych postaci lek\u00f3w o modyfikowanym i szybkim uwalnianiu substancji czynnej, w skali p\u00f3\u0142technicznej i pilota\u017cowej w Kutnie, w okresie 12 miesi\u0119cy: III 2019 \u2013 II 2020 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 jednego zadania: - dostawy 6 szt. urz\u0105dze\u0144 dla laboratorium do prac formulacyjnych w skali p\u00f3\u0142technicznej i pilota\u017cowej Kutnie. Zako\u0144czenie zadania (wytworzenie produkt\u00f3w projektu) umo\u017cliwi Wnioskodawcy rozpocz\u0119cie bada\u0144 nad innowacyjnymi grupami lek\u00f3w, w tym o modyfikowanym i szybkim uwalnianiu substancji czynnej, kt\u00f3re stosowane b\u0119d\u0105 w leczeniu: nadci\u015bnienia t\u0119tniczego, chor\u00f3b niedokrwiennych serca, dzia\u0142aj\u0105cych nasennie i stosowanych w leczeniu cukrzycy, a w perspektywie kolejnych lat rozszerzenie tego asortymentu, dzi\u0119ki ich wdro\u017ceniu do przemys\u0142owej produkcji. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu wyra\u017caj\u0105 2 wska\u017aniki rezultatu: 1) 1 przedsi\u0119biorstwo korzystaj\u0105ce ze wspartej infrastruktury B+R - wspartej w ramach projektu, 2) 1 realizowany plan prac badawczo-rozwojowych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury B+R w nowym obszarze (m.in. leki o modyfikowanym i szybkim uwalnianiu substancji czynnej, kt\u00f3re stosowane b\u0119d\u0105 w leczeniu: nadci\u015bnienia t\u0119tniczego, chor\u00f3b niedokrwiennych serca, dzia\u0142aj\u0105cych nasennie i stosowanych w leczeniu cukrzycy). Grupy docelowe projektu obejmuj\u0105: - Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry jako beneficjent odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci zwi\u0105zane ze wsparciem zakupu nowej aparatury badawczej, - Pracownik\u00f3w Wnioskodawcy i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w z o\u015brodk\u00f3w badawczych, kt\u00f3rzy prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 prace B+R w oparciu o now\u0105 aparatur\u0119, - Sektor farmaceutyczny, w ramach kt\u00f3rego Wnioskodawca, dzi\u0119ki realizacji projektu, wyznaczy nowe standardy dla lek\u00f3w, w tym o modyfikowanym i szybkim uwalnianiu substancji czynnej, kt\u00f3", "BENEFICJENT": "POLFARMEX S.A.", "TYTUL": "WZROST POTENCJA\u0141U \"POLFARMEX\u201d S.A DO PROWADZENIA DZIA\u0141ALNO\u015aCI B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1610519.49", "WARTOSC": "1894728.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZS Nr 1 im.St.Staszica w Kutnie zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.Celem g\u0142. proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w (1K)ZS Nr 1 przez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod.umo\u017cliwiaj\u0105cych zdobycie kwalifikacji zaw.,programu doradztwa zaw. oraz zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego w bran\u017cy elektronicznej i informatycznej zgodnej z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji (RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.zgodnie z katalogiem wyposa\u017cenia pracowni zaw.opracowanym i rekomendowanym przez MEN oraz aktualizacja program\u00f3w sta\u017cy zaw. na kier.TE we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142ecz-gospodarczym.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zapewni przeszkolenie 4nauczycieli(1K) przedmiot\u00f3w zawodowych kier.TE z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie X2018-IX2020.G\u0142\u00f3wne zadania:dla uczni\u00f3w zaj.dod z: Wymagania dla lutowanych zespo\u0142\u00f3w elektrycznych i elektronicznych z komponentem dla pakiet\u00f3w elektronicznych dzia\u0142aj\u0105cych w przestrzeni kosmicznej (IPC), z Elektryczno\u015b\u0107 statyczna, a urz\u0105dzenia elektroniczne (ESD);z Pakiet\u00f3w elektronicznych z komponentami Ball Grid Array w praktyce,w tym r\u00f3wnie\u017c zastosowania SPACE (BGA);dorzadztwo zaw.;zapewnienie p\u0142atnych letnich sta\u017cy zaw.w firmach z woj. \u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli ZS Nr 1 kierunku TE: szkolenie z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Dodatkowo zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw. kierunku TE.Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w po zaj. z zakresu nowoczesnej elektroniki, otrzymaj\u0105 oni mi\u0119dzynarodowe Certyfikaty IPC i Za\u015bwiadczenia MEN.Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 w proj. jest skorzystanie z rezultatu proj. innowacyjnego \u201eEdukacja i praca-to si\u0119 op\u0142aca\u201d (zastosowanie innowacyjnego podej\u015bcia do tworzenia programu sta\u017cy zaw. dostosowanego do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w).", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KUTNIE", "TYTUL": "Z ROBOTYK\u0104 W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1346345.00", "WARTOSC": "3010917.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Projektowana praca badawczo-rozwojowa ma na celu opracowanie suplementu diety dostarczaj\u0105cego \u0142atwo przyswajalnego organicznego boru, magnezu oraz wapnia, o innowacyjnym sk\u0142adzie jako\u015bciowo-ilo\u015bciowym oraz specyficznej formie dost\u0119pno\u015bci farmakologicznej (kapsu\u0142ki lub tabletki o kontrolowanym wyd\u0142u\u017conym uwalnianiu substancji aktywnych). Intencj\u0105 przedstawionych bada\u0144 analityczno-technologicznych jest zapewnienie na rynku polskim produktu, kt\u00f3ry nie jest dost\u0119pny w obecnie oferowanych suplementach diety w proponowanej postaci dawkowania oraz projektowanym sk\u0142adzie jako\u015bciowym. Dane uzyskane podczas planowanych bada\u0144 sk\u0142adu jak i bada\u0144 fizyko-chemicznych produktu gotowego b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c stanowi\u0107 cenn\u0105 i wiarygodn\u0105 baz\u0119 do dalszych, potencjalnych bada\u0144 farmakokinetycznych, klinicznych i farmakologicznych, prowadzonych przez certyfikowane instytucje badawcze oraz koncerny farmaceutyczne. Finalnym efektem mo\u017ce by\u0107 uruchomienie komercyjnej produkcji preparatu jak i te\u017c \u015bci\u015ble farmaceutycznej wersji proponowanego produktu. Badania prowadzone przez ameryka\u0144skie plac\u00f3wki badawczo\u2013rozwojowe s\u0105 ju\u017c mocno zaawansowane w zakresie farmakologicznej i biologicznej u\u017cyteczno\u015bci boru organicznego oraz potencja\u0142u jego preparat\u00f3w w dziedzinach : - przemys\u0142 spo\u017cywczy \u2013 suplementacja niedobor\u00f3w magnezu, boru i wapnia - zapewnienie najwi\u0119kszego stopnia przyswajalno\u015bci - farmacja i medycyna - prewencja oraz wspomagania w terapiach nowotworowych - genetyka \u2013 wp\u0142yw organicznych zwi\u0105zk\u00f3w boru na dzia\u0142anie mechanizm\u00f3w auto-eliminacji kom\u00f3rek o uszkodzonym DNA - przemys\u0142 kosmetyczny \u2013 zapewnienie w\u0142a\u015bciwego sk\u0142adu biochemicznego i stanu biologicznego sk\u00f3ry, w\u0142os\u00f3w i paznokci Polski rynek suplement\u00f3w diety jest obecnie na etapie rewolucji rozwojowej a jego wzrost w latach 2017-2020 zaprognozowany zosta\u0142 na ponad 8% rocznie. W 2020 roku warto\u015b\u0107 rynku \u201eNovel food\u201d przekroczy 5 mld PLN. Z danych za 2017 rok wynika, \u017ce ponad 70% Polak\u00f3w korzysta z suplement\u00f3w diety.", "BENEFICJENT": "\u201eMICHOR\u201d K.MICHALSKI, S.STEFANIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u innowacji firmy MICHOR Sp j. poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1332485.00", "WARTOSC": "2979921.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek wyniku w\u0142asnych prac B+R - innowacyjnego preparatu Professional Remover o szerokim zastosowaniu w bran\u017cy budowlanej. Jedynym z takich produkt\u00f3w mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 zmywacz Professional Remover . Analiza rynkowa wykaza\u0142a i\u017c w sprzeda\u017cy znajduje si\u0119 wiele profesjonalnych zmywaczy powierzchni o r\u00f3\u017cnych zastosowaniach m.in.: \u2022 zmywacze do graffiti, \u2022 zmywacze do oznakowania poziomego na jezdniach i kostce brukowej, \u2022 zmywacze do farb, \u2022 zmywacze do pow\u0142ok cyjanoakrylowych, \u2022 zmywacze do kleju i etykiet oraz naklejek samochodowych. \u2022 zmywacze do silikon\u00f3w i uszczelek \u2022 zmywacze do gumy i \u017cywicy \u2022 zmywacze do olej\u00f3w i smar\u00f3w Ka\u017cdy z produkt\u00f3w jest przeznaczony do okre\u015blonego zastosowania. Posiadane w\u0142a\u015bciwo\u015bci stanowi\u0105 o skuteczno\u015bci danego produktu \u2013 usuni\u0119cia konkretnego zanieczyszczenia. Dlatego wychodz\u0105c naprzeciw potrzebom klient\u00f3w, kt\u00f3rzy na co dzie\u0144 u\u017cywaj\u0105 kilkunastu preparat\u00f3w jednocze\u015bnie w celu usuni\u0119cia r\u00f3\u017cnego rodzaju zanieczyszcze\u0144, postanowiono przeprowadzi\u0107 szereg bada\u0144 i test\u00f3w w celu znalezienia preparatu, kt\u00f3ry b\u0119dzie posiada\u0142 w\u0142a\u015bciwo\u015bci pozwalaj\u0105ce na usuwanie pow\u0142ok r\u00f3\u017cnego rodzaju. Takim produktem jest wytworzony przez Firm\u0119 \u201eMICHOR\u201d Sp. j. preparat Professional Remover. Najwa\u017cniejsza cech\u0105 produktu jest jego zdolno\u015b\u0107 usuwania r\u00f3\u017cnego rodzaju zabrudze\u0144. Stawia to Professional Remover wysoko w hierarchii i pozwala konkurowa\u0107 z liderami na rynku nie tylko pod wzgl\u0119dem dzia\u0142ania. Wa\u017cnym aspektem podczas prac nad zmywaczem by\u0142o to aby nasz preparat by\u0142 bezpieczny dla powierzchni kt\u00f3ra jest czyszczona, zdrowia cz\u0142owieka oraz \u015brodowiska. Dlatego te\u017c starannie dobrany sk\u0142ad zawiera nisk\u0105 ilo\u015b\u0107 lotnych zwi\u0105zk\u00f3w organicznych kt\u00f3re s\u0105 bardzo niebezpieczne dla cz\u0142owieka oraz \u015brodowiska. Ponadto produkt jest ekonomiczny co wi\u0105\u017c\u0119 si\u0119 z mniejsz\u0105 ilo\u015bci\u0105 zu\u017cycia i wprowadzania zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska. Produkt nie zawiera rozpuszczalnik\u00f3w chlorowcopochodnych oraz nie stwarza ryzyka korozji.", "BENEFICJENT": "\u201eMICHOR\u201d K.MICHALSKI, S.STEFANIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "URUCHOMIENIE PRODUKCJI INNOWACYJNEGO PREPARATU PROFESSIONAL REMOVER.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1331213.57", "WARTOSC": "2177305.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "PRZEDMIOTOWY PROJEKT POLEGA NA UTWORZENIU INFRASTRUKTURY NIEZB\u0118DNEJ DO REALIZACJI ZADA\u0143 DZIENNEGO DOMU POMOCY SPO\u0141ECZNEJ (DDPS) W KUTNIE \u2013 CENTRUM SENIORA, PODEJMUJ\u0104CEGO DZIA\u0141ANIA SKIEROWANE DO SENIOR\u00d3W. DZIA\u0141ANIA B\u0118D\u0104 POLEGA\u0141Y NA ROZBUDOWIE INFRASTRUKTURY POMOCY SPO\u0141ECZNEJ PRZY UL. WYSZY\u0143SKIEGO 11A W CELU PRZENIESIENIA DDPS W KUTNIE, MIESZCZ\u0104CEGO SI\u0118 AKTUALNIE PRZY UL. WARSZAWSKIE PRZEDMIE\u015aCIE 10, ORAZ ROZSZERZENIE OFERTY WSPARCIA DLA OS\u00d3B STARSZYCH, CHORYCH, NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH O DODATKOWE US\u0141UGI INTEGRACYJNO-KULTURALNE. OFERTA SKIEROWANA B\u0118DZIE G\u0141\u00d3WNIE DLA SENIOR\u00d3W. ZADANIA, KT\u00d3RE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE PRZEZ DDPS \u2013 CENTRUM SENIORA: \u2022 ZAPEWNIENIE POSI\u0141KU TYM MIESZKA\u0143COM MIASTA KUTNA, KT\u00d3RZY W\u0141ASNYM STARANIEM NIE MOG\u0104 GO SOBIE ZAPEWNI\u0106 ORAZ \u015aWIADCZENIE US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH OSOBOM, KT\u00d3RE ZE WZGL\u0118DU NA WIEK, CHOROB\u0118 LUB NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015a\u0106 WYMAGAJ\u0104 CZ\u0118\u015aCIOWEJ OPIEKI I POMOCY W ZASPOKAJANIU NIEZB\u0118DNYCH POTRZEB \u017bYCIOWYCH (ART. 48, 51 USTAWY Z DNIA 12 MARCA 2004 R. O POMOCY SPO\u0141ECZNEJ); \u2022 DODATKOWO W DDPS \u2013 CENTRUM SENIORA B\u0118D\u0104 PROWADZONE US\u0141UGI INTEGRACYJNO-KULTURALNE SKIEROWANE DO MIESZKA\u0143C\u00d3W MIASTA W WIEKU SENIORALNYM, DZIA\u0141ANIA ANIMACYJNE ROZWIJAJ\u0104CE WOLONTARIAT. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU LICZBA WYBUDOWANYCH/ROZBUDOWANYCH/ZMODERNIZOWANYCH OBIEKT\u00d3W \u015aWIADCZ\u0104CYCH US\u0141UGI SPO\u0141ECZNE 1 SZT. WSKA\u0179NIKI REZULTATU LICZBA NOWO UTWORZONYCH MIEJSC PRACY KOBIETY / M\u0118\u017bCZY\u0179NI 2 1 ETATU WSKA\u0179NIKI OSI\u0104GNI\u0118\u0106 LICZBA OBIEKT\u00d3W DOSTOSOWANYCH DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI 1 SZT.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO KUTNO", "TYTUL": "\u201ePOPRAWA STANU INFRASTRUKTURY SPO\u0141ECZNEJ MIASTA KUTNO - CENTRUM SENIORA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1556616.69", "WARTOSC": "1831313.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZS Nr 1 im.St.Staszica w Kutnie zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.Celem g\u0142. proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w (max.8K)ZS Nr 1 przez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod.wzmacniaj\u0105cych kompetencje zaw. oraz zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego w bran\u017cy m.in.informatycznej zgodnej z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji (RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.zgodnie z katalogiem wyposa\u017cenia pracowni zaw.opracowanym i rekomendowanym przez MEN oraz aktualizacja program\u00f3w sta\u017cy zaw. na kier.TI we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142ecz-gospodarczym.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zapewni przeszkolenie 4nauczycieli(1K) przedmiot\u00f3w zawodowych kier.TI z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu, z CISCO,z LINUX.Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie X2018-IX2020. G\u0142\u00f3wne zadania:dla uczni\u00f3w zaj.dod z: Zaawansowanych metod lutowania i napraw pakiet\u00f3w elektronicznych wraz z pakietami zawieraj\u0105cymi komponenty BGA (zwaneIPC),z Ochrony antystatycznej (zwane ESD);LINUX;CISCO;zapewnienie p\u0142atnych letnich sta\u017cy zaw.w firmach z woj. \u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli ZS Nr 1 kierunku TI: szkolenia z obs\u0142ugi sprz\u0119tu,LINUX i CISCO.Dodatkowo zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw. kierunku TI.Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w po zaj. z zakresu informatyki i nowoczesnej elektroniki, otrzymaj\u0105 oni m.in.mi\u0119dzynarodowe Certyfikaty IPC i Za\u015bwiadczenia MEN.Dzi\u0119ki nabytym kompetencjom nauczyciele udoskonal\u0105 proces kszta\u0142cenia zawodowego m\u0142odzie\u017cy.Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 w proj. jest skorzystanie z rezultatu proj. innowacyjnego \u201eEdukacja i praca-to si\u0119 op\u0142aca\u201d (zastosowanie innowacyjnego podej\u015bcia do tworzenia programu sta\u017cy zaw. dostosowanego do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w).", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KUTNIE", "TYTUL": "KWALIFIKACJE NA START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1278832.66", "WARTOSC": "1504509.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZS nr 1 zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy 11.07.2019.Celem g\u0142.proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 60uczni\u00f3w(1K)ZS nr 1 przez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod.dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych zdobycie kwalifikacji zaw.,programu doradztwa zaw.,przeprowadzenie szkole\u0144 z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu dla 4nauczycieli i zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego z bran\u017cy elektronicznej zgodnej z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji (RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 w zawodzie TE oraz opracowanie program\u00f3w sta\u017cy zaw.we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.zapewni przeszkolenie nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw.z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Proj.b\u0119dzie realizowany w okresie X2020-IX2022.G\u0142.zadania:dla uczni\u00f3w zaj.dod.z nowoczesnej elektroniki;doradztwo zaw.,zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach z woj. \u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli:szkolenie z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Dodatkowo zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w po zaj.dod.\u2013uczniowie otrzymaj\u0105 mi\u0119dzynarodowe Certyfikaty IPC i Za\u015bwiadczenia MEN.", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI", "TYTUL": "Praktyczny wymiar bran\u017cy elektronicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1126636.50", "WARTOSC": "2610588.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Inwestycja w laboratorium badawcze ASM NEURO LAB. Projekt dotyczy inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne, stanowi\u0105ce infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105, wykorzystywan\u0105 do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci i wdro\u017cenia innowacyjnych us\u0142ug badawczych na rynek. Wnioskodawca ju\u017c obecnie posiada status Centrum Badawczo Rozwojowego, a celem projektu jest dalsze zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej zar\u00f3wno Beneficjenta jak kooperant\u00f3w do kt\u00f3rych skierowana b\u0119dzie nowa oferta. Rezultatem projektu b\u0119dzie stworzenie infrastruktury umo\u017cliwiaj\u0105cej prowadzenie prac B+R w obszarze bada\u0144 behawioralnych prowadzonych z wykorzystaniem aparatury do pomiar\u00f3w biometrycznych oraz ich integracja z tradycyjnymi deklaratywnymi technikami badawczymi stosowanymi w naukach spo\u0142ecznych i gospodarczych. Prace B+R realizowane b\u0119d\u0105 w obszarze bada\u0144 spo\u0142ecznych i ekonomicznych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych informacje psychofizjologiczne respondent\u00f3w wywo\u0142ane przez okre\u015blone bod\u017ace sensoryczne, emocjonalne i poznawcze, rejestrowane z wykorzystaniem aparatury do pomiar\u00f3w biometrycznych oraz ich integracja z tradycyjnymi deklaratywnymi technikami badawczymi stosowanymi w naukach spo\u0142ecznych. Rezultaty mo\u017cna zakwalifikowa\u0107 jako produkty innowacyjne, kt\u00f3re stanowi\u0105 rozw\u00f3j obecnie stosowanych metodologii o biometryczne dane opisuj\u0105ce cechy i zachowania behawioralne. Produkty takie b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter przekrojowy i b\u0119d\u0105 unikalne na rynku krajowym.", "BENEFICJENT": "ASM-CENTRUM BADA\u0143 I ANALIZ RYNKU", "TYTUL": "Inwestycja w laboratorium badawcze ASM NEURO LAB", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-01", "DATA_START": "2017-12-31", "DOFINANSOWANIE": "1090000.00", "WARTOSC": "2509200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "ASM posiada status Centrum Badawczo Rozwojowego, a projekt umo\u017cliwi jego dalszy rozw\u00f3j. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest inwestycja w infrastruktur\u0119 B+R poprzez zakup aparatury, sprz\u0119tu, oprogramowania i wdro\u017cenie dla technologii: - Motion Tracking \u2013 zestaw\u00f3w do bada\u0144 antropometrycznych , oraz ich integracj\u0119 ze sprz\u0119tem biometrycznych w tym: -Elektroencefalografii (EEG), -Elektrod do badania reakcji sk\u00f3rno-galwanicznych (GSR), -Face trackingu (FT), kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prowadzeniu prac B + R i umo\u017cliwi opracowanie metodologii do bada\u0144, a nast\u0119pnie tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug. G\u0142\u00f3wny obszar bada\u0144 skupia\u0142 si\u0119 b\u0119dzie w dziedzinie interpretacji reakcji zmys\u0142\u00f3w oraz zachowania si\u0119 biomechaniki ruchu cz\u0142owieka w kontek\u015bcie bada\u0144 spo\u0142ecznych i ekonomicznych oraz marketingu, jak r\u00f3wnie\u017c komunikacji i umiej\u0119tno\u015bci prezentacyjnych, ale tak\u017ce na potrzeby e-sportu, animacji filmowej i komputerowej oraz ergonomii stanowisk pracy oraz prototyp\u00f3w produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ASM-CENTRUM BADA\u0143 I ANALIZ RYNKU", "TYTUL": "ROZW\u00d3J LABORATORIUM BADAWCZEGO ASM NEURO LAB", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-27", "DOFINANSOWANIE": "5515000.00", "WARTOSC": "13566900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 ograniczonego potencja\u0142u operacyjnego terminali intermodalnych w Kutnie, Brzegu Dolnym i Gliwicach poprzez zwi\u0119kszenie jego zdolno\u015bci prze\u0142adunkowej w wyniku wyposa\u017cenie wskazanych terminali w niezb\u0119dne lokomotywy manewrowe.", "BENEFICJENT": "PCC INTERMODAL S.A.", "TYTUL": "Zakup lokomotyw manewrowych do obs\u0142ugi terminali intermodalnych w Kutnie, Brzegu Dolnym i Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957450.20", "WARTOSC": "3374475.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem podstawowym projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u Wnioskodawcy Polfarmex S.A. do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R dzi\u0119ki wsparciu finansowemu Unii Europejskiej przeznaczonemu na 2 etap inwestycji sp\u00f3\u0142ki w infrastruktur\u0119 B+R, polegaj\u0105c\u0105 na rozwoju nowoczesnych postaci lek\u00f3w o modyfikowanym i szybkim uwalnianiu substancji czynnej, w skali p\u00f3\u0142technicznej i pilota\u017cowej w Kutnie, w okresie 9 miesi\u0119cy: X 2019 - VI 2020 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 jednego zadania: - dostawy 10 szt. urz\u0105dze\u0144 dla laboratorium do prac formulacyjnych w skali p\u00f3\u0142technicznej i pilota\u017cowej Kutnie. Zako\u0144czenie zadania (wytworzenie produkt\u00f3w projektu) umo\u017cliwi Wnioskodawcy rozpocz\u0119cie bada\u0144 nad innowacyjnymi grupami lek\u00f3w, w tym o modyfikowanym i szybkim uwalnianiu substancji czynnej, kt\u00f3re stosowane b\u0119d\u0105 w leczeniu: nadci\u015bnienia t\u0119tniczego, chor\u00f3b niedokrwiennych serca, dzia\u0142aj\u0105cych nasennie i stosowanych w leczeniu cukrzycy, a w perspektywie kolejnych lat rozszerzenie tego asortymentu, dzi\u0119ki ich wdro\u017ceniu do przemys\u0142owej produkcji. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu wyra\u017caj\u0105 2 wska\u017aniki rezultatu: 1) 1 przedsi\u0119biorstwo korzystaj\u0105ce ze wspartej infrastruktury B+R - wspartej w ramach projektu, 2) 1 realizowany plan prac badawczo-rozwojowych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury B+R w nowym obszarze (m.in. leki o modyfikowanym i szybkim uwalnianiu substancji czynnej, kt\u00f3re stosowane b\u0119d\u0105 w leczeniu: nadci\u015bnienia t\u0119tniczego, chor\u00f3b niedokrwiennych serca, dzia\u0142aj\u0105cych nasennie i stosowanych w leczeniu cukrzycy). Grupy docelowe projektu obejmuj\u0105: - Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry jako beneficjent odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci zwi\u0105zane ze wsparciem zakupu nowej aparatury badawczej, - Pracownik\u00f3w Wnioskodawcy i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w z o\u015brodk\u00f3w badawczych, kt\u00f3rzy prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 prace B+R w oparciu o now\u0105 aparatur\u0119, - Sektor farmaceutyczny, w ramach kt\u00f3rego Wnioskodawca, dzi\u0119ki realizacji projektu, wyznaczy nowe standardy dla lek\u00f3w, w tym o modyfikowanym i szybkim uwalnianiu substancji czynnej, kt\u00f3r", "BENEFICJENT": "POLFARMEX S.A.", "TYTUL": "WZROST POTENCJA\u0141U \"POLFARMEX\u201d S.A DO PROWADZENIA DZIA\u0141ALNO\u015aCI B+R - ETAP 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "780295.75", "WARTOSC": "917995.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada tworzenie nowych 22 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w ramach jednej plac\u00f3wki. Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu gminy i miasta Kutno poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi w nowoutworzonych miejscach opieki w okresie od 01.06.2020 do 31.05.2022 poprzez utworzenie 22 nowych miejsc opieki w mie\u015bcie Kutno. Efektem niniejszego proj jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie go osobom, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodzicielskie poprzez zastosowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w postaci zapewnienia miejsca opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Planowane rezultaty projektu: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat w postaci instytucjonalnej, co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego 22os(21K,1M). Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105: - osoby pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 tj. 16os\u00f3b(16K). - osoby bezrob.lub bierne zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy tj. 6os\u00f3b(5K,1M) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: - adaptacja pomieszcze\u0144 tj. toalety - organizacja placu zabaw - doposa\u017cenie w meble i sprz\u0119t sali dla dzieci, szatni, \u0142azienki, kuchni. - doposa\u017c w materia\u0142y dyd. - utworzenie 22 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz sfinansowanie 22m-cy bie\u017c\u0105cego funkcjonowania; Okres realizacji proj. od 01.06.2020 do 30.06.2022; pocz\u0105tkowo projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144,a od 01.08.2020 (22m-ce) funkcjonowanie \u017c\u0142obka w miejscowo\u015bci Kutno, ul. Dojazd 5. Tworzone 22 miejsca opieki prowadz\u0105 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc opieki prowadzonych przez dan\u0105 instytucj\u0119 w formie instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U ARFIT BEATA WO\u0179NIACZEK", "TYTUL": "Mama wraca do pracy - dzieci id\u0105 do Misia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "835119.42", "WARTOSC": "982493.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest powr\u00f3t do pracy/wej\u015bcie na rynek pracy 25k zamieszka\u0142ych w mie\u015bcie i gm.Kutno w tym 20k pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim i 5k biernych zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy, poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w ramach nowoutworzonego \u017c\u0142obka w Kutnie w okresie od 01.07.2018r. do 31.10.2020r. Grup\u0105 docelow\u0105 [GD] zg.z regulaminem konkursu i SZOOP RPO W\u0141 2014-2020 s\u0105: 25kobiet, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego miasta i gm.Kutno(w roz. przepis\u00f3w KC), bez wzgl\u0119du na wiek, czy wykszta\u0142cenie \u2013 w celu zapewnienia r\u00f3wnych szans, w tym: 20k pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, 5k dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy, w tym 5 biernych zawodowo. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-20 kobiet. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-5 kobiet. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS-25 miejsc.", "BENEFICJENT": "\"MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM ROZWOJU\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Mama wraca do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-11-20", "DOFINANSOWANIE": "618699.80", "WARTOSC": "1071625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "PROJEKT PRZEWIDUJE BUDOW\u0118 NOWEGO BUDYNKU NA POTRZEBY POW TYPU SOCJALIZACYJNEGO DLA 14 WYCHOWANK\u00d3W W KUTNIE. S\u0104 TO DZIECI OBJ\u0118TE PIECZ\u0104 ZAST\u0118PCZ\u0104 Z TERENU POWIATU KUTNOWSKIEGO. CELEM BEZPO\u015aREDNIM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI I JAKO\u015aCI US\u0141UG SPO\u0141. OGRANICZAJ\u0104CYCH UB\u00d3STWO I WYKLUCZENIE SPO\u0141ECZNE W ZAKRESIE PIECZY ZAST\u0118PCZEJ. POZWOLI ON NA POMOC WYCHOWANKOM W ZAKRESIE W\u0141\u0104CZENIA SPO\u0141ECZNEGO, ZAPEWNIENIA IM GODNYCH WARUNK\u00d3W \u017bYCIA, NALE\u017bYTEGO DOST\u0118PU DO EDUKACJI ORAZ R\u00d3WNEGO STARTU W DOROS\u0141E \u017bYCIE. POTRZEBA REALIZACJI PROJEKTU SPOWODOWANA JEST BARDZO NISK\u0104 LICZB\u0104 RODZIN ZAST\u0118PCZYCH NA TERENIE POWIATU ORAZ TRENDEM MALEJ\u0104CYM W ASPEKCIE ICH TWORZENIA. REALIZACJA PRAC BUD. ODB\u0118DZIE SI\u0118 W SYSTEMIE ZAPROJEKTUJ I WYBUDUJ Z UWZGL\u0118DNIENIEM PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO. PLAC\u00d3WKA B\u0118DZIE \u015aWIADCZY\u0106 OPIEK\u0118 ZG. Z WYMOGAMI UST. Z DN. 9.06.2011R O WSPIERANIU RODZINY I SYSTEMIE PIECZY ZAST\u0118PCZEJ. W PLAC\u00d3WCE B\u0118D\u0104 PRZEBYWA\u0106 DZIECI OD 10 ROKU \u017bYCIA (DZIECI W WIEKU PONI\u017bEJ 10 LAT UMIESZCZONE B\u0118D\u0104 W WYJ\u0104TKOWO NP. DZIECI, KT. STARSZE RODZE\u0143STWO ZOSTA\u0141O UMIESZCZONE W PLAC\u00d3WCE). W WYBUDOWANYM BUDYNKU POW B\u0118D\u0104 ZNAJDOWA\u0106 SI\u0118 M.IN.POKOJE MIESZKALNE, \u0141AZIENKI, MIEJSCE DO PRZYGOTOWYWANIA POSI\u0141K\u00d3W, WSP\u00d3LNA PRZESTRZE\u0143 MIESZKALNA. PLAC\u00d3WKA MA ZAPEWNIA\u0106 DZIECIOM CA\u0141ODOBOW\u0104 OPIEK\u0118 ORAZ WYCHOWANIE, ZASPOKAJA\u0106 ICH NIEZB\u0118DNE POTRZEBY BYTOWE, ROZWOJOWE, EMOCJONALNE, RELIGIJNE ORAZ SPO\u0141ECZNE. ZAPLANOWANE DZIA\u0141ANIA PRZYCZYNI\u0104 SI\u0118 BEZPO\u015aREDNIO DO POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA PODOPIECZNYCH NOWOPOWSTA\u0141EJ PLAC\u00d3WKI ORAZ POPRAWY PRACY SOCJALNEJ W POWIECIE. CELEM ZAPEWNIENIA NOWEJ POW ODPOWIEDNIEGO FUNKCJONOWANIA ZOSTAN\u0104 UTRZYMANE MIEJSCA PRACY W NAST\u0118PUJ\u0104CEJ STRUKTURZE: KADRA PEDAGOGICZNA: \u2022 5 WYCHOWAWC\u00d3W ( 5 ETAT\u00d3W) \u2022 1 KOORDYNATOR ( 1 ETAT) \u2022 1 OSOBA WSPOMAGAJ\u0104CA - (1 ETAT) \u2022 1 PSYCHOLOG- (1 ETAT) \u2022 1 PEDAGOG- (1 ETAT) \u2022 1 PRACOWNIK SOCJALNY- \u2022 1 PIEL\u0118GNIARKA (1 ETAT) KADRA ADMINISTRACYJNA \u2022 1 ETAT - KSI\u0118GOWA \u2022 1 ETAT - ADMINISTRATOR \u2022 1 ETAT - PRACOWNIK GOSP \u2022 1 ETAT \u2013 KIEROWCA \u2022 1 ETAT -DYREKTOR", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI", "TYTUL": "Budowa POW w Kutnie, ul. Oporowska 27", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "509450.17", "WARTOSC": "1832253.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem podstawowym projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u Wnioskodawcy: Polfarmex S.A. do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R dzi\u0119ki wsparciu finansowemu Unii Europejskiej przeznaczonemu na inwestycj\u0119 sp\u00f3\u0142ki w infrastruktur\u0119 B+R polegaj\u0105c\u0105 na rozwoju istniej\u0105cego dzia\u0142u B+R w okresie VII 2018 \u2013 VI 2019 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 jednego zadania \u201eZakup aparatury naukowo-badawczej dla potrzeb dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej Polfarmex S.A. w obszarze czerwonej biotechnologii\u201d, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 dostawy 9 szt. takiej aparatury. Zako\u0144czenie tego zadania umo\u017cliwi wnioskodawcy rozpocz\u0119cie bada\u0144 nad innowacyjnymi grupami lek\u00f3w biologicznych (w tym biopodobnych) - analog\u00f3w insuliny ludzkiej, zgodnie z przyj\u0119tym planem prac B+R prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia przemys\u0142owej produkcji takich lek\u00f3w, kt\u00f3re obecnie nie s\u0105 wytwarzane przez Wnioskodawc\u0119. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu wyra\u017caj\u0105 2 wska\u017aniki rezultatu: 1) 1 przedsi\u0119biorstwo korzystaj\u0105ce ze wspartej infrastruktury B+R - wspartej w ramach projektu, 2) 1 realizowany plan prac badawczo-rozwojowych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury B+R w nowym obszarze (leki biologiczne). Grupy docelowe projektu obejmuj\u0105: - Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3ry p\u00f3\u017aniej jako beneficjent odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci zwi\u0105zane ze wsparciem zakupu nowej aparatury badawczej, - Pracownik\u00f3w Wnioskodawcy i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w z o\u015brodk\u00f3w badawczych, kt\u00f3rzy prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 prace B+R w oparciu o now\u0105 aparatur\u0119, - Sektor farmaceutyczny, w ramach kt\u00f3rego Wnioskodawca \u2013 dzi\u0119ki realizacji projektu \u2013 wyznaczy nowe standardy dla lek\u00f3w przeciwdzia\u0142aj\u0105cych chorobom metabolicznym (w tym przypadku np. cukrzycy), - Spo\u0142ecze\u0144stwo, a zw\u0142aszcza osoby cierpi\u0105ce z powodu ww. chor\u00f3b, dla kt\u00f3rych nowe leki mog\u0105 stanowi\u0107 szans\u0119 z\u0142agodzenia skutk\u00f3w choroby.", "BENEFICJENT": "POLFARMEX S.A.", "TYTUL": "ROZW\u00d3J INFRASTRUKTURY B+R PRZEDSI\u0118BIORSTWA POLFARMEX S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "508402.94", "WARTOSC": "1222217.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowej w\u0142asnej technologii oraz uruchomienie na jej podstawie produkcji kondensator\u00f3w z folii metalizowanych nawijanych na trzpieniach cylindrycznych. Realizacja celu wymaga inwestycji w grup\u0119 urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych stanowi\u0105cych ci\u0105g technologiczny tj.: 1. Automatyczna nawijarka zwijek kondensatorowych 2. Urz\u0105dzenie do pr\u00f3b napi\u0119ciowych AC kondensator\u00f3w 3. Urz\u0105dzenie do zamykania obud\u00f3w metalowych kondensator\u00f3w 4. Klimatyzator Dzi\u0119ki inwestycji Sp\u00f3\u0142ka uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji dw\u00f3ch nowych grup kondensator\u00f3w metalizowanych MKSPP i MKPP nie wytwarzanych na terytorium RP. Kondensatory MKSPP: \u2022 do kompensacji mocy biernej w sieciach elektroenergetycznych niskich napi\u0119\u0107 (PFC) jednofazowe i tr\u00f3jfazowe. Nowa technologia pozwoli na zminimalizowanie zu\u017cycia materia\u0142\u00f3w stosowanych do ich produkcji, zu\u017cycia energii oraz popraw\u0119 ich jako\u015bci. Rozwi\u0105zanie zmniejszaj\u0105ce straty energetyczne w sieciach o\u015bwietleniowych, a co za tym idzie w globalnym systemie energetycznym. \u2022 silnikowe pojedyncze przeznaczone do pracy w obwodach jednofazowych silnik\u00f3w elektrycznych stosowanych w przemy\u015ble i sprz\u0119cie AGD oraz do silnik\u00f3w tr\u00f3jfazowych umo\u017cliwiaj\u0105cych zasilanie z sieci jednofazowej. \u2022 silnikowe podw\u00f3jne, kondensatory pracy oraz rozruchowe przeznaczone do pracy w obwodach jednofazowych silnik\u00f3w elektrycznych stosowanych w przemy\u015ble i sprz\u0119cie AGD oraz silnik\u00f3w tr\u00f3jfazowych umo\u017cliwiaj\u0105cych zasilanie z sieci jednofazowej. Rozwi\u0105zanie zmniejszaj\u0105ce zu\u017cycie energii. Kondensatory MKPP: \u2022 do urz\u0105dze\u0144 energoelektronicznych (DC link, GTO, Snubber) - przeznaczone do wysokosprawnych energoelektronicznych uk\u0142ad\u00f3w przekszta\u0142tnikowych jako kondensatory do filtrowania napi\u0119cia sta\u0142ego i zmiennego, magazynowania energii oraz ochrony przepi\u0119ciowej. Efektem inwestycji b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji wyrob\u00f3w ulepszonych, zmodernizowanych: \u2022 Kondensatory pr\u0105du przemiennego typu MKSP silnikowe stosowane w obwodach jednofazowych silnik\u00f3w elektrycznych w przemy\u015b", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PODZESPO\u0141\u00d3W RADIOWYCH \"MIFLEX\" SA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE NOWEJ TECHNOLOGII I URUCHOMIENIE W OPARCIU O NI\u0104 PRODUKCJI NOWYCH KONDENSATOR\u00d3W Z FOLII METALIZOWANEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "451696.41", "WARTOSC": "531407.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Cel g\u0142.proj: Podj\u0119cie lub powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej 15(13K/2M) os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w gminie wiejskiej Kutno dzi\u0119ki zapewnienieniu opieki nad ich dzie\u0107mi w okresie od 01.03.2017 do 28.02.2019. G\u0142\u00f3wne rezult.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u20137K/0M; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu\u20136K/2M; Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS \u201315; Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 1K/1M; Gr.docel.proj.: 15os(13K/2M),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w gm.Kutno (woj.\u0142\u00f3dzkie)niezale\u017cnie od wieku,wykszta\u0142cenia i stanu zdrowia,wychowuj\u0105cych dziecko w wieku do lat 3 7w tym: 8os(6K/2M)pozostaj\u0105cych bez pracy(bezrobotnych i biernych zawodowo-w tym przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym)oraz 7(7K/0M)pracuj\u0105cych,ale pozostaj\u0105cych na urlopie rodzicielskim/macierzy\u0144skim, kt\u00f3re chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 do \u017cycia zawod.po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychow.dziecka,a g\u0142\u00f3wn\u0105 barier\u0105 w tym kierunku jest brak zapewnionej nad nim opieki. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Przystosowanie i wyposa\u017cenie (w tym zakup pomocy edukacyjno-wychowawczych) pomieszcze\u0144 w lokalu na potrzeby prowadzenia \u017c\u0142obka, uzyskanie pozwole\u0144. 2. Realizacja zaj\u0119\u0107 edukacyjno-wychowawczych w ramach funkcjonowania \u017c\u0142obka Proj.polega na uruchomieniu \u017c\u0142obka zgodnie z ustaw\u0105 z dn.4 lutego 2011r.wraz z p\u00f3\u017an.zm.o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3,umo\u017cliwiaj\u0105c tym samym powr\u00f3t rodzic\u00f3w dzieci do \u017cycia zawodowego. Wnioskodawca zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w ramach proj.miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez okres co najmniej 2lat od daty zako\u0144cz.realiz.proj.(instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 miejsc opieki do \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Kolorowy \u015awiat \u2013 \u017c\u0142obek w gminie wiejskiej Kutno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "429827.49", "WARTOSC": "429827.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KKM KATARZYNA KIRCHNER", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "339579.69", "WARTOSC": "339579.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PODZESPO\u0141\u00d3W RADIOWYCH \"MIFLEX\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad\u00f3w Podzespo\u0142\u00f3w Radiowych \"MIFLEX\" SA w Kutnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "317366.18", "WARTOSC": "505315.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "TYP PROJEKTU: ROZW\u00d3J E-ADMINISTRACJI CELEM PROJEKTU JEST WDRO\u017bENIE JEDNOLITEGO SYSTEMU INFORMATYCZNEGO POZWALAJ\u0104CEGO NA PODNIESIENIE POZIOMU SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO POPRZEZ STWORZENIE WARUNK\u00d3W DO POWSZECHNEGO STOSOWANIA E-ADMINISTRACJI. OFEROWANE E-US\u0141UGI: - E-FORMULARZE (MO\u017bLIWO\u015a\u0106 POBRANIA I WYPE\u0141NIENIA INTERAKTYWNYCH FORMULARZY POPRZEZ STRON\u0118 INTERNETOW\u0104 \u201eWNIOSKI ELEKTRONICZNE\u201d) POZIOM 2 (GRUPA DOCELOWA \u2013 WSZYSCY) - E-FORMULARZE EPUAP POZIOM 3 (GRUPA DOCELOWA \u2013 WSZYSCY) - \u015aLEDZENIE SPRAWY (MO\u017bLIWO\u015a\u0106 SPRAWDZENIA NA JAKIM ETAPIE JEST DANA SPRAWA POPRZEZ FORMULARZ NA STRONIE INTERNETOWEJ PO\u0141\u0104CZONEJ Z BAZ\u0104 DANYCH SYSTEMU E-OBIEG) POZIOM2 (GRUPA DOCELOWA \u2013 WSZYSCY) - GEOPORTAL Z US\u0141UG\u0104 WMS (WEB MAP SERVICES) \u2013 POZIOM 1 I 2 (GRUPA DOCELOWA \u2013 WSZYSCY) - GEOPORTAL OBS\u0141UGA WYKONAWC\u00d3W PRAC GEODEZYJNYCH: POZIOM 3 I 4 (GRUPA DOCELOWA \u2013 JEDNOSTKI WYKONAWSTWA GEODEZYJNEGO) A) ZG\u0141OSZENIE PRACY WRAZ Z AUTOMATYCZNYM UZYSKANIEM NUMERU ZG\u0141OSZONEJ PRACY B) PRZEGL\u0104DANIE ZASOBU W OBSZARZE ZG\u0141OSZONEJ PRACY WRAZ Z ZAM\u00d3WIENIEM DOKUMENT\u00d3W C) PRZESY\u0141ANIE PLIK\u00d3W PRZEZ GEODET\u0118 D) PRZYJMOWANIE I WYSY\u0141ANIE KOMUNIKAT\u00d3W W CELU UZGODNIENIA ZG\u0141OSZENIA PRACY GEODEZYJNEJ E) AUTOMATYCZNA KONTROLA PRZEZ KOMORNIK\u00d3W, WYST\u0118POWANIE OSOBY W BAZIE EGIB I Z\u0141O\u017bENIE WNIOSKU ORAZ DOKONANIE OP\u0141ATY W PRZYPADKU WYST\u0118POWANIA DANEJ OSOBY (KOMORNICY) - GEOPORTAL \u2013 DOST\u0118P DO BAZY EGIB (EWIDENCJI GRUNT\u00d3W I BUDYNK\u00d3W) DLA GMIN POWIATU WYKORZYSTYWANY DO WYKONYWANIA ZADA\u0143 W\u0141ASNYCH (NP. NALICZANIA PODATK\u00d3W NA PODSTAWIE AKTUALNYCH BAZ DANYCH) POZIOM 1 (A2A) NASZ GEOPORTAL UMO\u017bLIWIA PONADTO POD\u0141\u0104CZANIE US\u0141UG \u015aWIADCZONYCH PRZEZ INNE GEOPORTALE (NP. ORTOFOTOMAPA Z GEOPORTALU.GOV.PL, OPENSTREETMAP, GOOGLESTRETVIEW), JAK R\u00d3WNIE\u017b JEST FUNDAMENTEM TWORZENIA NOWYCH GEOPORTALI (WOJEW\u00d3DZKICH, KRAJOWYCH, BRAN\u017bOWYCH) WYKORZYSTUJ\u0104CYCH US\u0141UGI \u015aWIADCZONE PRZEZ GEOPORTAL POWIATOWY. WPISUJE SI\u0118 W IDE\u0118 DYREKTYWY INSPIRE - UZYSKANIE MO\u017bLIWO\u015aCI DOST\u0118PU DO E-US\u0141UG POZIOMU 3 POPRZEZ STWORZENIE STANOWISK DO POTW", "BENEFICJENT": "POWIAT KUTNOWSKI", "TYTUL": "ROZW\u00d3J E-US\u0141UG PUBLICZNYCH NA TERENIE POWIATU KUTNOWSKIEGO POPRZEZ PRZEPROWADZENIE KOMPLEKSOWEJ MODERNIZACJI I ROZBUDOWY INFRASTRUKTURY TELEINFORMATYCZNEJ STAROSTWA POWIATOWEGO W KUTNIE ORAZ DIGITALIZACJI CZ\u0118\u015aCI ZASOBU GEODEZYJNEGO I KARTOGRAFICZNEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "307673.79", "WARTOSC": "362011.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w gm.Kutno dla 32(14K/18M)dzieci w wieku 3-6 lat w okresie 01.08.2016-31.07.2017,dzi\u0119ki utworzeniu 15 nowych miejsc przedszkolnych oraz rozszerzeniu oferty edukacyjnej o zaj.dodatkowe dla wszystkich 32 dzieci w przedszkolu ,,Kolorowy \u015awiat\". GD:32(14K/18M)dzieci w wieku 3-6lat zamieszk.na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego wg przepis\u00f3w KC.15 dzieci(7K,8M)to dzieci nowoprzyj\u0119te zamieszka\u0142e w gm.wiejskiej Kutno.Pozosta\u0142e 17(7K,10M)to dzieci,kt\u00f3re ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105 do istniej\u0105cego przedszkola,prowadzonego przez Wnioskodawc\u0119. Kryt.dost\u0119pu: wiek 3-6 lat-akt urodz. zam.na ter.gm.wiejskiej Kutno-o\u015bwiad.rodzica/opiekuna za\u015bwiadcz.lekarskie o braku przeciwwsk.zdrowotnych do ucz\u0119szczania do p-la Kryt.pkt: doch\u00f3d na cz\u0142onka rodziny poni\u017c.min.socjaln.-2pkt-PIT+o\u015bw.o dochod. os.samotnie wychow.dziecko-2pkt-o\u015bw. bezrobocie obydwu rodzic\u00f3w/opiek.-2pkt-za\u015bw.z UP/o\u015bwiadcz.o poszukiw.pracy bezrobotny 1 rodzic/opiekun-1pkt-j.w.posiad.rodze\u0144stwa-1pkt-o\u015bwiad. wiek 3-4l.- 1pkt-akt urodz. G\u0142.rezultaty: L.o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego,w kt\u00f3rych zwi\u0119kszono liczb\u0119 dost\u0119pnych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku 3-6 l. w ramach proj.-1 L.dzieci w wieku 3-6 l., u kt\u00f3rych o min. 80% nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu rozwoju dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie i realizacji zaj.programowych-7K/8M L.dzieci w wieku 3-6 lat, u kt\u00f3rych o min. 80% nast\u0105pi\u0142 wzrost poziomu rozwoju dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie i realizacji zaj.dodatkowych-14K/18M G\u0142.produkty: L.miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie-15 L.dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj.zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej-14K/18M Zadania: 1.Adaptacja i wyposa\u017cenie dodatkowej wolnej powierzchni lokalu w istniej\u0105cym przedszkolu na potrzeby stworzenia dodatk.15 miejsc przedszkolnych; 2.Realizacja zaj\u0119\u0107 podstawy programowej dla nowo przyj\u0119tych 15 dzieci oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla obecnych 17 dzieci oraz nowo przyj\u0119tych 15 dzi", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Kolorowy \u015awiat \u2013 przedszkole w gminie wiejskiej Kutno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "148724.03", "WARTOSC": "210653.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j firmy i dostosowanie dzia\u0142alno\u015bci do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w prowadzenia biznesu, w tym gospodarki globalnej spowodowa\u0142, i\u017c jednym z podstawowych cel\u00f3w jest internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie swojej obecno\u015bci na rynkach zagranicznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie projekt\u00f3w stricte komercyjnych w tym ekspansj\u0119 na nowe rynki, co pozwoli na poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci firmy, zwi\u0119kszenie zysk\u00f3w a w perspektywie d\u0142ugoterminowej poprawienie pozycji strategicznej firmy. Otrzymane wsparcie w ramach niniejszego poddzia\u0142ania ukierunkowane jest na zwi\u0119kszanie mi\u0119dzynarodowej ekspansji przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do wzrostu obrot\u00f3w w handlu zagranicznym sektora M\u015aP. Do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conego celu przyczyni\u0105 si\u0119 wybrane przez firm\u0119 dzia\u0142ania w postaci: \u2022 wyjazd\u00f3w na mi\u0119dzynarodowe imprezy targowe, \u2022 szeroko zakrojone dzia\u0142ania promocyjne, \u2022 opracowanie sp\u00f3jnej koncepcji wzornictwa ofert i produkt\u00f3w eksportowych. Podejmowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa w celu wej\u015bcia na nowe rynki zbytu za granic\u0105 i b\u0119d\u0105 mia\u0142y odzwierciedlenie w za\u0142o\u017conych wska\u017anikach projektu, tj. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organizacyjno-procesowe, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci, Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych, podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji oraz Przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y zagraniczne agencje badawcze g\u0142\u00f3wnie z rynku Wielkie Brytanii + stowarzyszenie ESOMAR (Europejskie Stowarzyszenie Badaczy Opinii Publicznej i Rynku) oraz zagraniczne przedsi\u0119biorstwa z okre\u015blonych bran\u017c g\u0142\u00f3wnie z rynku Belgii + stowarzyszenie ECTP z siedzib\u0105 w Brukseli i obecne tam mi\u0119dzynarodowe firmy budowlane.", "BENEFICJENT": "ASM-CENTRUM BADA\u0143 I ANALIZ RYNKU", "TYTUL": "WSPARCIE DZIA\u0141A\u0143 EKSPORTOWYCH INSTYTUTU ASM-CENTRUM BADA\u0143 I ANALIZ RYNKU SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2703337.21", "WARTOSC": "4234929.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Celem projektu \u201eIntegracja r\u00f3\u017cnych system\u00f3w transportu zbiorowego poprzez rozbudow\u0119 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim\u201d jest po\u0142\u0105czenie m. \u0141odzi z gminami le\u017c\u0105cymi w obszarze aglomeracji \u0142\u00f3dzkiej skoordynowan\u0105 sieci\u0105 transportow\u0105 w zakresie niskoemisyjnego transportu miejskiego, integracja podsystem\u00f3w zbiorowego transportu publicznego tych miast z transportem kolejowym, poprawa sprawno\u015bci funkcjonowania podr\u00f3\u017cowania transportem zbiorowym w obszarze aglomeracji. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci systemu transportu publicznego w miastach wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego b\u0119d\u0105cych partnerami projektu, za spraw\u0105 podniesienia jego jako\u015bci: elastyczno\u015bci, dost\u0119pno\u015bci i zakresu oferty, integracji multimodalnej mi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu miejskiego i transportem dowozowym regionalnym\u2013szczeg\u00f3lnie kolejowym. W ramach projektu dostarczonych i zamontowanych zostanie 15 parking\u00f3w na rowery i 125 stacji rowerowych wraz z rowerami-1002 szt. Wyposa\u017cenie parkingu rowerowego, to stojaki rowerowe- co najmniej 6 szt. oraz 1 stacja naprawy rower\u00f3w. Infrastruktura stacji rowerowej, to: terminal umo\u017cliwiaj\u0105cy m.in. autoryzacj\u0119 klienta, wypo\u017cyczenie i zwrot roweru oraz stojaki na rowery umo\u017cliwiaj\u0105ce zapi\u0119cie/wypi\u0119cie roweru. Lokalizacja parking\u00f3w rowerowych:Koluszki-5,\u0141owicz-1,\u0141\u00f3d\u017a\u20138,Sieradz\u20131. Lokalizacja stacji rowerowych:Koluszki-22,Kutno\u201313,\u0141ask\u20136,\u0141owicz\u201312,\u0141\u00f3d\u017a\u201314,Pabianice\u201314,Sieradz\u201312,Skierniewice-9, Zdu\u0144ska Wola\u201312,Zgierz-11. Stworzony w ramach projektu system roweru publicznego zintegrowany b\u0119dzie z pozosta\u0142ymi systemami komunikacji publicznej w miastach i gminach obj\u0119tych projektem, poprzez tworzenie w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych przy g\u0142\u00f3wnych stacjach lub przystankach osobowych. Infrastruktura projektu i oprogramowanie s\u0142u\u017c\u0105ce do obs\u0142ugi systemu roweru publicznego b\u0119d\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania i standardami dotycz\u0105cymi dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "\u201eINTEGRACJA R\u00d3\u017bNYCH SYSTEM\u00d3W TRANSPORTU ZBIOROWEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 W\u0118Z\u0141\u00d3W PRZESIADKOWYCH W WOJEW\u00d3DZTWIE \u0141\u00d3DZKIM\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-01", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "110593.80", "WARTOSC": "418864.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie nowych metod badawczo-pomiarowych stosowanych do oceny jako\u015bci kondensator\u00f3w i filtr\u00f3w przeciwzak\u0142\u00f3ceniowych oraz wdro\u017cenie metody modelowania 3D przestrzennej struktury wymienionych element\u00f3w biernych. Metody te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 dla prac badawczo-rozwojowych nad konstrukcjami kondensator\u00f3w: \u2022 do urz\u0105dze\u0144 energoelektronicznych (DC link, GTO, Snubber), \u2022 jedno i tr\u00f3jfazowych do kompensacji mocy biernej (PFC), \u2022 silnikowych, \u2022 do obwod\u00f3w lamp wy\u0142adowczych (\u015bwietl\u00f3wkowych), oraz filtr\u00f3w przeciwzak\u0142\u00f3ceniowych jedno i tr\u00f3jfazowych. Realizacja celu wymaga inwestycji w grup\u0119 urz\u0105dze\u0144 badawczo - pomiarowych oraz system do modelowania 3D. Rosn\u0105ce wymagania jako\u015bciowe oraz r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 aplikacji dla produkowanych kondensator\u00f3w i filtr\u00f3w przeciwzak\u0142\u00f3ceniowych wymuszaj\u0105 konieczno\u015b\u0107 zastosowania nowych metod badawczo-rozwojowych oraz modelowania 3D.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PODZESPO\u0141\u00d3W RADIOWYCH \"MIFLEX\" SA", "TYTUL": "ZAKUP PRZYRZ\u0104D\u00d3W BADAWCZO-POMIAROWYCH ORAZ SYSTEMU MODELOWANIA 3D WSPOMAGAJ\u0104CYCH PROCES B+R W \"MIFLEX\" SA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "357480.89", "WARTOSC": "420565.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i zawod. 20 os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., pozost.bez zatrudnienia i biernych zawod., w wieku 18-67 l. zamieszkuj\u0105cych w powiecie kutnowskim i \u0142\u0119czyckim prowadz\u0105ce do powrotu na rynek pracy oraz integracji ze spo\u0142ecze\u0144stwem poprzez realizacj\u0119 indywidualnie dobranych, kompleksowych \u015bcie\u017cek reintegracji w okr. 01.10.2020-30.09.2021. Grupa docelowa: - 100% UP to os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., min. 50% UP-ON w um./zn.stopniu,niep.sprz\u0119\u017c/zaburz.psych. - os. do 18 roku \u017cycia nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 25% grupy docelowej. Dzia\u0142ania: 1. Opracowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji \u2013 4h/UP Cel: diagnoza sytuacji problemowej, tak\u017ce z punktu widzenia sytuacji zdrowotnej ON, spo\u0142ecznej i zawodowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i mo\u017cliwo\u015bci. 2. Life and carreer coaching 10h/UP Cel: wsparcie mentalne uczestnik\u00f3w oraz zminimalizowanie negatywnych skutk\u00f3w zwi\u0105zanych z wykl.spo\u0142.,ub\u00f3stwem,bezrobociem i niepe\u0142n. 3. Specjalistyczne wsparcie doradcze 8h/UP Cel: prze\u0142amanie indyw.barier w aktywizacji spo\u0142. 4. Poradnictwo zawodowe grupowe (2 gr. x 24h) i indywidualne 4h/UP- Cel: podniesienie aktywno\u015bci zawod. UP, u\u0142atwienie kontaktu z pracodawcami 5. Ind.dobrane szkolenia \u015br.120h, Cel: podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych UP w odniesieniu do zbadanych luk kompetencyjnych, potrzeb i plan\u00f3w zawod. 6. Po\u015brednictwo pracy 8h/UP Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia 7. Sta\u017ce - 6 m-cy/UP Cel: zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i integracja spo\u0142eczna Dzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywiz. zawod. i spo\u0142. i na zdobycie zatrudn., a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szcz. RPO W\u0141.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Poci\u0105g do roboty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "83810.00", "WARTOSC": "121278.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawczo-rozwojowe polegaj\u0105ce na opracowaniu nowej jedno- lub wielowarstwowej poliolefinowej folii PE posiadaj\u0105cej cechy insektycydowe. W toku post\u0119powania ofertowego wybrana zosta\u0142a jednostka naukowa posiadaj\u0105ca kategori\u0119 badawcz\u0105 B, kt\u00f3rej zostanie powierzone wykonanie ca\u0142o\u015bci prac. Jednostk\u0105 t\u0105 jest Instytut Przemys\u0142u Sk\u00f3rzanego w \u0141odzi. Z podwykonawc\u0105 w dniu 17.05.2019 r. zosta\u0142a zawarta umowa warunkowa dotycz\u0105ca wykonania us\u0142ugi badawczej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 7 miesi\u0119cy, od 1 wrze\u015bnia 2019 r. do 31 marca 2020 r., a jego realizacja zostanie podzielona na 5 zada\u0144: 1. Prace przygotowawcze (1 m-c). 2. Wst\u0119pne prace do\u015bwiadczalne (2 m-ce). 3. Pr\u00f3by technologiczne (1 m-c). 4. Ocena w\u0142a\u015bciwo\u015bci otrzymanego prototypu produktu (2 m-ce). 5. Opracowanie raportu ko\u0144cowego (1 m-c). Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie i wykonanie w formie prototypu nowej, jedno- lub wielowarstwowej folii PE o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach owadob\u00f3jczych, co stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 produktow\u0105 Na rynku polskim nie wyst\u0119puje folia poliolefinowa wykazuj\u0105ca funkcjonalne cechy insektycydowe. Na rynku s\u0105 dost\u0119pne folie PVC oddzia\u0142uj\u0105ce na owady, jednak ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci s\u0105 jedynie odstraszaj\u0105ce a nie owadob\u00f3jcze. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c opracowanie technologii wytwarzania nowej folii co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na innowacj\u0119 procesow\u0105 co najmniej na skal\u0119 kraju.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE FOL-POL JACEK BOROWSKI", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji folii PE jedno lub wielowarstwowej o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach owadob\u00f3jczych do zastosowania przemys\u0142owego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "73120.00", "WARTOSC": "112422.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawczo-rozwojowe polegaj\u0105ce na opracowaniu nowej 5-warstwowej i biostabilnej folii wykazuj\u0105cej efekt antyfoggingowy i zachowuj\u0105cej swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci po procesie mro\u017cenia. W toku post\u0119powania ofertowego wybrana zosta\u0142a jednostka naukowa posiadaj\u0105ca kategori\u0119 badawcz\u0105 B, kt\u00f3rej zostanie powierzone wykonanie ca\u0142o\u015bci prac. Jednostk\u0105 t\u0105 jest Instytut Przemys\u0142u Sk\u00f3rzanego w \u0141odzi. Z podwykonawc\u0105 w dniu 27.01.2017 r. zosta\u0142a zawarta umowa warunkowa dotycz\u0105ca wykonania us\u0142ugi badawczej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 8 miesi\u0119cy, od 1 maja do 31 grudnia 2017 r., a jego realizacja zostanie podzielona na 5 zada\u0144: 1. Badania literaturowe (2 m-ce). 2. Wst\u0119pne prace do\u015bwiadczalne (1 m-c). 3. Pr\u00f3by technologiczne (2 m-ce). 4. Potwierdzenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci otrzymanego prototypu produktu (2 m-ce). 5. Opracowanie raportu ko\u0144cowego (1 m-c). Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie i wykonanie w formie prototypu nowej folii 5-warstwowej o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach biostabilizuj\u0105cych i antyfoggingowych, utrzymuj\u0105cych si\u0119 tak\u017ce po procesie mro\u017cenia. Innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie po\u0142\u0105czenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci przeciwbakteryjnych i przeciwgrzybicznych (pe\u0142na biostabilizacja) przy jednoczesnym ograniczeniu niekorzystnego zjawiska migracji substancji biob\u00f3jczych. Na rynku brak jest r\u00f3wnie\u017c folii \u0142\u0105cz\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bci biob\u00f3jcze z antyfoggingiem. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c opracowanie technologii wytwarzania nowej folii co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na innowacj\u0119 procesow\u0105 co najmniej na skal\u0119 kraju.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE FOL - POL JACEK BOROWSKI", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji folii wielowarstwowej biostabilizownej o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antyfoggingowych zachowuj\u0105c\u0105 swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci po procesie mro\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1013798.40", "WARTOSC": "1192704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 80 os (48K,32M) po 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i biernych zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (os po 50 r.\u017c., os d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kobiet, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Grupa docelowa: 60% kobiet-48 os 40% m\u0119\u017cczyzn-32 os 75% biernych zawodowo (36K,24M) 25% bezrobotnych (12K,8M) z tego 10% d\u0142ugotrwale bezrobotnych (2K,1M) 100% os pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich woj. \u0142\u00f3dzkiego (DEGURBA 3) min.10%os niepe\u0142nosprawnych (5K,4M) min.60%os wieku 50 lat i wi\u0119cej (29K,20M) min.40%os o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) (20K,13M) Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.12.2016 do 30.06.2018 poprzez realizacj\u0119: 1. Identyfikacji potrzeb UP oraz opracowanie IPD 2. Po\u015brednictwa Pracy 3. Szkole\u0144 zawodowych zako\u0144czonych przeprowadzeniem egzaminu i uzyskaniem certyfikatu 4. Sta\u017cy zawodowych- 4 msc. Realizacja zada\u0144 pozwoli UP b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnej sytuacji na wdro\u017cenie i zaklimatyzowanie na lokalnym rynku pracy, co pos\u0142u\u017cy uzyskaniu a przede wszystkim utrzymaniu zatrudnienia. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie -uzyskanie kwalifikacji przez min. 60% uczestnik\u00f3w szkole\u0144; -wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: min. 45% UP (36os)", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowe perspektywy w woj. \u0142\u00f3dzkim!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-27", "DATA_START": "2019-09-25", "DOFINANSOWANIE": "410500.00", "WARTOSC": "676500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce ze stosowania wzornictwa w funkcjonowaniu przedsi\u0119biorstw s\u0105 coraz lepiej rozumiane, a samo wzornictwo staje si\u0119 nie tylko elementem kszta\u0142towania formy, ale te\u017c elementem strategii wielu firm. FIrma Creme Cycles Sp. z o.o. Sp. k. powsta\u0142a w 2014 roku, w wyniku przekszta\u0142cenia ze sp\u00f3\u0142ki cywilnej \u201eCreme Szymon Kobyli\u0144ski Maciej Kempa S.C. (pocz\u0105tki marki CREME si\u0119gaj\u0105 2009 roku). Przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy jest produkcja i sprzeda\u017c klasycznych rower\u00f3w miejskich opartych o autorskie projekty (https://cremecycles.com). Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wdro\u017cenie przez wnioskodawc\u0119, w wyniku przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego, nowego projektu wzorniczego i w konsekwencji znacz\u0105co udoskonalonego produktu: innowacyjnego roweru transportowego z nap\u0119dem elektrycznym. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega\u0107 b\u0119dzie na zastosowaniu wysokowydajnej baterii, lekkiej konstrukcji ramy, unikalnych rozwi\u0105za\u0144 \u0142adunkowych/transportowych, system\u00f3w geolokalizacyjnych/antykradzie\u017cowych. Wnioskodawca poni\u00f3s\u0142 koszty us\u0142ug polegaj\u0105cych na: przeprowadzeniu wst\u0119pnego audytu (diagnozy). Zaplanowa\u0142 zakup us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego (w tym opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych) i us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na opracowaniu projektu, prototypu oraz przeprowadzeniu test\u00f3w znacz\u0105co ulepszonego produktu. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c poniesione wydatki inwestycyjne obj\u0119te regionaln\u0105 pomoc\u0105 inwestycyjn\u0105. Planowany jest zakup maszyny do cyfrowego wykrawania element\u00f3w konstrukcyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w POIR oraz cel\u00f3w poddzia\u0142ania okre\u015blonych w SZOOP. Do cel\u00f3w tych nale\u017cy w szczeg\u00f3lno\u015bci upowszechnienie modelu tworzenia warto\u015bci rynkowej produkt\u00f3w przez wdra\u017canie autorskich wzor\u00f3w i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z projektantami.", "BENEFICJENT": "CREME CYCLES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego i wdro\u017cenie znacz\u0105co udoskonalnego produktu w sp\u00f3\u0142ce Creme Cycles", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-27", "DATA_START": "2019-09-25", "DOFINANSOWANIE": "327450.00", "WARTOSC": "490770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce ze stosowania wzornictwa w funkcjonowaniu przedsi\u0119biorstw s\u0105 coraz lepiej rozumiane, a samo wzornictwo staje si\u0119 nie tylko elementem kszta\u0142towania formy, ale te\u017c elementem strategii wielu firm. 7Anna Sp. z o.o. Sp. k. to utworzone w 2010 roku przedsi\u0119biorstwo produkcyjno-handlowe z Gda\u0144ska (pocz\u0105tki firmy si\u0119gaj\u0105 2001 r.). Dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy opiera si\u0119 na dw\u00f3ch filarach: dystrybucji kompletnych rower\u00f3w oraz cz\u0119\u015bci rowerowych, akcesori\u00f3w, ubra\u0144, but\u00f3w, r\u00f3\u017cnych producent\u00f3w (https://7anna.pl/); produkcji i dystrybucji rower\u00f3w m.in. pod mark\u0105 \u201eNS BIKES\u201d (http://www.ns-bikes.com/). Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez wnioskodawc\u0119, w wyniku przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego, nowego projektu wzorniczego i w konsekwencji znacz\u0105co udoskonalonego produktu: innowacyjnego roweru g\u00f3rskiego z nap\u0119dem elektrycznym. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega\u0107 b\u0119dzie m.in. na: zastosowaniu wysokowydajnej, zintegrowanej z ram\u0105\u00a0baterii (zwi\u0119kszenie zasi\u0119gu), unikalnej konstrukcji g\u0142\u00f3wki ramy (precyzyjne dopasowywanie geometrii do trasy oraz u\u017cytkownika), wyposa\u017ceniu produktu w lokalizator GPS (geolokalizacja, zabezpieczenie antykradzie\u017cowe). Wnioskodawca poni\u00f3s\u0142 koszty us\u0142ug polegaj\u0105cych na: przeprowadzeniu wst\u0119pnego audytu (diagnozy). Zaplanowa\u0142 zakup us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego (w tym opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych) i us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na opracowaniu projektu, prototypu oraz przeprowadzeniu test\u00f3w znacz\u0105co ulepszonego produktu. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c poniesione wydatki inwestycyjne obj\u0119te regionaln\u0105 pomoc\u0105 inwestycyjn\u0105. Planowany jest zakup oprogramowania do zarz\u0105dzania produkcj\u0105 innowacyjnego roweru oraz stacji roboczej (zaawansowanego komputera przeno\u015bnego). Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w POIR oraz cel\u00f3w poddzia\u0142ania okre\u015blonych w SZOOP.", "BENEFICJENT": "7 ANNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci 7ANNA w wyniku opracowania nowego projektu wzorniczego i wdro\u017cenia innowacyjnego roweru g\u00f3rskiego z nap\u0119dem elektrycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "642600.00", "WARTOSC": "756000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem proj.jest nabycie kwalifikacji TIK w okresie 1.06.2017-31.05.2019 w zakresie zgodnym ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework na poziomie podst.A potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu ECCC DIGCOMP A lub r\u00f3wnowa\u017cny przez min.90% spo\u015br\u00f3d 288(164K/124M)os.doros\u0142ych w wieku 18l.i wi\u0119cej,mieszka\u0144c\u00f3w ter.wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego,z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym(do poz.ISCED2 w\u0142\u0105cznie). Gr.docelowa:288 os.(164K/124M)w wieku 18 lat i wi\u0119cej,zamieszkuj.na ter.wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(zgodnie z Kod.Cyw.),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji TIK w tym: -236os.w wieku 25+(126K/110M) -52os.18-24 l.(28K/24M) -116os.50+(65K/51M) -26os.z niepe\u0142nospr.(14K/12M) -118 os.bez zatrudnienia(70K/48M) -170os.pracuj.(100K/70M) Zadania: I.Kurs komputerowy w zakresie TIK \u2013 poziom podstawowy dla 288 uczestnik\u00f3w projektu (164K/124M) i przeprowadzenie egzaminu certyfikacyjnego ECCC w standardzie DIGCOMP. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-260(148K/112M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-105(59K/46M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-236(126K/110M) Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-260(148K/112M) Liczba os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-260(148K/112M) Typ projektu zgodnie z Regulaminem:1", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs komputerowy dla mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "54,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.71, "v_pc": "1226,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "29,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.32}, {"name": "Przedszkola", "v": "11,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.33}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "495,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "272,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "187,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "117,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "45,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.29, "v_pc": "1006,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "27,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "13,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "279,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "117,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "24,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.1, "v_pc": "550,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "119.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "191.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "14,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 172.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.62}, {"name": "Biblioteki", "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.84}, {"name": "Muzea", "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "21,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.77, "v_pc": "484,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "11,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "9,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "v": "776,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.58}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "18,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.19, "v_pc": "406,70 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "15,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "647,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "587,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "416,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "17,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99, "v_pc": "396,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "4,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.64}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.86}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "919,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "451,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "397,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "143,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "26,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "16,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.35, "v_pc": "365,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "7,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.76}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "271,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "256,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "51,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Turystyka", "v": "6,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05, "v_pc": "151,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "734.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "800.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "6,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.5}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "33,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45, "v_pc": "121,88 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "927,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67, "v_pc": "83,14 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.92}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "v": "621,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.71}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "124,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "44,04 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "128,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 561.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "24,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "33,08 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "56,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.81}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "32,47 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "23,96 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "711,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "199,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "160,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.01}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "570,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,75 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "232,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "161,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "124,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.74}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "51,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.1}]}, {"name": "Handel", "v": "542,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "1330.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1145.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "542,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "307,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "149,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.57}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "147,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.01}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "72,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,62 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "v": "72,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "41,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,92 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "37,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.88}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "3,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.11}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}