{"gmina": "\u0141owicz", "typ_gminy": "gmina miejska \u0141owicz", "kod_gus": "051011905011", "kod_gus_powiatu": "051011905000", "kod_gus_podregionu": "051011900000", "podregion_eurostat": "PL715", "ludnosc": "28'811", "budzet": {"dochody": "142,86 mln z\u0142", "wydatki": "153,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 111353909.99000001, "dane1": 113029057.14000009, "dane2": 111353909.99000001, "dane4": 1675147.1500000805}, {"label": "2017", "dane0": 119422947.53, "dane1": 121490613.90999992, "dane2": 119422947.53, "dane4": 2067666.3799999207}, {"label": "2018", "dane0": 129350132.63999997, "dane1": 136051399.73000005, "dane2": 129350132.63999997, "dane4": 6701267.090000078}, {"label": "2019", "dane0": 142863223.94, "dane1": 153642678.83999997, "dane2": 142863223.94, "dane4": 10779454.899999976}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21728863.33, "dane1": 37203212.76}, {"label": "2017", "dane0": 19223569.56, "dane1": 36527329.17000002}, {"label": "2018", "dane0": 19984205.04, "dane1": 41055080.999999985}, {"label": "2019", "dane0": 21631753.18, "dane1": 42341917.099999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,82 mln z\u0142", "wydatki": "5,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6751471500000805}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6751471500000805}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.067666379999921}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.067666379999921}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.701267090000078}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.701267090000078}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -10.779454899999976}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -10.779454899999976}], "dochod_ue": "5,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "115,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "3997.8 z\u0142", "powiat": "15,92 mln z\u0142", "powiat_pc": "552.4 z\u0142", "wojewodztwo": "36,85 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,13 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,75 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "90,42 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 21631753.18, "wydatki": 42341917.099999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48905572.67", "WARTOSC": "93963387.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie wychodzi naprzeciw Programowi Operacyjnemu Infrastruktura i \u015arodowisko 2014- 2020 w zakresie: II. O\u015b PRIORYTETOWA Ochrona \u015brodowiska, w tym adaptacja do zmian klimatu, Cel tematyczny 6: \u201eZachowanie i ochrona \u015brodowiska oraz promowanie efektywnego gospodarowania zasobami\u201d, Priorytet inwestycyjny 6.ii.: \u201eInwestowanie w sektor gospodarki wodnej celem wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 okre\u015blonych w dorobku prawnym Unii w zakresie \u015brodowiska oraz zaspokojenia wykraczaj\u0105cych poza te zobowi\u0105zania potrzeb inwestycyjnych, okre\u015blonych przez pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie\u201d. Zgodnie z zapisami POI\u015a dzia\u0142anie to ma na celu ochron\u0119 w\u00f3d podziemnych i powierzchniowych poprzez ograniczenie zanieczyszczenia ze \u017ar\u00f3de\u0142 punktowych i obszarowych. W ramach projektu osi\u0105gane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: (produkty) Liczba wybudowanych lub zmodernizowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych, w tym: Liczba zmodernizowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych - 1 szt w 2019 r; Liczba oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych wspartych w zakresie przer\u00f3bki/zagospodarowania osad\u00f3w \u015bciekowych - 1 szt. 2 2019 r.; D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 8,1 km w 2017 r.; D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacji sanitarnej w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim - 8,1 km w 2017 r.. (rezultaty bezpo\u015brednie) Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu - 777 os\u00f3b w 2017 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u0141OWICZ", "TYTUL": "\u201eMODERNIZACJA OCZYSZCZALNI \u015aCIEK\u00d3W WRAZ Z BUDOW\u0104 KANALIZACJI SANITARNEJ NA TERENIE AGLOMERACJI \u0141OWICZ \u2013 ETAP I\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1697.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "15740227.61", "WARTOSC": "28642443.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych rodzin funkcjonalnych przetwor\u00f3w owocowych (d\u017cemy i produkty d\u017cemowe) i warzywnych (gotowe sosy pomidorowe mokre) o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych na bazie istniej\u0105cych linii klasycznych d\u017cem\u00f3w i sos\u00f3w marki \u0141owicz. Projekt skupia si\u0119 na: 1. Ca\u0142kowitej eliminacji lub ograniczeniu sztucznych dodatk\u00f3w: gumy guar oraz skrobi modyfikowanej 2. Obni\u017cenie zawarto\u015bci cukru o co najmniej 10% w przetworach owocowych 3. Obni\u017cenie kaloryczno\u015bci o co najmniej 10% 4. Zastosowaniu enzymu transglutaminazy oraz polisacharyd\u00f3w funkcjonalnych pochodz\u0105cych z naturalnych \u017ar\u00f3de\u0142 (topinambur, siemi\u0119 lniane, b\u0142onnik pomidorowy) do poprawy konsystencji, walor\u00f3w \u017cywieniowych oraz smaku sos\u00f3w warzywnych i z\u017celowanych produkt\u00f3w owocowych 5. Nadanie produktom w\u0142asno\u015bci prebiotyk\u00f3w przez dodanie do przetwor\u00f3w frakcji b\u0142onnikowych (inuliny, lignanu, pektyn, likopenu) Dodatki funkcjonalne pozwol\u0105 na ograniczenie negatywnego wp\u0142ywu przetw\u00f3rstwa na warto\u015bci od\u017cywcze przetwor\u00f3w &ndash; wytypowane polisacharydy wykazuj\u0105 dzia\u0142anie ochronne wobec m.in. polifenoli i same w sobie zawieraj\u0105 du\u017ce ilo\u015bci zwi\u0105zk\u00f3w bioaktywnych. Zastosowanie prozdrowotnych dodatk\u00f3w funkcjonalnych oraz enzymu transglutaminazy w miejsce niepo\u017c\u0105danych sztucznych ulepszaczy pozwoli zaoferowa\u0107 produkty w jako\u015bci premium w cenie nieznacznie przekraczaj\u0105cej cen\u0105 produkt\u00f3w ze \u015bredniej p\u00f3\u0142ki. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez: &bull; Realizacj\u0119 prac B+R za\u0142o\u017conych we wniosku &bull; Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w projektu we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej &bull; Zg\u0142oszenia patentowe kluczowych element\u00f3w nowej technologii produkcji oraz opracowanych receptur Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ZPOW AGROS NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Poprawa tekstury i walor\u00f3w od\u017cywczych oraz smakowych sos\u00f3w warzywnych i przetwor\u00f3w owocowych marki \u0141owicz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 546.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "8390863.56", "WARTOSC": "108530380.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy obejmuje budow\u0119 oraz jego wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 Centrum Badawczo-Rozwojowego w obszarach innowacyjnych proces\u00f3w magazynowo \u2013 logistycznych (dalej zwanego w skr\u00f3cie CBR) dla ZPOW Agros Nova Sp\u00f3\u0142ka z o.o. Sp. k. (dalej zwana Sp\u00f3\u0142k\u0105/Wnioskodawc\u0105/Firm\u0105 ). Planuje si\u0119 zakup niezb\u0119dnej infrastruktury pozostaj\u0105cej w bezpo\u015brednim zwi\u0105zku z celami projektu, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prowadzeniu prac B+R na rzecz opracowania innowacyjnych technologii i rozwi\u0105za\u0144 z zakresu proces\u00f3w magazynowych, kompletacyjnych. Projekt zak\u0142ad stworzenie nowych miejsc pracy oraz trwa\u0142\u0105, sp\u00f3jn\u0105 i wielowymiarow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami badawczymi (Instytut Logistyki i Magazynowania w Poznaniu) i przedsi\u0119biorstwami z sektora M\u015aP (Quantum Qguar Sp. z o.o.) w trakcie realizacji agendy B+R. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 nowego CBR, proponowane innowacje przyczyni\u0105 si\u0119 do umocnienia pozycji i budowania przewagi konkurencyjnej Sp\u00f3\u0142ki i Grupy na rynku FMCG. Budowa oraz uruchomienie Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego pozwoli na opracowanie optymalnych metod zarz\u0105dzania gospodark\u0105 magazynow\u0105, procesami logistycznymi, zarz\u0105dzania transportem, magazynem, przep\u0142ywem materia\u0142\u00f3w, optymalnego zarz\u0105dzania zasobami oraz stworzeniem warunk\u00f3w do generowania wi\u0119kszej ilo\u015bci pomys\u0142\u00f3w i koncepcji technologicznych, kt\u00f3rych realizacja mo\u017ce przynie\u015b\u0107 znaczne korzy\u015bci dla rozwoju i optymalizacji proces\u00f3w magazynowania i logistyki w skali przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy oraz Grupy Maspex. W ramach projektu Sp\u00f3\u0142ka utworzy w\u0142asne Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowe i rozpocznie realizacj\u0119 programu badawczo \u2013 rozwojowego, kt\u00f3rego rezultaty \u2013 innowacyjne rozwi\u0105zania procesowe, technologiczne \u2013 wdro\u017cone zostan\u0119 we w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy oraz sp\u00f3\u0142ek nale\u017c\u0105cych do Grupy Maspex. Agenda B+R dotyczy\u0107 b\u0119dzie obszar\u00f3w BigData, Internet of Things, zaawansowanej eksploracji danych oraz sztucznej inteligencji, co zgodne jest z koncepcj\u0105 Przemys\u0142u 4.0/Logistyki 4.0. W projekcie opracowane zostanie wykorzystanie i zaada", "BENEFICJENT": "ZPOW AGROS NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w obszarach innowacyjnych proces\u00f3w magazynowo-logistycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 291.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "6285654.27", "WARTOSC": "9350913.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska", "OPIS": "PROJEKT MA DOPROWADZI\u0106 DO REALIZACJI CELU OG\u00d3LNEGO \u2013 PRZEJ\u015aCIA NA GOSPODARK\u0118 NISKOEMISYJN\u0104 W ZAKRESIE TRANSPORTU ZBIOROWEGO, CELU G\u0141\u00d3WNEGO \u2013 STWORZENIA SPRAWNEGO I BEZPIECZNEGO SYSTEMU PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO NA OBSZARZE GMINY MIASTA \u0141OWICZ ORAZ GMINY \u0141OWICZ, O WYSOKIEJ JAKO\u015aCI \u015aWIADCZONYCH US\u0141UG, SPE\u0141NIAJ\u0104CEGO STANDARDY UNIJNE W ZAKRESIE OCHRONY \u015aRODOWISKA, KONKURENCYJNEGO WZGL\u0118DEM TRANSPORTU INDYWIDUALNEGO ORAZ CEL\u00d3W SZCZEG\u00d3\u0141OWYCH. OSI\u0104GNI\u0118CIE WYMIENIONYCH CEL\u00d3W NAST\u0104PI W EFEKCIE REALIZACJI NAST\u0118PUJ\u0104CYCH ZADA\u0143: ZADANIE 1 - PRACE BUDOWLANO-MONTA\u017bOWE ZADANIE 2 - ZAKUP AUTOBUS\u00d3W MIEJSKICH KLASY MIDI ZADANIE 3 - MODERNIZACJA AUTOBUS\u00d3W DLA PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO ZADANIE 4 - AUTOMATY BILETOWE ZADANIE 5 - INTELIGENTNE SYSTEMY ZADANIE 6 - ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM ZADANIE 7 - INFORMACJA I PROMOCJA PROJEKTU ZAKRES PRZEDMIOTOWY PROJEKTU OBEJMUJE SZEREG DZIA\u0141A\u0143, KT\u00d3RE UMO\u017bLIWI\u0104 PRZEJ\u015aCIE NA GOSPODARK\u0118 NISKOEMISYJN\u0104 ORAZ PRZYCZYNI\u0104 SI\u0118 DO ZWI\u0118KSZENIA STOPNIA WYKORZYSTANIA TRANSPORTU PUBLICZNEGO W GMINIE MIASTO \u0141OWICZ ORAZ W GMINIE \u0141OWICZ. W TYM CELU WNIOSKODAWCA ORAZ PARTNER PROJEKTU PLANUJE ZAKUP NOWOCZESNEGO TABORU AUTOBUSOWEGO, MODERNIZACJ\u0104 POSIADANEGO TABORU, KOMPLEKSOW\u0104 MODERNIZACJ\u0118 INFRASTRUKTURY TRANSPORTOWEJ ORAZ WDRO\u017bENIE INTELIGENTNEGO SYSTEMU TRANSPORTOWEGO (NA KT\u00d3RY SK\u0141ADA\u0106 SI\u0118 B\u0118D\u0104 SYSTEM KARTY MIEJSKIEJ I SYSTEM DYNAMICZNEJ INFORMACJI PASA\u017bERSKIEJ, KT\u00d3RY B\u0118DZIE INFORMOWA\u0141 PASA\u017bER\u00d3W W AUTOBUSACH O PRZEBIEGU TRASY POPRZEZ SYSTEM G\u0141OSOWYCH I WIZUALNYCH ZAPOWIEDZI PRZYSTANK\u00d3W I JEDNOCZE\u015aNIE USPRAWNI PROCESY ZARZ\u0104DZANIA PRAC\u0104 TABORU KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ ORAZ POJAZDAMI MZK ORAZ POZOSTA\u0141YMI POJAZDAMI NADZORU RUCHU). GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJEKTU STANOWI\u0104 PRZEDE WSZYSTKIM MIESZKA\u0143CY GMINY MIASTA \u0141OWICZ ORAZ GMINY \u0141OWICZ, KT\u00d3RZY KORZYSTAJ\u0104 Z US\u0141UG TRANSPORTU PUBLICZNEGO \u015aWIADCZONYCH PRZEZ OPERATORA \u2013 MZK \u0141OWICZ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u0141OWICZ", "TYTUL": "UNOWOCZE\u015aNIENIE TABORU TRANSPORTOWEGO GMINY MIASTO \u0141OWICZ I GMINY \u0141OWICZ WRAZ Z ROZWOJEM INFRASTRUKTURY TRANSPORTOWEJ - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20928353.94", "WARTOSC": "38183880.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe rozwi\u0105zanie problemu zbyt ma\u0142ej krajowej produkcji pomidora gruntowego o wysokiej jako\u015bci dla przetw\u00f3rstwa (g\u0142\u00f3wnie do produkcji koncentratu pomidorowego). Problem ten wynika z 2 przes\u0142anek &bull; Na rynku polskim brak jest odmiany pomidora gruntowego, kt\u00f3ra spe\u0142nia\u0142aby wszystkie oczekiwania rolnik\u00f3w i bran\u017cy przetw\u00f3rczej &bull; Technologia uprawy stosowana przez polskich rolnik\u00f3w nie pozwala na osi\u0105gni\u0119cie zadowalaj\u0105cej op\u0142acalno\u015bci produkcji (co skutkuje niewystarczaj\u0105cym zainteresow. rolnik\u00f3w tego typu uprawami) i negatywnie wp\u0142ywa na cechy pomidora. Agros (w\u0142a\u015bciciel marki \u0141owicz, cz\u0142onek grupy Maspex jednej z najwi\u0119kszych w Europie \u015ar-Wch. firm spo\u017cywczych) jest w stanie pozyska\u0107 z krajowego rynku tylko ok.30tys. ton/rok pomidora przy obecnych potrzebach na poziomie ok.100tys. ton/rok. W zwi\u0105zku z brakiem odpowiedniej ilo\u015bci surowca, Agros zmuszony jest do importu gotowego koncentratu pomidor. (g\u0142\u00f3wnie z Chin), co jest nieefektywne pod wzgl\u0119dem ekonom. (produkcja koncentratu z pomidor\u00f3w w Polsce jest ta\u0144sza) i marketingowym (pol. \u017cywno\u015b\u0107 posiada uznan\u0105 renom\u0119 na wielu rynkach). Agros postanowi\u0142 rozwi\u0105za\u0107 ten problem ca\u0142o\u015bciowo w celu stworzenia w\u0142asnej, stabilnej bazy surowca o cechach jako\u015bciowych dopasowanych do potrzeb Agrosu. Nast\u0105pi to poprzez 1. Opracowanie nowej odmiany pomidora gruntowego (pomidora \u0142owickiego) o po\u017c\u0105danych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przystosowanej do pol. warunk\u00f3w klimat. 2. Optymalizacj\u0119 technologii uprawy: &bull; Opracowanie dedykow. systemu monitoringu i zarz\u0105dzania upraw\u0105 opartego m.in. na obrazowaniu hiperspektralnym z poziomu dron\u00f3w i zaawansow. algorytmach przetwarzania obrazu i sztucznej inteligencji &bull; Opracowanie zalece\u0144 w zakresie \u017cywienia, nawadniania i stosowania \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin dedyk. uprawie gruntowej przy wyko", "BENEFICJENT": "ZPOW AGROS NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie nowej odmiany pomidora gruntowego dedykowanego dla przetw\u00f3rstwa oraz ulepszonej technologii jego uprawy w celu uzyskania wysokiej jako\u015bci, powtarzalnej i wydajnej produkcji w polskich warunkach klimatycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "2850492.00", "WARTOSC": "7923951.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie technologii wytwarzania naturalnych sterylizowanych zup gotowych w transparentnych opakowaniach z tworzywa sztucznego z barier\u0105 tlenow\u0105. Nowa technologia zostanie wdro\u017cona poprzez realizacj\u0119 inwestycji w maszyny i urz\u0105dzenia pozwalaj\u0105ce na stworzenie wydzielonego na potrzeby nowego produktu kompletnego ci\u0105gu technologicznego wraz z niezb\u0119dnymi rozwi\u0105zaniami w zakresie magazynowania surowc\u00f3w oraz wyrob\u00f3w gotowych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie na rynek nowego, innowacyjnego w skali \u015bwiatowej produktu - naturalnych sterylizowanych zup gotowych w opakowaniach z tworzywa sztucznego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu obejmuj\u0105 m.in.: - zwi\u0119kszenie udzia\u0142u sprzeda\u017cy da\u0144 gotowych typu \u201econvenience\u201d w sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em firmy, - rozw\u00f3j marki w\u0142asnej wnioskodawcy Pan Pomidor & Co, w ramach kt\u00f3rej sprzedawane s\u0105 dania gotowe, - zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy eksportowej, - wzrost wydajno\u015bci pracy poprzez automatyzacj\u0119 proces\u00f3w, - wzrost potencja\u0142u innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa, - popraw\u0119 kontroli przep\u0142ywu surowc\u00f3w, - ograniczenie negatywnego wp\u0142ywu przedsi\u0119biorstwa na \u015brodowisko. Wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CO01): 1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CO02): 1 Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CO06): 5 073 459,18 PLN Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CO28): 1 Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CO29): 1 Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji: 1 Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji: 1 Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI08): 5 Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 1 Liczba wprowadzonych innowacji produktowych: 1 Liczba wprowadzonych innowacji procesowych: 1 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy kobiety / m\u0119\u017cczy\u017ani: 5", "BENEFICJENT": "FIRMA BRACIA URBANEK ANDRZEJ I JACEK URBANEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w sterylizowanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "2792542.36", "WARTOSC": "4294577.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "CELEM BEZPO\u015aREDNIM PROJEKTU JEST ROZW\u00d3J BAZY KULTURALNEJ OPARTEJ NA DZIEDZICTWIE KULTUROWYM \u0141OWICZA. REALIZACJA PROJEKTU PRZYCZYNI SI\u0118 BEZPO\u015aREDNIO DO POSZERZENIA OFERTY KULTURALNEJ \u0141OWICZA ORAZ WP\u0141YNIE NA POPRAW\u0118 PODA\u017bY US\u0141UG KULTURALNYCH. WYKORZYSTANIE DZIEDZICTWA KULTUROWEGO DO REALIZACJI WYDARZE\u0143 KULTURALNYCH PRZYCI\u0104GAJ\u0104CYCH MASOW\u0104 PUBLICZNO\u015a\u0106 ORAZ KREOWANIA NOWYCH PRODUKT\u00d3W, US\u0141UG I PRZESTRZENI KULTURALNYCH STANOWI\u0106 B\u0118DZIE INNOWACYJNE ROZWI\u0104ZANIA ARCHITEKTONICZNO-FUNKCJONALNE, DOSTOSOWANE DO R\u00d3\u017bNYCH GRUP ODBIORC\u00d3W, W TYM DLA OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI, A JEDNOCZE\u015aNIE POZWOLI NA ZACHOWANIE DLA PRZYSZ\u0141YCH POKOLE\u0143 DZIEDZICTWA KULTUROWEGO I SPU\u015aCIZNY DZIEJOWEJ REGIONU \u0141\u00d3DZKIEGO. CELEM PO\u015aREDNIM PROJEKTU JEST WZROST PARTYCYPACJI W KULTURZE MIESZKA\u0143C\u00d3W \u0141OWICZA ORAZ REGIONU \u0141\u00d3DZKIEGO. CEL TEN ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ POSZERZENIE OFERTY KULTURALNEJ \u0141OWICZA O NOWE PRODUKTY I US\u0141UGI KULTURALNE, JAK R\u00d3WNIE\u017b POPRAW\u0118 DOST\u0118PNO\u015aCI DO OBIEKT\u00d3W DZIEDZICTWA KULTUROWEGO. PROJEKT WP\u0141YNIE BEZPO\u015aREDNIO NA PODNIESIENIE \u015aWIADOMO\u015aCI HISTORYCZNEJ MIESZKA\u0143C\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO ORAZ SPRZYJA\u0106 B\u0118DZIE BUDOWANIU TO\u017bSAMO\u015aCI KULTUROWEJ I KSZTA\u0141TOWANIU SPO\u0141ECZE\u0143STWA OBYWATELSKIEGO. REALIZACJA PROJEKTU UMO\u017bLIWI ZDOBYCIE I POSZERZENIE WIEDZY O DZIEDZICTWIE KULTUROWY \u0141OWICZA ORAZ O POSZERZONEJ OFERCIE KULTURALNEJ. ZADANIA INWESTYCYJNE W PROJEKCIE DOT. 3 OBIEKT\u00d3W, ZWI\u0104ZANE Z UTWORZENIEM MULTIMEDIALNEGO CENTRUM HISTORII BASZTY GEN. KLICKIEGO, ROB\u00d3T BUDOWLANYCH PRAC KONSERWATORSKICH ELEWACJI ZABYTKOWEGO BUDYNKU RATUSZA, DOT. ROZBUDOWY I PRZEBUDOWY BUDYNKU GIMNAZJUM NR 1 NA POTRZEBY MIEJSKIEJ BIBLIOTEKI IM. A.K. CEBROWSKIEGO W \u0141OWICZU. ZADANIA TE ZWI\u0104ZANE S\u0104 Z OCHRON\u0104 DZIEDZICTWA KULTUROWEGO ORAZ ROZWOJU INSTYTUCJI KULTURY. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz innych region\u00f3w kraju. Efektem realizacji projektu b\u0119d\u0105 2 zabytki nieruchome ( Ratusz oraz Baszta) obj\u0119te wsparciem, Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u0141OWICZ", "TYTUL": "POPRAWA STANU DZIEDZICTWA KULTUROWEGO ORAZ ROZW\u00d3J INSTYTUCJI KULTURY W \u0141OWICZU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "2422094.12", "WARTOSC": "4289616.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "BEZPO\u015aREDNIM CELEM PROJEKTU JEST WZROST JAKO\u015aCI KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO I USTAWICZNEGO, A TYM SAMYM ZWI\u0118KSZONE KOMPETENCJI UCZNI\u00d3W SZK\u00d3\u0141 OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM KSZTA\u0141C\u0104CYCH W ZAWODACH KORESPONDUJ\u0104CYCH Z AKTUALNYMI POTRZEBAMI RYNKU PRACY. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PROJEKTU S\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE: ? DOSTOSOWANIE SZK\u00d3\u0141 OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM DO WARUNK\u00d3W ZBLI\u017bONYCH DO RZECZYWISTEGO \u015aRODOWISKA PRACY ZAWODOWEJ, ? DOSTOSOWANIE KSZTA\u0141CENIA UCZNI\u00d3W SZK\u00d3\u0141 OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM DO AKTUALNYCH POTRZEB RYNKU PRACY, ? WYPOSA\u017bENIE UCZNI\u00d3W SZK\u00d3\u0141 OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM W KWALIFIKACJE NIEZB\u0118DNE NA RYNKU PRACY, ? PODNIESIENIE KONKURENCYJNO\u015aCI ABSOLWENT\u00d3W SZK\u00d3\u0141 OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM NA RYNKU PRACY, ? POPRAWIENIE WARUNK\u00d3W KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO W SZKO\u0141ACH OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM. GRUPY DOCELOWE: UCZNIOWIE I NAUCZYCIELE PLAC\u00d3WEK OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM, PO\u015aREDNIO PRZEDSI\u0118BIORCY. PRZEDMIOT PROJEKTU OBEJMUJE DZIA\u0141ANIA DEDYKOWANE TRZEM PLAC\u00d3WKOM EDUKACYJNYM: - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH NR 1 IM. 10 PU\u0141KU PIECHOTY W \u0141OWICZU, - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH NR 2. ROLNICZE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO I PRAKTYCZNEGO W \u0141OWICZU, - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH NR 3 IM. W\u0141ADYS\u0141AWA STANIS\u0141AWA REYMONTA W \u0141OWICZU. PROJEKT SWOIM ZAKRESEM OBEJMUJE: ROBOTY BUDOWLANE ORAZ DOSTARCZENIE I MONTA\u017b WYPOSA\u017bENIA PRACOWNI. W RAMACH PROJEKTU ZOSTANIE DOPOSA\u017bONA TE\u017b SI\u0141OWNIA. PROJEKT ZLOKALIZOWANY JEST W WOJEW\u00d3DZTWIE \u0141\u00d3DZKIM, POWIECIE \u0141OWICKIM, W MIEJSCOWO\u015aCI \u0141OWICZ, W TRZECH LOKALIZACJACH, W PLAC\u00d3WKACH O\u015aWIATOWYCH. PLANOWANE EFEKTY REALIZACJI: LICZBA WSPARTYCH OBIEKT\u00d3W INFRASTRUKTURY KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \u2013 3 SZT. POTENCJA\u0141 OBJ\u0118TEJ WSPARCIEM INFRASTRUKTURY W ZAKRESIE OPIEKI NAD DZIE\u0106MI LUB INFRASTRUKTURY EDUKACYJNEJ \u2013 311 OS\u00d3B, LICZBA OBIEKT\u00d3W DOSTOSOWANYCH DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI \u2013 3 SZT.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "W SZKOLE JAK W PRACY \u2013 ROZW\u00d3J INFRASTRUKTURY SZKOLNEJ KLUCZEM PODNIESIENIA KWALIFIKACJI ZAWODOWYCH UCZNI\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.06}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21387694.45", "WARTOSC": "52602425.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 47 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2242962.71", "WARTOSC": "3339801.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych w obszarze e-zdrowia w Zespole Opieki Zdrowotnej w \u0141owiczu przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do zwi\u0119kszonego ich wykorzystania na terenie powiatu \u0142owickiego wraz z zapewnieniem interoperacyjno\u015bci system\u00f3w teleinformatycznych. Zadania: 1.Modernizacja sieci teleinformatycznej 2.Sprz\u0119t komputerowy 3.Oprogramowanie systemowe i narz\u0119dziowe 4.Oprogramowanie systemu szpitalnego 5.Elektroniczna Dokumentacja Medyczna 6.Szkolenia GD przedsi\u0119wzi\u0119cia stanowi\u0105 w g\u0142\u00f3wnej mierze pacjenci pow. \u0142owickiego, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z us\u0142ug medycznych oferowanych przez ZOZ w \u0141owiczu. W wyniku realizacji proj. pacjenci uzyskaj\u0105 dost\u0119p do e-us\u0142ug, kt\u00f3re znacznie podnios\u0105 jako\u015b\u0107 i szybko\u015b\u0107 udzielanych im \u015bwiadcze\u0144. Mo\u017cliwe b\u0119dzie ponadto zdalnie przegl\u0105danie w\u0142asnej dokumentacji medycznej czy te\u017c rejestrowanie si\u0119 na wizyty. Ponadto w cz\u0119\u015bci b\u0119d\u0105 to tak\u017ce pracownicy ZOZ, gdy\u017c b\u0119d\u0105 oni bezpo\u015brednio korzysta\u0107 z przedmiot\u00f3w wytworzonych w ramach przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia, poprawie ulegnie ich dost\u0119p do nowoczesnych technologii oraz wysokiej jako\u015bci sprz\u0119tu informatycznego. GD rozszerza\u0107 b\u0119d\u0105 tak\u017ce inne podmioty z sektora ochrony zdrowia, gdy\u017c w wyniku realizacji proj. zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p tych podmiot\u00f3w do informacji medycznych i danych o pacjentach pobieraj\u0105cych us\u0142ugi u Wnioskodawcy.Ponadto mo\u017cliwa b\u0119dzie wymiana do\u015bwiadcze\u0144 mi\u0119dzy lekarzami z kadry Wnioskodawcy a lekarzami innych podmiot\u00f3w funkcjonuj\u0105cych w publicznym systemie ochrony zdrowia. Produkty: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4\u2013transakcja-9szt. Liczba utworzonych API-3szt. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni-100TB Liczba system\u00f3w teleinformatycznych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi us\u0142ug medycznych\u20131szt. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne-1szt. Rezultaty: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug on-line\u20131419os./rok Liczba za\u0142atwionych spraw poprzez udost\u0119pnion\u0105 on-line us\u0142ug\u0119 publiczn\u0105-2838szt./rok", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Informatyka w medycynie i zarz\u0105dzaniu w Zespole Opieki Zdrowotnej w \u0141owiczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-15", "DOFINANSOWANIE": "2000508.76", "WARTOSC": "2353539.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w mie\u015bcie \u0141owicz przy ul. Seminaryjnej 4 na dz. ewid. nr 1371/9 (Obr\u0119b ewid. Korabka). Szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 lokalizacj\u0119 projektu przedstawia za\u0142\u0105cznik do wniosku (Mapa, na kt\u00f3rej wskazano obszar projektu, oraz dane geograficzne). Rzeczowa realizacja projektu obejmuje prace budowlane polegaj\u0105ce na kompleksowej modernizacji energetycznej dw\u00f3ch budynk\u00f3w Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141owiczu: - Budynek administracyjno-biurowo-socjalno-gara\u017cowy (Budynek A); - Budynek gara\u017cowo-magazynowy (Budynek B).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja stra\u017cnicy Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141owiczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-25", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1998854.00", "WARTOSC": "5287535.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowej metody wytwarzania ketchup\u00f3w, b\u0119d\u0105cych zdrow\u0105 alternatyw\u0105 dla produkt\u00f3w dost\u0119pnych na rynku. Rezultatem bezpo\u015brednim b\u0119d\u0105 innowacyjne produkty na bazie pomidora np. ketchup o wysokiej zawarto\u015bci pomidor\u00f3w, skomponowany tylko z odpowiednio dobranych surowc\u00f3w, bez dodatku cukru, octu, skrobi i innych zag\u0119szczaj\u0105cych sk\u0142adnik\u00f3w, konserwant\u00f3w, bez alergen\u00f3w i wzmacniaczy smaku, s\u0142odzony zag\u0119szczonym sokiem jab\u0142kowym/naturalnymi substancjami s\u0142odz\u0105cymi, z dodatkiem pro-/prebiotyk\u00f3w, b\u0142onnika lub innych substancji podnosz\u0105cych warto\u015b\u0107 prozdrowotn\u0105. Problemem technologicznym jest brak wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu mo\u017cliwo\u015bci produkcji przemys\u0142owej takiego w\u0142a\u015bnie wyrobu (niezb\u0119dny jest proces zoptymalizowany pod k\u0105tem sk\u0142adnik\u00f3w i parametr\u00f3w produkcji) Cel g\u0142\u00f3wny projektu realizowany b\u0119dzie przez: 1. dob\u00f3r odpowiednich surowc\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w ketchup\u00f3w (m.in. odpowiednia odmiana pomidor\u00f3w i kompozycja przecier\u00f3w warzywnych) nadaj\u0105cych produktom odpowiedni profil organoleptyczny i znacz\u0105co podwy\u017cszon\u0105 warto\u015b\u0107 \u017cywieniow\u0105 2. opracowanie technologii pozwalaj\u0105cej na eliminacj\u0119 substancji zag\u0119szczaj\u0105cych Projekt pozwoli na wypracowanie zupe\u0142nie nowych rozwi\u0105za\u0144 w technologii produkcji przetwor\u00f3w warzywno-owocowych i w efekcie opracowanie innowacji produktowych. Celem gospodarczym projektu jest wprowadzenie na rynek unikalnych ketchup\u00f3w o znacz\u0105co podwy\u017cszonej warto\u015bci zdrowotnej i \u017cywieniowej. Konkurencyjne produkty wytwarzane w Polsce produkowane s\u0105 z dodatkiem octu, cukru, niekt\u00f3re za\u015b skrobi i konserwant\u00f3w. Proponowany produkt zostanie opracowany w oparciu o pomidora, kt\u00f3ry nie traci po obr\u00f3bce termicznej swoich cennych w\u0142a\u015bciwo\u015bci - zawiera witaminy A, C i zachowuje najcenniejszy sw\u00f3j sk\u0142adnik \u2013 likopen. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie w stanie wzbogaci\u0107 i urozmaici\u0107 ofert\u0119 handlow\u0105 Wnioskodawcy i tym samym poprawi\u0107 jego pozycj\u0119 rynkow\u0105.", "BENEFICJENT": "ZPOW AGROS NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej metody wytwarzania przetwor\u00f3w pomidorowych w oparciu o naturalne sk\u0142adniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1642348.29", "WARTOSC": "1932174.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu jest dostosowanie\u2013we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gospodarczym-kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w ZSP nr2 CKZ im.T.Ko\u015bciuszki w \u0141owiczu(ZSP2)do potrzeb regionalnego rynku pracy oraz podniesienie u 76(46K/30M)uczni\u00f3w szko\u0142y kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy,ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 214ucz.(88K/126M)ZSP 2,poprzez podniesienie kompetencji/kwalifikacji 12n-li(10K/2M)kszta\u0142cenia zawodowego,doposa\u017cenie pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych,organizacj\u0119 dla ucz.sta\u017cy,dodatkowych zaj\u0119\u0107/szkole\u0144 w zakresie dietetyki,cukiernictwa,kuchni r\u00f3\u017cnych narod\u00f3w,\u017cywno\u015bci molekularnej,kursu kelnersko-barma\u0144skiego,k\u00f3\u0142ka \u017cywienia,przetw\u00f3rstwa rolno-spo\u017cywczego,agroturystyki,j\u0119z.angielskiego bran\u017cowego,rolnictwa ekologicznego i precyzyjnego,agrotroniki,logistyki,programowania logik\u0105,monta\u017cu komputer\u00f3w i j\u0119z.niemieckiego bran\u017cowego oraz zaj\u0119\u0107 z matematyki rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe,w terminie od 01.09.2020r.do 31.08.2022r. Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105:ZSP2,plac\u00f3wka prowadz\u0105ca kszta\u0142cenia zawodowe oraz jej uczniowie i n-le. Liczba UP obj\u0119tych wsparciem wynosi:226(98K/128M),w tym 214ucz.(88K/126M)oraz 12n-li(10K/2M)kszta\u0142.zawodowego. Wska\u017aniki,m.in.: Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142.zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy:214(88K/26M), Liczba n-li kszta\u0142.zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu:12(10K/2M). Liczba uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu:76(46K/30M). W pr.za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 10 zada\u0144,w tym modernizacj\u0119,doposa\u017cenie pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych,doskonalenie n-li,organizacj\u0119 sta\u017cy i zaj\u0119\u0107/szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje zawodowe uczni\u00f3w oraz zaj\u0119\u0107 z matematyki kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe. Pr.zak\u0142ada dzia\u0142ania w zakresie realizacji sta\u017cy w sektorach zgodnych z RIS W\u0141(Rolnictwo oraz bran\u017ca przetw\u00f3rstwa rolno-spo\u017cywczego;)-KRYT.PREMIUJ\u0104CE", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "Wy\u017csze kompetencje to lepsza praca i p\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-01", "DATA_START": "2016-02-28", "DOFINANSOWANIE": "2985716.92", "WARTOSC": "6282786.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wybudowanie nowoczesnej infrastruktury teleinformatycznej, zapewniaj\u0105cej gospodarstwom domowym oraz podmiotom publicznym z terenu Powiatu \u0141owickiego mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowego Internetu o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s. Us\u0142ugi te zostan\u0105 zapewnione u\u017cytkownikom ko\u0144cowym na obszarze zakwalifikowanym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam NGA\u201d.Maj\u0105c na uwadze obszar planowanej inwestycji, dost\u0119pne technologie, koszty budowy i utrzymania sieci, a tak\u017ce na wymagania nowoczesnych us\u0142ug Next Generation Network (NGN) przyj\u0119to, i\u017c optymalnym rozwi\u0105zaniem dla budowy sieci optycznej jest technologia GPON. Wyb\u00f3r technologii i analiza koszt\u00f3w oparte zosta\u0142y o badanie rynku w zakresie cen \u015bwiat\u0142owod\u00f3w i innych element\u00f3w budowy sieci pasywnych oraz cen urz\u0105dze\u0144 aktywnych. Wyb\u00f3r technologii GPON, jako podstawy budowy sieci optycznej opiera si\u0119 na mniejszej ilo\u015bci w\u0142\u00f3kien niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia us\u0142ugi typu FTTH \u2013 czyli \u015bwiat\u0142owodowego \u0142\u0105cza bezpo\u015brednio doprowadzanego do abonenta. \u015awiat\u0142ow\u00f3d zapewnia przesy\u0142 informacji praktycznie z nieograniczon\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 w dowolnej technologii, a parametry tak zbudowanego \u0142\u0105cza zale\u017c\u0105 jedynie od zastosowanych aktywnych urz\u0105dze\u0144 ko\u0144cowych. Zastosowanie wskazanej technologii umo\u017cliwi Wnioskodawcy zaoferowanie abonentom szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu, us\u0142ug telefonicznych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 realizacji po\u0142\u0105cze\u0144 wysokiej jako\u015bci oraz dost\u0119pu do telewizji IPTV.Wnioskodawca, kieruj\u0105c si\u0119 wa\u017cnym interesem spo\u0142ecznym oraz upatruj\u0105c w inwestycji szans\u0119 swego dalszego, stabilnego rozwoju, zgodnie z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 zamierza przeprowadzi\u0107 realizacj\u0119 projektu przy wsp\u00f3\u0142udziale \u015brodk\u00f3w finansowych pochodz\u0105cych z dotacji. Realizacja projektu z uwagi na sw\u0105 specyfik\u0119 wpisuje si\u0119 w cele pierwszej osi priorytetowej POPC w szczeg\u00f3lno\u015bci w cele dzia\u0142ania 1.1 Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "MOBICO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Zapewnienie powszechnego dost\u0119pu do szybkiego internetu w wybranych miejscowo\u015bciach Powiatu \u0141owickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1492683.09", "WARTOSC": "1756097.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 (GD)-stanowi Technikum nr 4 w \u0141owiczu dzia\u0142aj\u0105ce w ramach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 4 im. W\u0142adys\u0142awa Grabskiego w \u0141owiczu (dalej TECH 4),jego 150 uczni\u00f3w (UCZ)-(91 kobiet-K;59 me\u017cczyzn-M) oraz 24 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (NKZ) (w tym 22K) klas I-IV,os\u00f3b fizycznych zamieszka\u0142ych,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie woj. \u0142\u00f3dzkiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym w tym: 75 UCZ zawodu Technik Ekonomista (TE)-(57K;18M); 65 UCZ zawodu Technik Spedytor (TS):(24K;41M); 10 UCZ zawodu Technik Handlowiec (TH):(10K) 50% GD UCZ stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich. 10 NKZ zawodu TE(8K;2M) 6 NKZ zawodu TS (6K) 6 NKZ zawodu TH (6K) Cel:poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego Technikum nr 4 przy ZSP nr 4 w \u0141owiczu poprzez wyposa\u017cenie zawodowych pracowni w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne,doskonalenie kompetencji nauczycieli zawodowych (22K;2M),zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 150 uczni\u00f3w (91K;59 M) poprzez wsparcie wpisuj\u0105ce si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy RPO W\u0141:realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych i zaj\u0119\u0107 specjalistycznych i doradztwa zawodowo-edukacyjnego we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym szko\u0142y oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno wyr\u00f3wnawczych z kompetencji kluczowych w okresie 01.09.2018-31.08.2020.Cel realizowany poprzez zadania: -doposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni Technikum nr 4 -Wsparcie Technikum nr 4 w \u0141owiczu w zakresie podnoszenia kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych -Podniesienie kompetencji zawodowych nauczycieli i doradztwo-zawodowo edukacyjne dla uczni\u00f3w - Kursy dla uczni\u00f3w wzmacniaj\u0105ce ich zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia -Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 4 w \u0141owiczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1374773.40", "WARTOSC": "4831347.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu s\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do rozbudowy, modernizacji i zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci zaplecza B+R poprzez utworzenie i wyposa\u017cenie centrum badawczo-rozwojowego dla ZPOW AN, przy istniej\u0105cym dziale bada\u0144 i rozwoju dzia\u0142aj\u0105cym w zak\u0142adzie produkcyjnym w \u0141owiczu. W ramach realizacji projektu planuje si\u0119 adaptacj\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 dzia\u0142u bada\u0144 i rozwoju, poprzez przeprowadzenie niezb\u0119dnego remontu dostosowuj\u0105cego go do wykonywania zaawansowanych prac B+R oraz zakup niezb\u0119dnej infrastruktury pozostaj\u0105cej w bezpo\u015brednim zwi\u0105zku z celami projektu, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prowadzeniu wy\u0142\u0105cznie prac badawczo-rozwojowych na rzecz opracowania innowacyjnych technologii produkcji i produkt\u00f3w owocowo-warzywnych. Planowane jest stworzenie nowych miejsc pracy oraz sta\u0142a, sp\u00f3jna i wielowymiarowa wsp\u00f3\u0142praca z jednostkami naukowymi. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej Wnioskodawcy, trwa\u0142e budowanie potencja\u0142u badawczo-rozwojowego oraz podniesienie poziomu jego innowacyjno\u015bci. Opracowane w ramach prowadzonych prac nowe, innowacyjne produkty owocowe i warzywne b\u0119d\u0105 wdra\u017cane w siedzibie Wnioskodawcy. Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie nowoczesnych technologii produkcji oraz stworzenie gamy nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w w obr\u0119bie przetwor\u00f3w owocowo-warzywnych, przy wykorzystaniu powsta\u0142ej infrastruktury B+R. Dzia\u0142ania prowadzone przez CBR przyczyni\u0105 si\u0119 umocnienia pozycji i budowania przewagi konkurencyjnej na rynku przetwor\u00f3w owocowych i warzywnych, a w konsekwencji do wzbogacenia i urozmaicenia oferty handlowej wnioskodawcy. Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie wyprzedza\u0107 trendy rynkowe w zakresie zmiennych oczekiwa\u0144 klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZPOW AGROS NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "ROZBUDOWA ZAPLECZA B+R W CELU PODNIESIENIA INNOWACYJNO\u015aCI ZPOW AGROS NOVA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1216569.19", "WARTOSC": "1431257.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu jest dostosowanie,we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego,w terminie od 01.09.2020 r. do 31.08.2022 r.,kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w Bran\u017cowej Szkole Specjalnej I Stopnia oraz w Szkole Specjalnej Przysposabiaj\u0105cej do Pracy,funkcjonuj\u0105cych w ramach Specjalnego O\u015brodka Szkolno- Wychowawczego w \u0141owiczu,ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 31 uczni\u00f3w(19K/12M)oraz podniesienie kompetencji kluczowych(matematycznych i informatycznych)niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 31uczni\u00f3w(19K/12M)w/w plac\u00f3wek,poprzez adaptacj\u0119 i doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych,podniesienie kompetencji 6n-li(6K)kszta\u0142cenia zawodowego oraz poprzez organizacj\u0119 dla uczni\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142:praktyk zawodowych,dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych zawodowych w zakresie technologii gastronomicznej;cukiernictwa;cukiernictwa z elementami dekoracji potraw,carvingu,baristyki i profesjonalnej recepcji;potraw mi\u0119snych;ogrodnictwa i konserwacji teren\u00f3w zielonych oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe z matematyki i informatyki. Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105:Sz/B i SPP,szko\u0142y zawodowe specjalne oraz ich uczniowie i n-le. Liczba uczestnik\u00f3w pr.wynosi:37(25K/12M),w tym 31ucz.(19K/12M)oraz 6n-li(6K)kszta\u0142.zawodowego Wska\u017aniki,m.in.: *Liczba n-li kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu:6(6K); *Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy:31(19K/12M); *Liczba uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu:31(19K/12M); Liczba uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w pr.:31(19K/12M). W pr.zaplanowano realizacj\u0119 10 zada\u0144:rozwijaj\u0105cych kompetencje zawodowe uczni\u00f3w;rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy,organizacj\u0119 praktyk;doskonalenie kompetencji n-li oraz adaptacj\u0119 i doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie pracowni/warsztat\u00f3w szk.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/ SPECJALNY O\u015aRODEK SZKOLNO- WYCHOWAWCZY IM. JANA BRZECHWY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Samodzielni w \u017cyciu i pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180507.20", "WARTOSC": "1388832.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Proj. obj\u0119tych b\u0119dzie 950(490K/460M) uczni\u00f3w w wieku 7-15l., w tym 310os. ze specjalnymi potrzebami edukac. oraz 156(130K/26M) n-cieli szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu miasta \u0141owicz(SP nr 1, 2, 3, 4 i 7 w \u0141owiczu) ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszka\u0142ych pracuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na terenie woj. \u0142\u00f3dzkiego oraz te szko\u0142y. Celem proj. jest podniesienie komp.kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 950uczni\u00f3w(490D/460Ch) w wieku 7-15l. w tym 310os.(32%) ze specj. potrzebami eduka. oraz kompetencji i/lub kwalifikacji 156(130K/26M) naucz. Szko\u0142y Podstawowej nr 1, 2, 3, 4 oraz 7 w \u0141owiczu w woj. \u0142\u00f3dzkim, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto \u0141owicz, o min. 60% w ci\u0105gu 22m-c.Cel zostanie zrealizowany poprzez dzia\u0142ania: zaj\u0119cia pozalekcyjne z kompetencji kluczowych, doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i TIK, zaj. dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, wyjazd edukacyjny oraz kursy zaw. dla nauczycieli. Wniosk. jest organ prowadz\u0105cy szko\u0142y obj\u0119te proj. Wniosk. zapewnia w okresie do 6 m-c od daty zako\u0144czenia realizacji proj. osi\u0105gni\u0119cie okre\u015blonych funkcjonalno\u015bci zakupionej infrastruktury sieciowo-us\u0142ugowej. Zakres funkcjonalno\u015bci b\u0119dzie zgodny ze wszystkimi wymogami okre\u015blonymi na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020 z dnia 01.01.2018r. i wskazanymi w Regulaminie konkursu.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OWICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w \u0142owickich szk\u00f3\u0142 podstawowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "948574.55", "WARTOSC": "1115970.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZSP zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy 3.7.2019.Celem g\u0142.proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 60uczni\u00f3w(5K)ZSP przez organizacj\u0119 szkole\u0144 zaw.dla uczni\u00f3w i nauczycieli oraz zapewnienie sta\u017cy zaw.dla uczni\u00f3w w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego w bran\u017cach z obszaru elektryczno-informatycznego zgodnego z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji (RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest adaptacja pracowni zaw.i zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.hybrydowej zgodnego z podstaw\u0105 programow\u0105 w zawodzie TEL,TI i TM oraz opracowanie program\u00f3w sta\u017cy zaw.we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142ecz.-gosp.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.zapewni przeszkolenie 2 nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw.Proj.b\u0119dzie realizowany w okresie X2020-IX2022.G\u0142.zadania:dla uczni\u00f3w i nauczycieli szkolenia z:Nowoczesnych metod lutowania,diagnozowania i napraw pakiet\u00f3w elektronicznych wyst\u0119puj\u0105cych we wsp\u00f3\u0142czesnych urz\u0105dzeniach mechatronicznych wraz z komponentem dla pakiet\u00f3w elektronicznych dzia\u0142aj\u0105cych w przestrzeni kosmicznej; Diagnozowania i usuwanie usterek urz\u0105dze\u0144 peryferyjnych zawieraj\u0105cych komponenty Ball Grid Array, w tym r\u00f3wnie\u017c w aplikacjach SPACE; Ochrona przed elektryczno\u015bci\u0105 statyczn\u0105, a mechatroniczne stanowiska monterskie i serwisowe, z uwzgl\u0119dnieniem obs\u0142ugiwanych aplikacji SPACE;doradztwo eduk.-zaw.;zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach z woj.\u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli szkolenie z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Dodatkowo adaptacja i zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w i nauczycieli po szkoleniach oraz otrzymanie mi\u0119dzynarodowych Certyfikat\u00f3w IPC i Za\u015bwiadcze\u0144 MEN.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI / ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH NR 1 IM. 10 PU\u0141KU PIECHOTY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Od sta\u017cysty do specjalisty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "901523.40", "WARTOSC": "1062998.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Proj obj\u0119tych b\u0119dzie 235 dz (98K/137M) w wieku 3-7 lat, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci 31 dz(12K/19M) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz 36 nauczycieli (34K/2M) przedszkoli \u0142owickich (P5 i P6), w tym 1 nauczyciel posiadaj\u0105cy orzeczenie o stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci (1K), ucz\u0105cy si\u0119/pracuj\u0105cy lub zamieszkuj\u0105cy na obszarze wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego w rozumieniu przepis\u00f3w kodeksu cywilnego. Celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i rozwojowych 31 dzieci:12K/19M (13,2% og\u00f3\u0142u dzieci z OWP) w wieku 3-7 lat ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez popraw\u0119 jako\u015bci edukacji przedszkolnej. W zaj\u0119ciach integruj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawne z grup\u0105 r\u00f3wie\u015bnicz\u0105 b\u0119dzie bra\u0142o udzia\u0142 235 os\u00f3b (98K/137M). Zostanie zrealizowany cel inkluzji spo\u0142ecznej. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji kluczowych i kwalifikacji dzieci i nauczycieli z tych OWP. Umo\u017cliwi tak\u017ce uzyskanie kompetencji cyfrowych przez 80% nauczycieli. Zakupione zostan\u0105 pomoce dydaktyczne i materia\u0142y umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych lub dodatkowych metod pracy oraz umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne. Zdobyte kompetencje przez nauczycieli, zakupione pomoce dydaktyczne i specjalistyczne programy umo\u017cliwi\u0105 kontynuowanie za\u0142o\u017ce\u0144 projektu przez nauczycieli OWP po zako\u0144czeniu realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u0141OWICZ", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 edukacji w naszej \u0142owickiej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "849904.06", "WARTOSC": "999887.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost w okresie od 01.10.2016 do 30.09.2018 poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 32 os\u00f3b (28K/4M) zamieszkuj\u0105cych obszar gminy \u0141owicz, pozostaj\u0105cych bez pracy z powodu sprawowania opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi w wieku do lat 3, poprzez stworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku i aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b bezrobotnych/ biernych zawodowo. W wyniku realizacji projektu 16 os\u00f3b pracuj\u0105cych (14K/2M), po przerwie spowodowanej urodzeniem/wychowaniem dziecka, b\u0119dzie mog\u0142o powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy oraz 16 os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo (14K/2M), dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem stanowi barier\u0119 wej\u015bcia na rynek pracy, otrzyma wsparcie szkoleniowe, pozwalaj\u0105ce na zdobycie nowych kwalifikacji w poszukiwanym na lokalnym rynku pracy zawodzie Opiekuna w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym. 7 os\u00f3b otrzyma ofert\u0119 zatrudnienia. Grupa docelowa projektu to 32 osoby (28 K/4 M) pozostaj\u0105ce bez pracy z powodu opieki na dzieckiem w wieku do lat 3. W\u015br\u00f3d nich b\u0119dzie 16 os\u00f3b (14 K/2 M) bezrobotnych/biernych zawodowo (z min. \u015brednim wykszta\u0142ceniem), dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem stanowi barier\u0119 wej\u015bcia na rynek pracy i 16 os\u00f3b pracuj\u0105cych (14 K/2 M), kt\u00f3re chc\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie po przerwie spowodowanej urodzeniem/wychowaniem dziecka. W\u015br\u00f3d UP 2 osoby b\u0119d\u0105 mia\u0142y status ON. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: Realizacja szkolenia zawodowego Opiekun w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym Prace remontowo-adaptacyjne w pomieszczeniach \u017c\u0142obka Zakup mebli i sprz\u0119t\u00f3w u\u017cytkowych do \u017c\u0142obka Zakup zabawek do \u017c\u0142obka Zakup akcesori\u00f3w do \u017c\u0142obka Realizacja zada\u0144 opieku\u0144czo - wychowawczych w \u017c\u0142obku Realizacja zada\u0144 organizacyjno - administracyjnych i porz\u0105dkowych w \u017c\u0142obku", "BENEFICJENT": "KLUB MALUCHA\"KOLIBEREK\"- BARBARA GUZEK", "TYTUL": "KOLIBEREK W \u0141OWICZU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753483.75", "WARTOSC": "886483.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Miasto \u0141owicz liczy 28.181 mieszka\u0144c\u00f3w. Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w \u0141owiczu obejmuje pomoc\u0105 socjaln\u0105 732 gospodarstwa domowe, w tym 231 rodzin z dzie\u0107mi, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych jest 105 rodzin niepe\u0142nych i 48 rodzin wielodzietnych. W rodzinach niepe\u0142nych wychowuje si\u0119 72 dzieci, a poza rodzin\u0105 31 dzieci. Problemy pojawiaj\u0105ce si\u0119 w rodzinie takie jak: bezrobocie, ub\u00f3stwo, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, uzale\u017cnienia, niejednokrotnie staj\u0105 si\u0119 przyczyn\u0105 cz\u0119\u015bciowej lub ca\u0142kowitej dysfunkcji rodziny, prowadz\u0105cej do jej niewydolno\u015bci, a w konsekwencji do zepchni\u0119cia na margines \u017cycia spo\u0142ecznego. Realizacja projektu umo\u017cliwi kompleksowe wsparcie rodzin, polegaj\u0105ce na zapewnieniu pomocy socjalnej, prowadzeniu przez pracownika socjalnego pracy naprawczej z rodzin\u0105, \u015bwiadczeniu us\u0142ug asystenta rodziny, \u015bwiadczeniu us\u0142ug poradnictwa specjalistycznego, terapii, organizowaniu czasu wolnego, rozwoju zainteresowa\u0144 oraz organizowaniu grup wsparcia. Warsztaty przeprowadzone dla pracownik\u00f3w MOPS bezpo\u015brednio zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu pozwol\u0105 im na prowadzenie wielowymiarowej pracy w \u015brodowisku rodzinnym i podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych w kontek\u015bcie prze\u017cywanych przez rodzin\u0119 trudno\u015bci \u017cyciowych. W wyniku pracy z rodzin\u0105 powinna ona osi\u0105gn\u0105\u0107 zdolno\u015b\u0107 prawid\u0142owego funkcjonowania. Kompleksowe wsparcie rodziny i zindywidualizowanie podej\u015bcie do ka\u017cdej osoby w rodzinie ma zapobiec powi\u0119kszaniu si\u0119 jej wieloproblemowo\u015bci lub pozwoli rozwi\u0105za\u0107 problemy we wczesnym okresie ich pojawiania si\u0119 i nie dopu\u015bci\u0107 do sytuacji umieszczenia dzieci poza rodzin\u0105 biologiczn\u0105, a tym samym zapobiegnie wykluczeniu spo\u0142ecznemu rodzin i os\u00f3b w rodzinie. Proj. na ka\u017cdym etapie realiz. b\u0119dzie zg. z zas. polityki r\u00f3w. szans kob. i m\u0119\u017ccz. oraz niedyskrymin., w tym dost\u0119pn. dla os. z niepe\u0142nosprawn. W 2020r. zaistnia\u0142a potrzeba wprowadzenia zmian w Proj.- COVID-19 (zakup \u015br. ochr.indyw.).", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OWICZ/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Port \"Szcz\u0119\u015bliwa Rodzina\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-30", "DOFINANSOWANIE": "675761.53", "WARTOSC": "1667351.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 i beneficjentem projektu jest Powiat \u0141owicki. Projekt b\u0119dzie realizowany w trzech plac\u00f3wkach edukacyjnych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne, dla kt\u00f3rych Powiat \u0141owicki jest organem prowadz\u0105cym tj. I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. J. Che\u0142mo\u0144skiego w \u0141owiczu, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych Nr 1 im. 10 Pu\u0142ku Piechoty w \u0141owiczu oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych Nr 2 Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego im. T. Ko\u015bciuszki w \u0141owiczu. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zmodernizowane i wyposa\u017cone pomieszczenia przeznaczone na pracownie j\u0119zykowe oraz pracownie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych w trzech plac\u00f3wkach edukacyjnych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne wraz z inwestycj\u0105 w infrastruktur\u0119 i wyposa\u017cenie sportowe, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Umo\u017cliwi to przeprowadzenie wysokojako\u015bciowych zaj\u0119\u0107, przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w oraz w zakresie wychowania fizycznego, kt\u00f3re do tej pory by\u0142y organizacyjnie nieosi\u0105galne. Mo\u017cliwe b\u0119dzie rozwini\u0119cie oferty edukacyjnej i wprowadzenie nowych metod prowadzenia zaj\u0119\u0107 lekcyjnych i sportowych. Projekt obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w, przez wykorzystanie powsta\u0142ych pracowni, infrastruktury sportowej oraz zakupionego wyposa\u017cenia do organizacji zaj\u0119\u0107. Grupy docelowe projektu to przede wszystkim uczniowie szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem, uczniowie niepe\u0142nosprawni, nauczyciele pracuj\u0105cy w szko\u0142ach oraz rodzice uczni\u00f3w. W ramach projektu zostanie wybudowana/przebudowana infrastruktura sportowa. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej \u2013 3 szt.; Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 1790 os\u00f3b; Liczba u\u017cytkownik\u00f3w wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej \u2013 997 os\u00f3b; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych od potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 3 szt.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "Wiedza plus sport \u2013 rozbudowa infrastruktury edukacji og\u00f3lnej wraz z baz\u0105 sportow\u0105 i wyposa\u017ceniem w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych Powiatu \u0141owickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "557192.49", "WARTOSC": "2246684.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej przedsi\u0119biorstwa Gerpol Sp zoo. poprzez wsparcie rozwoju zaplecza badawczo-rozwojowego, s\u0142u\u017c\u0105cego dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej przedsi\u0119biorstwa oraz realizacji projekt\u00f3w badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych wyniki zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R przedsi\u0119biorstwa z terenu wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Zadania 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb utworzenia laboratorium 2. Zakup i uruchomienie urz\u0105dze\u0144 laboratoryjnych Wska\u017aniki zosta\u0142y zdefiniowane w cz. 1 niniejszego Wniosku w punkcie F. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest grupa odbiorc\u00f3w produkt\u00f3w Gerpol. - korporacje kt\u00f3re prowadz\u0105 sprzeda\u017c uznanych w bran\u017cy sportowej marek np. Spalding, - sieci handlowe zaopatruj\u0105ce dystrybutor\u00f3w odzie\u017cy sportowej, - kluby sportowe, w szczeg\u00f3lno\u015bci kluby pi\u0142karskie, hokejowe i rugby, - odbiorcy indywidualni, kt\u00f3rzy zamawiaj\u0105 partie co najmniej w wielko\u015bci 150 par.", "BENEFICJENT": "GERPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ROZW\u00d3J ZAPLECZA BADAWCZO-ROZWOJOWEGO GERPOL SP ZOO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1414170.23", "WARTOSC": "1663729.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 20 (12K i 8M) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych pow. \u0142owicki, poprzez udzia\u0142 w programie Zak\u0142ad Aktywno\u015bci Zawodowej w okresie 10.2016r.-06.2018r. ZAZ utworz. zostanie w celu zatrudnienia ON z orzeczeniem o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci i okre\u015blonych w ustawie grup os\u00f3b z orzeczeniem o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, a tak\u017ce przygotowania ich do \u017cycia w otwartym \u015brodowisku oraz pomocy w realizacji pe\u0142nego, niezale\u017cnego, samodzielnego i aktywnego \u017cycia na miar\u0119 ich indyw. mo\u017cliwo\u015bci. W proj. za\u0142o\u017cono, \u017ce Miasto \u0141owicz wynajmie Wn. na preferencyjnych warunkach kuchni\u0119 wraz z zapleczem w o\u015brodku szkoleniowo- wypoczynkowy oraz pomieszczenia umo\u017cliwiaj\u0105ce prow. rehabilitacji BO. Stworzony w ramach projektu ZAZ b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 w oparciu o Ustaw\u0119 z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnianiu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych art. 29. ZAZ b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 organizacyjnie i finansowo jednostk\u0105 prowadzon\u0105 przez Stowarzyszenie Wsparcie Spo\u0142eczne \u201eJa-Ty-My\". Aktualnie na terenie pow. \u0142owickiego nie funkcjonuje \u017caden ZAZ. W okresie 6-mcy od podpisaniem umowy z WUP w \u0141odzi na realizacj\u0119 projektu zostanie wydana decyzja administracyjna nadaj\u0105ca Status ZAZ. Projekt zak\u0142ada w ramach prowadzonego ZAZ: - zatrudnienie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych o znacznym i umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, - rehabilitacj\u0119 zawodowa i spo\u0142eczna; - przygotowanie do \u017cycia w otwartym \u015brodowisku; - dostosowanie stanowisk pracy do indywidualnych potrzeb pracownik\u00f3w niepe\u0142nosprawnych - mentoring instruktor\u00f3w zawodu - szkolenia w zakresie doradztwa zawodowego i orientacji zawodowej, poszukiwania pracy na otwartym rynku, autoprezentacji i radzenia sobie ze stresem - uczestnictwo w imprezach, festynach, wystawach i targach - promowaniu wizerunku osoby niepe\u0142nosprawnej jako pe\u0142nosprawnego pracownika w \u015brodowisku lokalnym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPARCIE SPO\u0141ECZNE \"JA - TY - MY\"", "TYTUL": "Zak\u0142ad Aktywno\u015bci Zawodowej ZAZ w \u0141owiczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "509126.14", "WARTOSC": "598971.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci 13dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(5K/8M)z terenu m.\u0141owicz do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Specjalnym im.Jana Brzechwy w \u0141owiczu(PS/SOSW/\u0141)do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, poprzez adaptacj\u0119 sali przedszkolnej,realizacj\u0119 doskonalenia zawodowego 9n-li(7K/2M)w nim zatrudnionych oraz poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych wyr\u00f3wnuj\u0105cych stwierdzone deficyty:terapii polisensorycznej,terapii usprawniaj\u0105cej narz\u0105dy ruchu(stymuluj\u0105cej rozw\u00f3j psychoruchowy),alternatywnych metod komunikacji,terapii z elementami metody Montessori,terapii behawioralnej i poznawczo- behawioralnej,terapii tyflopedagogicznej,hipoterapii oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe:technologia i kodowanie w edukacji przedszkolnej, przeprowadzonych w okresie realizacji projektu od 01.06.2020 r.do 30.06.2021 r. Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105:PS/SOSW/\u0141,wszystkie dzieci bior\u0105ce udzia\u0142 od IX 2020 r.w edukacji przedszkolnej w PS/SOSW/\u0141:min.13(5K/8M)oraz 9n-li(5K/8M) w nim zatrudnionych. W\u015br\u00f3d dzieci uczestnik\u00f3w pr.,dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0105 100%(kryt.premiuj\u0105ce). Wska\u017aniki,m.in.: *Liczba n-li,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu:9(7K/2M). *Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie:13. *Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej:13(5K/8M). *Liczba OWP zlokalizowanych na terenie miast \u015brednich,w tym trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gospodarcze:1KRYT.PREMIUJ\u0104CE. W ramach pr.zaplanowano realizacj\u0119 10 zada\u0144 obejmuj\u0105cych:dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,realizacj\u0119 doskonalenia zawodowego 9n-li(7K/2M) dodatkowe zaj\u0119ci wyr\u00f3wnuj\u0105cych deficyty oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe:technologia i kodowanie w edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/ SPECJALNY O\u015aRODEK SZKOLNO- WYCHOWAWCZY IM. JANA BRZECHWY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "AKTYWNY PRZEDSZKOLAK- Rozszerzenie Oferty Edukacyjnej w Przedszkolu Specjalnym SOS-W im.Jana Brzechwy w \u0141owiczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "490401.63", "WARTOSC": "709640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu przewidzianego do realizacji na lata 2018 \u2013 2019 jest Promocja gospodarcza bran\u017cy w\u0142\u00f3kienniczej z reg. \u0142\u00f3dzkiego z uwzgl\u0119dnieniem roli \u0141owicza poprzez tworzenie warunk\u00f3w dla internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci gosp. przedsi\u0119b. oraz budowanie powi\u0105za\u0144 gospodarczych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Nawi\u0105zywanie nowych kontakt\u00f3w handlowych przez firmy; Nawi\u0105zywanie nowych relacji z potencjalnymi inwestorami zagranicznymi co przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby inwestycji zagranicznych, Promocja \u0142\u00f3dzkiego jako regionu dynamicznie si\u0119 rozwijaj\u0105cego; Zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego sektora M\u015aP poprzez podpisanie nowych kontrakt\u00f3w handlowych; Zdobywanie nowych rynk\u00f3w zbytu przez M\u015aP z poprzez organizacj\u0119 i udzia\u0142 w przedsi\u0119wzi\u0119ciach ukierunkowanych na zwi\u0119kszenie mi\u0119dzynarodowej rangi gospodarczej regionu; Silniejsza identyfikacja przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu \u0141owicza jako dobrej marki, a tym samym poprawa wizerunku gminy i regionu jako wspieraj\u0105cego lokalny biznes; Zwi\u0119kszenie wiedzy o ofercie przedsi\u0119biorstw; Lepsza rozpoznawalno\u015b\u0107 miasta, regionu, firm; Rozw\u00f3j sieci kontakt\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracy np. w formie powi\u0105za\u0144 kooperacyjnych, klastr\u00f3w; Zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego przedsi\u0119biorc\u00f3w ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem bran\u017cy w\u0142\u00f3kienniczej; Wzrost eksp i zdobywanie nowych rynk\u00f3w zbytu; Zadania: Udzia\u0142 w tekstylnych targach zagr; Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarod targach tekstylnych w Polsce; Kampania promocyjno \u2013 informacyjna; Zarz\u0105dzanie projektem; Uczestnikami s\u0105 mieszka\u0144cy regi \u0142\u00f3dzkiego, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki promocji gospodarczej b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c beneficjentami jego rozwoju. Wska\u017aniki: Liczba wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno \u2013 promocyjnych o charakterze mi\u0119dzynarodowym 1 Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych 3 i podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji 5 Liczba przedsi\u0119b otrzymuj\u0105cych wsparcie i dotacje 1 Liczba przedsi\u0119b otrzymuj\u0105cych dotacje 1 Liczba przedsi\u0119b, kt\u00f3re wesz\u0142y na nowe zagraniczne rynki szt. 3", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA \u0141OWICZ", "TYTUL": "PO NITCE Z \u0141OWICZA. WSPARCIE EKSPORTU DLA BRAN\u017bY W\u0141\u00d3KIENNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "434571.88", "WARTOSC": "609194.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu jest Promocja gospodarcza regionu \u0142\u00f3dzkiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem roli \u0141owicza jako centrum przetw\u00f3rstwa rolno \u2013 spo\u017cywczego poprzez tworzenie warunk\u00f3w dla internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstw oraz budowanie powi\u0105za\u0144 gospodarczych Cele szczeg\u00f3\u0142owe Nawi\u0105zywanie nowych kontakt\u00f3w handlowych przez firmy z bran\u017cy rolno \u2013 spo\u017cywczej Promocja \u0142\u00f3dzkiego jako regionu dynamicznie rozwijaj\u0105cego w dziedzinie przetw\u00f3rstwa rolno \u2013 spo\u017cywczego Zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego sektora M\u015aP Zdobywanie nowych rynk\u00f3w zbytu przez M\u015aP z regionu \u0142\u00f3dzkiego Zwi\u0119kszenie mi\u0119dzynarodowej rangi gospodarczej regionu Silniejsza identyfikacja przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu \u0141owicza jako dobrej marki Promocja przedsi\u0119biorc\u00f3w i regionu Zwi\u0119kszenie wiedzy o ofercie przedsi\u0119biorstw Lepsza rozpoznawalno\u015b\u0107 miasta, regionu, firm Rozw\u00f3j sieci kontakt\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracy Zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego przedsi\u0119biorc\u00f3w Wzrost eksportu i zdobywanie nowych rynk\u00f3w zbytu Nawi\u0105zywanie kontakt\u00f3w Pozyskiwanie informacji na temat rynk\u00f3w zagranicznych Zadania Opracowanie diagnozy inwestycyjno \u2013 gospodarczej dla miasta \u0141owicza Promocja gospodarcza poprzez organizacj\u0119 wizyty studyjnej dziennikarzy zagranicznych Kampania promocyjno \u2013 informacyjna Stworzenie portalu \u0142owickiej przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2013 strona internetowa wraz z aplikacj\u0105 mobiln\u0105 Udzia\u0142 w targach rolno \u2013 spo\u017cywczych w Europie Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach rolno \u2013 spo\u017cywczych w Polsce Organizacja Mi\u0119dzynarodowego \u0141owickiego Gospodarczego Forum Przedsi\u0119biorc\u00f3w Organizacja wydarzenia Startup Sprint \u0141owicz Zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142uga: promocja projektu, obs\u0142uga projektu - 1 etat Produkty Liczba wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno \u2013 promocyjnych o charakterze mi\u0119dzynarodowym 1 szt. Rezultaty Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych, podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji 3 szt. Grupy docelowe przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO \u0141OWICZ", "TYTUL": "\u0141OWICZ \u2013 CENTRUM PRZETW\u00d3RSTWA ROLNO \u2013 SPO\u017bYWCZEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-10", "DOFINANSOWANIE": "388850.00", "WARTOSC": "874530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowych w postaci skarpet tekstronicznych, sygnalizuj\u0105cych nieprawid\u0142owe stawianie st\u00f3p podczas chodzenia. Skarpety znajd\u0105 zastosowanie jako wyroby wykorzystywane w profilaktyce schorze\u0144 podologicznych (pronacja, supinacja, ch\u00f3d pi\u0119towy, ch\u00f3d na palcach). Planowane do implementacji w dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacje s\u0105 wynikiem samodzielnie przeprowadzonych prac B+R, stanowi\u0105cych nieopatentowan\u0105 wiedz\u0119 techniczn\u0105 wnioskodawcy i nie s\u0105 obecnie stosowane nigdzie na \u015bwiecie. Aby wdro\u017cy\u0107 do dzia\u0142alno\u015bci firmy wyniki prac B+R i uruchomi\u0107 na ich podstawie produkcj\u0119 nowych wyrob\u00f3w konieczne jest nabycie urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych: maszyn dziewiarskich do produkcji skarpet 156 igie\u0142, maszyn dziewiarskich do produkcji skarpet 168 igie\u0142, formierek oraz oprogramowania do projektowania skarpet. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie tak\u017ce zwi\u0119kszenie zatrudnienia oraz pozytywny wp\u0142yw na zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grupy docelowe: dzieci i osoby doros\u0142e (w szczeg\u00f3lno\u015bci biegacze) z problemem nieprawid\u0142owego stawiania st\u00f3p.", "BENEFICJENT": "\"ZOOKSY\"\u00a0PRODUCENT\u00a0SKARPET\u00a0DARIA SKOPI\u0143SKA\u00ad-PI\u0118TA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji rodziny skarpet tekstronicznych wspieraj\u0105cych poprawne, zdrowe stawianie st\u00f3p", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-12", "DOFINANSOWANIE": "299327.50", "WARTOSC": "433144.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa, zmierzaj\u0105cego do jego internacjonalizacji. Nowy model biznesowy zosta\u0142 zdefiniowany w Strategii Internacjonalizacji. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w wnioskodawcy, w szczeg\u00f3lno\u015bci zup gotowych oraz przetwor\u00f3w warzywnych i owocowych, na rynkach zagranicznych, na kt\u00f3rych wnioskodawca nie prowadzi\u0142 dot\u0105d dzia\u0142alno\u015bci, tj. na rynkach s\u0142owackim, szwedzkim, rumu\u0144skim i portugalskim. Cel ten b\u0119dzie realizowany przez cztery cele operacyjne: - przeprowadzenie zmian organizacyjnych, - promocj\u0119 gospodarcz\u0105 wnioskodawcy na rynkach zagranicznych, - bezpo\u015brednie nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej, - budowanie wizerunku przedsi\u0119biorstwa i jego produkt\u00f3w na arenie mi\u0119dzynarodowej na bazie kreacji dedykowanych materia\u0142\u00f3w promocyjnych. Projekt obejmuje realizacj\u0119 wszystkich dzia\u0142a\u0144 wskazanych w Strategii Internacjonalizacji dla ww. cel\u00f3w operacyjnych, tj. - udzia\u0142 w zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych, - organizacj\u0119 spotka\u0144 z wyselekcjonowanymi potencjalnymi partnerami handlowymi, - przygotowanie projekt\u00f3w i produkcj\u0119 indywidualnych materia\u0142\u00f3w promuj\u0105cych produkty wnioskodawcy, - przeprowadzenie zmian w obr\u0119bie organizacji, w tym utworzenie nowego stanowiska dla Specjalisty ds. Eksportu i przeformu\u0142owanie relacji Dzia\u0142u Eksportu z innymi kom\u00f3rkami firmy. Dzia\u0142ania te zosta\u0142y uj\u0119te w trzy zadania, z kt\u00f3rych ka\u017cde po\u015bwi\u0119cone jest okre\u015blonej kategorii dzia\u0142a\u0144 wdro\u017ceniowych zmierzaj\u0105cych do ekspansji wnioskodawcy na nowe rynki eksportowe, tj. rynki S\u0142owacji, Szwecji, Rumunii i Portugalii. Wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CO01): 1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CO02): 1 Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CO06): 133817,00 PLN Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organizacyjno-procesowe: 1", "BENEFICJENT": "FIRMA BRACIA URBANEK ANDRZEJ I JACEK URBANEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa Firma Bracia Urbanek Andrzej i Jacek Urbanek Sp\u00f3\u0142ka Jawna w wyniku wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "281779.78", "WARTOSC": "367534.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu nowego modelu biznesowego w odniesieniu si\u0119 do eksportu produkt\u00f3w firmy w postaci marki odzie\u017cy dla sportowc\u00f3w ekstremalnych EVOKAII oraz podmiot\u00f3w, z kt\u00f3rymi mo\u017cna podj\u0105\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 na rynku. Dodatkowymi dzia\u0142aniami przewidzianymi w projekcie s\u0105 tak\u017ce: wdro\u017cenie nowej koncepcji wzornictwa w zakresie produktu, opakowania i znaku firmowego oraz zastosowanie opracowanej optymalnej koncepcji finansowania. Powy\u017csze dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne celem odpowiedniego wdro\u017cenia strategii wej\u015bcia Wnioskodawcy na dane rynki docelowe b\u0119d\u0105ce przysz\u0142ym kierunkiem eksportu jego produkt\u00f3w/us\u0142ug, daj\u0105cych jak najlepsze efekty eksportu, czyli jak najwy\u017cszy popyt, jak i jak najwy\u017csze przychody ze sprzeda\u017cy w stosunku do mo\u017cliwie najni\u017cszych do poniesienia koszt\u00f3w. Projekt ma na celu wdro\u017cenie rekomendacji zawartych w opracowanej koncepcji. Wsparcie przeznaczone na realizacj\u0119 projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszanie mi\u0119dzynarodowej ekspansji przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do wzrostu obrot\u00f3w w handlu zagranicznym.", "BENEFICJENT": "EVOKAII CLOTHING KAROLINA GROBELNA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE NOWEGO MODELU BIZNESOWEGO FIRMY \u201eEVOKAII CLOTHING\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SAWTRANS GRZEGORZ SAWICKI", "TYTUL": "SAWTRANS - COVID 19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "258700.00", "WARTOSC": "517400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach BPP BUDOWA I WYKA\u0143CZANIE BUDOWLI WYBRANY RYNEK PERSPEKTYWICZNY: ZEA Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 w nast\u0119puj\u0105cych krajach: ZEA, NIEMCY W ZAKRESIE PROJEKTU realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne, poprzez: -misj\u0119 wyjazdow\u0105 -stoiska na imprezach targowo-konferencyjnych -dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu targowego, organizuj\u0105c stoiska wystawowe na targach oraz realizuj\u0105c misj\u0119 wyjazdow\u0105 i dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Wybrane imprezy targowe, w kt\u00f3rych wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy 1. FSB Niemcy 2019 2. GaLaBau Niemcy 2020 Wnioskodawca zorganizuje te\u017c misj\u0119 wyjazdow\u0105 podczas targ\u00f3w The Big 5 ZEA 2020 WNIOSKODAWCA POTWIERDZI\u0141 MO\u017bLIWO\u015a\u0106 UDZIA\u0141U W WYBRANYCH TARGACH, ZGODNIE Z UWAG\u0104 NA S.15 INSTRUKCJI WYPE\u0141NIANIA WNIOSKU. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG. Produktem eksportowym b\u0119d\u0105 CERTYFIKOWANE, ZEWN\u0118TRZNE PLACE ZABAW, MARKA VINCI GROUP. Modele: 1. WOODEN 2. CLIMBOO 3. STEEL 4. SWING 5. CROC 6. HOOP 7. NETTIX 8. SPORT W sk\u0142ad grupy wchodz\u0105 produkty z obszaru inteligentnych specjalizacji: KIS 14. INTELIGENTNE TECHNOLOGIE KREACYJNE I. WZORNICTWO 1. Projektowanie wzornicze Projektowanie produkt\u00f3w, us\u0142ug, komunikacji wizualnej, interfejs\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem: \u2022Formy\u2013prace projektowe nad ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105 kszta\u0142tu, modernizacj\u0105 kszta\u0142tu \u2022Funkcji\u2013zagadnie\u0144 u\u017cytkowych wynikaj\u0105cych z analiz funkcjonalno-ergonomicznych, obserwacji potrzeb i upodoba\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z nowych koncepcji u\u017cytkowo-eksploatacyjnych \u2022Technologii\u2013wynikaj\u0105ce z pojawienia si\u0119 nowych mo\u017cliwo\u015bci technicznych, zar\u00f3wno w zakresie konstrukcji, jak technologii materia\u0142owo-produkcyjnych. Produkty s\u0105 zgodne z podklas\u0105 71.Z klasyfikacji PKD 2007. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY ZE \u015aRODK\u00d3W W\u0141ASNYCH WNIOSKODAWCY POCHODZ\u0104CYCH Z BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI OPERA", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy VINCI GROUP poprzez promocj\u0119 na rynkach eksportowych w bran\u017cy budowlanej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "4240673.83", "WARTOSC": "6187180.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i budowa uk\u0142ad\u00f3w technologicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania budynk\u00f3w, podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz zasilania budynk\u00f3w energi\u0105 elektryczn\u0105 w 15 obiektach Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Wszystkie modernizowane systemy b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Zaproponowany zakres jest optymalnym rozwi\u0105zaniem z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu zmniejszenia zu\u017cycia energii w sektorze publicznym. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie innowacyjno\u015b\u0107 technologii wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w solarnych, paneli fotowoltaicznych oraz zastosowanie pomp ciep\u0142a. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wzrostu produkcji ciep\u0142a pochodz\u0105cego z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak\u0105 jest energia s\u0142oneczna i geotermalna przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego \u2013 PSP wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. W ramach projektu wykonane zostan\u0105: Panele solarne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: 1. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Zgierska, 2. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Przybyszewskiego, 3. Paj\u0119czno, 4. Rawa Mazowiecka, 5. Skierniewice, 6. Tomasz\u00f3w Mazowiecki. Panele fotowoltaiczne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy:Be\u0142chat\u00f3w, Brzeziny, Koluszki,\u0141owicz,Pabianice,Paj\u0119czno,Podd\u0119bice,Radomsko,Rawa Mazowiecka,Tomasz\u00f3w Mazowiecki,Zgierz,Ozork\u00f3w (JRG). Pompy ciep\u0142a zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: Be\u0142chat\u00f3w, Koluszki, Rawa Mazowiecka. Ponadto zostanie zrealizowane: - studium wykonalno\u015bci i program funkcjonalno-u\u017cytkowy (niezb\u0119dna dokumentacja do przygotowania projektu) - nadz\u00f3r inwestorski (nadz\u00f3r wymagany przez Prawo budowlane) - promocja projektu. W siedzibie wnioskodawcy tj. ul. W\u00f3lcza\u0144ska 111/113 90-521 \u0141\u00f3d\u017a zlokalizowane b\u0119dzie \u201ebiuro\u201d projektowe, a w obiekcie zostanie umieszczona tablica informacyjna a nastepnie tablica pami\u0119tkowa.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "\u201ePA\u0143STWOWA STRA\u017b PO\u017bARNA PRZYJAZNA ENERGETYCZNIE \u015aRODOWISKU \u2013 BUDOWA SYSTEM\u00d3W WYTWARZANIA ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W JEDNOSTKACH ORGANIZACYJNYCH PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO \u2013 ETAP II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-29", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "80304.88", "WARTOSC": "227550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie modelu biznesowego poprzez zakup us\u0142ugi doradczej. Opracowanie odpowiedniej strategii biznesowej pozwoli rozpocz\u0105\u0107 ekspansj\u0119 Kapella Sp. z o.o., kt\u00f3ra jednocze\u015bnie przyczyni si\u0119 do wzrostu obrot\u00f3w w handlu zagranicznym. Przedmiotem eksportu b\u0119dzie system o\u015bwietlenia ze Stra\u017cnikiem Mocy. Produkt ten spotka\u0142 si\u0119 z wielkim uznaniem klient\u00f3w na rynku krajowym, ze wzgl\u0119du na wysokie parametry \u015bwitlne, jako\u015b\u0107 i cen\u0119. Poprzez opracowanie w\u0142a\u015bciwego modelu biznesowego za pomoc\u0105 us\u0142ugi doradczej zostanie okre\u015blony rynek docelowy produktu.Wst\u0119pnie odbiorcami produktu w ramach niniejszego projektu b\u0119dzie: sektor publiczny, przedsi\u0119biorstwa produkcyjne, deweloperzy oraz zarz\u0105dcy nieruchomo\u015bci z Niemiec, Austrii, Czech, Litwy i \u0141otwy. Firma chce zwi\u0119kszy\u0107 poziom handlu zagranicznego, wprowadzaj\u0105c sw\u00f3j innowacyjny produkt - rezultat w\u0142asnych prac B + R, finansowanych w ramach dzia\u0142ania 1.4POIG, kt\u00f3rym jest system o\u015bwietlenia LED ze Stra\u017cnikiem Mocy.", "BENEFICJENT": "KAPELLA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozpocz\u0119cie ekspansji zagranicznej przez Kapella Sp. z o.o. poprzez zakup us\u0142ugi doradczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2703337.21", "WARTOSC": "4234929.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Celem projektu \u201eIntegracja r\u00f3\u017cnych system\u00f3w transportu zbiorowego poprzez rozbudow\u0119 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim\u201d jest po\u0142\u0105czenie m. \u0141odzi z gminami le\u017c\u0105cymi w obszarze aglomeracji \u0142\u00f3dzkiej skoordynowan\u0105 sieci\u0105 transportow\u0105 w zakresie niskoemisyjnego transportu miejskiego, integracja podsystem\u00f3w zbiorowego transportu publicznego tych miast z transportem kolejowym, poprawa sprawno\u015bci funkcjonowania podr\u00f3\u017cowania transportem zbiorowym w obszarze aglomeracji. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci systemu transportu publicznego w miastach wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego b\u0119d\u0105cych partnerami projektu, za spraw\u0105 podniesienia jego jako\u015bci: elastyczno\u015bci, dost\u0119pno\u015bci i zakresu oferty, integracji multimodalnej mi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu miejskiego i transportem dowozowym regionalnym\u2013szczeg\u00f3lnie kolejowym. W ramach projektu dostarczonych i zamontowanych zostanie 15 parking\u00f3w na rowery i 125 stacji rowerowych wraz z rowerami-1002 szt. Wyposa\u017cenie parkingu rowerowego, to stojaki rowerowe- co najmniej 6 szt. oraz 1 stacja naprawy rower\u00f3w. Infrastruktura stacji rowerowej, to: terminal umo\u017cliwiaj\u0105cy m.in. autoryzacj\u0119 klienta, wypo\u017cyczenie i zwrot roweru oraz stojaki na rowery umo\u017cliwiaj\u0105ce zapi\u0119cie/wypi\u0119cie roweru. Lokalizacja parking\u00f3w rowerowych:Koluszki-5,\u0141owicz-1,\u0141\u00f3d\u017a\u20138,Sieradz\u20131. Lokalizacja stacji rowerowych:Koluszki-22,Kutno\u201313,\u0141ask\u20136,\u0141owicz\u201312,\u0141\u00f3d\u017a\u201314,Pabianice\u201314,Sieradz\u201312,Skierniewice-9, Zdu\u0144ska Wola\u201312,Zgierz-11. Stworzony w ramach projektu system roweru publicznego zintegrowany b\u0119dzie z pozosta\u0142ymi systemami komunikacji publicznej w miastach i gminach obj\u0119tych projektem, poprzez tworzenie w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych przy g\u0142\u00f3wnych stacjach lub przystankach osobowych. Infrastruktura projektu i oprogramowanie s\u0142u\u017c\u0105ce do obs\u0142ugi systemu roweru publicznego b\u0119d\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania i standardami dotycz\u0105cymi dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "\u201eINTEGRACJA R\u00d3\u017bNYCH SYSTEM\u00d3W TRANSPORTU ZBIOROWEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 W\u0118Z\u0141\u00d3W PRZESIADKOWYCH W WOJEW\u00d3DZTWIE \u0141\u00d3DZKIM\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "94600.00", "WARTOSC": "189200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach BPP BRAN\u017bY MEBLARSKIEJ WYBRANY RYNEK PERSPEKTYWICZNY: CHINY, USA Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 w nast\u0119puj\u0105cych krajach: CHINY, USA W ZAKRESIE PROJEKTU realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne, przez: - misj\u0119 wyjazdow\u0105 - stoisko na imprezie targowo-konferencyjnej - dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu targowego, organizuj\u0105c stoisko wystawowe na targach oraz realizuj\u0105c misj\u0119 wyjazdow\u0105 i dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Wybrane imprezy targowe, w kt\u00f3rych wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy Greenery&Landscaping Expo, Chiny 2019 Wnioskodawca zorganizuje te\u017c misj\u0119 wyjazdow\u0105 podaczas targ\u00f3w High Point Market, USA, 2020. WNIOSKODAWCA POTWIERDZI\u0141 MO\u017bLIWO\u015a\u0106 UDZIA\u0141U W WYBRANYCH TARGACH, ZGODNIE Z UWAG\u0104 NA S.15 INSTRUKCJI WYPE\u0141ENIANIA WNIOSKU. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG. Produktem eksportowym b\u0119d\u0105 WYPOSA\u017bENIE PLAC\u00d3W ZABAW VINCI PLAY. Modele: 1. PARK 2. SPRING 3. MINISWEET 4. TOPICCO W sk\u0142ad grupy wchodz\u0105 produkty z obszaru inteligentnych specjalizacji: KIS 14. INTELIGENTNE TECHNOLOGIE KREACYJNE I. WZORNICTWO 1. Projektowanie wzornicze Projektowanie produkt\u00f3w, us\u0142ug, komunikacji wizualnej, interfejs\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem: \u2022 Formy \u2013 prace projektowe nad ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105 kszta\u0142tu, modernizacj\u0105 kszta\u0142tu \u2013 g\u0142\u0119bok\u0105 lub powierzchown\u0105. \u2022 Funkcji \u2013 zagadnie\u0144 u\u017cytkowych wynikaj\u0105cych z analiz funkcjonalno-ergonomicznych, obserwacji potrzeb i upodoba\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z nowych koncepcji u\u017cytkowo-eksploatacyjnych. \u2022 Technologii \u2013 wynikaj\u0105ce z pojawienia si\u0119 nowych mo\u017cliwo\u015bci technicznych, zar\u00f3wno w zakresie konstrukcji, jak technologii materia\u0142owo-produkcyjnych. Produkty s\u0105 zgodne z podklas\u0105 74.Z klasyfikacji PKD 2007. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY ZE \u015aRODK\u00d3W W\u0141ASNYCH WNIOSKODAWCY POCHODZ\u0104CYCH Z BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI OPREACYJN", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy VINCI GROUP poprzez promocj\u0119 na rynkach eksportowych w bran\u017cy meblowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "50000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu nowego modelu biznesowego w oparciu o metodologi\u0119 Business Model Canvas i/lub Lean Canvas w odniesieniu si\u0119 do eksportu produkt\u00f3w firmy oraz podmiot\u00f3w, z kt\u00f3rymi mo\u017cna podj\u0105\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 na rynku. Dodatkowymi dzia\u0142aniami przewidzianymi w projekcie b\u0119d\u0105 tak\u017ce: stworzenie koncepcji wzornictwa w zakresie produktu, opakowania i znaku firmowego oraz opracowanie optymalnej koncepcji finansowania. Powy\u017csze dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne celem odpowiedniego dobrania strategii wej\u015bcia Wnioskodawcy na dane rynki docelowe b\u0119d\u0105ce przysz\u0142ym kierunkiem eksportu jego produkt\u00f3w/us\u0142ug, daj\u0105cych jak najlepsze efekty eksportu, czyli jak najwy\u017cszy popyt, jak i jak najwy\u017csze przychody ze sprzeda\u017cy w stosunku do mo\u017cliwie najni\u017cszych do poniesienia koszt\u00f3w. Wsparcie przeznaczone na realizacj\u0119 projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszanie mi\u0119dzynarodowej ekspansji przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do wzrostu obrot\u00f3w przedsi\u0119biorstwa EVOKAII CLOTHING w handlu zagranicznym.", "BENEFICJENT": "EVOKAII CLOTHING KAROLINA GROBELNA", "TYTUL": "Opracowanie nowego modelu biznesowego firmy \"EVOKAII CLOTHING\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1013798.40", "WARTOSC": "1192704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 80 os (48K,32M) po 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i biernych zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (os po 50 r.\u017c., os d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kobiet, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Grupa docelowa: 60% kobiet-48 os 40% m\u0119\u017cczyzn-32 os 75% biernych zawodowo (36K,24M) 25% bezrobotnych (12K,8M) z tego 10% d\u0142ugotrwale bezrobotnych (2K,1M) 100% os pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich woj. \u0142\u00f3dzkiego (DEGURBA 3) min.10%os niepe\u0142nosprawnych (5K,4M) min.60%os wieku 50 lat i wi\u0119cej (29K,20M) min.40%os o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) (20K,13M) Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.12.2016 do 30.06.2018 poprzez realizacj\u0119: 1. Identyfikacji potrzeb UP oraz opracowanie IPD 2. Po\u015brednictwa Pracy 3. Szkole\u0144 zawodowych zako\u0144czonych przeprowadzeniem egzaminu i uzyskaniem certyfikatu 4. Sta\u017cy zawodowych- 4 msc. Realizacja zada\u0144 pozwoli UP b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnej sytuacji na wdro\u017cenie i zaklimatyzowanie na lokalnym rynku pracy, co pos\u0142u\u017cy uzyskaniu a przede wszystkim utrzymaniu zatrudnienia. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie -uzyskanie kwalifikacji przez min. 60% uczestnik\u00f3w szkole\u0144; -wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: min. 45% UP (36os)", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowe perspektywy w woj. \u0142\u00f3dzkim!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10750.00", "WARTOSC": "26445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego sektora M\u015aP poprzez zrealizowanie zadania polegaj\u0105cego na opracowanie nowego modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa w celu wej\u015bcia na nowy rynek zbytu jakimi s\u0105 kraje: Niemcy, Szwajcaria, Austria (w tym kraju nie by\u0142a prowadzona wymiana handlowa produkt\u00f3w jakimi dysponuje Wnioskodawca, opr\u00f3cz Niemiec w kt\u00f3rych by\u0142y eksportowane skarpety bambusowe). Wnioskodawca b\u0119dzie eksportowa\u0142 do Niemiec skarpety Purista I sportowe, a w pozosta\u0142ych krajach wszystkie produkty wskazane we wniosku. Na dzie\u0144 sk\u0142adania Wniosku firma REGINA prowadzi sprzeda\u017c eksportow\u0105 g\u0142\u00f3wnie do Rumunia, Litwa, Anglia, Czechy, S\u0142owacja, Izrael, Estonia. Wnioskodawca widzi jednak mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia udzia\u0142u warto\u015bci eksportu wzgl\u0119dem sprzeda\u017cy krajowej poprzez ekspansje dzia\u0142a\u0144 handlowych na nowych rynkach zagranicznych. Maj\u0105c na uwadze powy\u017csze Wnioskodawca zamierza opracowa\u0107 nowy model biznesowy, kt\u00f3ry dzi\u0119ki takim dzia\u0142aniom jak: badanie rynku, analizie pozycji konkurencyjnej Wnioskodawcy, wskazaniu wszystkich norm prawnych wymaganych przez krajowe regulacje prawne jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 marketingowych zwi\u0105zanych z produktami firmy najlepiej wpisuj\u0105cymi si\u0119 w zapotrzebowanie rynk\u00f3w docelowych, co pozwoli rozpocz\u0105\u0107 efektywne dzia\u0142ania, kt\u00f3re w znacznym stopniu rozszerz\u0105 list\u0119 odbiorc\u00f3w zagranicznych w szczeg\u00f3lno\u015bci firm zg\u0142aszaj\u0105cych zapotrzebowanie na wyroby po\u0144czosznicze tj. skarpety. Projekt w kr\u00f3tkim horyzoncie czasowym b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na dostarczenie niezb\u0119dnych informacji w zakresie sposob\u00f3w podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 eksportowych, w d\u0142ugim horyzoncie czasu za\u015b na aktywn\u0105 sprzeda\u017c produkt\u00f3w na rynkach zagranicznych. Projekt w pe\u0142ni odpowiada na zdiagnozowane potrzeby Wnioskodawcy, daj\u0105c tym samym mo\u017cliwo\u015b\u0107 na dalszy dynamiczny rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz zachowanie sta\u0142ego rozwoju portfela klient\u00f3w opartej na dotychczas oferowanych produktach, do czego konieczne jest pozyskanie nowych kontakt\u00f3w oraz partner\u00f3w zag", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"REGINA\" JAROS\u0141AW G\u00d3RECKI", "TYTUL": "\u201eStrategia biznesowa - gwarantem sukcesu na rynkach zagranicznych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4898321.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 4553888.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2039299.0699999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1981210.5399999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1729284.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1560126.6199999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1503008.84}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1398803.9200000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1368599.89}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1364647.1700000004}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1049298.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 975924.29}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 683426.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 644000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 538180.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 451370.01999999996}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 392304.91000000003}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 351458.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 296583.76999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 233409.52}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 209852.56}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 200968.78}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 187647.36000000002}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 181251.03}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 170158.84999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 168839.2}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 165240.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 128212.48999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 124319.25000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 119685.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 115778.95000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 92254.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 77785.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 70000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 55647.689999999995}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 51110.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46011.18}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 45380.079999999994}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 41740.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33558.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30828.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 30774.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27406.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 24358.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 19680.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19641.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10801.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9330.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6399.5}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 5278.83}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4282.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4054.1600000000003}, {"name": "Cmentarze", "value": 3518.34}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2865.95}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2600.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2120.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1863.4699999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1748.2399999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1435.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1329.27}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 532.58}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 423.36}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 1.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21290381.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7320393.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 938850.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 765673.31}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 680994.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 543992.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 387924.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 381454.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 282472.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 153756.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115084.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 106596.24}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 74250.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 72850.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66742.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 55480.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 43231.8}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 20738.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17991.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17601.4}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 16845.85}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5924.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 3750.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2604.42}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1937.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 865.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 693.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 540.6}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15214949.200000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 7629853.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6216373.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2327122.8699999996}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2299996.0199999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 1945783.1400000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1926779.9299999997}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1840952.9099999997}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1573822.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1453750.7500000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1246581.0499999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1049146.07}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 992183.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 772448.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 556106.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 490169.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 440713.26}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 423361.97000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 255642.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 221872.93000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 189757.92}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 151140.30000000002}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 119836.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 104418.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 93513.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 76971.32999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 41188.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39351.600000000006}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 31550.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 24262.87}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18446.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12500.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5805.83}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4864.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2100.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1663.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 717.3000000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 599.98}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19330036.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1158031.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 515323.1}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 359301.93}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 275276.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 199837.83000000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 174892.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 173792.85}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 170695.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 132547.16999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 109470.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 102447.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 60147.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 36898.51}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 24963.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15744.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 5075.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4400.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2510539.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 1736701.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1658300.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 996226.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 924000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 249829.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 187880.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166276.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 118800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113500.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 40808.93}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 34250.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23032.35}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 20000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15634.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145040.36}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 1666484.14}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1069900.2}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9909.65}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 1726066.94}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 673409.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 412516.62}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 25619.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 361827.50999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 151038.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 760.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24458.319999999996}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 457431.35000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 143610.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18338.32}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 556758.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 46750.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 818020.98}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7948932.289999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6190106.360000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4581294.66}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3316979.9400000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2424334.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2233818.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1498979.74}, {"name": "Handel", "value": 558974.26}, {"name": "Rodzina", "value": 423067.45000000007}, {"name": "Turystyka", "value": 351458.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 324665.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 211163.99}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 137540.84000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 112226.95999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 66300.76}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 51110.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48898.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19998.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10011.21}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 29704075.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2438857.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 432421.60000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 337952.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 173880.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 147100.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54293.630000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20738.98}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17991.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16845.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5924.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 540.6}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30370767.180000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7964724.7700000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2879166.209999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2299996.0199999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1840952.9099999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1575922.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1366417.1099999999}, {"name": "Rodzina", "value": 1061797.52}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 208204.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87062.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 76971.32999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33990.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25460.38}, {"name": "Turystyka", "value": 4864.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19330036.84}, {"name": "Handel", "value": 863901.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 533094.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 521898.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 509268.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 504767.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 211917.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 190636.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 170695.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24963.19}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4637546.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2744802.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 924000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 187880.0}, {"name": "Rodzina", "value": 118800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113500.0}, {"name": "Turystyka", "value": 34250.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 144638.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 402.12}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2736384.34}, {"name": "Turystyka", "value": 9909.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2399476.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 412516.62}, {"name": "Turystyka", "value": 25619.13}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 379270.19}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 117098.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17257.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21412.829999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3045.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 313066.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 166220.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 140092.67}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 556758.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 46750.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 818020.98}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42341917.099999994, "v": "42,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.55, "v_pc": "1469,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19801487.510000005, "v": "19,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 11038628.870000003, "v": "11,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3947716.2899999996, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 2221939.3600000003, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1759227.7999999998, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1181831.15, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1095608.59, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 701584.1399999999, "v": "701,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 194855.18999999997, "v": "194,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 151140.30000000002, "v": "151,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 128212.48999999999, "v": "128,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 119685.41, "v": "119,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "value": 31307740.850000005, "v": "31,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.37, "v_pc": "1086,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21587764.860000003, "v": "21,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7902816.999999998, "v": "7,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1033798.0, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 551219.3, "v": "551,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 153756.71, "v": "153,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 77785.0, "v": "77,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 599.98, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24243678.12, "v": "24,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.77, "v_pc": "841,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 21061421.09, "v": "21,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 123.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.87}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2959208.51, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 223048.52, "v": "223,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11490125.440000001, "v": "11,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47, "v_pc": "398,81 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7994624.11, "v": "7,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1225282.46, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.66}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 897632.2699999999, "v": "897,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 479614.97, "v": "479,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 474272.23000000004, "v": "474,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 418699.3999999999, "v": "418,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9786634.000000002, "v": "9,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36, "v_pc": "339,68 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5256492.43, "v": "5,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 980324.29, "v": "980,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.01}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 842379.4, "v": "842,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 841720.04, "v": "841,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 815973.94, "v": "815,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 598327.0, "v": "598,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.11}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 200968.78, "v": "200,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.05}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 165240.88, "v": "165,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85206.24, "v": "85,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 1.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8422483.74, "v": "8,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 160.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48, "v_pc": "292,34 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 4388777.08, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 362.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1933685.0, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 4033.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1658300.0, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 436442.82999999996, "v": "436,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 5278.83, "v": "5,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7598591.4, "v": "7,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.94, "v_pc": "263,74 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2690449.07, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1861721.8, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 748418.5, "v": "748,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 681417.4299999999, "v": "681,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 604613.0, "v": "604,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 546858.4099999999, "v": "546,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 381454.84, "v": "381,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46011.18, "v": "46,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 33593.009999999995, "v": "33,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4054.1600000000003, "v": "4,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6972188.2, "v": "6,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.53, "v_pc": "242,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 6770989.350000001, "v": "6,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 201198.85, "v": "201,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5401623.759999999, "v": "5,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51, "v_pc": "187,48 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4005234.01, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 924000.0, "v": "924,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 460089.75, "v": "460,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.51}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12300.0, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1861909.9499999995, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21, "v_pc": "64,62 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1362359.9999999993, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 302113.79, "v": "302,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.22}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 121956.16, "v": "121,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 55480.0, "v": "55,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Handel", "value": 1422875.97, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "49,39 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "5725.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4952.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1422875.97, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 819706.3099999998, "v": "819,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "28,45 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 656487.72, "v": "656,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.08}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 102447.0, "v": "102,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31523.0, "v": "31,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29248.589999999997, "v": "29,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 607868.9, "v": "607,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "21,10 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 607868.9, "v": "607,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 426101.02, "v": "426,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,79 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 426101.02, "v": "426,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 323491.73, "v": "323,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,23 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323491.73, "v": "323,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 268681.17000000004, "v": "268,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 131491.02, "v": "131,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.93}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 94963.19, "v": "94,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34812.380000000005, "v": "34,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.95}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4282.0, "v": "4,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2600.0, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 532.58, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 244173.98, "v": "244,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 115786.28, "v": "115,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 115465.07000000002, "v": "115,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7116.8, "v": "7,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5805.83, "v": "5,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 82888.42, "v": "82,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,88 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 76930.08, "v": "76,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.81}, {"name": "Cmentarze", "value": 3518.34, "v": "3,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2440.0, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19998.78, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,69 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18669.51, "v": "18,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1329.27, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}