[{"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "42718233.75", "WARTOSC": "76436241.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 64 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 19 268 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 211 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru skierniewickiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru skierniewickiego 3.1.10.19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3923291.37", "WARTOSC": "4615636.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 135 os\u00f3b. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy\".", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3091290.83", "WARTOSC": "3667881.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie \u0142owickim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2723816.46", "WARTOSC": "3204489.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Projekt zwi\u0119kszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenie i prowadzenie na terenie powiatu \u0142owickiego w okresie od 01.07.2019 r. do 30.06.2021 r. 30 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych (M\u015aUS) dla 90 os\u00f3b niesamodzielnych z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci(54K i 36M), w tym: 2 M\u015aUS w formie stworzenia I\u015aW i pracy socjalnej dla 90 UP (54 K i 36 M), 10 M\u015aUS w formie us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania dla 32 UP (20K i 12M), 14 M\u015aUS w formie us\u0142ug AOON dla 20 UP (12K i 8M), 1 M\u015aUS w postaci wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego dla 60 UP (36K i 24M), w ramach projektu powstan\u0105 tak\u017ce 3 M\u015aUS w formie poradnictwa specjalistycznego, w ramach kt\u00f3rych wsparciem zost. obj. 60 UP (36K, 24M) oraz 40 opiekun\u00f3w faktycznych(30K i 10M). Prowadzona b\u0119dzie tak\u017ce us\u0142uga zapewnienia posi\u0142k\u00f3w realizowana jako dowo\u017cenie posi\u0142k\u00f3w dla 60 UP (36K i 24M) korzystaj\u0105cych z us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania oraz us\u0142uga zapewnienia transportu realizowana jako przewozy specjalne dla 60 UP (36K, 24M). Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowana I\u015aW, zawieraj\u0105ca indywidualn\u0105 ocen\u0119 sytuacji materialnej i \u017cyciowej osoby niesamodzielnej, potrzeby, oczekiwania, proponowan\u0105/ne form\u0119/y wsparcia (rodzaj i zakres). Wszystkie formy wsparcia zostan\u0105 skoordynowane na poziomie powiatu \u0142owickiego, tak by zapewni\u0107 kompleksowe wsparcie osobom niesamodzielnym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci na poziomie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/ POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u0141OWICZU", "TYTUL": "\u0141owickie Centrum Wsparcia Spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2569863.57", "WARTOSC": "2796673.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 203 osoby. Strona - 9 z 27 Suma kontrolna: 0006F99/6/2/2/3/3/4/2/5/4/3/4/2/4/0/4/4/2 Wersja SOWA: 10.0 Numer wzoru wniosku: 3.0 W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\u201d", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2175205.27", "WARTOSC": "2580927.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie \u0142owickim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.41}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1706000.00", "WARTOSC": "1856500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 104 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.5}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1639170.00", "WARTOSC": "1783839.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu ( \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 140 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji\u00a0 i\u00a0 problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim(II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1596511.00", "WARTOSC": "1878264.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Projekt \"Rodzina z przysz\u0142o\u015bci\u0105\" kierowany jest do funkcjonuj\u0105cych na terenie powiatu \u0142owickiego rodzin zast\u0119pczych i umieszczonych w nich dzieci oraz dzieci biologicznych r z. Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa dost\u0119pu oraz wzrost jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych kierowanych do rodzinnej pieczy zast\u0119pczej. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 wsparte 52 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych (zak\u0142adamy, \u017ce co najmniej 87% z nich b\u0119dzie istnia\u0142o po zako\u0144czeniu projektu). Za\u0142o\u017cone w projekcie zadania stanowi\u0105 zesp\u00f3\u0142 us\u0142ug sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na planowe, kompleksowe wsparcie realizowane w trosce o harmonijny rozw\u00f3j, przysz\u0142\u0105 samodzielno\u015b\u0107 \u017cyciow\u0105 dzieci umieszczonych w pieczy zast\u0119pczej z zapewnieniem ochrony ich praw i wolno\u015bci. Projekt k\u0142adzie nacisk na sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi w spos\u00f3b fachowy, rozumiej\u0105c ich potrzeby i niedoskona\u0142o\u015bci lub zaburzenia, potrafi\u0105c szuka\u0107 wsparcia i specjalistycznej pomocy. Udzia\u0142 w projekcie wzmocni motywacje i umiej\u0119tno\u015bci rodzic\u00f3w zast\u0119pczych,zwi\u0119kszy pewno\u015b\u0107 siebie i umiej\u0119tno\u015bci dzieci, poprawi relacje rodzinne, funkcjonowanie dzieci w rodzinie, grupie r\u00f3wie\u015bniczej, itp. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 127 os\u00f3b (k-103, m-24, w tym: 52 osoby sprawuj\u0105ce rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 (k-50, m-2) i 70 dzieci umieszczonych w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej (k-50, m-20) i 5 dzieci biologicznych (k-3, m-2). W celu osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w zrealizujemy nast\u0119puj\u0105ce zadania: rozw\u00f3j us\u0142ug psychologicznych, rozw\u00f3j us\u0142ug szkoleniowych, rozw\u00f3j us\u0142ug terapeutycznych, rozw\u00f3j us\u0142ug pedagogicznych, rozw\u00f3j us\u0142ug wsparcia rodziny, us\u0142ugi grupy wsparcia, rozw\u00f3j us\u0142ug socjalnych, rozw\u00f3j us\u0142ug edukacyjnych. Poniesiemy te\u017c stosowny wk\u0142ad w\u0142asny w postaci \u015bwiadcze\u0144 na dzieci umieszczone w pieczy zast\u0119pczej. Wszystkie dzia\u0142ania, poza wybranymi, prowadzone b\u0119d\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego i kierowane zar\u00f3wno do kobiet jak i m\u0119\u017cczyzn z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wprowadzimy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przeciwdzia\u0142aniem zagro\u017ceniu koronawirusem C", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/ POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Rodzina z przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1061733.30", "WARTOSC": "1249098.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Proj jest skierowany do 40 os. niesamodz. (30 K), g\u0142\u00f3wnie w wieku poproduk., w tym 10 os. niepe\u0142nospr. (6K), zamieszka\u0142ych na obsz. powiatu \u0142owickiego oraz ich 40 opiek. faktycznych (35K,5 M). Proj b\u0119dzie skier. do os. niesamodz., kt\u00f3rych niesamodz. jest okre\u015b. w skali Barthel 60 pkt i mniej. Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych dla 40 os. (30 K) niesamodz. z powiatu \u0142owickiego, w tym os. starszych i niepe\u0142nospr., maj\u0105cego s\u0142u\u017cy\u0107 zaspok. potrzeb tych os. wynikaj\u0105cych z niesamodz. oraz stworzenie kompleks. prog. wsparcia dla 40 opiek. faktycznych, w tym 35 K (m.in. wypo\u017c. sprz\u0119tu, szkolenia, wsparcie psycho.) w okresie 01.10.2017- 31.12.2019. Proj spe\u0142nia wymogi dot. partnerstwa: \u2022 utw. albo zainicjowania partnerstwa przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinans. \u2022 braku powi\u0105za\u0144, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ust. 6 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realiz. prog. w zakresie poli. sp\u00f3j. finans. w persp. 2014-2020. 'Wyb\u00f3r partnera spoza sektora finans. publ. przez JST musi zosta\u0107 dok. zgodnie z art.33 ust. 2-4 ww. ustawy (nie dot .). Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez specjalis. kadr\u0119, przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, w zdecy. wi\u0119kszo\u015bci w miejs. zamieszkania. Us\u0142ugi te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaspok. rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesamodz., za\u015b opiek. faktyczni b\u0119d\u0105 mogli kontyn. b\u0105d\u017a podj\u0105\u0107 zatrudnienie. Zadania: 1. D\u0142ugotrwa\u0142a opieka piel\u0119gniarska 2. D\u0142ugoterm. opieka domowa wykraczaj\u0105ca poza gwarantowane \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjne i opiek. w ramach opieki d\u0142ugoterm. 3. Wsparcie opiek. faktycznych \u2013 wypo\u017c. sprz\u0119t\u00f3w 4. Szkolenia dla opiek. faktycznych 5. Opieka kr\u00f3tkoterm. w plac\u00f3wce stacjon. w zast\u0119pstwie za opiek. faktycznych Rezultaty: 1. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj: 10. 2. Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi \u015bwiadczonymi w progr.: 40.", "BENEFICJENT": "MEDICAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych w powiecie \u0142owickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1054240.00", "WARTOSC": "1240282.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi)pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 63 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia)znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 bedzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1024109.00", "WARTOSC": "1204834.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 66 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.9}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "975900.00", "WARTOSC": "1148100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 61 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "862348.80", "WARTOSC": "1014528.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Projekt \"Rodzina z przysz\u0142o\u015bci\u0105\" kierowany jest do funkcjonuj\u0105cych na terenie powiatu \u0142owickiego rodzin zast\u0119pczych i umieszczonych w nich dzieci oraz dzieci biologicznych rodzic\u00f3w zast\u0119pczych. Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa dost\u0119pu oraz wzrost jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych kierowanych do rodzinnej pieczy zast\u0119pczej. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 wsparte 43 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych (zak\u0142adamy, \u017ce 87% z nich b\u0119dzie istnia\u0142o po zako\u0144czeniu projektu). Za\u0142o\u017cone w projekcie zadania stanowi\u0105 zesp\u00f3\u0142 us\u0142ug sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na planowe, kompleksowe wsparcie realizowane w trosce o harmonijny rozw\u00f3j, przysz\u0142\u0105 samodzielno\u015b\u0107 \u017cyciow\u0105 dzieci umieszczonych w pieczy zast\u0119pczej z zapewnieniem ochrony ich praw i wolno\u015bci. Projekt k\u0142adzie nacisk na sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi w spos\u00f3b fachowy, rozumiej\u0105c ich potrzeby i niedoskona\u0142o\u015bci lub zaburzenia, potrafi\u0105c szuka\u0107 wsparcia i specjalistycznej pomocy. Udzia\u0142 w projekcie wzmocni motywacje i umiej\u0119tno\u015bci rodzic\u00f3w zast\u0119pczych, zwi\u0119kszy pewno\u015b\u0107 siebie i umiej\u0119tno\u015bci dzieci, poprawi relacje rodzinne, funkcjonowanie dzieci w rodzinie, grupie r\u00f3wie\u015bniczej, itp. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 100 os\u00f3b (k-70, m-30, w tym: 43 osoby sprawuj\u0105ce rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 (k-41, m-2) i 52 dzieci umieszczonych w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej (k-26, m-26) i 5 dzieci biologicznych (k-3, m-2). W celu osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w zrealizujemy nast\u0119puj\u0105ce zadania: rozw\u00f3j us\u0142ug psychologicznych, rozw\u00f3j us\u0142ug szkoleniowych, rozw\u00f3j us\u0142ug terapeutycznych, rozw\u00f3j us\u0142ug diagnostycznych, rozw\u00f3j us\u0142ug pedagogicznych, rozw\u00f3j us\u0142ug wsparcia rodziny, us\u0142ugi wypoczynku letniego, us\u0142ugi grupy wsparcia, rozw\u00f3j us\u0142ug socjalnych. Poniesiemy te\u017c stosowny wk\u0142ad w\u0142asny w postaci \u015bwiadcze\u0144 na dzieci umieszczone w pieczy zast\u0119pczej. Wszystkie dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego i kierowane zar\u00f3wno do kobiet jak i m\u0119\u017aczyzn z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/ POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Rodzina z przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "850924.37", "WARTOSC": "1001087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem Projektu jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZSP Nr 1 a tym samym poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia absolwent\u00f3w na rynku pracy. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie w wyniku realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: a) poprawienie warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego poprzez doposa\u017cenie pracowni specjalistycznych; b) dostosowanie kszta\u0142cenia uczni\u00f3w do wymog\u00f3w rynku pracy poprzez kursy kwalifikacyjne, zaj\u0119cia specjalizacyjne, zaj\u0119cia z j\u0119zyka obcego zawodowego; c) zapoznanie si\u0119 uczestnik\u00f3w projektu z lokalnym rynkiem pracy poprzez sta\u017ce i praktyki u pracodawc\u00f3w; d) podwy\u017cszenie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez dodatkowe matematyczno - przyrodnicze zaj\u0119cia wyr\u00f3wawcze. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 140 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 1 w \u0141owiczu, kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w Technikum 4-letnim w zawodzie elektryk, mechanik, mechatronik, informatyk i mechanik pojazd\u00f3w samochodowych oraz w Zasadniczej Szkole Zawodowej i Szkole Bran\u017cowej I stopnia w zawodach; mechanik pojazd\u00f3w samochodowych i kierowca mechanik. W wyniku Reformy Systemu O\u015bwiaty, po przekszta\u0142ceniu struktury ZSP Nr 1 w \u0141owiczu, w projekcie b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 r\u00f3wnie\u017c uczniowie 5-letnich klas Technikum. Drug\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego. W szkole pracuje 16 nauczycieli zawodu, kt\u00f3rzy ucz\u0105 w minimum jednym zawodzie: elektryk (K:0, M:3), mechanik (K:0, M:3), mechatronik (K:2, M:0), informatyk(K:1, M:2), mechanik pojazd\u00f3w samochcodowych (K:1, M:2), inne (K:1, M:0). Wsparciem obj\u0119tych zostanie 8 nauczycieli - po 2 z ka\u017cdej bran\u017cy zawodowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cimy zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5591149.09", "WARTOSC": "6577822.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Proj. skierowany jest do: PES i NGO planuj\u0105cych ekonomizacj\u0119, os. Fizycznych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, os\u00f3b fizycznych i prawnych planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 PES, PS lub podmiot reintegracyjny zam./ zarej.(zgodnie z KC) na terenie woj. \u0142\u00f3dz.,w szczeg\u00f3lno\u015bci z terenu powiat\u00f3w:podd\u0119bickiego, zgierskiego, \u0142\u0119czyckiego, kutnowskiego, skierniewickiego, \u0142owickiego, brzezi\u0144skiego, m. Skierniewice oraz do PS i otoczenia podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PUP,OPS, JST,biznes).G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest powstanie w okresie 01.2018-12.2020 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w sektorze ES, umo\u017cliwiaj\u0105cych 85 osobom zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142.wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy oraz zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci powstawania, rozwoju i trwa\u0142o\u015bci funkcjonowania PS poprzez podnoszenie kwalif. i do\u015bwiadczenia zawodowego kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, pracownik\u00f3w i wolontariuszy. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez zaplanowane w proj. dzia\u0142a\u0144 o charakterze animacyjnym prowadz\u0105ce do tworzenia grup inicjatywnych oraz aktywizacji \u015brodowisk lok.na rzecz ES; inkubacyjnym prowadz\u0105cym do rozwoju i tworzenia nowych PES i PS poprzez wsparcie finansowe na tworzenie miejsc pracy i doradczo-szkol.oraz us\u0142ug biznesowych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci ekon. istniej\u0105cych PS. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do powstania nowych PES oraz podmiot\u00f3w reintegracyjnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPARCIE SPO\u0141ECZNE \"JA - TY - MY\"", "TYTUL": "OWES \"Ja-Ty-My\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.11}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "801506.00", "WARTOSC": "942983.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 52 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142owickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "795637.87", "WARTOSC": "936044.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie- we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno- gospodarczym- jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w ZSP nr 2 RCKUiP w \u0141owiczu, ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 135 uczni\u00f3w szko\u0142y (40K) oraz dostosowanie kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia szko\u0142y do wymog\u00f3w rynku poprzez doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych, organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych, oraz realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych z zakresu: agroturystyki; kelner- barman; kucharz; prawa jazdy kat.T; operator kombajnu; kierowca w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych oraz informatyki (monta\u017cu PC i robot\u00f3w; gromadzenia, przetwarzania i publikowania informacji w sieci), w terminie od 01.09.2016r. do 31.08.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: ZSP nr 2 RCKUiP im.Tadeusza Ko\u015bciuszki w \u0141owiczu (ZSP nr 2), plac\u00f3wka prowadz\u0105ca kszta\u0142cenia zawodowe oraz jej uczniowie.Liczba uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach 2 lat realizacji pr. wynosi 135, w tym ok. 30% dziewcz\u0105t. Specyfik\u0105 GD jest znaczny 80% udzia\u0142 uczni\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich oraz uczni\u00f3w technikum - 90%. Uczniowie o SPE stanowi\u0105 ok.8% GD. W pr. za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 8 zada\u0144, w tym 5 specjalistycznych dla uczni\u00f3w z zakresu: agroturystyki, gastronomii, logistyki, agrobiznesu i informatyki oraz 3 zadania w zakresie doposa\u017cenia pracowni/ warsztat\u00f3w. Wnioskodawc\u0105 jest Powiat \u0141owicki organ prowadz\u0105cy dla ZSP nr 2 RCKUiP w \u0141owiczu, kt\u00f3ry posiada do\u015bwiadczenie oraz potencja\u0142 kadrowy, techniczny i spo\u0142eczny niezb\u0119dny do realizacji pr. Zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cy sk\u0142ad si\u0119 z 4 os\u00f3b posiadaj\u0105cych do\u015bwiadczenie w zarz\u0105dzaniu i realizacji projekt\u00f3w dofinansowanych z EFS.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "Stawiamy na zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "766709.03", "WARTOSC": "902010.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Projekt \"Umiem wi\u0119cej\" kierowany jest do pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w, os\u00f3b przebywaj\u0105cych w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej na terenie powiatu \u0142owickiego oraz otoczenia tych os\u00f3b. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w obejmuj\u0105cych instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej i edukacyjnej. Dzi\u0119ki projektowi 90 os\u00f3b (k-54, m-36) otrzyma wsparcie w oparciu o diagnoz\u0119 potrzeb. Zastosowane narz\u0119dzia aktywizacji spo\u0142ecznej maj\u0105 na celu nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. Celem aktywizacji edukacyjnej jest wzrost poziomu wykszta\u0142cenia oraz dostosowanie wykszta\u0142cenia lub kwalifikacji do potrzeb rynku pracy. W ramach aktywizacji spo\u0142ecznej proponujemy: wsparcie psychologa, prac\u0119 socjaln\u0105, grupowy trening gospodarowania bud\u017cetem, warsztaty szkoleniowe, terapi\u0119. Aktywizacja eduk. to: sfinansowanie kursu prawa jazdy kat. B, zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne (korepetycje), wspieranie edukacji formalnej poprzez refundacj\u0119 ca\u0142o\u015bci lub cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w zakupu podr\u0119cznik\u00f3w, op\u0142at za akademik, burs\u0119, czesne, itp. Grupa docelowa potrzebuje wsparcia, ale jednocze\u015bnie wykazuje si\u0119 brakiem wytrwa\u0142o\u015bci, stabilno\u015bci emocjonalnej i wytyczonych cel\u00f3w \u017cyciowych. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany w spos\u00f3b r\u00f3wno\u015bciowy, tzn., \u017ce personel odpowiedzialny za zarz\u0105dzanie wie jak realizowa\u0107 zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach projektu i potrafi stosowa\u0107 j\u0105 w codziennej pracy przy projekcie.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/ POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Umiem Wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "691335.45", "WARTOSC": "813335.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "\"Celem projektu (pr.) jest zwi\u0119kszenie- we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami- jako\u015bci kszta\u0142.zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 3 w \u0141owiczu,ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 95 ucz.szko\u0142y (77K/18M),poprzez podniesienie kompetencji 12 n-li (11K/1M) kszta\u0142.zawodowego,doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych,organizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk,doradztwa zawodowego oraz dodatk.zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w zakresie:dietetyki,grafiki komputerowej i poligrafii,cukiernictwa,fryzjerstwa i wiza\u017cu,barista/barmana,kipera herbaty,animacji czasu wolnego, j\u0119z.obcych bran\u017cowych,w terminie od 01.09.2018 r. do 31.08.2020 r. Gr.docelow\u0105 pr.stanowi\u0105: ZSP/3, w ramach kt\u00f3rego funkcjonuj\u0105 Szko\u0142a Bran\u017cowa I Stopnia i Technikum oraz ich uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 na kierunkach: T. Hotelarstwa.,T.\u017bywienia i Us\u0142ug Gastronomicznych,T.Us\u0142ug Fryzjerskich,T.Organizacji Reklamy,T.Proces\u00f3w graficznych,T.Kelner.oraz Kucharz, Aktualna liczba uczni\u00f3w ZSP/3,wynosi 300 (220K/80M). Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych\" \"wsparciem wynosi 95 (77K/18M); Liczba UP z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 2 (1K/1M).Pr.obejmie wsparciem r\u00f3wnie\u017c 12 (11K/1M) n-li kszta\u0142. na w/w kierunkach. Wska\u017anikim.in.: Liczba n-li kszta\u0142.zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 12 (11K/1M), Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142.zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy: 95 (77K/18M). W ramach pr.zaplanowano realizacj\u0119 10 zada\u0144 obejmuj\u0105cych zaj\u0119cia specjalistyczne dla ucz.w zakresie: dietetyki,cukiernictwa,fryzjerstwa i wiza\u017cu,barmana/baristy,kipera herbaty,animacji czasu wolnego, j\u0119z.obcych zawodowych ponadto doradz.zawodowe,sta\u017ce/praktyki oraz doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w,w tym szkolenie dla n-li. ZSP/3 posiada adekwatne do\u015bwiadczenie oraz potencja\u0142 kadrowy,techniczny i spo\u0142eczny do realizowanego pr. Zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cy stanowi\u0105 4 os. posiadaj\u0105ce do\u015bwiadczenie w zarz\u0105dzaniu i ro", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI/ ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH NR 3 IM. W\u0141ADYS\u0141AWA STANIS\u0141AWA REYMONTA W \u0141OWICZU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe i sta\u017ce - drog\u0105 sukcesu uczni\u00f3w ZSP nr 3 w \u0141owiczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "660817.83", "WARTOSC": "777432.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie- we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami- jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 3 w \u0141owiczu,ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 102 uczni\u00f3w szko\u0142y (72K/30M), poprzez podniesienie kompetencji zawodowych 12 n-li (11K/1M) kszta\u0142cenia zawodowego,doposa\u017cenie pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych oraz poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych, dodatk.zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w obszarach: kelner; barista/barman;kucharz; stylizacja w\u0142os\u00f3w/ paznokci;grafika komputerowa;obs\u0142uga kas fiskalnych w terminie od 02.01.2017 r. do 31.12.2018 r., co jest zgodne z diagnoz\u0105 indywidualnego zapotrzebowania ZSP nr 3 zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: ZSP nr 3, w ramach kt\u00f3rego funkcjonuj\u0105 ZSZ oraz Technikum, plac\u00f3wki prowadz\u0105ce kszta\u0142.zawodowe oraz ich uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 na kierunkach: Technik Hotelarstwa(THt), T.\u017bywienia i Us\u0142ug Gastronomicznych (T\u017biUG), T.Us\u0142ug Fryzjerskich (TFr), T.Organizacji Reklamy(T.O/R), T.Kelner (T.Klr), oraz w ZSZ-Kucharz. Liczba uczni\u00f3w uczestnik\u00f3w pr. obj\u0119tych wsparciem wynosi 102 (72K/30M).Uczniowie T. :87 (94K/23M);uczniowie ZSZ :15 (8K/7M).UP o SPE stanowi\u0105 ok.8% GD; Liczba UP z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 4 (2K/2M).Pr.obejmie wsparciem r\u00f3wnie\u017c 12 (11K/1M) n-li kszta\u0142.zawodowego na kierunkach:T.O/R (3 os.);TFr.(2);T\u017biUG (6);TKlr (1).Realiacja projektuobejmuje 10 zada\u0144, w tym specjalistycznych (1-7) dla uczni\u00f3w w obszarach: kelner; barista/barman;kucharz; stylizacja w\u0142os\u00f3w/ paznokci;grafika komputerowa;obs\u0142uga kas fiskalnych; sta\u017cyi praktyk (8), doposa\u017cenia pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych (9i 10), szkolenie n-li (10).Wska\u017aniki:Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy: 102 (72K/30M);Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 12 (11K/1M).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "Kreatywno\u015b\u0107 zawodowa uczni\u00f3w ZSP nr 3 im. W\u0142. St. Reymonta we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami \u2013 gwarancj\u0105 sukcesu na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3694931.43", "WARTOSC": "4346978.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Proj. skierowany jest do PES i NGO planuj\u0105cych ekonomizacj\u0119 lub za\u0142. PES,os\u00f3b fiz. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., os. prawnych, zam., zarej.(zgodnie z KC) na terenie woj. \u0142\u00f3dz.,w szczeg\u00f3lno\u015bci z terenu powiat\u00f3w:podd\u0119bickiego, zgierskiego, \u0142\u0119czyckiego, kutnowskiego, skierniewickiego, \u0142owickiego, brzezi\u0144skiego, m. Skierniewice oraz otoczenia podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PUP,OPS, JST,biznes). Celem g\u0142.proj.jest powstanie w okresie 01.2016-12.2017 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w sektorze ES, umo\u017cliwiaj\u0105cych 49 osobom zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142.wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy oraz zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci powstawania, rozwoju i trwa\u0142o\u015bci funkcjonowania PS poprzez podnoszenie kwalif. i do\u015bwiadczenia zaw. kadry zarz\u0105dz., pracownik\u00f3w i wolontariuszy. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez zaplanowane w proj. dzia\u0142. o charakterze animacyjnym prowadz\u0105ce do tworzenia grup inicjatywnych oraz aktywizacji \u015brodowisk lok.na rzecz ES; inkubacyjnym prowadz\u0105cym do tworzenia nowych PES poprzez wsparcie finansowe i doradczo-szkol.oraz biznesowym przyczyniaj\u0105cym si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci ekon. istniej\u0105cych PES.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPARCIE SPO\u0141ECZNE \"JA - TY - MY\"", "TYTUL": "OWES - wsparcie ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1561992.77", "WARTOSC": "1837638.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest wsparcie deinstytucjonalizacji oraz poprawa jako\u015bci i dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad osobami potrzebuj\u0105cymi wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, w tym osobami starszymi lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, s\u0142u\u017c\u0105cych zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesamodzielno\u015bci z terenu powiat\u00f3w \u0142\u0119czyckiego, \u0142owickiego, kutnowskiego i podd\u0119bickiego poprzez utworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej (DDOM) w Witonii dla 125 os. (75K i 50M), w tym min. 50% os\u00f3b w w. 65+., w okresie 01.04.2020-31.03.2022. P realizuje r\u00f3wnie\u017c cele po\u015br.: -poprawa jako\u015bci zarz\u0105dzania fin. w ochronie zdrowia poprzez wdro\u017cenie efektywnych kosztowo rozwi\u0105za\u0144 w zakresie med. opieki pozaszpitalnej; - rozw\u00f3j sektora us\u0142ug med. \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych, -rozw\u00f3j nowych form dziennej opieki nad os. niesamodzielnymi; -poprawa stanu zdrowia os. niesamodzielnych; -zmniejszenie liczby i czasu trwania nieuzasadnionych med. hospitalizacji w\u015br\u00f3d os. niesam.; -zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdr. realizowanych w warunkach ambulatoryjnych, rozw\u00f3j wsparcia opiekun\u00f3w os. niesam. (edukacja, wsparcie psychologiczne).Projekt przewiduje dostosowanie obiektu przeznaczonego na DDOM, zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu medycznego oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug i opieki nad pacjentami DDOM wg Standardu DDOM zg. z za\u0142. 9. do reg. konk. W ramach P utworzonych zostanie 25 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami potrzebuj\u0105cymi wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, w tym osobami starszymi (65+). Wnioskodawc\u0105 (WN) projektu jest podmiot leczniczy DERMEX sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Kutnie (woj. \u0142\u00f3dzkie). P realizuje zasady: r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON oraz r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w oparciu o standard minimum. P oparty jest o koncepcj\u0119 uniwersalnego projektowania i zgodny z metodologi\u0105 SMART. Projekt zak\u0142ada efektywne i oszcz\u0119dne wydatk. i zapewnia realizacj\u0119 wska\u017a. z zachowaniem", "BENEFICJENT": "\"DERMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Witonii form\u0105 zdeinstytucjonalizowanej opieki nad osobami potrzebuj\u0105cymi wsparcia w codziennym funkcjonowaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1747987.46", "WARTOSC": "2056455.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie do 30.06.2021 36 przedsi\u0119biorstw przez 36 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 45 UP, bezrobotnych lub biernych zawodowo (26K i 19M), mieszka\u0144c\u00f3w 6 powiat\u00f3w woj.\u0142\u00f3dzkiego: brzezi\u0144skiego,kutnowskiego,\u0142\u0119czyckiego,\u0142owickiego, skierniewickiego, m.Skierniewice. Do wsparcia doradczo-szkoleniowego przyje?tych zostanie 45 os\u00f3b, z tego max. 36 os. (80% UP) otrzyma dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105 i utworzy w\u0142asna? firm\u0119. Zak\u0142adane rezultaty: Grupy docelowe: 45 os bezrobotnych i biernych zawodowo, w tym 26K i 19M w wieku od 30 r.z\u02d9. nalez\u02d9a?cych do grup znajduja?cych sie? w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy-osoby w wieku od 50 roku z\u02d9ycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, zamierzaja?ce rozpocza?c\u00b4 prowadzenie DG. G\u0142o\u00b4wne zadania projektu: 1.Wsparcie szkoleniowo-doradcze na etapie poprzedzaj\u0105cym rozpocz\u0119cie DG, przygotowuja?ce do rozpocze?cia i prowadzenia DG uwzgle?dniaja?ce indywidualne potrzeby uczestniko\u00b4w dla 45 os. 2.Przyznanie dotacji na utowrzenie DG dla 36 os. (80% z 45 oso\u00b4b) 3.Wsparcie pomostowe finansowe dla max.36 os.-wyp\u0142acane miesie?cznie przez 12 m-cy W projekcie spe\u0142niona zasada ro\u00b4wnos\u00b4ci szans i niedyskryminacji, w doste?pnos\u00b4ci dla ON,zasada ro\u00b4wnos\u00b4ci szans K i M a tak\u017ce zasada zro\u00b4wnowaz\u02d9onego rozwoju. Okres realizacji: 01.10.2019-30.06.2021. Projekt jest realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014\u20132020, Rozdzia\u0142 4\u2013Za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce realizacji projekt\u00f3w w zakresie wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "W\u0142asna Firma inwestycj\u0105 w dojrza\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "387254.90", "WARTOSC": "455594.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Szko\u0142ach Podstawowych w Popowie i Zielkowicach, ukierunkowane na podniesienie u 150 UP(75 K) kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do 56 UP(23K) uczni\u00f3w m\u0142odszych i/lub o specjalnych potrzebach edukacyjnych, poprzez doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, wyposa\u017cenie w nowoczesne pomoce edukacyjne i narz\u0119dzia TIK, oraz poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno- wyr\u00f3wnawczych (z matematyki, j\u0119z. angielskiego, przyrody, j\u0119z. polskiego) i k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 z informatyki, w terminie od 01.08.2016r. do 30.06.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 Szko\u0142y Podstawowe w Popowie i Zielkowicach oraz ich uczniowie . Og\u00f3lna liczba uczni\u00f3w (kl.I-VI) w SP/Z wynosi: 84(40K) w SP/P: 107 (55K).Liczba UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 2 lat realizacji pr. wynosi 150, w tym 75 dziewcz\u0105t. Projekt zak\u0142ada wsparcie szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych na obszarach wiejskich (SP Zielkowice)- KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE. Uczniowie m\u0142odsi i/lub o specjalnych potrzebach edukacyjnych (SPE) stanowi\u0105 ok.37% GD. UP z obszar\u00f3w wiejskich ok.90% GD. Wska\u017aniki: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 150 (75K); Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 2. W pr. zaplanowano realizacj\u0119 10 zada\u0144, w tym doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, wyposa\u017cenie w nowoczesne pomoce edukacyjne i narz\u0119dzia TIK (Zad.1 i 2), zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w: wyr\u00f3wnawcze(3-6,9,10), k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (7,8). Kadr\u0119 zarz\u0105dzaj\u0105ca stanowi 6 os\u00f3b z do\u015bwiadczeniem w zarz\u0105dzaniu i realizacji pr. z EFS. Wnioskodawca posiada potencja\u0142 kadrowy techniczny oraz do\u015bwiadczenie niezb\u0119dne do realizacji pr.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OWICZ (WIEJSKA)", "TYTUL": "Umiem, wiem, rozumiem - zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1182971.52", "WARTOSC": "1391731.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "W ramach projektu przewidziane jest utworzenie specjalistycznej plac\u00f3wki terapeutyczno \u2013 opieku\u0144czej wsparcia dziennego dla 20 dzieci niepe\u0142nosprawnych (8 K, 12 M) \u201eS\u0142oneczny kr\u0105g Osinkowo\u201d. Plac\u00f3wka b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w godzinach 14-19, w dni powszednie. UP b\u0119d\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne, zamieszuj\u0105ce powiaty: zgierski, brzezi\u0144ski, \u0142owicki, w wieku 3-13 lat. W ramach projektu dzieci zostan\u0105 podzielone na 2 grupy, ka\u017cd\u0105 b\u0119dzie zajmowa\u0142 si\u0119 wychowawca i opiekun. Otrzymaj\u0105 wy\u017cywienie (w tym ciep\u0142y posi\u0142ek), materia\u0142y plastyczne i dydaktyczne. Co miesi\u0105c b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w wyst\u0119pach zaproszonych go\u015bci (muzycznych, teatralnych, sportowych etc), dostosowanych do ich preferencji, potrzeb, a tak\u017ce aktualnych wydarze\u0144 spo\u0142eczno-kulturalnych. Co 2 miesi\u0105c zostanie zorganizowana wycieczka, podczas kt\u00f3rej dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 p\u00f3j\u015bcia do kina, teatru, planetarium czy np. ZOO. W ramach Indywidualnego Planu Korekcyjnego uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci specjalistyczn\u0105 opiek\u0105 zak\u0142adaj\u0105c\u0105udzia\u0142 w zaj\u0119ciach indywidualnych i grupowych, w ilo\u015bciach: -zaj\u0119cia indywidualne: 3 r\u00f3\u017cne zaj\u0119cia 2 razy w tygodniu -grupowe: 1 zaj\u0119cia 2 razy w tygodniu. Rodzaj zaj\u0119\u0107, na kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 zale\u017cy od opinii zespo\u0142u specjalist\u00f3w: logopedy, pedagoga, terapeuty SI, psychologa, rehabilitanta wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z kierownikiem plac\u00f3wki, wychowawcami i opiekunami, a tak\u017ce lekarza kieruj\u0105cego. Zaj\u0119cia (np. logorytmika, logopedia, terapia pedagogiczna, psychologiczna, gier i zabaw logicznych, terapia SI, biofeedback, integracja w grupie r\u00f3wie\u015bniczej, zaj\u0119cia grupowe, strefa kultury,muzykoterapia, dogoterapia) zostan\u0105 dobrane do potrzeb dzieci, uzupe\u0142ni\u0105 braki w nast. kompetencjach kluczowych: -porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku ojczystym, -kompetencje matematyczne i podstawowe kompetencje naukowo-techniczne, -umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, -kompetencje spo\u0142eczne i obywatelskie, -\u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresja kulturalna.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DOBREJ PRAKTYKI PEDAGOGICZNEJ \u201ePRODESSE\u201d", "TYTUL": "Utworzenie specjalistycznej plac\u00f3wki terapeutyczno \u2013 opieku\u0144czej wsparcia dziennego \u201eS\u0142oneczny kr\u0105g Osinkowo\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1344629.60", "WARTOSC": "1581917.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada nabycie umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia oraz usamodzielnienia si\u0119 przez 25(13K, 12M)os\u00f3b (min 50% to os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105/sprz\u0119\u017con\u0105/psychiczn\u0105 lub o st.um i zn) z terenu powiat\u00f3w:zgierskiego, brzezi\u0144skiego,\u0142owickiego, \u0142.wsch, w wieku pow. 18 do 35 lat.Pracownik socjalny i pedagog przeprowadz\u0105 w domach potencjalnych uczestnik\u00f3w wywiad \u015brodowiskowy w kt\u00f3rym okre\u015blony zostanie poziom ich funkcjonowania w r\u00f3\u017cnych sferach \u017cycia pod k\u0105tem udzia\u0142u w projekcie. Do proj. zostan\u0105 zakwalifikowane osoby o wystarczaj\u0105cych um. spo\u0142ecznych i posiadaj\u0105ce motywacj\u0119 do podj\u0119cia pr\u00f3by usamodzielnienia i zatrudnienia. UP zamieszkaj\u0105 w domu/mieszkaniach treningowych. Max 5UP z powod\u00f3w zdrowotnych b\u0119dzie mieszka\u0142o w domach rodzinnych. Przez 3 mce przygotuj\u0105 IPD, odb\u0119d\u0105 treningi mieszkaniowe przygotowuj\u0105ce si\u0119 do samodzielnego prowadzenia gospodarstwa domowego i szkolenia daj\u0105ce nowe kompetencje. B\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 opiek\u0119 pracownika socjalnego, psycholga i asystent\u00f3w mieszkaniowych. W ka\u017cdej z grup codziennie zostan\u0105 przeprowadzone przez pracownika socjalnego treningi: umiej\u0119tno\u015bci intra i interpersonalnych, finansowy, umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, gospodarowania czasem. Przez ca\u0142y projekt UP bed\u0105 mieli indywidualne zaj\u0119cia z psycholgiem. Pedagog specjalny/doradca zawodowy okre\u015bli predyspozycje zawodowe UP, podzieli na grupy i skieruje na 12 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. W trakcie sta\u017cy UP b\u0119d\u0105 pod opiek\u0105 opiekun\u00f3w sta\u017cu, kt\u00f3rzy naucz\u0105 UP prawid\u0142owego wykonywania powierzonych zada\u0144, z czasem powierzaj\u0105c zadania wymagaj\u0105ce coraz wi\u0119kszej samodzielno\u015bci a\u017c do pe\u0142nienia wy\u0142\u0105cznie zada\u0144 kontrolnych. UP w trakcie sta\u017cy b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 trening mieszkaniowy, a ich zadaniem b\u0119dzie samodzielne utrzymanie domu. Dla ka\u017cdego UP powstanie Indywidualny Plan Reintegracji, realizowany w trakcie projektu. Min 3 UP dostanie po projekcie prac\u0119.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DOBREJ PRAKTYKI PEDAGOGICZNEJ \u201ePRODESSE\u201d", "TYTUL": "Zale\u017cno\u015b\u0107? Nie! Niezale\u017cno\u015b\u0107? Tak!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "294316.75", "WARTOSC": "346255.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie rozwini\u0119cie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w klas o profilu mechatronicznym i samochodowy ZSP Nr 1 oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego. Do osi\u0105gni\u0119cia celu przyczyni\u0105 si\u0119 dzia\u0142ania tj. dostosowanie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych BO do rynku pracy poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych i zaj\u0119ciach specjalizacyjnych; doposa\u017cenie pracowni zawodowych ZSP Nr 1 w nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny; podwy\u017cszenie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uczni\u00f3w poprzez kursy kwalifikacyjne oraz zaj\u0119cia w laboratoriach P\u0141. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 uczni\u00f3w ZSP Nr 1 w \u0141owiczu, po 12 z klas: technikum mechatronicznego, technikum pojazd\u00f3w samochodowych oraz ZSZ - mechanik pojazd\u00f3w samochodowych oraz 5 nauczycieli kszta\u0142c\u0105cych w zawodach mechtronicznym i samochodowym.W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: doposa\u017cenie pracowni eksploatacji urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w mechatronicznych, warsztat\u00f3w szkolnych i pracowni pojazd\u00f3w samochodowych oraz przeszkolenie nauczycieli z obs\u0142ugi i u\u017cytkowania zakupionych pomocy dydaktycznych. Nauczyciele ci poprowadz\u0105 zaj\u0119cia specjalizacyjne dla grupy BO w okre\u015blonym zawodzie. W ka\u017cdym roku na zaj\u0119cia ucz\u0119szcza\u0107 b\u0119dzie po 6 uczni\u00f3w w zawodach. Odb\u0119dzie si\u0119 po 30 godzin zaj\u0119\u0107 dla grupy. \u0141\u0105cznie odb\u0119dzie si\u0119 180 godz. zaj\u0119\u0107 specjalizacyjnych dla 36 BO. W miesi\u0105cu lipcu uczestnicy projektu odb\u0119d\u0105 sta\u017c zawodowy w wymiarze 150h. Uczestnicy otrzymaj\u0105 stypendium sta\u017cowe, zostan\u0105 im zwr\u00f3cene koszty dojazdu oraz odzie\u017cy roboczej. Ka\u017cdy z BO b\u0119dzie obowi\u0105zkowo uczestniczy\u0142 w kursie z eksploatacji urz\u0105dze\u0144 elektrycznych do 1kV, uczniowie z klas o profilu samochodowym b\u0119d\u0105 uczestniczyli w kursie spawania MIG/MAG.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji zawodowych w bran\u017cy mechatronicznej i samochodowej w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 1 w \u0141owiczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "838950.00", "WARTOSC": "987000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "Celem g\u0142. P jest powr\u00f3t do sprawno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cej podj\u0119cie pracy lub wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 300 os. w wieku aktyw. zawod. 15+. GD stanowi\u0105 213K i 87M, w tym 153os. 50+, 109K i 44M mieszk. woj. \u0142\u00f3dz. z zaburzeniami nerwicowymi, zw. ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105, poprzez wdro\u017cenie \u201eProgramu eduk.-rehab. w zab. nerwicowych, zw. ze stresem i pod postaci\u0105 somat. F40-F48 ICD-10 (RPZ) dla mieszk. woj. \u0142odz.\u201d, w okresie 06.05.2019-30.04.2020. UP posiadaj\u0105 wcze\u015bniejsze rozp. lub podejrzenie zab. nerw., zwi\u0105z. ze stresem i pod postaci\u0105 somat. stwierdz. przez lek. POZ, lek. poradni zdrowia psych., lek. med. prac. psychiatr./psychol. (skala odczuwania stresu) w zakr. 5-10 sten\u00f3w. P obejmuje: kwalifikacj\u0119 UP do P, w tym dz. inf.-prom., oddzia\u0142. leczniczo-rehabilit, ko\u0144c. ocen\u0119 skuteczno\u015bci udzia\u0142u UP. G\u0142\u00f3wne zadania P to:Zad.1 Kwalifikacja uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania diagnostyczne, wyk. przez P1,zawiera akcj\u0119 inf-prom, rekrutowanie i kwalifikowanie UP na podst. wyniku testu PSS-10 (5-10 sten\u00f3w) oraz pozosta\u0142ych kryt. w\u0142\u0105czenia i wy\u0142\u0105czenia(zgodnych z Reg. konk. i RPZ, Zad.2 Oddzia\u0142ywanie lecznicze wyk.WN,zawiera; modu\u0142 warsztatowy-treningi grup, zaj. relaks., kons. ind, zaj. akt. fiz,zestaw oddzia\u0142ywa\u0144 ma przywr\u00f3ci\u0107 odp. kondycj\u0119 i r\u00f3wnowag\u0119 psychofiz organizmu, Zad. 3, wyk. WN,zawiera ko\u0144c. ocen\u0119 skuteczno\u015bci udzia\u0142u UP w P,stwierdzaj\u0105c stopie\u0144 popr. zdr. psych.P zak\u0142ada, \u017ce w wyniku wsparcia zar\u00f3wno 10% og\u00f3\u0142u UP jak i 10% UP 50+ podejmie prac\u0119 lub b\u0119dzie kontynuowa\u0142o zatrudnienie. P osi\u0105gnie r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce cele: -uzyskanie poprawy objawowej u co najmniej 30% UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy nt. zaburze\u0144 nerwicowych, zwi\u0105zanych ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105 u co najmniej 30% up, -wzrost motywacji do podj\u0119cia i utrzymania aktywno\u015bci fizycznej u co najmniej 30% UP, korzystaj\u0105cych z mo\u017cliwo\u015bci dofinansowania zaj\u0119\u0107 aktywno\u015bci fizycznej. P jest realizowany w partnerstwie, kt\u00f3re spe\u0142nia wymogi konkursu.", "BENEFICJENT": "\"DERMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pokonywanie zaburze\u0144 nerwicowych, zwi\u0105zanych ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105 drog\u0105 do zdrowej i bezpiecznej aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "186100.91", "WARTOSC": "218942.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki", "OPIS": "\"Celem projektu jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Szkole Podstawowej Specjalnej przy MOS w Kiernozi (MOS/K),ukierunkowane na podniesienie u 48 UP(48M) kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do 48 UP (48M) o specjalnych potrzebach edukacyjnych,poprzez doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych,wyposa\u017cenie w nowoczesne pomoce edukacyjne i narz\u0119dzia TIK, doskonalenie kompetencji/kwalifikacji 10n-li (8K/2M) oraz poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych (matematyka,informatyka,j.angielski, j.polski,historia i spo\u0142ecze\u0144stwo),k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 (przyroda) oraz zaj\u0119\u0107 specjalistycznych (logopedia,socjoterapia,terapia pedagogiczna),w terminie od 02.01.2017 r. do 31.12.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) pr.stanowi\u0105 Szko\u0142a Podstawowa Specjalna przy MOS/K, plac\u00f3wka kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, zlokalizowana na obszarze wiejskim, jej uczniowie oraz nauczyciele-KRYT.PREMIUJ\u0104CE NR 1 i 4. Kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym w SP przy MOS/K obj\u0119tych jest 56 ch\u0142opc\u00f3w. \" \"MOS/K zgodnie ze statutem jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do ch\u0142opc\u00f3w. Liczba uczni\u00f3w uczestnik\u00f3w pr.(UP) obj\u0119tych wsparciem wynosi 48 (M). Z teren\u00f3w wiejskich pochodzi ok.35% UP.Wszyscy uczniowie posiadaj\u0105 orzeczenie o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego (SPE) z uwagi na zagro\u017cenie niedostosowaniem spo\u0142ecznym. GD stanowi r\u00f3wnie\u017c 10 n-li (8K/2M) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. W pr.zaplanowano realizacj\u0119 10 zada\u0144, w tym doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, wyposa\u017cenie w nowoczesne pomoce edukacyjne i narz\u0119dzia TIK (zad. 3 i 4), zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w: wyr\u00f3wnawcze (1,2,4,5,6), k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (3), specjalistyczne (7-9) oraz wsparcie n-li (10).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OWICKI", "TYTUL": "Umiem. Wiem. Potrafi\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2462182.72", "WARTOSC": "2896685.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO W\u0141 oraz wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania VIII.3 tj. \u201eZwi\u0119kszenia liczby trwa\u0142ych, nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw (start-up\u00f3w)\u201d. Projekt jest realizowany w spos\u00f3b kompleksowy. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie bezzwrotne wsparcie dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce typy projekt\u00f3w: 1. dotacje na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2. finansowe wsparcie pomostowe s\u0142u\u017c\u0105ce pokryciu bie\u017c\u0105cych wydatk\u00f3w powsta\u0142ych w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 3. wsparcie szkoleniowo-doradcze: a. szkolenia zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b. pomoc w przygotowaniu biznesplanu c. doradztwo/szkolenia zwi\u0105zane z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Celem g\u0142. projektu jest podniesienie w latach 2016-2019 aktywno\u015bci zawodowej 60 z 75 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez stworzenie im dogodnych warunk\u00f3w do samozatrudnienia i utrzymania firm na rynku przez okres 12 m-cy. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby po 29. r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) 100% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, b)min 70% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w, dla kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 wg. GUS wska\u017anika os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na 100 os. w wieku produkcyjnym przyjmuje warto\u015b\u0107 ni\u017csz\u0105 ni\u017c warto\u015b\u0107 tego wska\u017anika dla ca\u0142ego woj., na dzie\u0144 og\u0142oszenia konkursu, c)max 30% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie m. Skierniewice i m. Piotrkowa Trybunalskiego. W rezultacie w trakcie realizacji projektu 75 ucz. nab\u0119dzie lub pog\u0142\u0119bi kwalifikacje z zakresu problematyki rejestracji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 60 ucz. uzyska wsparcie na uruchomie", "BENEFICJENT": "\u0141\u00d3DZKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Kobieta w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "713298.75", "WARTOSC": "839175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem g\u0142. P jest zmniejszenie masy cia\u0142a \u015brednio o 5% wyj\u015bciowej masy cia\u0142a u 360UP (172K;188M) mieszk. woj. \u0142\u00f3dz. z pow.kutnowskiego,\u0142\u0119czyckiego,\u0142owickiego, podd\u0119bickiego i zgierskiego; ze stwierdz. oty\u0142o\u015bci\u0105 i nadwag\u0105 w okresie od 01.07.2020 do 30.06.2021. poprzez wdro\u017c. \"Reg. progr. zdrow. dot. przeciwdzia\u0142ania nadwadze i oty\u0142o\u015bci w woj. \u0142\u00f3dz. w\u015br\u00f3d os. w wieku aktyw. zaw. na l. 2019-2023 - odWA\u017bMY \u0141\u00d3DZKIE. WN zastosuje preferencj\u0119 w pierwsze\u0144stwie dost\u0119pu do P os w wieku 50+ oraz os. z oty\u0142o\u015bci\u0105 i skrajna oty\u0142o\u015bci\u0105 (30 kg/m2-39,9 kg/m2). Zakwalif. UP otrzymaj\u0105 wsparcie: kwalifik. porad\u0119 dietet., kons. dietetyczne (11 kons.), refundowany udzia\u0142 w zaj. aktyw. fiz. dla UP przez 6 mc, indywidualne (max. 2 kons) oraz grupowe (45 grup po 8 os.*3spot.) wsparcie psycholog. Ka\u017cdy UP na zako\u0144cz. udzia\u0142u w P odb\u0119dzie wiz. lek. (po ok. 6mc) na kt\u00f3rej lekarz przepr. analiz\u0119 wynik\u00f3w bada\u0144 przed i po skorzystaniu ze wsparcia oraz oceni wyniki prowadzonej dietoterapii i aktyw. fiz. W ramach P prowadzona b\u0119dzie akcja inf. maj\u0105ca na celu dotrze\u0107 do potencj. UP oraz szer. grona pers. med. (w szczeg. do poziomu POZ). W P odb\u0119d\u0105 si\u0119 2 wydarzenia edukacyjno-\u015bwiadom. finans. w ramach koszt. bezp. Wydarzenia b\u0119d\u0105 kier. w szczeg. do potenc. GD (30-65 r.\u017c.), bed\u0105 prowadzi\u0107 do podniesienia \u015bwiadom. nt. nadwagi/oty\u0142o\u015bci, jej skutk\u00f3w, zasad zdrowego od\u017cyw. i aktyw. fiz. z wykorzyst. najnowszych metod i narz\u0119dzi kom. na podst. aktualnych zalece\u0144 i wytycznych. P zak\u0142ada (zg. z cel szceg.), \u017ce w wyniku wsparcia: 1.zostanie zdiagnozowana nadwaga lub oty\u0142o\u015b\u0107 u 360 UP, 2.min. 80%UP zmniejszy BMI lub obw\u00f3d talii, 3.60%UP utrzyma zmniejsz. BMI i zmniejsz. obwod talii po zako\u0144cz. P, 4.nast\u0105pi zwi\u0119ksz. \u015bwiadom. w zakr. nadwagi i oty\u0142o\u015bci oraz jej wp\u0142ywu na zdrowie, zdrowego od\u017cywania, aktywn. fiz. u min. 580 os. (w tym 360UP) obj. dzia\u0142. \u015bwiadomo\u015bciowymi, 5.u min. 90%UP wzro\u015bnie samoocena i motywacja, 6.wzro\u015bnie regularna aktyw. fiz. w\u015br\u00f3d min. 90%UP w trakcie i u min. 70%UP po zako\u0144", "BENEFICJENT": "\"DERMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dobra dieta umys\u0142u i cia\u0142a drog\u0105 do aktywnego \u017cycia i pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350259.98", "WARTOSC": "1588541.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Proj. odpowiada na problemy zwi\u0105zane z niedostosowaniem oferty szkolnictwa zawodowego do potrzeb regionalnego rynku pracy w woj. \u0142\u00f3dzkim i nisk\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 stosowanych dotychczas program\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie wej\u015bcia m.in absolwent\u00f3w na rynek pracy, w okresie 01.10.2018 \u2013 30.09.2020. Wniosk. zak\u0142ada wsparcie kszta\u0142cenia ustawicznego poprzez organizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zawodowego w formie kurs\u00f3w daj\u0105cych 170 os. doros\u0142ym (165 M i 5 K) z W\u0141, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, uprawnieniami do kierowania pojazdami w kat. C i C+E wraz z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105/kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 na przew\u00f3z rzeczy, w celu przeciwdzia\u0142ania brakom kadrowym w kszta\u0142ceniu zawodowy \"Projekt poprzedzony diagnoz\u0105 (III.2018) we wsp\u00f3\u0142pracy z Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w Radomsku prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, tj. potencjalnymi pracodawcami z woj. \u0142\u00f3dzkiego, m.in. Vos logistics , Mardo , Ostrowicz zainteresowanych zatrudnieniem kierowc\u00f3w zawodowych. Proj obejmuje - Realziacje 170 kurs\u00f3w oraz zapisanie na teoretyczny, praktyczny egzamin pa\u0144stwowy kategorii C i C+E pa\u0144stwowy w Wojew\u00f3dzkim O\u015brodku Ruchu Drogowego, zorganizowanie zaj\u0119\u0107 teoretycznych i praktycznych kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej dla 80 os\u00f3b/kwalifikacji wst\u0119pnej dla 90 os\u00f3b, zapisanie na test kwalifikacyjny 170 os. \"", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A JAZDY ELCAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki - nowe kwalifikacje - nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "877412.50", "WARTOSC": "1032250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem projektu jest dostosowanie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego do potrzeb regionalnego rynku pracy w zawodzie kierowcy sam. ci\u0119\u017carowego poprzez kursy prawa jazdy kat. C i C+E, kwalifikacji wst\u0119pnej oraz kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej na przew\u00f3z rzeczy w terminie od 02.01.2019 r. do 31.12.2020 r. W ramach projektu zak\u0142adamy, \u017ce 310 os\u00f3b (w tym 20 kobiet) uzyska dodatkowe kwalifikacje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia dotycz\u0105ce uprawnie\u0144 do kierowania pojazdami ci\u0119\u017carowymi dla kategorii C i C+E prawa jazdy oraz kwalifikacji wst\u0119pnej na przew\u00f3z rzeczy.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 310 os. Doros\u0142ych (w tym 20 kobiet) chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacje zawodowe. Wnioskodawca posiada potencja\u0142 kadrowy, techniczny i finansowy oraz do\u015bwiadczenie niezb\u0119dne do realizacji projektu. W ramach projektu zosta\u0142y zaplanowane zadania: kurs na prawo jazdy kat. C dla 90 os\u00f3b (10K/80M) kurs na prawo jazdy kat. C+E dla 120 os\u00f3b (3K/117M) kurs na kwalifikacj\u0119 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 dla 90 os\u00f3b (1K/89M) kurs na prawo jazdy kat. C wraz z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 dla 10 os\u00f3b (1K/9M)", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"WIDOK\" WIES\u0141AW S\u0141OJEWSKI", "TYTUL": "Dobry WIDOK na prac\u0119 - kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3567439.03", "WARTOSC": "4196987.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 90os.(50K,40M) bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej (wg opisu grupy docelowej) zamieszka\u0142ych na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i maj\u0105cych do tego predyspozycje poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie przez co najmniej 12mies. 70 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych prowadzonych przez 70 uczestnik\u00f3w proj. w wyniku udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu szkoleniowo-doradczym w zakresie uruchamiania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznania bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz pomostowego wsparcia finansowego u\u0142atwiaj\u0105cego prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie pierwszych 12mies. do ko\u0144ca 11.2021r. REZULTATY:90os. podniesie wiedz\u0119 w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG, 70os. otrzyma bezzwrotne dotacje na za\u0142o\u017cenie DG i b\u0119dzie prowadzi\u0142o DG przez co najmniej 12mies., przy wsparciu pomostowym GRUPA DOCELOWA: 90os(50Ki40M)zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej(DG), w tym: 1)osoby w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo)znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r.pracy: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -os.d\u0142.bezrobotne -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON) -os. o niskich kwalifikacjach -kobiety 2)bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49l., kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grup wymienionych w pkt.1)(udzia\u0142 tej grupy nie przekroczy 20% og\u00f3lnej liczby os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem). W proj. we\u017amie udzia\u0142 76os.bezrob.(42K i 34M) i 14os.biernych zawodowo(8K i 6M). Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszka\u0142e (wg Kodeksu Cywilnego) na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego. ZADANIA:szkolenia i doradztwo w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dotacje na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie pomostowe (finansowe) w okresie pierwszych 12mies. prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "POSTAW NA W\u0141ASNY BIZNES - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "781899.48", "WARTOSC": "919881.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zatrudnieniowego 80 UP w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy (os.bezrobotne i bierne zawodowo), kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z powiat\u00f3w \u0142owickiego, kutnowskiego,zgierskiego, tomaszowskiego, skierniewickiego, m.Skierniewice przez nabycie kwalifikacji/kompetencji zaw., zdobycie i udokumentowanie do\u015bwiadczenia zaw. a tak\u017ce uzyskanie miejsca pracy przez co najmniej 45% z 80 os. do 31.03.2021. Projekt obejmuje wsparcie dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo i zapewnia kompleksow\u0105 ofert\u0119, a zarazem zindywidualizowan\u0105 do potrzeb poszczeg\u00f3lnych UP. Struktura grupy docelowej: 1. 65 os.(37K,28M) biernych zawodowo 2. 15 os.(8K,7M) bezrobotnych w tym 5 (3K,2M) d\u0142ugotrwale bezrobotne 3. 41 os.(24K,17M)o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. ISCED 3) 4. 9 os.(6K,3M)w wieku 50 + 5. 45 K,35 M 6. 4 ON(2K i 2M) W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia -diagnoz\u0119 potrzeb, predysp. i kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zaw., kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie opracowanie/aktualizacja Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla wszystkich uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe w formie poradnictwa psycholog. dla wszystkich uczestnik\u00f3w -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -kursy zawodowe w tematach odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -po\u015brednictwo pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -sta\u017ce zawodowe 3- i 6-miesi\u0119czne. dla 40 os\u00f3b G\u0142\u00f3wne rezultaty: Wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji, w tym os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 na poziomie co najmniej 45%; dla dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup \u2013 na poziomie co najmniej 60%. Projekt realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "Stop Bierno\u015bci- kompleksowy program rozwoju karier zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w regionu \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1303648.92", "WARTOSC": "1533704.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142. P jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 80UP(48K,32M),w tym 40 OzN ze wzgl\u0119du na wzrok,zamieszka\u0142ych na terenie realizacji P,poprzez udzia\u0142 w przewidzianych w ramach projektu instrumentach aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecz. i/lub zawod.(m.in.poradnictwo zawod.,sta\u017ce zawod.)w okresie do ko\u0144ca XII 2021r. Grup\u0119 docelow\u0105(GD) stanowi\u0107 b\u0119dzie 80os.(48K,32M)w wieku powy\u017cej 18 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w:\u0142\u00f3dzki wschodni, m.\u0141\u00f3d\u017a,kutnowski,\u0142owicki,sieradzki,skierniewicki,tomaszowski kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.(w tym os. bezrobotne). 50%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 OzN ze wzgl. na wzrok\u2013wynika to z do\u015bwiadczenia w zakresie merytorycznym oraz obszaru dzia\u0142alno\u015bci jak\u0105 prowadzi Partner Wiod\u0105cy tj.FSN.(szerzej pkt.4.4 wniosku). Priorytetowo w ramach konkursu traktowane b\u0119d\u0105 os. wpisuj\u0105ce si\u0119 w kryteria GD, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykl. spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w Rozdziale 3pkt.15 Wytycznych w zakr. w\u0142\u0105czenia spo\u0142.(\u2026). Rezultaty: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:16K,13M=29 Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):4K,6M=10 Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:14K,18M=32 os. P obejmuje ponadto osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zaw.oraz spo\u0142. P obejmuje podzia\u0142 na 11 zad.,z czego cz\u0119\u015b\u0107 zad.skierowana jest wy\u0142\u0105cznie do OzN ze wzgl.na wzrok (indywidualizacja wsparcia) - wsparcie to ma charakter instrumentu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym.Dodatkowo w ramach P przewidziano instrumenty wsparcia o charakterze zawod.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzki kompas wsparcia spo\u0142ecznego i zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1035300.00", "WARTOSC": "1218000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie dzia\u0142a\u0144 w zakresie profilaktyki raka jelita grubego na terenie woj. \u0142\u00f3dzkiego. W ramach projektu zostanie przeprowadzonych 2000 bada\u0144 w zakresie profilaktyki raka jelita grubego w systemie zapraszanym i 600 bada\u0144 w systemie oportunistycznym. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2600 os\u00f3b z terenu wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego (1300K i 1300M). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie \u0141odzi, ale swym zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 dodatkowo powiaty: zgierski, pabianicki, \u0142\u00f3dzki wschodni, brzezi\u0144ski, \u0142owicki i rawski. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2018. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia uczestnictwa mieszka\u0144c\u00f3w regionu w badaniach profilaktycznych.", "BENEFICJENT": "SALVE SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\"DBAM O ZDROWIE\" Program bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrycia nowotworu jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1585804.57", "WARTOSC": "1881590.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 182 os\u00f3b m\u0142odych bez pracy (w tym 107 kobiet-K)-150 biernych zawodowo oraz 32 bezrobotnych, niezarejestrowanych w UP, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. PO WER, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w okre\u015blonych powiatach i miastach tj.: powiecie be\u0142chatowskim, p.kutnowskim, p.\u0142owickim, m.\u0141\u00f3d\u017a, p. \u0142\u00f3dzkim wschodnim, p. opoczy\u0144skim, p. piotrowskim i m. Piotrk\u00f3w Trybunalski, p. podd\u0119bickim, p.radomszcza\u0144skim, p. sieradzkim, p. tomaszowskim, p. zdu\u0144skowolskim, p.zgierskim. Dzia\u0142ania: IPD, kursy zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce. Okres realizacji projektu: od 1.03.2018r. do 31.07.2020r.Projekt zak\u0142ada:a) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43%,b) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. na poziomie co najmniej 17%, w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,c) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn.na poziomie co najmniej 48%, w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,d) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. na poziomie co najmniej 35%, w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych.W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Wnioskodawca zak\u0142ada, i\u017c w wyniku realizacji projektu prac\u0119 podejmie co najmniej77 os., w tym:-2 os. niepe\u0142nosprawne,-31 os. o niskich kwalifikacjach,- 7 os. d\u0142ugotrwale bezr.,- 37 os. nie kwalifik. do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.Wnioskodawca i Partner wyst\u0119puj\u0105 wy\u0142\u0105cznie w niniejszym wniosku w ramach konkursu POWR.01.02.01-IP.17-10-001/17.Projekt jest realizowany w partnerstwie, zainicjowanym przez z\u0142o\u017ceniem WOD, zg. z wymogami dotycz\u0105cymi utworzenia partnerstwa, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finans. w perspektywie 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzkie CENTRUM ROZWOJU Kompetencji i Kwalifikacji NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1111425.37", "WARTOSC": "1318729.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zawodowego i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia90 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET w wieku do 29 r.\u017c (60K i 40M) biernych zawodowo i bezrobotnych, zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w:kutnowski, \u0142owicki, skierniewicki, rawski, tomaszowski, zgierski, \u0141\u00f3d\u017a, \u0142\u00f3dzki wschodni poprzez nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych, zdobycie i udokumentowanie do\u015bwiadczenia zawodowego, rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci u\u0142atwiaj\u0105cych poszukiwanie pracy oraz zwi\u0119kszenie motywacji do podj\u0119cia zatrudnienia do 31.03.2020.Projekt obejmuje wsparcie dla os. biernych zawodowo, kt\u00f3re potrzebuj\u0105 wsparcia w aktywizacji zawodowej.Struktura grupy docelowej:54 K,36 M72 os. bierne zawodowo18 os. bezrobotnych54 os. o niskich kwalifikacjach5 ONW projekcie przewidziano zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie, obejmuj\u0105ce:-diagnoz\u0119 potrzeb, predyspozycji i kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie opracowanie/aktualizacja IPD dla wszystkich os\u00f3b-poradnictwo zawodowe dla wszystkich os\u00f3b-kursy zawodowe w tematach stanowi\u0105cych odpowied\u017a na potrzeby rynku pracy dla wszystkich os\u00f3b-po\u015brednictwo pracy dla wszystkich os\u00f3b-sta\u017ce zawodowe dla 60 os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla ON poziomie co najmniej 17%; dla os. o niskich kwalifikacjach 48%; d\u0142ugotrwale bezrobotnych-35%; dla pozosta\u0142ych os\u00f3b-43%.W projekcie zostanie wykorzystany zwalidowany pozytywnie rezultat projektu innowacyjnego PO KL-Kwestionariusz Istotnych Kompetencji w Poszukiwaniu Zatrudnienia (KIK-PZ) opracowany w projekcie \"Istotne Kompetencje w Poszukiwaniu Zatrudnienia\" (POKL.06.02.00-06-162/11).Projekt realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON oraz zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.Projekt realizowany jest zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "Kwalifikacje i praca m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "705008.70", "WARTOSC": "829422.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie w okresie 1.06.2017 do 31.05.2019 kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119z.angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wed\u0142ug skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC lub r\u00f3wno. przez min.90% spo\u015br\u00f3d 360(190K/170M)os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej gimnazjalnym(do poz.ISCED 2 w\u0142\u0105cznie). Grupa docelowa:360os.(190K/170M)doros\u0142e(w wieku 18 lat i wi\u0119cej),mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim-DEGURBA 3(wg Kodeksu Cywilnego)o najni\u017cszych kompetencjach,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119zyka angielskiego G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-324(171K/153M) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-146(82K/64M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-292(153K/139M) Liczba os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-324(171K/153M) Liczba os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-324(171K/153M) Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-324(171K/153M) Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 360 os\u00f3b(190K/170M) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie bezstronnych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnych dla 360 os\u00f3b(190K/170M) Potencjalni uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli jednakowy dost\u0119p do oferty wsparcia bez wzgl\u0119du na wiek,\u015bwiatopogl\u0105d,niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107,wykszta\u0142cenie,wyznanie,ras\u0119,p\u0142e\u0107 \u2013 zgodnie z zas.r\u00f3wn.szans,p\u0142ci i niedyskrym.w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr. Typ proj.1", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881580.05", "WARTOSC": "1037153.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie do 31.01.2022 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno -zawodowym 70os.(38K/32M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zg KC w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym bezrobotnych najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia oraz minimum 10 ON(6K/4M). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych ZADA\u0143: 1. Diagnoza potrzeb UP wraz I\u015aR (okres real.:XII.2020-IX.2021) 2. TKS, IPP (okres real.: I.-IX.2021) 3. IPZ (okres realiz.: II.-IX.2021) 4. Szkolenie podnosz\u0105ce kompetencje lub kwalifikacje zawodowe (okres real.: IV.-X.2021) 5. Sta\u017ce i Po\u015brednictwo pracy (VIII.2021-I.2022). Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w projekcie: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% Rekrutacja do projektu prowadzona b\u0119dzie wg HARMONOGRAMU i REGULAMINU.", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" S. C. MARIUSZ KORYCKI, ANNA KORYCKA", "TYTUL": "Zmie\u0144 w\u0142asn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "892255.20", "WARTOSC": "1049712.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez przeprowadzenie 1000 bada\u0144 kolonoskopowych w ci\u0105gu 24 mies. co w konsekwencji wp\u0142ynie na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w projektu-os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. Projekt jest adresowany do pacjent\u00f3w: wszystkich os\u00f3b pow. 50 r.\u017c.; w wieku 40-49 l., kt\u00f3re posiadaj\u0105 krewnego pierwszego stopnia z rozpoznanym rakiem j.g.; osoby w wieku 25 do 49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak j.g. niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC), oraz lekarzy: grupy 40 lekarzy. G\u0142\u00f3wne zadania to: przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych, szkolenia dla lekarzy oraz dzia\u0142ania informacyjne w zakresie profilaktyki raka jelita grubego. Rezultaty projektu to: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI ZDROWOTNEJ ORKAN MED STEC MICHALSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "834083.96", "WARTOSC": "989658.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie od 01 marca 2018r. do 30 listopada 2019 r. (\u0142\u0105cznie 21 miesi\u0119cy) i obejmie swym zasi\u0119giem wszystkie powiaty wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa i zindywidualizowana aktywizacja zawodowa 60. os\u00f3b biernych zawodowo (33K/27M) w wieku 18-29 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, niezatrudnionych, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszkuj\u0105cych woj. \u0142\u00f3dzkie. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zaproponowanych zostanie 6 form wsparcia: 1/okre\u015blenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania; 2/trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 3/trening umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych; 4/po\u015brednictwo pracy; 5/szkolenia zawodowe; 6/czteromiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. W efekcie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1/ min.30K/M uzyska kwalifikacje zawodowe, 2/min. 30K/M uzyska kompetencje zawodowe; 3/zatrudnienie uzyska: min. 17% K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% K/M z niskimi kwalifikacjami, min.50% K/M biernych zawodowo. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 989 658,24 z\u0142. Czas trwania projektu to 21 m-cy. Wk\u0142ad w\u0142asny Projektodawcy to 49 482,92 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi, aktywni, wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "575864.37", "WARTOSC": "677487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt jest realizowany przez Fundacj\u0119 Politechniki \u0141\u00f3dzkiej prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w Centrum Diagnostyki i Terapii Laserowej FP\u0141. G\u0142. celem projektu jest wzrost wykrywalno\u015bci raka piersi oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci dot. konieczno\u015bci zg\u0142aszania si\u0119 na badania mammograficzne w\u015br\u00f3d mieszkanek woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, event\u00f3w i kampanii informacyjnej oraz wykonanie 1000 bada\u0144 mammograficznych, w okresie od 02.12.2019 do 31.12.2021. Projekt jest adresowany do kobiet w wieku 50-69, mieszkanek powiat\u00f3w: be\u0142chatowski, brzezi\u0144ski, kutnowski, \u0142aski, \u0142\u0119czycki, \u0142owicki, \u0142\u00f3dzki wschodni, opoczy\u0144ski, pabianicki, paj\u0119cza\u0144ski, piotrkowski, podd\u0119bicki, radomszcza\u0144ski, rawski, sieradzki, skierniewicki, tomaszowski, wielu\u0144ski, wieruszowski, zdu\u0144skowolski, zgierski, \u0141\u00f3d\u017a, Piotrk\u00f3w Trybunalski, Skierniewice zweryfikowanych na podstawie SIMP, w tym kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y mammografii profilaktycznej(min.20%). Rezultaty projektu to: Liczba os. kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000 Liczba os. kt\u00f3re pozyska\u0142y informacje o profilaktyce raka piersi, dzi\u0119ki dzia\u0142aniom promocyjno-edu. w ramach projektu 2550 Liczba os. kt\u00f3re otrzyma\u0142y diagnoz\u0119 swojego stanu zdrowia po wykonanym badaniu mammograficznym 1000 os. Liczba os. personelu medycznego przeszkolona w zakresie prof. raka piersi-300 os. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania:Zad.1 Dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne w zakresie profilaktyki raka piersi dla personelu medycznego. Zad2.Dzia\u0142ania inf-edu dot. profilaktyki raka piersi dla pacjent\u00f3w,Zad.3 Badania mammograficzne,dojazd na badania,Zad.4 Kampania \u015bwiadomo\u015bciowa(artyku\u0142y prasowe, kampania medialna).G\u0142.zad.projektu zostan\u0105 wsparte promocj\u0105 oraz sprawnym zarz\u0105dzaniem ca\u0142o\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt przewiduje udzia\u0142 os. zam. na obszarach o niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci w zakresie profilaktyki raka piersi (765 os.) oraz zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie oraz miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszk. (765", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLITECHNIKI \u0141\u00d3DZKIEJ", "TYTUL": "Powstrzymaj Raka II. Program profilaktyczny wspieraj\u0105cy wykrywalno\u015b\u0107 raka piersi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "403334.56", "WARTOSC": "474511.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "\"\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych\" to projekt skierowany do 192 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego zainteresowanych podniesieniem kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.02.2017 - 31.01.2018 r. Kursy oferowane w ramach projektu odpowiadaj\u0105 na potrzeby \u0142\u00f3dzkiego rynku budowlanego i organizowane s\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 m.in. w \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 kurs\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, zgodnych z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych. Szkolenia b\u0119d\u0105 r\u00f3wnoleg\u0142e prowadzone w dw\u00f3ch blokach tematycznych - kursy A i B dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem uprawnie\u0144 instalatorskich (Elektryk budowlany ze specjalno\u015bci\u0105 montera system\u00f3w fotowoltaicznych lub system\u00f3w fotowoltaicznych) oraz kursy C i D dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem kwalifikacji do wykonywania prac projektant\u00f3w budowlanych w programach Autodesk Inventor lub Autodesk Revit Architecture. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 174 UP (27 K, 147 M) spo\u015br\u00f3d 192 os\u00f3b doros\u0142ych (32 K, 160 M) z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego, kwalifikacji zawodowych uprawniaj\u0105cych do wykonywania czynno\u015bci elektryk\u00f3w budowlanych wraz ze specjalno\u015bciami montera sieci \u015bwiat\u0142owodowych lub system\u00f3w fotowoltaicznych (86 O, 10 K, 76 M) oraz projektant\u00f3w budowlanych w \u015brodowisku Autodesk Inventor lub Revit (88 O, 17 K, 71 M) do 31.01.2018 r.", "BENEFICJENT": "ETURIA SP. Z O.O./ETURIA SP Z O.O.-KU\u0179NIA KADR", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-16", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "849416.99", "WARTOSC": "1007851.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: MAZOWIECKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada uruchomienie i bezterminowe utrzymanie DDOM i sprawowanie opieki medycznej nad osobami niesamodzielnymi. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby, kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. DDOM zostanie uruchomiony w Milan\u00f3wku, jako wydzielona strukturalnie cz\u0119\u015b\u0107 Polskiego Komitetu Pomocy Spo\u0142ecznej - beneficjenta projektu. Beneficjent, dzia\u0142aj\u0105c jako podmiot leczniczy od wielu lat, posiada umow\u0119 z Narodowym Funduszem Zdrowia na realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 w ramach POZ. W ramach realizacji projektu przewidziane jest przeprowadzenie rekrutacji podopiecznych DDOM, poprzez wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce podmioty lecznicze oraz lokalne organizacje spo\u0142eczne. Utworzony w ramach projektu DDOM spe\u0142nia\u0142 b\u0119dzie wszystkie standardy zawarte w dokumentacji konkursowej. W ramach DDOM \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej udzielane b\u0119d\u0105 przez wielodyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny. Podopieczni domu b\u0119d\u0105 mieli zapewniony dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych, opieku\u0144czych i rehabilitacyjnych, dostosowanych do ich stanu zdrowia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci do: opieki piel\u0119gniarskiej, w tym edukacji pacjenta dotycz\u0105cej samoopieki i samopiel\u0119gnacji, doradztwa w doborze odpowiednich wyrob\u00f3w medycznych, usprawniania ruchowego, stymulacji proces\u00f3w poznawczych, terapii zaj\u0119ciowej. Dodatkowo prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania z zakresu przygotowania rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta do kontynuacji opieki (dzia\u0142ania edukacyjne, wsparcie psychologiczne). Wszystkie \u015bwiadczenia realizowane b\u0119d\u0105 w warunkach zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych podopiecznych. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej podopiecznych dziennego domu opieki medycznej \u2013 co najmniej 60 os\u00f3b (24 m\u0119\u017cczyzn i 36 kobiet). Poprawi\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c umiej\u0119tno\u015bci opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, pozwalaj\u0105c na bardziej efektywne i fachowe sprawowan", "BENEFICJENT": "POLSKI KOMITET POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej PKPS w Milan\u00f3wku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-02-18", "DOFINANSOWANIE": "260964.17", "WARTOSC": "384205.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST \u201ePRZECIWDZIA\u0141ANIE DEGRADACJI \u015aRODOWISKA POPRZEZ OGRANICZENIE I MINIMALIZACJ\u0118 NEGATYWNYCH WP\u0141YW\u00d3W TURYSTYKI I REKREACJI NA SUBSTANCJ\u0118 PRZYRODNICZ\u0104 (CHRONION\u0104) PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH I INNYCH FORM OCHRONY NA ICH TERENIE\u201d. ZAKRESEM REALIZACJI PROJEKTU OBJ\u0118TE ZOSTAN\u0104 DZIA\u0141ANIA POLEGAJ\u0104CE NA ODNOWIENIU ROWEROWYCH I PIESZYCH SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PARKACH KRAJOBRAZOWYCH (ODNOWIENIE ZNAK\u00d3W MALOWANYCH, WYKONANIE I MONTA\u017b: TABLICZEK, KIERUNKOWSKAZ\u00d3W I S\u0141UPK\u00d3W). W RAMACH PROJEKTU S\u0104 ZAPLANOWANE NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA: 1. PRZYGOTOWANIE PROJEKTU \u2013 STUDIUM WYKONALNO\u015aCI, 2. INFRASTRUKTURA SZLAKU TURYSTYCZNEGO - ODNOWIENIE ROWEROWYCH I PIESZYCH SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PK (ODNOWIENIE ZNAK\u00d3W MALOWANYCH, WYKONANIE I MONTA\u017b: TABLICZEK, KIERUNKOWSKAZ\u00d3W I S\u0141UPK\u00d3W), 3. MA\u0141A ARCHITEKTURA, W TYM: 3.1.OPRACOWANIE PROJEKT\u00d3W GRAFICZNYCH TABLIC EDUKACYJNO-INFORMACYJNYCH, 3.2.WYKONANIE I INSTALACJA W PK 63 TABLIC INFORMACYJNO-EDUKACYJNYCH 4. ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM - MENAD\u017bER PROJEKTU 5. PROMOCJA PROJEKTU REALIZOWANEGO W RAMACH RPO - WYKONANIE TABLIC INFORMACYJNO-PAMI\u0104TKOWYCH PROJEKTU (5 TABLIC Z MONTA\u017bEM) ZESTAWIENIE PLANOWANYCH DO ODNOWIENIA SZLAK\u00d3W ROWEROWYCH (SR) I SZLAK\u00d3W PIESZYCH (SP), TABLICZEK ZE ZNAKIEM SZLAKU (T), TABLICZEK DROGOWSKAZOWYCH (D) I S\u0141UPK\u00d3W POD TABLICZKI SZLAKU I DROGOWSKAZOWE (S): BPK: 11 SR (196 KM) I 4 SP (41 KM), 98 T, 60 D, 24 S PKMWIW: 1 SR (24 KM), 3 SP (29 KM), 20 T, 21 D, 15 S PKW\u0141: 1 SR (74 KM), 4 SP (93 KM), 34 T, 27 D, 25 S PPK: 3 SP (60 KM), 45 T, 37 D, 46 S SPPK: 2 SP (86 KM), 50 T, 43 D, 41 S SUPK: 3 SP (170 KM), 64 T, 41 D, 44 S ZPK: 5 SR (114 KM), 4 SP (74 KM), 42 T, 59 D, 31 S \u0141\u0104CZNIE W ZPKW\u0141: 18 SR (408 KM), 23 SP (553 KM), 353 T, 288 D, 226 S PLANOWANE PRACE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE NA TERENACH SIEDMIU PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH ORAZ NA OBSZARACH NATURA 2000.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "ODNOWIENIE OZNAKOWANIA SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PARKACH KRAJOBRAZOWYCH WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO WRAZ Z UZUPE\u0141NIENIEM SYSTEMU INFORMACJI TURYSTYCZNO-PRZYRODNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]