{"gmina": "gmina wiejska Andrespol", "ludnosc": 13540, "budzet": {"dochody": "73,12 mln z\u0142", "wydatki": "70,58 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,98 mln z\u0142", "wydatki": "3,01 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "8,78 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "640,87 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,87 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-05-01", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4146341.35", "WARTOSC": "6657694.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "PRZEDMIOTOWY PROJEKT POLEGA NA ROZBUDOWIE I PRZEBUDOWIE GMINNEGO O\u015aRODKA KULTURY W WI\u015aNIOWEJ G\u00d3RZE. JEGO CELEM G\u0141\u00d3WNYM JEST ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI ORAZ ROZW\u00d3J ZASOB\u00d3W KULTUROWYCH GMINY ANDRESPOL. CELE BEZPO\u015aREDNIE PROJEKTU: ? ZWI\u0118KSZENIE LICZBY OS\u00d3B KORZYSTAJ\u0104CYCH Z OFERTY KULTURALNEJ GOK, ? POSZERZENIE OFERTY KULTURALNEJ, EDUKACYJNEJ I ARTYSTYCZNEJ GMINY ? POPRAWA DOST\u0118PU DO KULTURY, ? ZASTOSOWANIE W OBIEKCIE KULTURY NOWYCH ROZWI\u0104ZA\u0143 INFORMATYCZNO-TECHNOLOGICZNYCH ? POPRAWA STANU INFRASTRUKTURY INSTYTUCJI KULTURY. CELE PROJEKTU ZOSTA\u0141Y OKRE\u015aLONE DLA NAST\u0118PUJ\u0104CYCH GRUP ODBIORC\u00d3W: ? MIESZKA\u0143CY GMINY ANDRESPOL ORAZ GMIN O\u015aCIENNYCH. ? W\u0141ADZE LOKALNE ? PRACOWNICY GMINNEGO O\u015aRODKA KULTURY ? TURY\u015aCI ? PRZEDSI\u0118BIORCY ? INWESTORZY. ZADANIA PROJEKTU: ? PRZYGOTOWANIE PROJEKTU, ? ROBOTY BUDOWLANE (PRZEBUDOWIE WEWN\u0104TRZ BUDYNKU, POWI\u0118KSZENIE SALI WIDOWISKOWEJ WRAZ ZE SCEN\u0104 O OKO\u0141O 95 M2, WYBUDOWANIE HOLU G\u0141\u00d3WNEGO O POWIERZCHNI U\u017bYTKOWEJ OKO\u0141O 52 M2, SALI ZAJ\u0118\u0106 O POWIERZCHNI U\u017bYTKOWEJ OKO\u0141O 97 M2 ORAZ POMIESZCZE\u0143 TECHNICZNYCH O \u0141\u0104CZNEJ POWIERZCHNI OKO\u0141O 40 M2; POWSTAN\u0104 NOWE SALE O POWIERZCHNI OKO\u0141O 85 M2 I 97 M2 ORAZ HOL O POWIERZCHNI OKO\u0141O 53 M2) ? WYPOSA\u017bENIE INSTYTUCJI KULTURY ZWI\u0104ZANE Z PROWADZANIEM DZIA\u0141ALNO\u015aCI KULTURALNEJ ? WDRO\u017bENIE ROZWI\u0104ZA\u0143 INFORMATYCZNYCH POZWALAJ\u0104CYCH ZWI\u0118KSZY\u0106 DOST\u0118PNO\u015a\u0106 OFERTY KULTURALNEJ GOK ? ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM. PO ZREALIZOWANIU INWESTYCJI ZOSTANIE ODDANA MIESZKA\u0143COM GMINY NOWOCZESNA INFRASTRUKTURA DO REALIZACJI NOWYCH FORM ZAJ\u0118\u0106 \u2013 PRACOWNIA CERAMICZNA, PROJEKCJE FILMOWE, SPEKTAKLE TEATRALNE, ZAJ\u0118CIA DLA SENIOR\u00d3W, KONFERENCJE. DZI\u0118KI DOSTOSOWANIU OBIEKTU DLA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MO\u017bLIWA B\u0118DZIE REALIZACJA NOWEJ FUNKCJI \u2013 INTEGRACJI ZE \u015aRODOWISKIEM Z R\u00d3\u017bNYMI DYSFUNKCJAMI, NIE TYLKO RUCHOWYMI WE WSZYSTKICH DZIEDZINACH SZTUKI. DODATKOWO ZOSTAN\u0104 WDRO\u017bONE NOWOCZESNE ROZWI\u0104ZANIA INFORMACYJNO-KOMUNIKACYJNE, KT\u00d3RE W ZNACZNY SPOS\u00d3B ZWI\u0118KSZ\u0104 DOST\u0118PNO\u015a\u0106 OFERTY GOK. PROJEKT NA KA\u017bDYM ETAPIE REALIZACJI B\u0118DZIE ZGODNY Z KONCEPC", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRESPOL", "TYTUL": "ROZBUDOWA I DOPOSA\u017bENIE GMINNEGO O\u015aRODKA KULTURY W GMINIE ANDRESPOL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 306.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-10-12", "DOFINANSOWANIE": "1896170.26", "WARTOSC": "2790399.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j opieki nad osobami starszymi w gminie Andrespol, skutkuj\u0105ca ograniczeniem wykluczenia spo\u0142ecznego. W wyniku projektu powstanie dom pobytu dziennego w gminie Andrespol. Cel projektu ma doprowadzi\u0107 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, odpowiadaj\u0105cych potrzebom odbiorc\u00f3w, przez co przyczyni si\u0119 do ograniczenia ub\u00f3stwa, wykluczenia spo\u0142ecznego. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j opieki nad osobami starszymi, cz\u0119sto nie w pe\u0142ni sprawnymi, kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 rehabilitacji oraz opieki. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO W\u0141 na lata 2014-2020, O\u015b Priorytetowa VII \u2013 Infrastruktura dla us\u0142ug spo\u0142ecznych, Dzia\u0142anie VII.3 Infrastruktura Opieki Spo\u0142ecznej, a wi\u0119c: Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych ograniczaj\u0105cych ub\u00f3stwo i wykluczenie spo\u0142eczne. Realizacja projektu przyniesie nast\u0119puj\u0105ce efekty: \u2022wybudowany zostanie 1 budynek \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi spo\u0142eczne \u2022utworzonych zostanie 7 miejsc pracy Beneficjentami po\u015brednimi s\u0105: \u2022mieszka\u0144cy gminy Andrespol \u2022mieszka\u0144cy regionu \u0142\u00f3dzkiego, zw\u0142aszcza powiatu \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego Zakres rzeczowy projektu obejmuje: \u2022opracowanie Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego, Studium wykonalno\u015bci i dokumentacji projektowej w ramach prac przygotowawczych \u2022przeprowadzenie prac budowlanych, wyko\u0144czeniowych i instalacyjnych \u2022zakup wyposa\u017cenia \u2022przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych osoby starsze oraz szkole\u0144 dla personelu \u2022prowadzenie nadzoru inwestorskiego \u2022zarz\u0105dzanie projektem \u2022dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne W projekcie przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1\u2013 Prace przygotowawcze\u2013 Opracowanie dokumentacji projektowej w tym Studium Wykonalno\u015bci oraz Programu funkcjonalno-u\u017cytkowego 2\u2013 Budowa Dziennego Domu Seniora obejmuj\u0105ca zakup wyposa\u017cenia oraz roboty budowlane 3\u2013 Prowadzenie zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych oraz szkole\u0144 dla personelu 4\u2013 Zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRESPOL", "TYTUL": "UTWORZENIE CENTRUM AKTYWNO\u015aCI 60+- DZIENNY DOM SENIORA W ANDRESPOLU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1853280.00", "WARTOSC": "4144608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Realizacja projektu jest konsekwencj\u0105 przeprowadzonych w ramach firmy SAWO dzia\u0142a\u0144 B+R kt\u00f3rych wynikiem jest nowy i innowacyjny system odprowadzania wody deszczowej z konstrukcji dach\u00f3w wiat stalowych z pomini\u0119ciem klasycznych rozwi\u0105za\u0144 w postaci rynien i rur spustowych Przedmiotem projektu jest wprowadzenie na rynek znacz\u0105co ulepszonego produktu z nowym i innowacyjnym system odprowadzania wody z dachu konstrukcji, umo\u017cliwiaj\u0105cego osi\u0105gniecie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w, jakimi s\u0105 : \u2022 Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz innowacyjno\u015bci firmy. \u2022 Wprowadzenie do sprzeda\u017cy nowoczesnych innowacyjnych linii produkt\u00f3w, na bazie przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 B+R, \u2022 Zmiana organizacji produkcji jako wynik wprowadzenia nowoczesnych i innowacyjnych maszyn i technologii dotychczas nierealizowanych przez firm\u0119. \u2022 Podniesienie kwalifikacji i wiedzy pracownik\u00f3w, promowanie polityki r\u00f3wnych szans \u2022 Konsekwentna informatyzacja firmy, \u2022 Zmniejszenie koszt\u00f3w i zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci pracy, \u2022 Zwi\u0119kszenie jako\u015bci i powtarzalno\u015bci wytwarzanych produkt\u00f3w, \u2022 Zwi\u0119kszenie wolumenu sprzeda\u017cy Wskazane powy\u017cej cele osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacje poni\u017cszego zakresu: \u2022 Wprowadzenie do produkcji nowoczesnych wiat typu Qubic z nowym i innowacyjnym systemem odprowadzania wody b\u0119d\u0105cych wynikiem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 B+R (zar\u00f3wno samodzielnie przez firm\u0119 SAWO jak i we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami badawczymi Politechniki \u0141\u00f3dzkiej ). \u2022 Skompletowanie maszyn umo\u017cliwiaj\u0105cych wytwarzanie nowej linii produkt\u00f3w w odpowiedniej jako\u015bci i powtarzalno\u015bci, takich jak: ? 8 metrowa prasa kraw\u0119dziowa sterowana automatycznie ? Wycinarka plazmowa do blach ze sto\u0142em niezale\u017cnym o d\u0142ugo\u015bci roboczej nie mniejszej ni\u017c 8 m ? Stanowisko robota spawalniczego ? Szlifierka graduj\u0105ca ? Wycinarka laserowa do arkuszy blach o stole roboczym nie wi\u0119kszym ni\u017c 3 m ? Wykrawarka rewolwerowa do perforacji blach stalowych ? Gi\u0119tarka rolkowa do rur i profili \u2022 Zakup, monta\u017c i uruchom transformatora nn/SN wraz z niezb. oprzyrz", "BENEFICJENT": "\u201eSAWO\u201d ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY STANIS\u0141AW MICHALIK", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek linii wiat stalowych Qubic z innowacyjnym systemem odprowadzenia wody deszczowej z dachu konstrukcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1694765.07", "WARTOSC": "1993841.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "\"CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost kompetencji kluczowych w zakresie TIK, nauk matematyczno-przyrodniczych, j. obcych, przedsi\u0119biorczo\u015bci u 80% spo\u015br\u00f3d 615 uczni\u00f3w (304DZ,311CH) szk\u00f3\u0142 podstawowych gm. wiej. Andrespol (SP), rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia (UCZ), szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE), poszerzenie kompetencji zawodowych u 80% spo\u015br\u00f3d 56 (52K, 4M) nauczycieli/ek (N) oraz unowocze\u015bnienia zaplecza dydaktycznego szk\u00f3\u0142 do 30.06.2021 GRUPA DOCELOWA: *615 uczni\u00f3w/-nnic (304DZ,311CH) ucz\u0119szczaj\u0105cych do SZK z ter. Gm. Andrespol, zam. woj. \u0142\u00f3dzkie, z klas I-VIII SP i I-III LO, *56 nauczycieli (52K, 4M)\u2013 nauczyciele pracuj\u0105cy w SZK z terenu gm. Andrespol, *3 szko\u0142y podstawowe i 1 liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce z terenu gm. Andrespol. ZADANIA: 1. WSPARCIE UCZNI\u00d3W ZE SPECJALNYMI POTRZEBAMI EDUKACYJNYMI (4C) 2. DOSKONALENIE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI I KOMPETENCJI ZAWODOWYCH NAUCZYCIELI (1A, 3B, 4B) 3. REALIZACJA ZAJ\u0118\u0106 DLA UCZNI\u00d3W Z ZAKRESU KSZTA\u0141TOWANIA I ROZWIJANIA KOMPETENCJI KLUCZOWYCH \u2013 MATEMATYKA, PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106, EFEKTYWNA NAUKA (1B) 4. REALIZACJA ZAJ\u0118\u0106 DLA UCZNI\u00d3W Z ZAKRESU KSZTA\u0141TOWANIA I ROZWIJANIA KOMPETENCJI KLUCZOWYCH \u2013 INFORMATYKA (3C) 5. REALIZACJA ZAJ\u0118\u0106 DLA UCZNI\u00d3W Z ZAKRESU KSZTA\u0141TOWANIA I ROZWIJANIA KOMPETENCJI KLUCZOWYCH \u2013 J. OBCE (ZAJ. ROZWIJAJ\u0104CE) (1B) 6. REALIZACJA ZAJ\u0118\u0106 DLA UCZNI\u00d3W Z ZAKRESU KSZTA\u0141TOWANIA I ROZWIJANIA KOMPETENCJI KLUCZOWYCH \u2013 J. OBCE (ZAJ. DYDAKTYCZNO-WYR\u00d3WNAWCZE) (1B) 7. REALIZACJA ZAJ\u0118\u0106 DLA UCZNI\u00d3W W ZAKRESIE TRE\u015aCI PRZYRODNICZYCH Z ZASTOSOWANIEM METODY EKSPERYMENTU ( ZAJ\u0118CIA ROZWIJAJ\u0104CE) (2C) 8. J.W. (ZAJ\u0118CIA DYDAKTYCZNO-WYR\u00d3WNAWCZE) (2C) 9. DOPOSA\u017bENIE SZK\u00d3\u0141 W NOWOCZESNE POMOCE DYDAKTYCZNE ORAZ NARZ\u0118DZIA TIK (3A) 10. DOPOSA\u017bENIE SZK\u00d3\u0141 W NOWOCZESNE POMOCE DO PRACOWNI PRZYRODNICZYCH (2A) EFEKTY: *poszerzenie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 492UCZ, *podwy\u017cszenia kompetencji i kwalif. zawod. przez min. 45N oraz unowocze\u015bnienie pomocy, materia\u0142\u00f3w dyd. i zmodernizowanie pracowni przyrodniczych i TIK. P", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRESPOL", "TYTUL": "Odkrywcy Nowych Mo\u017cliwo\u015bci w Gminie Andrespol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "969728.28", "WARTOSC": "1140856.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat w \u017c\u0142obku dzia\u0142aj\u0105cym zgodnie z Ustaw\u0105 z dn. 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat, umo\u017cliwiaj\u0105c tym samym zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia kobietom pe\u0142ni\u0105cym funkcje rodzicielskie. Projekt skierowany jest do 20 kobiet, niezale\u017cnie od wieku, wykszta\u0142cenia i stanu zdrowia, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do 3 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Andrespol(zgodnie z KC, woj.\u0142\u00f3dzkie), w tym: - 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym (zgodnie z def. Regulaminu konkursu); - 8 os\u00f3b niepracuj\u0105cych, w tym bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo w tym przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym(zgodnie z def. Regulaminu konkursu) Cel projektu: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia kobietom pe\u0142ni\u0105cym funkcje rodzicielskie poprzez wsparcie w postaci zapewnienia miejsca opieki nad dzieckiem w wieku do 3 lat w \u017c\u0142obku w ramach projektu w okresie od 01.03.2017 r. do 28.02.2019 r. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 polegaj\u0105cych na: -adaptacji pomieszcze\u0144 na potrzeby \u017c\u0142obka - wyposa\u017ceniu sal \u017c\u0142obka - sprawowaniu profesjonalnej opieki nad dzie\u0107mi i organizacji zaj\u0119\u0107 edukacyjno-wychowawczych -wsparciu szkoleniowo \u2013 doradczym niepracuj\u0105cych kobiet Zaplanowane dzia\u0142ania pozwol\u0105 na eliminowanie szeregu barier na jakie napotykaj\u0105 kobiety chc\u0105ce wr\u00f3ci\u0107 do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dzieci.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO INICJATYW EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Moja droga do pracy prowadzi przez \u017c\u0142obek w gminie Andrespol!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-27", "DOFINANSOWANIE": "829048.53", "WARTOSC": "1484020.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "REALIZACJA PROJEKTU PN. \u201eTERMOMODERNIZACJA GPZ W ANDRESPOLU I SP W WI\u015aNIOWEJ G\u00d3RZE\u201d WP\u0141YNIE BEZPO\u015aREDNIO NA POPRAW\u0118 EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ BUDYNK\u00d3W PUBLICZNYCH, CO PRZYCZYNI SI\u0118 DO POPRAWY JAKO\u015aCI \u015aRODOWISKA, W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI POWIETRZA ATMOSFERYCZNEGO. PROJEKT JEDNOCZE\u015aNIE WP\u0141YNIE NA ZMNIEJSZENIE EMISJI SZKODLIWYCH SUBSTANCJI DO ATMOSFERY, ZMNIEJSZENIE ZU\u017bYCIA ENERGII, ZWI\u0118KSZENIE WYKORZYSTANIA ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH, A TYM SAMYM ZMNIEJSZENIE KOSZ\u00d3W UTRZYMANIA OBIEKT\u00d3W PUBLICZNYCH, ZWI\u0118KSZENIE KOMFORTU U\u017bYTKOWANIA BUDYNK\u00d3W, POPRAW\u0118 JAKO\u015aCI \u017bYCIA MIESZKA\u0143C\u00d3W REGIONU, POPRAW\u0118 WIZERUNKU I ATRAKCYJNO\u015aCI REGIONU. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU OBEJMUJE: \u2022 TERMOMODERNIZACJ\u0118 BUDYNKU SZKO\u0141Y PODSTAWOWEJ IM. HENRYKA SIENKIEWICZA W WI\u015aNIOWEJ G\u00d3RZE WRAZ Z WYMIN\u0104 INSTALACJI C.O. ORAZ MONTA\u017bEM INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ, \u2022 TERMOMODERNIZACJ\u0118 BUDYNKU SAMODZIELNEGO PUBLICZNEGO ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W ANDRESPOLU WRAZ Z WYMIN\u0104 INSTALACJI C.O., \u2022 NADZ\u00d3R INWESTORSKI, \u2022 PROMOCJ\u0118 PROJEKTU. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU ROCZNE ZU\u017bYCIE ENERGII PIERWOTNEJ W BUDYNKACH PUBLICZNYCH ZMALEJE O 740 630 KWH/ROK, A SZACOWANY ROCZNY SPADEK EMISJI GAZ\u00d3W CIEPLARNIANYCH WYNOSI\u0141 B\u0118DZIE 129,03 TON R\u00d3WNOWA\u017bNIKA CO2/ROK. INTERESARIUSZAMI PROJEKTU S\u0104 W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI MIESZKA\u0143CY GMINY ORAZ PRACOWNICY PLAC\u00d3WEK OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM. GRUPY TE W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI ODCZUJ\u0104 EFEKTY PROJEKTU POPRZEZ WI\u0118KSZY KOMFORT U\u017bYTKOWANIA BUDYNK\u00d3W OFERUJ\u0104CYCH US\u0141UGI PUBLICZNE I POPRAW\u0118 WARUNK\u00d3W \u017bYCIA.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRESPOL", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA GPZ W ANDRESPOLU I SP W WI\u015aNIOWEJ G\u00d3RZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "710839.38", "WARTOSC": "836281.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 podstawowej opieki zdrowotnej dla pacjent\u00f3w. W ramach projektu zakupiony zostanie sprz\u0119t medyczny istotny z punktu widzenia regionalnych potrzeb zdrowotnych. Dodatkowo uwzgl\u0119dniaj\u0105c zmiany demograficzne spo\u0142ecze\u0144stwa du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( tablety do obs\u0142ugi os. g\u0142uchych), w\u00f3zek inwalidzki dla pacjent\u00f3w, oznaczenia w j\u0119zyku Brailla.winda (w miejsce sprawiaj\u0105cej problemy osobom niepe\u0142nosprawnym platformy).Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowo-informacyjnych dla pacjent\u00f3w. Planowane efekty realizacji projektu to m.in.: 1 wsparty podmiot leczniczy 1 obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 177 990,29 pln Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi: 3600 os\u00f3b Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem: 1500 os\u00f3b/rok Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego- pacjenci publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia", "BENEFICJENT": "MEDAR PRO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla pacjent\u00f3w Medar Pro Sp. z o. o. w Andrespolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2015-10-30", "DOFINANSOWANIE": "542016.00", "WARTOSC": "1129200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie powstawaniu zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych w gminie Andrespol i wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, a tak\u017ce zmniejszanie ich skutk\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu zaliczy\u0107 nale\u017cy: \u2022 szybk\u0105 i skuteczn\u0105 likwidacj\u0119 skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, co w nast\u0119pstwie zapobiegnie rozprzestrzenianiu si\u0119 ich na wi\u0119kszym obszarze, \u2022 skuteczne prowadzenie dzia\u0142a\u0144 z zakresu ratownictwa drogowego, technicznego, ekologicznego, itp., \u2022 likwidacj\u0119 miejscowych zagro\u017ce\u0144, \u2022 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa oraz poczucia bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gminy, powiatu oraz wojew\u00f3dztwa, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Inwestycja polega na zakupie: ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego na podwoziu z nap\u0119dem 4 x 4 wraz z wyposa\u017ceniem na potrzeby OSP w Justynowie. W ci\u0105gu ostatnich 3 lat (2012, 2013, 2014) jednostka ta wyje\u017cd\u017ca\u0142a do akcji ratowniczo \u2013 ga\u015bniczych \u015brednio 52 razy na rok. Wyjazdowo\u015b\u0107 tej jednostki ca\u0142y czas ro\u015bnie, co wynika to z kilku przyczyn. - na terenie g. Andrespol, zaraz po mie\u015bcie Koluszki i Rzg\u00f3w, dochodzi do najwi\u0119kszej liczby zdarze\u0144 spo\u015br\u00f3d wszystkich gmin powiatu \u0142\u00f3dzkiego wschodniego. - na terenie powiatu oraz g. Andrespol od kilku lat notuje si\u0119 drastyczny przyrost liczby zdarze\u0144 wymagaj\u0105cych interwencji. Powiat \u0142\u00f3dzki wschodni w 2014r. znalaz\u0142 si\u0119 na 7 pozycji w wojew\u00f3dztwie, pod wzgl\u0119dem ilo\u015bci zaistnia\u0142ych zdarze\u0144. - od 2010 roku, kiedy to OSP w Justynowie wesz\u0142a w posiadanie nowego wozu typu \u015bredniego, jeste\u015bmy obecnie cz\u0119\u015bciej wywo\u0142ywani do interwencji, jako jednostka lepiej wyposa\u017cona i do\u015b\u0107 liczna. Na dzie\u0144 19.VIII.2015 w OSP by\u0142o 33 cz\u0142onk\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie poni\u017csze warunki: a) odbycie szkolenia podstawowego stra\u017cak\u00f3w ratownik\u00f3w OSP zorganizowanego przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105, b) aktualne badania lekarskie, c) kryterium wiekowe 18-64 lat. Beneficjentami ostatecznymi s\u0105 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy gminy Andrespol, ale r\u00f3wnie\u017c powiatu \u0142\u00f3dzkiego wschodniego oraz wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, w przypadku wyst\u0105pienia du\u017cych zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRESPOL", "TYTUL": "WSPARCIE SYSTEMU RATOWNICZO \u2013 GA\u015aNICZEGO W GMINIE ANDRESPOL POPRZEZ ZAKUP SAMOCHOD\u00d3W RATOWNICZO \u2013 GA\u015aNICZYCH \u2013 ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "30960739.18", "WARTOSC": "65486639.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 49 magistrali GPON w architekturze FTTH dla 38 671 gospodarstw domowych oraz zapewnienie przy\u0142\u0105czy dla 130 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zlokalizowanych na obszarze \u0142\u00f3dzkim i \u0141\u00f3d\u017a. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "\"TOYA\"-SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiatach: brzezi\u0144skim, pabianickim, zgierskim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim i mie\u015bcie \u0141\u00f3d\u017a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-01", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "980084.17", "WARTOSC": "1153040.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost w okresie 01.08.2020 - 31.07.2022 r. poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 32 os\u00f3b (30K/2M) zamieszkuj\u0105cych obszar aglomeracji \u0142\u00f3dzkiej (gminy: m.\u0141\u00f3d\u017a, Andrespol, Br\u00f3jce, Tuszyn, Nowosolna, Rzg\u00f3w, Ksawer\u00f3w) pozostaj\u0105cych bez pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat, poprzez stworzenie 32 nowych miejsc i realizacj\u0119 bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku przy ul. Starorudzkiej 18 w \u0141odzi. W wyniku realizacji projektu 16 os\u00f3b pracuj\u0105cych (16K) po przerwie spowodowanej urodzeniem/wychowaniem dziecka, b\u0119dzie mog\u0142o powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy oraz 16 os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo (14K/2M), dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem stanowi barier\u0119 wej\u015bcia na rynek pracy otrzyma wsparcie, pozwalaj\u0105ce na aktywne poszukiwanie/znalezienie zatrudnienia na lokalnym rynku pracy. Grupa docelowa projektu to 32 osoby (30K/2M) pe\u0142ni\u0105ce funkcje rodzicielskie, pozostaj\u0105ce bez pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. W\u015br\u00f3d nich b\u0119dzie 16 os\u00f3b (16K) pracuj\u0105cych (przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim), kt\u00f3re chc\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie po przerwie spowodowanej urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz 16 os\u00f3b (14K/2M) bezrobotnych/biernych zawodowo, dla kt\u00f3rych konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem stanowi barier\u0119 wej\u015bcia na rynek pracy. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1.Prace remontowo-adaptacyjne w pomieszczeniach \u017c\u0142obka 2.Zakup mebli i sprz\u0119t\u00f3w u\u017cytkowych do \u017c\u0142obka 3.Zakup zabawek i akcesori\u00f3w do \u017c\u0142obka 4.Realizacja zada\u0144 opieku\u0144czo - wychowawczych w \u017c\u0142obku 5.Realizacja zada\u0144 organizacyjno - administracyjnych i porz\u0105dkowych w \u017c\u0142obku", "BENEFICJENT": "KLUB MALUCHA\"KOLIBEREK\"- BARBARA GUZEK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Koliberek w \u0141odzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "399824.30", "WARTOSC": "470381.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 25(18K i 7M)dzieci z gm.Andrespol w wieku przedszkolnym zgodnie z art.14 pkt.1-3 Ustawy z 7.09.1991r.o systemie o\u015bwiaty,zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim.Celem projektu jest zmniejszenie dysproporcji w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej i poprawa szans edukacyjnych w okresie od 1.09.16r.do 31.08.17r.dla 25 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu wiejskiej gm.Andrespol poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w oddziale przedszkolnym przy SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze,zapewnienie wysokiej jako\u015bci edukacji i rozszerzenie oferty oddzia\u0142u o terapi\u0119 logopedyczn\u0105 i gimnastyk\u0119 korekcyjn\u0105.Realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1.Utworzenie i funkcjonowanie oddzia\u0142u przedszkolnego przy Szkole Podstawowej w Wi\u015bniowej G\u00f3rze dla 25 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu gm.Andrespol; 2.Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych z terapii logopedycznej i gimnastyki korekcyjnej dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do oddzia\u0142u przedszkolnego przy SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze. Najwa\u017cniejsze rezultaty to: 1.Liczba 25 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie; 2.Liczba 25 dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej; 3.Liczba 1 o\u015brodka wychowania przedszkolnego obj\u0119tego wsparciem, zlokalizowanego na obszarze wiejskim; 4.Liczba 1 utworzonego na terenie gm. Andrespol oddzia\u0142u przedszkolnego przy SP wyposa\u017conego w sprz\u0119t, pomoce dydaktyczne i meble; 5.Liczba 1000 godz.w ramach podstawy programowej na 1 uczestnika; 6.Liczba 170 godz.zaj\u0119\u0107 dodatkowych; 7.Liczba 25 dzieci w oddziale przedszkolnym przy SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze,kt\u00f3re podnios\u0142y wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w obszarach edukacyjnych wychowania przedszkolnego o min.25%; 8.Liczba 6 dzieci w oddziale przedszkolnym przy SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze,u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a korekcja wad wymowy o min. 10%; 9.Liczba 25 dzieci w oddziale przedszkolnym przy SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze,u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142a poprawa sprawno\u015bci og\u00f3lnej i postawy", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRESPOL", "TYTUL": "\u015awiat dla przedszkolaka-przedszkolak dla \u015bwiata", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "382500.00", "WARTOSC": "553500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy nabycia przez przedsi\u0119biorstwo P.P.HU. \"SPIN\" KONRAD KIERSZTYN us\u0142ugi audytu wzorniczego, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a na celu popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku oraz wprowadzenie do przedsi\u0119biorstwa nowych produkt\u00f3w oraz technologii produkcyjnych. W celu implementacji rekomendacji wynikaj\u0105cych z audytu wnioskodawca zamierza naby\u0107 niezb\u0119dne urz\u0105dzenia, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa nowej gamy trofe\u00f3w sportowych wykonywanych z \u0142\u0105czonych materia\u0142\u00f3w, w tym stali oraz poszerzy\u0107 dotychczasowy asortyment o gad\u017cety reklamowe. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 organizatorzy event\u00f3w oraz imprez sportowych oraz ka\u017cde przedsi\u0119biorstwo zainteresowane nabyciem gad\u017cet\u00f3w reklamowych. Projekt realizowany b\u0119dzie w III i w IV kw. 2019 r.", "BENEFICJENT": "P.P.HU. \"SPIN\" KONRAD KIERSZTYN", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci P.P.HU. \"SPIN\" KONRAD KIERSZTYN poprzez zwi\u0119kszenie potencja\u0142u w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "366387.18", "WARTOSC": "431043.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Projekt obejmie 194(101K,93M)uczni\u00f3w kl.I-VI SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze,kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC i ucz\u0105 si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.Cel g\u0142\u00f3wny to poprawa przygotowania ww.uczni\u00f3w do efektywnego funkcjonowania na rynku edukacyjno-zawodowym w okresie 1.08.2016r.-30.06.2018r.poprzez polepszenie warunk\u00f3w nauczania w obszarze TIK,rozw\u00f3j kompetencji kluczowych matematyczno-przyrodniczych,cyfrowych,j\u0119zykowych i w zakresie uniwersalnych postaw/umiej\u0119tno\u015bci,tj.kreatywno\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107 oraz indywidualizacj\u0119 pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi,w tym m\u0142odszymi i niepe\u0142nosprawnymi. Rezultaty,to:1.Liczba 194 uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu; 2.Liczba 1 szko\u0142y wykorzystuj\u0105cej sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych; 3.Liczba 46 uczni\u00f3w SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi,u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142o zmniejszenie o min.10%/15%(program roczny/2-letni)dysproporcji edukacyjnych w zakresie j\u0119z. polskiegoi zniwelowanie o min.5%/8%(program roczny/2-letni)dysfunkcji rozwojowych w zakresie wad wymowy,zaburze\u0144 proces\u00f3w percepcyjnych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. Zadania,to:1.Realizacja k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i edukacyjnym oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j\u0119z.angielskiego,matematyki,przyrody,kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci dla uczni\u00f3w SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze,2.Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe uczni\u00f3w SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze wraz z wyposa\u017ceniem szko\u0142y w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci oraz utworzeniem wewn\u0105trzszkolnych sieci bezprzewodowych,3.Realizacja terapii logopedycznej,pedagogicznej, socjoterapii oraz zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z j\u0119zyka polskiego w ramach indywidualizacji pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi,w tym uczniami m\u0142odszymi i niepe\u0142nosprawnymi z SP w Wi\u015bniowej G\u00f3rze.", "BENEFICJENT": "GMINA ANDRESPOL", "TYTUL": "\u015awi@t bez tajemnic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1466359.95", "WARTOSC": "1747588.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion \u0141\u00f3dzki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INSTYLE DOROTA DANIELCZYK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla INSTYLE Dorota Danielczyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1228836.36", "WARTOSC": "1445689.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel: Zdobycie zatrudnienia przez min. 45% ze 120 UP (63K/57M), tj. os.pow.30 r\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszka\u0142ych w powiatach: brzezi\u0144skim, \u0142askim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim, pabianickim, podd\u0119bickim, tomaszowskim, zdu\u0144skowolskim, zgierskim w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, w tym 60% os.w wieku 50+ i 30% z miast \u015brednich w okresie 04.2020-09.2021, poprzez zastosowanie kompleksowej indywidualne \u015bcie\u017cki aktywizacyjnej. Proponujemy kompleksowy i zindywidualizowany model pomocy oparty na rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i potencja\u0142u zawodowego UP. Indywidualne wsparcie dostosowane do osobistych potrzeb UP jest podstaw\u0105 w procesie powrotu do aktywnego \u017cycia i podj\u0119cia pracy. R\u00f3wnie istotne jest zdobycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego i utrzymanie motywacji UP do samodzielno\u015bci. Wsparcie: -indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142u uczestnika, opracowanie IPD -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy i po\u015brednictwo pracy -indywidualnie dopasowane szkolenia i sta\u017ce Grupa docelowa: os. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy: -56 kobiet -72 os.50+ (37K/35M):KP1 -94 os. o niskich kwalifikacjach (50K/44M) -52 os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (27K/25M) -12 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (7K/5M) Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w trudnej sytuacji na rynku pracy wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c 20% grupy docelowej. Min. 30% uczestnik\u00f3w (36os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce na obszarze miast \u015brednich woj. \u0142\u00f3dzkiego: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki, \u0141ask, Ozork\u00f3w, Pabianice, Tomasz\u00f3w Mazowiecki, Zdu\u0144ska Wola, Zgierz. 100% UP zamieszkuje na terenie powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla woj. \u0142\u00f3dzkiego na koniec 2018r", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i do\u015bwiadczenie kluczem do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "262755.40", "WARTOSC": "309124.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 81 (50K/31M) mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego, powiatu \u0142\u00f3dzki wschodni i gmin nisko zaludnionych w wieku 50-65 lat poprzez ich udzia\u0142 w programie zdrowotnym w ramach kt\u00f3rego 200 (110K/90M) os\u00f3b zostanie obj\u0119tych kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0105 oraz konsultacjami ze specjalistami i warsztatami psychoedukacyjnymi w okresie 04.2018 -03.2019 r. Projekt, poprzez realizacj\u0119 programu zdrowotnego w zakresie rehabilitacji zrealizuje w 27 % za\u0142o\u017cenia niniejszego konkursu. Za\u0142o\u017cenia projektu przedstawione we wniosku o dofinansowanie s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami regionalnego programu zdrowotnego (RPZ) za\u0142\u0105czonego do regulaminu konkursu. Zamierzamy zrealizowa\u0107 cel poprzez: 1. Konsultacja informacyjna - skierowanie pacjenta do programu 2. Konsultacje specjalistyczne 3. Rehabilitacj\u0119 4. Warsztaty psychoedukacyjne", "BENEFICJENT": "MED-KOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rehabilitacja - aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "65896.12", "WARTOSC": "77525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w\u015br\u00f3d 300 (200K/100M) mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego, powiatu \u0142\u00f3dzki wsch.i gmin s\u0142abo zaludnionych, w wieku aktywno\u015bci zawodowej pow. 45 r.\u017c. \u015bwiadomo\u015bci w zakresie wyst\u0119powania u nich wysokiego ryzyka zachorowania na cukrzyc\u0119, stanu przedcukrzycowego lub cukrzycy oraz poziomu wiedzy nt. sposobu redukcji czynnik\u00f3w ryzyka rozwoju choroby poprzez ich udzia\u0142 w programie wczesnego wykrywania i profilatyki cukrzycy typu II w okresie 01.09.2018 \u2013 30.06.2021. Projekt poprzez realizacj\u0119 programu wczesnego wykrywania i profilaktyki cukrzycy zrealizuje w 4 % za\u0142o\u017cenia niniejszego konkursu. Za\u0142o\u017cenia projektu przedstawione we wniosku o dofinansowanie s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami regionalnego programu zdrowotnego (RPZ) za\u0142\u0105czonego do regulaminu konkursu. Zamierzamy zrealizowa\u0107 cel poprzez: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne 2. Przyjmowanie zg\u0142osze\u0144 i kwalifikacj\u0119 do Programu 3. Etap bada\u0144 przesiewowych 4. Etap dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych", "BENEFICJENT": "NZOZ MED-KOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wczesne wykrywanie i zapobieganie cukrzycy typu II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1757943.58", "WARTOSC": "2068168.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b (50K i 50M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. \u0142\u00f3dzkiego, ucz\u0105cych si\u0119/zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie powiat\u00f3w: brzezi\u0144skiego, \u0142\u00f3dzkiego wschodniego, pabianickiego, zgierskiego i m.\u0141\u00f3d\u017a w okresie 10.2020r.- 12.2022r. Grupa docelowa to 100os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119/zamieszka\u0142ych (zg. z KC) na terenie ww. powiat\u00f3w, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem EFS i EFRR na 2014-20, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. Grupa preferowana to osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: opracowanie indywidualnego planu reintegracji, aktywizacja spo\u0142eczna,indywidualne poradnictwo, aktywizacja edukacyjno-spo\u0142eczna, szkolenia/kursy /egzaminy zawodowe, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane, po\u015brednictwo pracy. Wska\u017aniki: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym -34%, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 25%. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-100. Bud\u017cet projektu:2 055 802,20 PLN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"INKUBATOR\"", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1643174.10", "WARTOSC": "1933146.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie stanu zwi\u0119kszonej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla 50 os\u00f3b niesamodzielnych. Dzia\u0142ania w projekcie opieraj\u0105 si\u0119 na 2 komponentach: 1. Zapewnieniu d\u0142ugoterminowej opieki piel., w tym udzielanej w warunkach domowych, 50 osobom niesamodzielnym (40-60 wg skali Barthela) z dolegliwo\u015bciami neurologicznymi lub/i schorzeniami narz\u0105du ruchu, obejmuj\u0105cymi: -d\u0142ugoterminow\u0105 opiek\u0119 piel\u0119giarsk\u0105 domow\u0105 -teleopiek\u0119 medyczn\u0105 (zakup tel. kom\u00f3rk. wraz opaskami SOS i ca\u0142odobowa mo\u017cliwo\u015b\u0107 po\u0142\u0105czenia tel. z piel\u0119gniark\u0105) -transport sanitarny - umo\u017cliwi skorzystanie z us\u0142ug psychologa w projekcie i us\u0142ug medycz. poza projektem 2. Podniesieniu kompetencji i wsparciu 50 opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych (szkol. z zakresu: wiedzy psychologicznej i \"Aktualnej wiedzy dla opiekun\u00f3w w zakresie prawid\u0142. piel\u0119gnacji chorego\"). Zaplanowane dzia\u0142ania nie podlegaj\u0105 finans. ze \u015brodk\u00f3w publ. - wykraczaj\u0105 poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrow. i s\u0142u\u017c\u0105 deinstytucjonalizacji opieki med. nad osobami niesamodzielnymi. Wsparcie przewidziane dla opiekun\u00f3w zaspokoi ich zdiagnozowane potrzeby i zwi\u0119kszy komfort psychiczny zwi\u0105zany z obaw\u0105 o pogorszenie stanu zdrowia podopiecznych. Mo\u017ce to mie\u0107 prze\u0142o\u017cenie m.in. na eliminacj\u0119 spadku efektywno\u015bci pracy opiekun\u00f3w aktywnych zawodowo, wynikaj\u0105cego z braku koncentracji zwi\u0105zanego z trosk\u0105 o podopiecznego. Jest to element korzystny dla gospodarki kraju. Dla opiekun\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 osobami niesamodzielnymi w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y szczeg\u00f3lnie istotne b\u0119dzie otrzymanie pomocy psychologicznej oraz merytorycznego wsparcia w zakresie us\u0142ug piel\u0119gn. Powy\u017csze aspekty wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie obci\u0105\u017cenia systemu opieki zdrow. przez zmniejszenie liczby i czasu trwania nieuzasadnionych medycznie hospitalizacji. \u015awiadczenia piel\u0119gn. b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z Rozp. Min. Zdr. z 22 list. 2013 w spr. \u015bwiadcze\u0144 gwarant. z zakresu \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119g. i opieku\u0144czych w ramach opieki d\u0142ugoterminowej (Dz.U.2013 poz.1480 z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE DOBRY DOKTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Najlepiej w domu - us\u0142ugi piel\u0119gniarskie ze wsparciem psychologicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1101640.80", "WARTOSC": "1296048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych wobec os\u00f3b niesamodzielnych w formie zdeinstytucjonalizowanej zamieszka\u0142ych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie \u0141OM w okresie pomi\u0119dzy wrze\u015bniem 2018 r. a kwietniem 2020 r. W projekcie przewidziano obj\u0119cie grupy docelowej z\u0142o\u017conej z 36 pacjent\u00f3w (w tym 20 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn) us\u0142ugami zdrowotnymi w postaci domowej piel\u0119gniarskiej opieki d\u0142ugoterminowej realizowanej w domu pacjenta wraz z rehabilitacj\u0105, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 ocena medyczna lekarza rehabilitanta, ustalenie indywidualnych zabieg\u00f3w rehabilitacyjnych dla pacjenta, wykonywanych przez zesp\u00f3\u0142 rehabilitant\u00f3w i masa\u017cystk\u0119 oraz wsparciem psychologiczno-terapeutycznym dla opiekun\u00f3w faktycznych. Rezultat projektu przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia problem\u00f3w w ww. zakresie w regionie \u0141OM.", "BENEFICJENT": "\"BEZPIECZNA STARO\u015a\u0106\" - EWA KEMPI\u0143SKA, WANDA SIPEL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Optymalizacja us\u0142ug medyczno-opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych poprzez podwy\u017cszenie standard\u00f3w opieki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "922660.58", "WARTOSC": "1085483.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Powr\u00f3t do pracy / wej\u015bcie na rynek pracy przez 40 K, mieszkanek woj. \u0142\u00f3dzkiego, gmin: m. \u0141\u00f3d\u017a, Nowosolna, Andrespol, Brzeziny, w\u015br\u00f3d nich 5 pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich oraz 35 dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy, w tym 32 biernych zawodowo i 3 bezrobotnych poprzez zapewnienie opieki ich dzieciom w ramach nowoutworzonego \u017c\u0142obka terapeutycznych dla dzieci z zaburzeniami rozwojowymi oraz aktywizacj\u0119 zawod. (doradztwo, szkol.) dla 3 os. bezrobotnych w okresie 1.04.2018-28.02.2020. GRUPA DOCELOWA: 40 K, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 / pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego gminy: M.\u0141\u00f3d\u017a [M\u0141], Brzeziny [BR], Andrespol [AN], Nowosolna [NO] (w roz. przepis\u00f3w KC), bez wzgl\u0119du na wiek, czy wykszta\u0142cenie \u2013 w celu zapewnienia r\u00f3wnych szans, w tym: '- 5 os. pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (zgodnie z def. w regulaminie konkursu), - 35 os. dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy, w tym 32 biernych zawodowo i 3 bezrobotnych.\" Min. 15% GD (6 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 rodzice wychowuj\u0105cy dzieci z zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 1 opiekuj\u0105cy si\u0119 dzieckiem ze spektrum autyzmu. W ramach projektu utworzymy w \u0141odzi \u2013 Olechowie 1 nowy \u017c\u0142obek terapeutyczny dla dzieci z zaburzeniami rozwojowymi z 40 miejscami opieki. Dodatkowo przewidziano aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 3 bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu (doradztwo zawodowe i szkolenia zawodowe zgodne z utworzonym IPD). G\u0142. rezultaty: 40 nowoutworzonych miejsc opieki utrzymanych przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "EDU - KONCEPT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Poziomka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770436.60", "WARTOSC": "906396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2,przez min. 90% os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej spo\u015br\u00f3d 240(122K/118M)mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie w terminie od 01.09.2017 do 31.07.2019. Gr.docel.: 240(122K/118M)os. doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(wg Kodeksu Cywilnego),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym-do poziomu ISCED2 w\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119z.angielskiego w tym: -24os(12K/12M)w wieku 18-24l -216os(110K/106M) 25+ -70os(39K/31M) 50+ -24os(12K/12M)z niepe\u0142nospr. -120os(61K/59M)pracuj. -120os(61K/59M)bez zatr.(bezrob.i bierni zawod.) Zadania: 1. Kurs j\u0119z.angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (120K/118M)zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym. 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (122K/118M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym TELC A2 wraz z wydaniem certyfikat\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: L.os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-63(35K/28M) L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-195(99K/96M) L.os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os., kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-216(110K/106M)", "BENEFICJENT": "INTESY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji j\u0119zykowych mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "666792.36", "WARTOSC": "784461.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ proj:1.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Nabycie lub podniesienie kwalifikacji w zakresie j\u0119z.ang.przez min.90% spo\u015br\u00f3d 204(113K/91M)os. doros\u0142ych, w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,zam.,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i bez zatrudnienia,poprzez realiz.kursu j\u0119z.z zakresu j\u0119z.angielskiego na pe\u0142nym poz.A w ramach kszt.ustawicznego w formach pozaszkolnych,zako\u0144czonych egz.zew.potw.uzyskane kwalif., przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy sytuacji zaw.tych os\u00f3b, w terminie od 01.06.2017 do 31.07.2018. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-184os(102K i 82M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-166os(92K i 74M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-36os(20K i 16M) Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 204(113K/91M)os.doros\u0142ych,w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142c.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie zamieszk,ucz\u0105cych si\u0119 lub prac.(gm.przyp.do kat. 3 2011 klasyf. DEGURBA)na obszarach wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres.nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej.oraz komp.lub kwalif.j\u0119z. w tym: -100%os.o najni\u017cszych kwalif.(z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie); -100%os.pochodz\u0105cych z obsz.wiejskich; -20%os.w wieku 50+(22K/18M); -10%os.w wieku 18-24 lata(11K/9M); -90%os.w wieku 25+(102K/82M); -45%os.pracuj\u0105cych(51K/41M); -55%os.bez zatrudn.(bezrob.i bierne zaw.-62K/50M); -8%os.z niepe\u0142nospr.(9K/7M). G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 204os(113K/91M); 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 204os(113K/91M) zako\u0144czony egzaminem certyfikacyjnym potwierdzaj\u0105cym nabyte kwalifikacje. 184os.(102K/82M)uzyska mi\u0119dzynarodowy certyfikat zewn\u0119trzny TELC na poziomie A2", "BENEFICJENT": "DAILY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "21,34 mln z\u0142", "procent": 30.23, "v_pc": "1576,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "11,17 mln z\u0142", "procent": 52.31}, {"name": "Przedszkola", "v": "4,48 mln z\u0142", "procent": 21.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "1,86 mln z\u0142", "procent": 8.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,08 mln z\u0142", "procent": 5.05}, {"name": "Gimnazja", "v": "895,16 tys z\u0142", "procent": 4.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "544,54 tys z\u0142", "procent": 2.55}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "399,90 tys z\u0142", "procent": 1.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "270,39 tys z\u0142", "procent": 1.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "243,53 tys z\u0142", "procent": 1.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "175,71 tys z\u0142", "procent": 0.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "98,32 tys z\u0142", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "68,76 tys z\u0142", "procent": 0.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "55,18 tys z\u0142", "procent": 0.25}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "16,83 mln z\u0142", "procent": 23.84, "v_pc": "1243,05 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "131.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "10,18 mln z\u0142", "procent": 60.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "3,01 mln z\u0142", "procent": 17.91}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "v": "1,54 mln z\u0142", "procent": 9.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,08 mln z\u0142", "procent": 6.41}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "756,59 tys z\u0142", "procent": 4.49}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "209,74 tys z\u0142", "procent": 1.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "31,14 tys z\u0142", "procent": 0.18}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "15,08 tys z\u0142", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "v": "15,06 mln z\u0142", "procent": 21.34, "v_pc": "1112,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "11,50 mln z\u0142", "procent": 76.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,77 mln z\u0142", "procent": 18.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "602,33 tys z\u0142", "procent": 3.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "179,25 tys z\u0142", "procent": 1.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "9,40 tys z\u0142", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,63 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "4,57 mln z\u0142", "procent": 6.48, "v_pc": "337,84 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "3,35 mln z\u0142", "procent": 73.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "629,83 tys z\u0142", "procent": 13.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "247,34 tys z\u0142", "procent": 5.4}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "151,36 tys z\u0142", "procent": 3.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "121,09 tys z\u0142", "procent": 2.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "64,61 tys z\u0142", "procent": 1.41}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "v": "9,12 tys z\u0142", "procent": 0.19}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "3,76 mln z\u0142", "procent": 5.33, "v_pc": "277,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "1,72 mln z\u0142", "procent": 45.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "533,79 tys z\u0142", "procent": 14.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "509,83 tys z\u0142", "procent": 13.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "365,45 tys z\u0142", "procent": 9.71}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "308,13 tys z\u0142", "procent": 8.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "157,85 tys z\u0142", "procent": 4.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "77,85 tys z\u0142", "procent": 2.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "29,68 tys z\u0142", "procent": 0.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "27,59 tys z\u0142", "procent": 0.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "21,85 tys z\u0142", "procent": 0.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "9,90 tys z\u0142", "procent": 0.26}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "2,24 mln z\u0142", "procent": 3.17, "v_pc": "165,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,86 mln z\u0142", "procent": 82.77}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "329,15 tys z\u0142", "procent": 14.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "57,25 tys z\u0142", "procent": 2.55}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "2,19 mln z\u0142", "procent": 3.1, "v_pc": "161,68 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "238.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,03 mln z\u0142", "procent": 92.67}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "91,79 tys z\u0142", "procent": 4.19}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "68,55 tys z\u0142", "procent": 3.13}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "1,47 mln z\u0142", "procent": 2.07, "v_pc": "108,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,30 mln z\u0142", "procent": 88.93}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "132,02 tys z\u0142", "procent": 9.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "v": "30,22 tys z\u0142", "procent": 2.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "835,80 tys z\u0142", "procent": 1.18, "v_pc": "61,73 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "531,10 tys z\u0142", "procent": 63.54}, {"name": "Biblioteki", "v": "304,70 tys z\u0142", "procent": 36.45}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "695,64 tys z\u0142", "procent": 0.98, "v_pc": "51,38 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "464,17 tys z\u0142", "procent": 66.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "226,47 tys z\u0142", "procent": 32.55}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 0.71}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "457,99 tys z\u0142", "procent": 0.64, "v_pc": "33,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "389,47 tys z\u0142", "procent": 85.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "43,54 tys z\u0142", "procent": 9.5}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "22,98 tys z\u0142", "procent": 5.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,00 tys z\u0142", "procent": 0.43}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "314,35 tys z\u0142", "procent": 0.44, "v_pc": "23,22 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "196,35 tys z\u0142", "procent": 62.46}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "118,00 tys z\u0142", "procent": 37.53}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "213,38 tys z\u0142", "procent": 0.3, "v_pc": "15,76 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "v": "213,38 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "198,97 tys z\u0142", "procent": 0.28, "v_pc": "14,70 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "198,97 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "143,28 tys z\u0142", "procent": 0.2, "v_pc": "10,58 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "73,23 tys z\u0142", "procent": 51.1}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "67,25 tys z\u0142", "procent": 46.94}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,80 tys z\u0142", "procent": 1.95}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "129,35 tys z\u0142", "procent": 0.18, "v_pc": "9,55 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "129,35 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "97,99 tys z\u0142", "procent": 0.13, "v_pc": "7,24 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "97,99 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "24,37 tys z\u0142", "procent": 0.03, "v_pc": "1,80 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "23,30 tys z\u0142", "procent": 95.61}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "1,07 tys z\u0142", "procent": 4.38}]}]}