[{"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8836254.20", "WARTOSC": "10395057.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "W ramach planowanego projektu powstanie Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych, kt\u00f3re obejmie swoim wsparciem 386 os\u00f3b (K226/M160) nale\u017c\u0105cych do jednej z ni\u017cej wymienionych grup: - osoby niesamodzielne, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki czy te\u017c wsparcia, - dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 roku \u017cycia zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, - osoby z pieczy zast\u0119pczej i otoczenie tych os\u00f3b, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b z pieczy. Dla ka\u017cdej osoby niesamodzielnej zostanie opracowana indywidualna \u015bcie\u017cka wsparcia na podstawie wywiadu oraz indywidualnych potrzeb uczestnika projektu. Liderem Projektu jest fundacja Dar dla Potrzebuj\u0105cych w partnerstwie z powiatem opoczy\u0144skim, gmin\u0105 Drzewica, \u017barn\u00f3w i Parady\u017c, fundacj\u0105 \u201eU\u015bmiech Dziecka to Nasz Cel\u201d z Opoczna, sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 socjaln\u0105 Promyk Nadziei i Medycyna Rodzinna W\u00f3jcik Sp. j. Partnerzy zostali wy\u0142onienie zgodnie z obow. przepisami. Planowane do realizacji dzia\u0142ania: 1.Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania. 2.Specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze: -Zabiegi rehabilitacyjne oraz zaj\u0119cia z fizjoterapeut\u0105 -Spotkania indywidualne z psychologiem -Konsultacje lekarskie 3.Kluby seniora. 4.Plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. 5. Us\u0142ugi w ramach opieki paliatynwnej/hospicyjnej. 6.Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. 7.Korepetycje dla dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej 8. Poradnictwo specjalistyczne Zgodnie z zapisami regulaminu w trakcie realizacji projektu b\u0119d\u0105 stosowane klauzule spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "DAR DLA POTRZEBUJ\u0104CYCH", "TYTUL": "CU\u015a - centrum us\u0142ug \u015brodowiskowych na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w powiatu opoczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3388712.06", "WARTOSC": "3687792.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "\u201eCelem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 306 os\u00f3b W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\u201d", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostajacych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3368395.88", "WARTOSC": "3996672.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie opoczy\u0144skim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3140168.19", "WARTOSC": "3694296.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "PCPR w Opocznie b\u0119dzie realizowa\u0142 od 01.01.2019r. do 31.12.2021r. projekt pt. \"W jednym kierunku dla rodziny\u201d. Projekt ten skierowany jest do grup docelowych z obszaru woj \u0142\u00f3dzkiego. Kompleksowym wsparciem zostanie obj\u0119tych 188 os (118K,70M), w tym 96os(54K,42M)-dzieci umieszczonych w pieczy zast, w tym 6 pe\u0142nolet wych\u2013art. 37 ustawy o wspieraniu rodz (3K,3M), 8os(4K,4M)-kandyd do sprawow rodz pieczy zast, 46os(31K,15M)-sprawuj\u0105cych rodz piecz\u0119 zast, 2os(1K,1M)-dyr POW typu rodz, 4os (4K)-wychowawcy POW typu rodz, 15os(11K,4M)-kadra nowopowsta\u0142ych POW do 14os, 4os(4K)-kadra PCPR w Opocznie, 12os(8K,4M)-dzieci biol os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodz piecz\u0119 zast. Wg zdiagnozowanych potrzeb: przeszkol kadry PCPR(2 psycholog\u00f3w) do przeprowadz szkol dla kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji rodz zast; dla dzieci umieszcz w pieczy i dzieci biol os\u00f3b sprawujacych piecz\u0119 zast zaplanowano warsztaty stacjonarne i wyjazdowe wraz z opiekunami; dla kandyd na rodz zast real b\u0119d\u0105 warsztaty diagnost-konsult a nast\u0119pnie szkolenie do sprawow pieczy zast; funkcjonuj\u0105ce rodz zast i kadra POW zostan\u0105 obj\u0119ci poradnictwem specjal, wsparciem specjal pracy z rodz, superwizora, warsztatami podnosz\u0105cymi ich kompetencje, w tym wyjazdowymi oraz grup\u0105 wsparcia, zostanie zatrudniona kadra do 2 POW do 14 dzieci. Realizacja ww us\u0142ug w ramach proj jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zana z zadaniami wynik z ustawy o wspier rodz i syst pieczy zast.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W OPOCZNIE", "TYTUL": "W jednym kierunku dla rodziny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.67}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2664000.00", "WARTOSC": "2899100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 152 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2643849.27", "WARTOSC": "3136983.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie opoczy\u0144skim. w ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Opocznie informuje. i\u017c bud\u017cet 2019r zosta\u0142 pomniejszony o kwot\u0119 podatku AT.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.24}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2380598.00", "WARTOSC": "2590704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 221 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2202119.68", "WARTOSC": "2590729.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "W ramach planowanego projektu powstanie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych, kt\u00f3re obejmie swoim wsparciem 203 osoby(K128/M75) nale\u017c\u0105cych do jednej z ni\u017cej wymienionych grup: - osoby niesamodzielne, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki czy te\u017c wsparcia, - dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 roku \u017cycia zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, - osoby nale\u017c\u0105ce do otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych i opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych. Dla ka\u017cdej osoby niesamodzielnej zostanie opracowana indywidualna \u015bcie\u017cka wsparcia na podstawie wywiadu \u015brod. oraz indywidualnych potrzeb uczestnika projektu. Liderem Projektu jest gmina Opoczno w partnerstwie z powiatem opoczy\u0144skim, gmin\u0105 Drzewica i dwoma fundacjami- Fundacj\u0105 \u201eDar dla Potrzebuj\u0105cych\u201d z Mroczkowa Go\u015bcinnego oraz Fundacj\u0105 \u201eU\u015bmiech Dziecka to Nasz Cel\u201d z Opoczna. Partnerzy zostali wy\u0142onienie zgodnie z obow. przepisami. 'Planowane do realizacji dzia\u0142ania: 1.Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania. 2.Specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze: -Us\u0142ugi opieku\u0144cze -Zabiegi rehabilitacyjne oraz zaj\u0119cia z fizjoterapeut\u0105 -Spotkania indywidualne z psychologiem -Konsultacje lekarskie 3.Klub seniora. 4.Us\u0142ugi w mieszkaniu treningowym: -Zaj\u0119cia z terapeut\u0105 zaj\u0119ciowym -Zaj\u0119cia z psychologiem 5.Szkolenia dla opiekun\u00f3w faktycznych: -Opieka nad osobami niesamodzielnymi -Grupa wsparcia-Lider -Warsztaty grupowe z psychologiem -Spotkania indywidualne z psychologiem 6.Plac\u00f3wka wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. 7.Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. Okres realizacji Projektu: 01.10.2017 r. - 30.09.2019 r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 2 590 729,03 z\u0142, w tym dofinansowanie 2 326 504,63 z\u0142 Zgodnie z zapisami regulaminu w trakcie realizacji projektu b\u0119d\u0105 stosowane klauzule spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "GMINA OPOCZNO/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W OPOCZNIE", "TYTUL": "CUS- centrum us\u0142ug spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu opoczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2937703.88", "WARTOSC": "5904175.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski", "OPIS": "Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi woj. oraz gospodarki niskoemisyjnej, w tym: zwi\u0119kszona produkcja energii z OZE oraz ograniczenie emisji CO2 i innych szkodliwych py\u0142\u00f3w. Infrastruktura b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z istniej\u0105ca sieci\u0105 KSE, energia przeznaczona na potrzeby w\u0142asne i na sprzeda\u017c. Zarz\u0105dzaj\u0105cy t\u0105 infrastruktur\u0105 (wnioskodawca) b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z operatorem sieci (dot. energii przeznaczonej na sprzeda\u017c). Celem dzia\u0142a\u0144 jest uruchomienie produkcji energii z oze, wp\u0142yw na redukcj\u0119 emisji CO2 i py\u0142\u00f3w (PM10, PM 2,5 i innych), wzrost udzia\u0142u OZE w produkcji energii (przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 i zmniejszenie udzia\u0142u energii konwencjonalnej). Cele projektu jasno okre\u015blone wynikaj\u0105 ze zdefiniowanych problem\u00f3w interesariuszy projektu i potrzeb wnioskodawcy (zast\u0105pienie energii pobieranej z sieci energi\u0105 z instalacji oze, obni\u017cenie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych), zosta\u0142y wyra\u017cone wska\u017anikami produktu i rezultatu zgodnymi z celem dzia\u0142ania RPO W\u0141. Projekt zapewnia spadek emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w a tym samym pos\u0142u\u017cy poprawie realizacji cel\u00f3w strategicznych, w tym cel\u00f3w RPO W\u0141. Zakres rzeczowy obejmuje: monta\u017c modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych (990 kW i 10,08 kW), inwerter\u00f3w, okablowanie, system monitoringu pracy instalacji dla instalacji 990 kW oraz ogrodzenie). Og\u00f3\u0142em warto\u015b\u0107 projektu to 4800143,00 z\u0142 netto (w tym wydatki niekwalifikowane: ogrodzenie oraz system monitoringu pracy instalacji \u0142\u0105cznie 34623,00 z\u0142 netto), warto\u015b\u0107 brutto 5904175,89 z\u0142, wyd. kwalifikowane 3965443,08 z\u0142. Realizacja projektu obejmuje faz\u0119 budowy oraz eksploatacji (w okresie trwa\u0142o\u015bci). Projekt ma wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (zgodno\u015b\u0107 z zapisami SZOOP woj. \u0141\u00f3dzkiego. W projekcie zastosowano koncepcj\u0119 projektowania uniwersalnego, efekty projektu s\u0105 w najwi\u0119kszym stopniu u\u017cyteczne dla wszystkich odbiorc\u00f3w (interesariuszy projektu) zapewniaj\u0105c pozytywny wp\u0142yw m.in. w odniesieniu do dost\u0119pno\u015bci informacji o realizacji projektu dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "AUTO KABZI\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ELEKTROWNIE FOTOWOLTAICZNE O MOCACH PRZY\u0141\u0104CZENIOWYCH 990 KW I 10,08 KW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.34}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1391801.00", "WARTOSC": "1637413.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 84 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Opocznie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1372120.00", "WARTOSC": "1614259.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 74 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Opocznie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1353402.00", "WARTOSC": "1592238.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 82 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Opocznie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.53}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1330300.00", "WARTOSC": "1565100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 79 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Opocznie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOCZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie opoczy\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880240.34", "WARTOSC": "1035554.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 76 dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 z obszar\u00f3w miejskich i wiejskich z pow opoczy\u0144skiego, 86 os\u00f3b tworzacych otoczenie, w tym 72 os tworz\u0105ce rodz zast, 3 os z POW typu rodz i 11 dzieci biolog. Proj odpowiada na potrzeby dzieci z pieczy zast zwi\u0105zanych z ich codziennym funkcjonowaniem oraz pojawiaj si\u0119 nowymi wyzwaniami i trudno\u015bciami zwi\u0105zanymi z poszczeg\u00f3lnymi etapami ich rozwoju. Wychodz\u0105c na przeciw zdiagnozowanym potrzebom dzieci, zaplanowano kompleksowe wsparcie poprzez nast\u0119p dzia\u0142: wyr\u00f3wnywanie szans eduk poprzez korepetycje oraz zakup tablet\u00f3w, podniesienie kwalifikacji poprzez szkol: prawo jazdy katB, kurs komputerowy, zaj\u0119cia pozalekcyjne takie jak: taniec, nauka p\u0142ywania, kurs samoobrony. Ponadto warsztaty kompetencji spo\u0142, diagnoza edukacyjna ukierunkowuj\u0105ca na dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 eduk. Podopieczni zost tak\u017ce obj\u0119ci wspar pracownika socjalnego i psychologa. Zaplanowano tak\u017ce wyjazdowe warsztaty dla dzieci z FAS i ich rodzin oraz warsztaty maj\u0105ce na celu diagnoz\u0119 dzieci z podejrzeniem FAS i innych zaburze\u0144 neurorozwojowych. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c miejsce zamiesz uczest (g\u0142\u00f3wnie wie\u015b- ograniczone mo\u017cliwo\u015bci dojazdu ze wzgl\u0119du na zbyt ma\u0142\u0105 ilo\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 komunikacji publ, b\u0119d\u0105 oni mieli zapewniony dow\u00f3z na poszczeg\u00f3lne zaj. Term real projektu: od 01.04.2018r do 31.03.2020r. Zgodnie z zapisami regulaminu b\u0119d\u0105 stosowane klauzule spo\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W OPOCZNIE", "TYTUL": "Pokona\u0107 niepokonane - wsparcie dzieci i m\u0142odzie\u017cy z pieczy zast\u0119pczej w Powiecie Opoczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "800876.36", "WARTOSC": "942206.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem P \"Nowe jutro - lepsze jutro\" jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142-zawodowym 30 z 40 os\u00f3b (30K/10M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wym.aktywizacji spo\u0142.i zawodowej, zamieszka\u0142ych w Gminie Po\u015bwi\u0119tne (wg KC) w woj.\u0142\u00f3dzkim, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym ON i os\u00f3b m\u0142odych dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu poleg.m.in. na: identyfikacji ind.potrzeb i opracowaniu Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, wsparciu psycholog\u00f3w, terapeut\u00f3w, warsztatach kompetencji spo\u0142., poradnictwie prawnym; a tak\u017ce pracy socjalnej, doradztwu zawod., szkoleniom zawod, sta\u017com i po\u015brednictwu pracy.Dla UP do 18r\u017c przewidzano zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i wsparcie brokera edukcyj. W ramach P wsparciem zostanie obj.tak\u017ce20os z otoczenia os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem/wyklucz.spo\u0142ecznym (zwrot koszt\u00f3w opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105). Realizacja P pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast.wsk.rezultatu: L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem /wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 14 (10K, 4M) L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem /wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 10 (7K,3M) L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem /wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 (21K,3M). Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie: 2 (1K,1M) P obejmuje zindywidualizowany program s\u0142u\u017c\u0105cy aktywizacji spo\u0142.-zawodowej os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.za pomoc\u0105 nast\u0119puj\u0105cych instrument\u00f3w: -aktywizacji spo\u0142.ukierunkowanych na przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do prawid\u0142owego wype\u0142niania r\u00f3l spo\u0142., w tym praca socjalna, -aktywizacji zawodowej-podniesienie kwalifikacji zawod., poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tn. w celu uzyskania lub utrzym.zatrudnienia, -aktywizacji edukacyjnej -poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci podn.kompetencje og\u00f3lne, wp\u0142ywaj\u0105ce na status spo\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA PO\u015aWI\u0118TNE/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PO\u015aWI\u0118TNEM", "TYTUL": "Nowe jutro - lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "734719.41", "WARTOSC": "864337.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "PCPR w Opocznie jako org rodz pieczy zast, odpowiadaj\u0105c na potrz rodz zast z terenu pow opocz, b\u0119dzie real od 10.2016- 30.06.2018 proj\"Rodzina na plus \".Proj b\u0119dzie mia\u0142 na celu \u015bwiad us\u0142ug specjal dla dzieci umieszcz w pieczy zast (w tym pe\u0142n wych), os\u00f3b sprawuj\u0105ce rodz piecz\u0119 zast i ich dzieci biol, dyr plac opiek-wych typu rodz funkcjonuj\u0105cej na ter pow opocz oraz kandyd do sprawow rodz pieczy zast. W lat 2016, 2017 i 2018 PCPR zamierza obj\u0105\u0107 kompleks wspar 170 os\u00f3b (97K,73M), w tym: 79 os spraw rodz piecz\u0119 zast (46K,33M); 77 dzieci umieszcz w pieczy zast (44K,33M), w tym 17 pe\u0142n wych (9K,8M); 1 dyr plac opiek - wych typu rodz (1K); 6 kandyd do pe\u0142 funkcji rodz zast (3K,3M), 7 dzieci biol rodz zast (3K,4M).Projekt odp na potrz rodzic\u00f3w zast,os\u00f3b umieszcz w pieczy zast, dyr plac op-wych oraz kandyd do sprawow rodz pieczy zast, zwi\u0105znych z ich codziennym funkcjon oraz pojawiaj\u0105cymi si\u0119 nowymi wyzw i trudno\u015bciami zwi\u0105zanymi z poszczeg\u00f3l etap rozwoju dzieci. Na zdiagnozow potrzeby dzieci i rodz zast zapl szkol z zakr FAS oraz zab neurorozwoj dla personelu proj (2 specj pracy z rodz i 2 koord rpz, pracow PCPR oraz nowozatrud w proj specj pracy z rodz i koord rpz). W ramach dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu utworzenie nowych rodz zast real b\u0119d\u0105 warsztaty konsul-diagnost dla kandyd a nast\u0119pnie ich profesjonalne szkol przygotowuj\u0105ce do pe\u0142 funkcji rodz zast zaw. Funkcjonuj\u0105ce rodz zast zostan\u0105 obj\u0119te kompelks wspar, czyli poradnictwem specjalist, prowadzonym przez neurologa, psychiatr\u0119, alergologa, seksuologa, prawnika oraz wsp koord rpz, specjal pracy z rodz, specjal pracy z rodz-psych, szkol, warszt, treningiem (r\u00f3wnie\u017c wyjazd). Ponadto dla dzieci umieszcz w rodz zast, plac opiek-wych typu rodz i dzieci biol rodz zast zapl ob\u00f3z socjoterapeutyczny. Real ww. us\u0142ug w ramach proj jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zana z zadaniami wynik z ust z dnia 9 czerwca 2011r.o wsp rodz i syst pieczy zast.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W OPOCZNIE", "TYTUL": "Rodzina na plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "706413.66", "WARTOSC": "831074.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Projekt \"Akademia Smyka\" - partnerem w opiece nad dzieckiem dla pracuj\u0105cego rodzica b\u0119dzie realizowany na terenie woj. \u0141\u00f3dzkiego Powiat Opoczy\u0144ski w Akademii Smyka, ul. M.C. Sk\u0142odowskiej 22 w Opocznie w okresie od 1.08.2020r.do31.07.2022r. Cel g\u0142\u00f3wny proj to wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrud os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworz 25 miejsc opieki \u017c\u0142obk nad dzie\u0107mi do lat 3 dla 25rodz(23K,2M) z PO. G\u0142\u00f3wne zadania: 1)Opieka nad dzie\u0107mi 2)Adaptacja pomieszcze\u0144 3)Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 4)Bie\u017c\u0105ce funkcj5)Zaj (logopedia,umuzykalniaj\u0105ce, smyko-multisensoryka). G\u0142\u00f3wne rezultaty: liczba 25os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka i utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu oraz liczba 25 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinan ze \u015brodk\u00f3w EFS. G\u0142\u00f3wne produkty proj: liczba 25 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie oraz liczba 25 utworz miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. W proj b\u0119dziemy prowadzi\u0107 dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowe poprzez: przygot kadry pedagog do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i zabaw pod tym k\u0105tem (koordynator przeprowadzi szkolenie kadry). Zostan\u0105 opracowane scenariusze zaj\u0119\u0107 r\u00f3wno\u015bciowych. W proj b\u0119dziemy respektowa\u0107 zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w aspektach: przyrodn, spo\u0142eczn, ekonom i kulturowym (za\u0142o\u017cenie Klubu Ma\u0142ego Ekologa)a tak\u017ce pod k\u0105tem adminstr. Kwota dofinans 727574,90 PLN, kwota wk\u0142adu w\u0142asnego 103500,00 PLN", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSZKOLAKA AGNIESZKA KLIMEK", "TYTUL": "Akademia Smyka - partnerem w opiece nad dzieckiem dla pracuj\u0105cego rodzica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4395690.72", "WARTOSC": "5171400.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Utworzenie w okresie I 2018-XII 2020r. 72 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS) w 7 powiatach subregionu I woj. \u0142\u00f3dzkiego (powiat: \u0142aski, \u0142\u00f3dzki-wschodni, opoczy\u0144ski, pabianicki, tomaszowski, rawski, zdu\u0144skowolski). Planuje si\u0119 utworzenie 59 miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych PS/PES przekszta\u0142conych w PS oraz 13 miejsc pracy w istniej\u0105cych PS. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki kompleksowo\u015bci wsparcia, a tak\u017ce wsparciu dostosowanemu do zindywidualizowanych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez akredytowany O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej. W dost\u0119pie do wsparcia w zakresie tworzenia miejsc pracy w PS preferowane b\u0119d\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3e skorzysta\u0142y z projekt\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania IX.1, a kt\u00f3rych \u015bcie\u017cka reintegracji wymaga dalszego wsparcia w ramach Poddzia\u0142ania IX.3.1. Wsparcie \u015bwiadczone b\u0119dzie w ramach: us\u0142ug animacyjnych, inkubacyjnych oraz biznesowych. Us\u0142ugi wsparcia (\u015bwiadczone komplementarnie, obejmuj\u0105ce us\u0142ugi animacji lokalnej, rozwoju ES oraz wsparcia istniej\u0105cych PS) skoncentrowane na: a. tworzeniu miejsc pracy w PS oraz PES innych ni\u017c PS (bez dotacji); b. wykorzystaniu potencja\u0142u istniej\u0105cych NGO do ekonomizacji; c. tworzeniu PS dla uczestnik\u00f3w WTZ i CIS oraz os\u00f3b zatrudnionych w ZAZ. Preferowane b\u0119dzie tworzenie miejsc pracy i PS w kluczowych strefach rozwojowych wskazanych w Dzia\u0142aniu I.4 KPRES oraz w kierunkach rozwoju okre\u015blonych w Strategii Rozwoju W\u0141 2020 i w Regional. Programie Rozwoju ES w woj. \u0142\u00f3dzkim do 2020 r.,w bran\u017cach niszowych oraz rozwojowych. Mo\u017cliwe jest obj\u0119cie wsparciem grupy docelowej spoza obszaru subregionu I, nie wi\u0119cej jednak ni\u017c 20% w ka\u017cdej kategorii grupy docelowej. Ka\u017cdorazowo o powy\u017cszym zostanie poinformowany OWES z subregionu, z kt\u00f3rego pochodzi uczestnik. Miejsce \u015bwiadczenia us\u0142ug zostanie zapewnione zgodnie z potrzebami i oczekiwaniami uczestnik\u00f3w, w szczeg\u00f3l. na terenie subregionu I.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT SPRAW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Centrum KLUCZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "451774.54", "WARTOSC": "533373.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bw. us\u0142ug wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Specjalnym poprzez realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej dzieciom niepe\u0142nosprawnym7(1K,6M)udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci w okresie 14 m-cy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Pr XI SZOP RPO W\u0141 2014-20 poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 ze specjalistami. Zakup pomocy dydaktycznych przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w dydaktycznych przedszkola. Podniesienie kompetencji zawodowych 2 nauczycieli (2K), rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do dzieci z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Podniesienie wiedzy w zakresie pracy indywidualizacji pracy z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym w\u015br\u00f3d nauczycieli prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jako\u015b\u0107 i skuteczno\u015b\u0107 nauczania. Pomoce dydaktyczne zakupione w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w dydaktycznych przedszkola specjalnego. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1.Zaj\u0119cia Integracji Sensorycznej 2.zaj. sensoplastyczne 3.zaj. o charakterze terapeutycznym:TUS 4.Terapia r\u0119ki 5.Terapia taktylna 6.zaj.kompens-korekc.,logipedyczne, psychologiczne 7.praca przedszkola i doposa\u017cenie sal przedszkolnych 8.sala do\u015bwiadczania \u015bwiata 9.plac zabaw 10.rehabilitacja i gimnastyka korekcyjna 11.zaj\u0119cia z arteterapii 12.zaj\u0119cia z muzykoterapii 13.Szkolenia nauczycieli Projekt powsta\u0142 w oparciu o diagnoz\u0119 potrzeb przedszkola specjalnego zatwierdzony przez organ prowadz\u0105cy. Jest skierowany do dzieci niepe\u0142nosprawnych intelektualnie. Nie ogranicza dost\u0119pu dla dzieci z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI / SPECJALNY O\u015aRODEK SZKOLNO-WYCHOWAWCZY \"CENTRUM EDUKACJI I ROZWOJU\" W OPOCZNIE", "TYTUL": "Przedszkole Specjalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1078403.16", "WARTOSC": "1268709.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie zaburze\u0144 s\u0142uchu i mowy w\u015br\u00f3d 20% badanych (spo\u015br\u00f3d 3590 ucz. poddanych badaniom przesiewowym s\u0142uchu i mowy) uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2018/2019 oraz 2019/2020 z powiatu tomaszowskiego i opoczy\u0144skiego, do 31.07.2020r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Polityki Zdrowotnej \"Program bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu oraz mowy dla uczni\u00f3w pierwszych klas szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego na lata 2018 - 2020\" i obejmuj\u0105: Spotkania edukacyjno-informacyjne skierowane do rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w i wychowawc\u00f3w klas I (Zad. 1); Zaj\u0119cia edukacyjne (Zad. 2); Badania przesiewowe s\u0142uchu (Zad. 3); Badania przesiewowe mowy (Zad. 4); Terapie logopedyczne (Zad. 5); Szkolenia dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych ze szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w projekcie (Zad. 6). G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego (mieszkaj\u0105ce w powiecie tomaszowskim i opoczy\u0144skim). Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice / opiekunowie prawni oraz wychowawcy pierwszych klas szk\u00f3\u0142 podstawowych \u2013 w zakresie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych, a tak\u017ce piel\u0119gniarki szkolne / higienistki szkolne \u2013 w zakresie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 szkoleniowych. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: Liczba dzieci obj\u0119tych progr. zdrow. w progr. 3590; Liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142. zdrow. w progr. 50; Liczba wspartych w progr. miejsc \u015bwiad. us\u0142. zdrow. 4... (Z UWAGI NA BRAK ZNAK\u00d3W DALSZA CZ\u0118\u015a\u0106 OPISU ZNAJDUJE SI\u0118 W UZASADNIENIU KOSZT\u00d3W - uzasadnienie dla wydatk\u00f3w ponoszonych poza terytorium kraju lub PO) Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPPZ (ocena zg\u0142aszalno\u015bci do programu)b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane za pomoc\u0105 sprawozdawczo\u015bci Beneficjent\u00f3w/ list obecno\u015bci) za po\u015brednictwem systemu SL2014.", "BENEFICJENT": "PUDZIANOWSKA WIES\u0141AWA INDYWIDUALNA PRAKTYKA LEKARSKA", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu tomaszowskiego i opoczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "595261.59", "WARTOSC": "700307.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Cel proj.:Podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowa 60os.(36kobiet) nale\u017c\u0105cych do grupy docel.,skutkuj\u0105ca podj\u0119ciem/poszukiwaniem zatrudnienia przez min.60%os.i nabyciem kwalif.zawod.przez min.50%os., w okresie 01.09.2017r.-31.03.2019r.,poprzez kompleksowe wsparcie w proj. Grupa docelowa: os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywiz.spo\u0142.,w tym os.bezrob.dla kt\u00f3rych zg. z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004r.o promocji zatrudn.i instyt.rynku pracy zosta\u0142 okre\u015blony trzeci profil pomocy.UP b\u0119dzie 60os.,w tym min.36kobiet korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywil.na obszarze woj.\u0142\u00f3dzkiego-powiatu opoczy\u0144skiego i powiatu skierniewickiego. 'G\u0142\u00f3wne rezultaty: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.-34%, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.-22%, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-30, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-15, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-21. G\u0142\u00f3wne zadania: Instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej: -poradnictwo specjalistyczne(psychologiczne,rodzinne,prawne,obywatelskie,itp.) -trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych Instrument aktywizacji zawodowej: -poradnictwo zawodowe -kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych -sta\u017ce zawodowe -po\u015brednictwo pracy Instrumenty aktywizacji edukacyjnej: -kursy komputer.", "BENEFICJENT": "KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ J&C GROUP", "TYTUL": "Otwarci na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1087320.00", "WARTOSC": "1279200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie o 100% dost\u0119pno\u015bci do profilaktycznych bada\u0144 w zakresie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego i w konsekwencji utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej dla 1000 (400K/600M) mieszka\u0144c\u00f3w woj.\u0142\u00f3dzkiego - pow. skierniewicki, opoczy\u0144ski, tomaszowski, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w nieodp\u0142atnych bada\u0144 kolonoskopowych w terminie 1.6.2020-31.5.2022. Pr.jest skierowany do 1000os(400K/600M) zam/pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na ter.woj.\u0142\u00f3dzkiego- pow.skierniewicki, opoczy\u0144ski, tomaszowski (wskazane jako \"bia\u0142e plamy\"), kt spe\u0142niaj\u0105 kryteria udzia\u0142u w pr.,tj: -wiek 50-65lat lub -wiek 40-49lat,kt maj\u0105 krewnego Iszego st.,u kt rozpoznano raka jelita grubego lub -wiek 25-49lat z rodziny z zes.Lyncha/zespo\u0142em polipowato\u015bci rodzinnej gruczalakowatej(FAP). W ramach pr. przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 bada\u0144 kolonoskopowych ze znieczuleniem dla 1000 UP, zwrot koszt\u00f3w dojazdu na miejsce realizacji badania, zwrot koszt\u00f3w opieki nad os. zale\u017cn\u0105, dzia\u0142ania o charakterze \u015bwiadomo\u015bciowym. G\u0142. rezultatem pr. jest: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000 (600M/400K). Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne z warunkami realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 dot. profilaktyki raka jelita grubego w zakresie krajowego programu populacyjnego (projekt spe\u0142nia warunki wsparcia okre\u015blone w za\u0142. 15 do Reg.)", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Krok w stron\u0119 zdrowia. Program bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "345743.34", "WARTOSC": "406756.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142:Zwi\u0119ksz.jako\u015bci kszta\u0142c.wZasadn.Szk.Zawod(ZSZ)wZesp.Szk.Ponadgimnazjal.nr1wOpocznie(ZSPG)w okr.22mcy ukierunk.na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudn. 49UCZ(22K,27M)ZSZ,dostosow.kierunk.kszta\u0142c.do regionaln.rynku pracy poprzez realizacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pr.z pracodawcami praktyk zawod.dla 49UCZ(22K,27M)oraz kurs\u00f3w dla 49UCZ.kszta\u0142c.si\u0119 w zawod:fryzjer(FR),mech.pojazd.samoch(MPS),monter sieci,instal.i urz.sanitarn(MSIUS)kucharz(KUCH)ko\u0144cz.si\u0119 uzysk.kompetencji po\u017c\u0105danych przez pracodawc\u00f3w z pow.opoczy\u0144sk.oraz doposa\u017cenie pracowni i warszt.szk.dla UCZ.kszta\u0142c.si\u0119 w zawod:fryzjer(FR)i kucharz(KUCH)i przeszkol.2Nli(2K,0M)z obs\u0142.zakup.doposa\u017cenia;GR.DOCEL:49UCZ(22K,27M)ZSZwZSPG,kszta\u0142c.si\u0119 w zawod:FR,MPS,MSIUS,KUCH;2Nli(2K,0M)ZADANIA:1)kursy:wiza\u017c z elem.styl.paznokci,spawacza met.MAG135,2)prakt.zawod.we wsp\u00f3\u0142pr.z przedsiebiorcami;3)utworzenie SPINKA;4)doposa\u017c.pracowni,warszt.szk.w zaw:FR,KUCH;5)kursy:wiza\u017c z elem.styl.pazn,spawacz met.MAG135,barman,barista;6)prakt.zawod.we wsp\u00f3\u0142.z przedsi\u0119biorcami;7)doradztwo eduk.zawod.w ramach SPINKA;REZULT:1)1 szko\u0142a zawod.b\u0119dzie wykorzyst.doposa\u017c.zak.dzi\u0119ki EFS;2)49UCZ(22K,27M)poprzez udz.w kursach nab\u0119dzie komp.zawod.zwi\u0119kszaj.ich szanse na rynku pracy;3)49UCZ(22K,27M)dzi\u0119ki udzia\u0142.w prakt.zawod.real.we wsp\u00f3\u0142pr.z pracodawc.nab\u0119dzie komp.zawod.zwi\u0119kszaj.zdoln.do zatrudnienia;4)1 szko\u0142a utworzy SPINKA;PROJ.WSPARCIA POWSTA\u0141 W OPARCIU O DIAGNOZ\u0118 POTRZEB SZKO\u0141Y W ZAKR.KSZTA\u0141C.ZAWOD.ZATWIERDZ.PRZEZ ZARZ.POW.OPOCZY\u0143SK;Na etapie przyg.proj.na podst.diagnozy-brak uczestn.niepe\u0142nospr.i zapewn.odpow.rozwi\u0105za\u0144;W przyp.pojawienia sie uczestn.z niepe\u0142nosprawn.wdro\u017cone zost.rozwi\u0105zania dostosow.do potrz.os.niepe\u0142nospr;Proj.nie ogranicza dost\u0119pu dla os.niepe\u0142nosprawych;", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOCZY\u0143SKI", "TYTUL": "ROZW\u00d3J KOMPETENCJI ZAWODOWYCH UCZNI\u00d3W SZKO\u0141Y ZAWODOWEJ W ZESPOLE SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH NR 1 W OPOCZNIE WE WSP\u00d3\u0141PRACY Z PRZEDSIEBIORCAMI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2449921.54", "WARTOSC": "2882260.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie okresie 01.01.2016-31.12.2017 r. 35 miejsc w pracy w sektorze ES w subregionie I woj. \u0142\u00f3dzkiego, tj. powiatach zdu\u0144skowolskim, \u0142askim, pabianickim, \u0142\u00f3dzkim-wschodnim, tomaszowskim, rawskim i opoczy\u0144skim, w tym 22 miejsca pracy w nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS) oraz 13 miejsc pracy w istniej\u0105cych PS. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym, w pierwszej kolejno\u015bci bezrobotni z profilu III. Tak\u017ce PES, NGO planuj\u0105ce ekonomizacj\u0119, osoby fizyczne i prawne, kt\u00f3re chc\u0105 utworzy\u0107 PS oraz otoczenie PES: biznes, instytucje rynku pracy, JST, JO JST. Ze wsparcia skorzystaj\u0105 istniej\u0105ce PS. \u015awiadczone b\u0119d\u0105 3 typy us\u0142ug: I typ: us\u0142ugi zmierzaj\u0105ce do zainicjowania tworzenia PES: dzia\u0142ania animacyjne, m.in. partnerstwa i inicjatywy na rzecz ES, Fora Lider\u00f3w ES; szkolenia i doradztwo w zakresie inicjowania tworzenia nowych PES; dzia\u0142ania inkubacyjne. II typ us\u0142ug: udzielanie wsparcia finansowego i doradczo-szkoleniowego na tworzenie miejsc pracy: wsparcie zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142al. gospodarczej w obszarze ES, szkolenia zawodowe, bezzwrotne dotacje na utworzenie miejsc pracy, finansowe wsparcie pomostowe, doradztwo zwi\u0105zane z prowadzeniem PS, mentoring. Preferowane b\u0119dzie tworzenie miejsc pracy i PS w kluczowych sferach rozwojowych wskazanych w Dzia\u0142aniu I.4 KPRES. III typ: us\u0142ugi dla istniej\u0105cych PES wzmacniaj\u0105ce ich potencja\u0142: doradztwo prawne, biznesowe, finansowe; podnoszenie kompetencji kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, pracownik\u00f3w, wolontariuszy; w tym w zakresie dotycz\u0105ce budowania powi\u0105za\u0144 kooperacyjnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty wsparcia: stworzenie 35 miejsc pracy w PS, wypracowanie przez min. 4 grupy inicjatywne za\u0142o\u017ce\u0144 co do utworzenia PES, wsp\u00f3lna realizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 na rzecz ES przez min.30% \u015brodowisk, rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci ekonomicznej przez min.10% NGO, wzrost obrot\u00f3w PES o min.5%, tworzenie przyjaznego otoczenia dla ES.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT SPRAW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Centrum KLUCZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "298151.74", "WARTOSC": "350766.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i zawod. 20 os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., pozost.bez zatrudnienia, w wieku 18-67 l. z W\u0141 - pow.opoczy\u0144ski, prowadz\u0105ce do powrotu na rynek pracy oraz integracji ze spo\u0142ecze\u0144stwem poprzez realizacj\u0119 indywidualnie dobranych, kompleksowych \u015bcie\u017cek reintegracji w okr. 01.01.2020-31.12.2020. Grupa docelowa: 100% UP to os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., min. 50% UP-ON w um./zn.stopniu,niep.sprz\u0119\u017c/zaburz.psych. - os. do 18 roku \u017cycia nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 25%. Dzia\u0142ania: 1. Opracowanie I\u015aR \u2013 4h/UP Cel: diagnoza sytuacji problemowej. 2. Coaching 14h/UP Cel: wsparcie mentalne uczestnik\u00f3w oraz zminimalizowanie negatywnych skutk\u00f3w zwi\u0105zanych z wykl.spo\u0142.,ub\u00f3stwem,bezrobociem i niepe\u0142n. 3. Specjalistyczne wsparcie doradcze 12h/UP Cel: prze\u0142amanie indyw.barier w aktywizacji spo\u0142. 4. Poradnictwo zawod. 8h/UP- Cel: podniesienie aktywno\u015bci zawod. UP, u\u0142atwienie kontaktu z pracodawcami 5. Ind.dobrane szkolenia \u015br.100h, max. 2 miesi\u0105ce Cel: podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych UP w odniesieniu do zbadanych luk kompetencyjnych 6. Po\u015bredn.pracy 8h/UP Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj.zatrudnienia 7. Sta\u017ce - 3 miesi\u0105ce/UP Cel: zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i integracja spo\u0142eczna Dzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywiz. zawod. i spo\u0142. i na zdobycie zatrudn., a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szcz. RPO W\u0141. Projekt b\u0119dzie realizowany tak\u017ce na obszarach rewitalizacji i wynika z Programu Rewitalizacji dla Opoczna i Drzewicy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DZIA\u0141AJ\u0104CE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH BUDZIMY NADZIEJE", "TYTUL": "Przebud\u017acie si\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "739797.50", "WARTOSC": "870350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Projekt \u201eW szczup\u0142ym ciele zdrowy duch\u201d realizowany jest przez PRZYCHODNI\u0118 RODZINN\u0104 MARIUSZ KU\u015aMIERSKI, MICHA\u0141 SZYMA\u0143SKI SP\u00d3\u0141K\u0118 JAWN\u0104. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest \u201eZmniejszenie masy cia\u0142a \u015brednio o 5% u 450 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu opoczy\u0144skiego i tomaszowskiego (200K i 250M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej poprzez obj\u0119cie ich programem edukacyjnym i zdrowotnym w okresie 07.2020 \u2013 08.2023.\u201d. Dzia\u0142ania projektowe zmierzaj\u0105 do wdro\u017cenia \u201eRegionalnego programu zdrowotnego dotycz\u0105cego przeciwdzia\u0142ania nadwadze i oty\u0142o\u015bci w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej na lata 2019-2023 \u2013 Pilota\u017c \u201eodWA\u017bYMY \u0141\u00d3DZKIE\u201d\u201d Program zak\u0142ada d\u0142ugotrwa\u0142\u0105, ok. 24 tygodniow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, kt\u00f3rej celem jest wypracowanie odpowiednich zachowa\u0144 zdrowotnych u pacjenta i ich podtrzymanie. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci: - akcj\u0119 promocyjn\u0105, - kwalifikacj\u0119 do programu, - obj\u0119cie uczestnik\u00f3w kompleksow\u0105 opiek\u0105 dietetyczn\u0105 i psychologiczn\u0105, - wspieranie UP przy podejmowaniu aktywno\u015bci ruchowej, - refundacj\u0119 koszt\u00f3w udzia\u0142u w zaj\u0119ciach aktywno\u015bci ruchowej, - ko\u0144cow\u0105 wizyt\u0119 lekarsk\u0105 \u2013 podsumowuj\u0105c\u0105 efekty oddzia\u0142ywania terapeutycznego w ramach programu. W programie we\u017amie udzia\u0142 450 os. (200K i 250M), w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zamieszkuj\u0105cych na terenie W\u0141 i spe\u0142niaj\u0105cych kryteria kwalifikuj\u0105ce ich do udzia\u0142u w programie. Co najmniej 44,88% UP uko\u0144czy 50 rok \u017cycia (90K i 112M) w momencie przyst\u0105pienia do programu. REZULTATY: W wyniku podj\u0119tej interwencji dietetyczno- psychologicznej ka\u017cdy uczestnik programu straci \u015brednio 5% masy cia\u0142a.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA RODZINNA MARIUSZ KU\u015aMIERSKI, MICHA\u0141 SZYMA\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "W szczup\u0142ym ciele zdrowy duch", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1604379.53", "WARTOSC": "1887505.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 96 os\u00f3b (48K i 48M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne lub nieaktywne zawodowo z terenu woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.10.2019-31.03.2021r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 45-60% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez UP G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze i psychologiczne 2. Wsparcie szkoleniowe: Opiekun/ka os\u00f3b starszych, Asystent/ka os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zka wid\u0142owego, Kierowca kategorii C i C+E, Kucharz/rka 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1782326.63", "WARTOSC": "1939630.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.04.2018r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 130 (78K, 52M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 l., w tym min. 39 os\u00f3b w wieku 15-24 lata, z powiat\u00f3w: opoczy\u0144skiego, tomaszowskiego, piotrkowskiego, m. Piotrk\u00f3w Trybunalski, radomszcza\u0144skiego, rawskiego i be\u0142chatowskiego w woj. \u0142\u00f3dzkim, bez pracy (104 osoby bierne zawodowo oraz 26 os\u00f3b bezrobotnych, w tym min. 11 d\u0142ugotrwale), nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 32 osoby niepe\u0142nosprawne i min. 45 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, kompetencji og\u00f3lnych i zawodowych oraz umiej\u0119tno\u015bci praktycznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, zgodnie z trendami rozwoju woj. \u0142\u00f3dzkiego. \u00a0 Uczestnicy projektu podczas realizacji 5 zada\u0144 merytorycznych zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 i kompleksow\u0105 pomoc\u0105 oraz instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy: -s\u0142u\u017c\u0105cymi indywidualizacji wsparcia i pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (poradnictwem zawodowym, Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania oraz po\u015brednictwem pracy); -skierowanymi do os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia lub zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji (szkoleniami prowadz\u0105cymi do nabycia, podwy\u017cszenia lub dostosowania kompetencji og\u00f3lnych i zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w woj. \u0142\u00f3dzkim, a tak\u017ce sta\u017cy). \u00a0 Planowanym g\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: -17 % niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu -35 % d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu -36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach -43 % pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w projektu. \u00a0 Okres realizacji projektu trwa od 01.03.2016 r. do 30.04.2018r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "WANT2LEARN w reintegracji edukacyjno-zawodowej m\u0142odzie\u017cy NEET z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1639660.20", "WARTOSC": "1929012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "WWCOiT im. M. Kopernika w \u0141odzi realizuj\u0105c projekt podejmie dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce i uzupe\u0142niaj\u0105ce Program bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego nastawione na zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Wnioskodawca obejmie dzia\u0142aniami obszary \"bia\u0142ych plam\", tzn. obszar\u00f3w o niajni\u017cszym stopniu zg\u0142aszalno\u015bci na badania. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0107 si\u0119 na eliminowaniu barier w dost\u0119pie do bada\u0144 profilaktycznych. Dotarcie do os\u00f3b z obszar\u00f3w \"bia\u0142ych plam\" przyczyni si\u0119 do celu jakim jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w bad. profilaktycznych mieszka\u0144c\u00f3w woj.\u0142\u00f3dzkiego. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne (dla personelu medycznego POZ/wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z POZ) z zakresu realizacji dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego. Wnioskodawca obejmie programem zdrowotnym 1900 os\u00f3b, a 3060 os\u00f3b b\u0119dzie uczestnikami dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych, w tym edukacji prozdrowotnej. Dodatkowo projekt obejmie wsparciem edukacyjnym 90 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych personelem medycznym plac\u00f3wek POZ. W rezultacie realizacji projektu 1500 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o przeprowadzone badanie profilaktyczne. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli wykonane bad.kolonoskopowe w najlepszym w regionie o\u015brodku onkologicznym jakim jest WWCOiT w \u0141odzi. Uczestnikom zapewnione zostanie znieczulenie/sedacja, a tak\u017ce dojazd na i z badania(lub zwrot kosztu dojazdu), udzielanie informacji na temat przygotowania do badania, przekazanie \u015brodka przeczyszczaj\u0105cego. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie traktowany indywidualnie bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wyznanie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 czy przekonania. Dzia\u0142ania zawsze podejmowane s\u0105 zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju,zasad\u0105 projektowania uniwersalnego i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 04.05.2020- 31.10.2023.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE WIELOSPECJALISTYCZNE CENTRUM ONKOLOGII I TRAUMATOLOGII IM. M. KOPERNIKA W \u0141ODZI", "TYTUL": "Dzia\u0142ania Szpitala im. M. Kopernika w \u0141odzi w zakresie profilaktyki nowotworu jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "761971.87", "WARTOSC": "896437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie dzia\u0142a\u0144 w zakresie profilaktyki raka jelita grubego na terenie powiat\u00f3w: kutnowskiego, opoczy\u0144skiego, radomszcza\u0144skiego (woj. \u0142\u00f3dz.) poprzez wykonanie bada\u0144 kolonoskopii w systemie oportunistycznym dla 1000 os\u00f3b (600K i 400M), w tym min. 800 os\u00f3b w wieku 50+ (480K i 320M) z ww. powiat\u00f3w w okresie 01.10.2020-30.09.2022 Wsparcie skierowane zostanie bezpo\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w ww. powiat\u00f3w wieku aktywno\u015bci zawodowej, w szczeg. os. pow. 50r\u017c, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programami profilaktycznymi zamieszkuj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na obszarach ww. powiat\u00f3w, tj. nieobj\u0119tych lub w bardzo niskim stopniu obj\u0119tych profilaktyk\u0105 w ramach Programu Bada\u0144 Przesiewowych raka jelita grubego wskazanych, jako tzw.\"Bia\u0142e plamy\" Do projektu kierowane b\u0119d\u0105 osoby jedynie w systemie oportunistycznym, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane do badania przez lekarzy rodzinnych i POZ lub samodzielnie zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do o\u015brodka. W ramach projektu wszystkim uczestnikom zostanie zapewniony dojazd na badania i z powrotem, 40% grupy docelowej, tj. 400 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych dodatkowym wsparciem w postaci znieczulenia og\u00f3lnego. Wsparcie z definicji nie jest bezpo\u015brednio dedykowane osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN), ale jednocze\u015bnie nie wyklucza udzia\u0142u OzN w projekcie. Na wszystkich etapach zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie u\u0142atwienie dost\u0119pu OzN do bada\u0144. Projekt ze wzgl\u0119du na grup\u0119 docelow\u0105 wyr\u00f3wnuje szanse w dost\u0119pie do bada\u0144 profilaktycznych. Beneficjentami s\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na obszarach nieobj\u0119tych lub w bardzo niskim stopniu obj\u0119tych profilaktyk\u0105 w ramach Programu Bada\u0144 Przesiewowych raka jelita grubego wskazanych, jako tzw.\"Bia\u0142e plamy\". Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 poni\u017cszego projektu pozwoli na wdro\u017cenie programu zdrowotnego, kt\u00f3ry wp\u0142ynie na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu, w tym os\u00f3b pow. 50 r.\u017c.", "BENEFICJENT": "SALVE SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w kierunku wczesnego wykrycia nowotworu jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1596285.21", "WARTOSC": "1877982.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podnies. kwal. i aktywiz.zaw. do 31.05.2022r., 130os.(71K/59M) w wieku 30lat i wi\u0119cej, pozost. bez pracy (bezr. lub biern.zaw.), kt. znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej syt. na r.pracy, ucz\u0105cych si\u0119 (zaocz.lub wiecz.) lub zamieszk.zg. z KC na obsz. woj. \u0142\u00f3dzk., tj. os\u00f3b: -w wieku 50lat i wi\u0119cej -d\u0142ugot.bezrob. -kobiet -z niepe\u0142n. -o niskich kwal. oraz bezrob. m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49lat, kt. nie nale\u017c\u0105 do w/w grup (udzia\u0142 tej grupy nie mo\u017ce przekroczy\u0107 20% og.liczby os.bezr. w proj.). Proj.zak\u0142ada dzia\u0142ania wspier.r\u00f3wno\u015b\u0107 p\u0142ci oraz przysp.zmian na rzecz r\u00f3wn. poprzez obj\u0119cie wsp.grup znajd. si\u0119 w gorszym po\u0142. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez real.ZADA\u0143: 1.Identyf.potrzeb UP wraz z oprac.IPD (real.: XII. 2020r.- XII. 2021r.): zdefin. potrzeb i predys., wyb\u00f3r odpow. wsp., okre\u015bl.cel\u00f3w, zapl.dzia\u0142.aktywiz., 2.IPZ i GPZ (real.: I-XII.2021r.) przeciwdz.niskiej zaradn.\u017cyc., braku motywacji, nieumiej.podejm.dec. dot. aktyw. spo\u0142.-zaw., podn. motywacji do rozwijania i uzup. kwal., podnosz.wiedzy o r.pracy, zdobywanie umiej. poszukiw.zatrudn. i radzenia sobie w syt.zw. z podejm. pracy 3.SZ (real.: II. 2021r.\u2013II.2022r.:): podn.kwal.zaw., adekwatnych do potrzeb r.pracy 4.ST i PP (real.: IV.2021r.-V.2022r.): pomoc w znal.odpow. of.pracy, umiej\u0119tno\u015b\u0107 przyg. si\u0119 do rozm.kwalif., przystosowanie si\u0119 do war.pracy, zdobycie do\u015bw., zwi\u0119ksz.szans na utrzymanie zatr. Rezultaty: Wsk.rezult. zg. z pkt. 3.1.2 mierzone do 4 tyg. po zak.udz. w proj.: 1) l.os. pracuj.- minim.42,5%, 2) l.os. bezrob.prac.\u2013minim.45% 3) l.os. d\u0142ugotr.bezr.prac.\u2013minim.45% 4) l.os. z niepe\u0142n. prac.\u2013minim.37% 5) l.os. biern.zaw. prac.\u2013minim.40%. 6) l.os., kt. uzyska\u0142y kwal.\u2013minim.30% , w tym: l. os. bezr.-minim.30% l. os. d\u0142ugotr. bezr.-minim.30% l. os. z niepe\u0142n.-minim.30% l. os. biernych zaw.-minim.30% Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w proj.: -os.znajd. si\u0119 w najtrudniejszej syt.\u2013 minim.45% -os.nienale\u017c\u0105ce do ww. grupy \u2013 minim.60%", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" S. C. MARIUSZ KORYCKI, ANNA KORYCKA", "TYTUL": "Kierunek - aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "742247.62", "WARTOSC": "873232.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141:kompleksowe wsparcie aktywizacji zaw.-eduk.dla os.o NKZ z gr.najbardziej defaworyzowanych na RYNKU PRACY(RP). GRUPA DOCELOWA(GD):60os(42K/18M)w wieku 30l i wi\u0119cej,pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i BIERNE ZAWODOWO(BZ),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg.trudnej sytuacji na RYNKU PRACY(RP),tj:os.w wieku 50+,os.d\u0142.bezrobotne,kobiety,os.z niepe\u0142nospr,os.o NKZ,w tym min30%UP zamieszkuj\u0105ce na obszarze miast \u015brednich WL. OKRES REALIZACJI PROJ:18msc MIEJSCE REALIZ:ERA,EPJ,EOP,EWI w WL ZADANIA W PROJ:doradztwa z IPD,porad.psychol,doradztwo grupowe,szkol.komputerowe,szkol.zawodowe do wyboru,5msc sta\u017ce zawod,po\u015bredn.pracy. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:Lb os.bezrob, BZ, niepe\u0142nosprawnych,d\u0142.bezrobotnych,NKZ,w wieku 50+ obj\u0119tych wsparciem w programie; WSKA\u0179NIKI REZULTATU:Lb os.bezrob, BZ, niepe\u0142nosprawnych,d\u0142.bezrobotnych,NKZ,w wieku 50+,kt\u00f3re po opuszczeniu progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 Zaproponowany przez WN spos\u00f3b realizacji proj.zapewnia szybk\u0105 reakcj\u0119 na potrzeby UP.Szybkie reagowanie oznacza dotarcie w jak najkr\u00f3tszym czasie doGD i udzielenie pomocy maj\u0105cej na celu efekt zatrudn.W proj.wszystkie dzia\u0142.s\u0105 zaplanowane tak,aby ograniczy\u0107 ryzyko zniech\u0119cenia i wycofania si\u0119 potencjalnego UP.W proj.b\u0119d\u0105 podejmowane aktywne dzia\u0142.rekrutacyjno-promocyjne nastawione na rzetelne i wyczerpuj\u0105ce przedstawianie info.o korzy\u015bciach wynikaj\u0105cych z uczestnictwa w proponowanych programach wsparcia.Do wsp\u00f3\u0142p.przewiduje si\u0119:PUP Radomsko,PUP Paj\u0119czno,PUP Opoczno,PUP Wielu\u0144,RIPH w Radomsku,agencje zatrudnienia.Oczekiwanym efektem proj.b\u0119dzie zapobiegni\u0119cie negatywnym skutkom zmian gospod.w regionie i przywr\u00f3cenie do zatrudnienia os.pozostaj\u0105cych bez pracy,szczeg\u00f3lnie o NKZ,d\u0142.bezrob", "BENEFICJENT": "FT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje dla 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "339422.54", "WARTOSC": "399320.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski", "OPIS": "PODNIESIONA AKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNO-ZAWODOWA 30os(18K/12M w tym 3os.z niepe\u0142nospr 2K/1M spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.doc.)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem /wykluczeniem spo\u0142.w tym os bezrobot,wobec kt zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrum i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosow w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktyw integracji o charakt spo\u0142 zamieszkuj\u0105cych wg KC w woj.\u0142\u00f3dzkim na obszarach s\u0142abo zaludnionych zg ze stopniem urbanizacji(DEGURBA 3)powiat opoczy\u0144ski i \u0142odzki wsch - osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiad na indywid potrzeby UP,udzielone w okr od 01-12/2020 przez skorzystanie 30os w pierwszej kolejno\u015bci z instrument akt integracji o charak spo\u0142ecznym,nast\u0119pnie instrument\u00f3w aktywnej integracji o charakterze zawod i edukc. Cel g\u0142 zost zrealiz przez cele szczeg: 1)Diagnoza indywidual potrzeb i potencja\u0142\u00f3w 30UP(18K/12M)w okr od 01-04/20r,dzi\u0119ki realiz Zad.1 2)Poradnictwo specjalist(np.prawno-obywatelskie,mediacyjne,rodzinne,socjoterap)-Uzyskana pomoc specj.w zakr r\u00f3\u017cnorodnych indyw.problem\u00f3w utrudniaj\u0105cych reintegracj\u0119,w okr 02-06/20r,dzi\u0119ki realiz Zad.2. 3)TUS-podwy\u017cszone kompet spo\u0142.u\u0142atwiaj\u0105ce reintegracj\u0119 30UP(18K/12M)w okr 02-06/20r.,dzi\u0119ki realiz Zad.3 4)Poradnictwo zawod-Zbudowana indywidualna \u015bcie\u017cka rozwoju zawod.30UP(18K/12M)w okr od 02-05/20r,dzi\u0119ki realiz Zad.4. 5)Szkolenia zawod-Nabyte/podwy\u017cszone 30UP(18K/12M)kwalif zawod.,potwierdzone uzysk.certyfikatu przez min.60%UP,w okr od 04-09.20r.,dzi\u0119ki realiz Zad.5. 6)Sta\u017ce zawod-Nabyte do\u015bw.zawod.30UP(18K/12M)w okr od 05-12.20r.,dzi\u0119ki realiz Zad.6. 7)Po\u015brednictwo pr-U\u0142atwiony kontakt 30UP(18K/12M)z pracodawcami poszukuj\u0105cymi pracow.,w okr od 05.-12.20r,dzi\u0119ki realiz Zad.7 Proj.wprost przyczyni si\u0119 do realiz celu szcz.RPO,poniewa\u017c kompleksowe wsparcie udzielone w proj,kt odpowiada na zidentyfikowane problemy UP(z uwzgl.OzN)prow.do reintegracji spo\u0142/zawod.i edukacyjnej,co przek\u0142ada si\u0119 na umo\u017cliwienie podj\u0119cia zatrudn,a dzi\u0119ki temu r\u00f3wnie\u017c wyj\u015bcia z ub\u00f3stwa.", "BENEFICJENT": "ASESOR EWALUACJA I ROZW\u00d3J S\u0141AWOMIR BALCERZAK", "TYTUL": "Spos\u00f3b na aktywizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "752295.90", "WARTOSC": "885054.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:aktywne w\u0142\u0105czenie 60os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM(WS)z pow.RADOMSZCZA\u0143SKIEGO(ERA),BE\u0141CHATOWSKIEGO(EBE),PAJ\u0118CZA\u0143SKIEGO(EPJ)I OPOCZY\u0143SKIEGO(EOP),w woj.\u0142\u00f3dzkim(WL) GR.DOCELOWA: 60 os\u00f3b(42K/18M)w wieku powy\u017cej 18l,w tym min.70%K,min.10%os.niepe\u0142nosprawnych,w 100% zamieszkuj\u0105ce na terenach wiejskich. OKRES REALIZACJI PROJ:18msc MIEJSCE REALIZACJI PROJ: ERA,EBE i EOP w WL. ZADANIA W PROJ: Doradztwo zawod,Poradnictwo psychologiczne,praca socjalna z IPD,Szkolenia zawodowe DO WYBORU,Sta\u017c zawodowy,Po\u015brednictwo pracy. WSK.REZULTATU: Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu;Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek);Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu. WSK.PRODUKTU: Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS obj\u0119tych wsparciem w programie;Lb os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie Zaproponowane w proj.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wypracowania celu g\u0142.Strategii Rozwoju WL 2020 jakim jest zmniejszenie skali ub\u00f3stwa i WS.Pomoc w identyfikacji umiej\u0119t,postaw i specyficznych cech UP maj\u0105cych wp\u0142yw na spe\u0142nienie zawod,a tak\u017ce zorientowanie si\u0119 w aktualnej sytuacji rynkowej znacznie u\u0142atwi doradz.zawodowe po\u0142\u0105czone z Identyfikacj\u0105 indywid.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP.Wsparcie indywid.poradnictwem psychologicznym,prawnym,a tak\u017ce grupowe doradztwo zawodowe,podnios\u0105 wiar\u0119 w siebie i swoje mo\u017cliwo\u015bci zmotywuj\u0105 do dzia\u0142ania,jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119ksz\u0105 umiej\u0119t.komunikacyjne.UP zwi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107 siebie oraz umiej\u0119t.pracy w grupie.Zdobycie nowych lub uaktualnienie kwalif.zapewni\u0105 indywid.dobrane szkol.zawod,po kt\u00f3rych min 80%UP potwierdzi swoje kwalif.poprzez pozytywne zdanie egz.zewn\u0119trznego i otrzymanie certyfikatu,a tak\u017ce sta\u017c zawod.Powy\u017csze dzia\u0142ania wzbudz\u0105 aktywno\u015b\u0107 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS co b\u0119dzie te\u017c odpowiedzi\u0105 na cel szczeg\u00f3\u0142owy SZOOP WL na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "FT POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zacznijmy od nowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1648045.01", "WARTOSC": "1938876.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. zak\u0142ada wzrost (01.11.2016-31.10.2018) aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do zatrudnienia min.108os z GRUPY 120os pochodz\u0105cych(66K/54M) obszar\u00f3w wiejskich,zamieszkuj\u0105cych w POWIATACH: opoczy\u0144skim, radomszcza\u0144skim, tomaszowskim, be\u0142chatowskim, pitrk., pabian., \u0142\u00f3dzkim wsch, brzezi\u0144. paj\u0119cza\u0144. po 29r\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (72 bezrobotnych-37K/35M i 48 biernych zawodowo-29K/19M),znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy,tj.22os po 50r\u017c(8K/14M), 35os d\u0142ugotrwale bezrobotnych(18K/17M), 12os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON](6K/6M), 32os. o niskich kwalifikacjach(15K/17M) i 66K(w tym 19K nieb\u0119d\u0105cych 50+, ON, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi i o niskich kwalifikacjach) /1os mo\u017ce nale\u017ce\u0107 jednocze\u015bnie do wi\u0119cej ni\u017c 1 z ww.kat./ Osi\u0105gni\u0119cie ww.celu umo\u017cliwi wdro\u017cenie w proj.(w ramach 4 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH) kompleksowego programu aktywizacji,zak\u0142adaj\u0105cego udzielenie UP wsparcia dostos. o do ich indywidualnego potencja\u0142u i predyspozycji,zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse na zatrudnienie zg. z potrzebami rynku pracy w W\u0141/POWIATACH Proj. obejmuje-dla ka\u017cdego ze 120UP: *identyfikacj\u0119 potrzeb UP wraz z przygotowaniem IPD *poradnictwo zawod. w formie warsztat\u00f3w aktywizacyjno-motywacyjnych z zakresu aktywnego poszukiwania zatrud. *wysokiej jako\u015bci szkolenia (wybierane zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 okre\u015blon\u0105 w IPD) umo\u017cliwiaj\u0105ce zdobywanie nowych kwalifikacji/kompetencji, w tym w obszarze srebrnej gospodarki czy regionalnych inteligentnych specjalizacji *sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego *indywidualne po\u015brednictwo pracy G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: -min.37os.(21K/16M) uzyska kwalifikacje po opuszczeniu prog. -min.54os.(30K/24M) podejmie zatrud. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach.) w okresie do 4tyg. po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.(zmiana statusu z bezrobotnych/biernych zawod. na pracuj\u0105cych) -efekt. zatrud. na poziomie: min.36% dla os. w wieku 50lat i wi\u0119cej, min.39% dla K, min.36% dla ON, min.30% dla os. d\u0142ugotrwale bezrobot i min.38% dla os. o niskich kwalifikac", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "TWOJA SZANSA. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia os\u00f3b po 29 r.\u017c. z obszar\u00f3w wiejskich w powiatach opoczy\u0144skim, radomszcza\u0144skim i tomaszowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "349925.87", "WARTOSC": "411677.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski", "OPIS": "Projekt \u201eMieszka\u0144cy powiatu piotrkowskiego i opoczy\u0144skiego walcz\u0105 ze stresem\u201d realizowany jest przez AMICUS MED R W SZYMA\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest \u201ePoprawa stanu zdrowia psychicznego umo\u017cliwiaj\u0105ca podj\u0119cie lub kontynuacj\u0119 aktywno\u015bci zawodowej u 150 mieszka\u0144c\u00f3w W\u0141 (96K i 54M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej z zaburzeniami nerwicowymi, zwi\u0105zanymi ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105 poprzez obj\u0119cie ich programem edukacyjnym i rehabilitacyjnym w okresie 08.2019 \u2013 06.2021.\u201d. Dzia\u0142ania projektowe zmierzaj\u0105 do wdro\u017cenia \u201eProgramu edukacyjno-rehabilitacyjnego w zaburzeniach nerwicowych, zwi\u0105zanych ze stresem i pod postaci\u0105 somatyczn\u0105 dla mieszka\u0144c\u00f3w W\u0141\u201d Program zak\u0142ada d\u0142ugotrwa\u0142\u0105, ok. 10 \u2013 15 tygodniow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, kt\u00f3rej celem jest wypracowanie odpowiednich zachowa\u0144 zdrowotnych u pacjenta i ich podtrzymanie. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci : - akcj\u0119 promocyjn\u0105 - kwalifikacj\u0119 do programu poprzez ocen\u0119 stanu psychicznego kandydat\u00f3w za pomoc\u0105 test\u00f3w PSS, GHQ, GSES. - obj\u0119cie uczestnik\u00f3w zaj\u0119ciami warsztatowo rehabilitacyjnymi - zapewnienie UP konsultacji psychologicznych i psychiatrycznych - refundacj\u0119 koszt\u00f3w udzia\u0142u w zaj\u0119ciach aktywno\u015bci ruchowej. - zwrot koszt\u00f3w dojazdu na miejsce realizacji zaj\u0119\u0107 dla 30 uczestnik\u00f3w projektu Po odbyciu ca\u0142ej \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych przewidzianych w programie UP wraz z psychologiem/ psychiatr\u0105 dokonuj\u0105 oceny swojego stanu zdrowia. W programie we\u017amie udzia\u0142 150 os. (96K i 54M), w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zamieszkuj\u0105cych na terenie W\u0141 i spe\u0142niaj\u0105cych kryteria kwalifikuj\u0105ce ich do udzia\u0142u w programie. 50% UP uko\u0144czy\u0142o 50 rok \u017cycia (48K i 27M). REZULTATY: W wyniku podj\u0119tej interwencji psychologiczno-terapeutycznej co najmniej 22 os. (14K i 8M) utrzyma zatrudnienie lub je podejmie. W tej grupie 50% os\u00f3b (11 os. - 7K i 4M) uko\u0144czy\u0142o 50 rok \u017cycia w momencie przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "AMICUS-MED R.W.SZYMA\u0143SCY SP.J.", "TYTUL": "Mieszka\u0144cy powiatu piotrkowskiego i opoczy\u0144skiego walcz\u0105 ze stresem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "333522.79", "WARTOSC": "392379.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "PODNIESIONA AKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNO-ZAWODOWA 30os(18K/12Mos.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142.(spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.doc.)zamieszkuj\u0105cych wg KC w woj.\u0142\u00f3dzkim w pow.opoczy\u0144skim,skierniewickim i m.Skierniewice,osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywid potrzeby UP,udzielonemu w okr od 01/19-04/20 poprzez:ZADANIA:1)Diagnoza indywidual potrzeb i potencja\u0142\u00f3w 2)Poradnictwo specjalist(prawno-obywatelskie,mediacyjne,socjoterapeutyczne).3)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.4)Poradnictwo zawod 5)Szkolenia zawod z certyfikacj\u0105 zewn\u0119t 6)Sta\u017ce zawod 7)Po\u015brednictwo pr.;SKUTKUJ\u0104CA PODJ\u0118CIEM/POSZUKIWANIEM ZATRUDNIENIA PRZEZ MIN.19os.I NABYCIEM KWALIF.ZAWOD.PRZEZ Min.18os. ZASADA R\u00d3WNO\u015aCI(ZR)w zarz\u0105dzaniu: -prowadzone co 3m-ce spotkania z personelem nt.ZR w proj,okre\u015blone w regulam proj.zasady zg z ZR,zobowi\u0105\u017ce wykonawc\u00f3w i personel do ich stosowania -brak preferencji dla p\u0142ci w rekrutacji personelu -elastyczne formy pracy celem godzenie \u017cycia zawod.z rodzinnym -polityka r\u00f3wnych wynagrodze\u0144 bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 ZASADA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU w proj stosowana na ka\u017cdym etapie m.in DORADZTWO i SZKOLENIA:druk dwustronne mat merytorycznych, zast\u0119powanie drukow umieszczanie ich na www,przesy\u0142anie elektr.zobligowanie prowadz\u0105cych szkol i doradztwo do oszcz\u0119dzania energii przez sterowanie ogrzewaniem(np.otwarcie okien zamiast w\u0142\u0105czania klimatyzacji,wy\u0142\u0105cz nieu\u017cywanych sprz\u0119t\u00f3w, wykorzystywanie natur o\u015bwietlenia itp.stosowanie ankiet oceniaj\u0105cych po szkoleniu w wersji elektr wype\u0142nianych na portalu udost\u0119pn przez Wnioskod.Opinie pracodawc\u00f3w po sta\u017cu/ karty sta\u017cysty w wersji elektron,REKRUTACJA-dokumentacja dost\u0119pna na str www proj i mo\u017cliwo\u015b\u0107 zg\u0142aszania drog\u0105 elektr.CATERING-na naczyniach wielorazowych.Proj zgodny z zasad\u0105 uniwersalnego projektowania.Projektowanie us\u0142ug w taki spos\u00f3b,by by\u0142y u\u017cyteczne dla wszystkich, w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym stopniu dla szczeg\u00f3lnej grupy os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "ASESOR EWALUACJA I ROZW\u00d3J BALCERZAK S\u0141AWOMIR", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - praca i rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "792396.78", "WARTOSC": "932231.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:aktywne w\u0142\u0105czenie 60os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM(WS)z pow.RADOMSZCZA\u0143SKIEGO(ERA),BE\u0141CHATOWSKIEGO(EBE),PAJ\u0118CZA\u0143SKIEGO(EPJ),WIELU\u0143SKIEGO(EWI)I OPOCZY\u0143SKIEGO(EOP),w woj.\u0142\u00f3dzkim(WL) GR.DOCELOWA:60os\u00f3b(42K/18M)w wieku powy\u017cej 18l,w tym min.70%K,min.20%os.niepe\u0142nosprawnych. OKRES REALIZACJI PROJ:16msc MIEJSCE REALIZACJI PROJ:ERA,EBE,EPJ,EWI i EOP w WL. ZADANIA W PROJ:Doradztwo zawod,Poradnictwo psychologiczne,prawne,identyfikacja potrzeb z IPD,Szkolenia komput.i zawodowe DO WYBORU,Sta\u017c zawodowy,Po\u015brednictwo pracy. WSK.REZULTATU: Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu;Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek);Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu. WSK.PRODUKTU: Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS obj\u0119tych wsparciem w programie;Lb os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie Zaproponowane w proj.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wypracowania celu g\u0142.Strategii Rozwoju WL 2020 jakim jest zmniejszenie skali ub\u00f3stwa i WS.Pomoc w identyfikacji umiej\u0119t,postaw i specyficznych cech UP maj\u0105cych wp\u0142yw na spe\u0142nienie zawod,a tak\u017ce zorientowanie si\u0119 w aktualnej sytuacji rynkowej znacznie u\u0142atwi doradz.zawodowe po\u0142\u0105czone z Identyfikacj\u0105 indywid.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP.Wsparcie indywid.poradnictwem psychologicznym,prawnym,a tak\u017ce grupowe doradztwo zawodowe,podnios\u0105 wiar\u0119 w siebie i swoje mo\u017cliwo\u015bci zmotywuj\u0105 do dzia\u0142ania,jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119ksz\u0105 umiej\u0119t.komunikacyjne.UP zwi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107 siebie oraz umiej\u0119t.pracy w grupie.Zdobycie nowych lub uaktualnienie kwalif.zapewni\u0105 indywid.dobrane szkol.komput.izawod,po kt\u00f3rych min 80%UP potwierdzi swoje kwalif.poprzez pozytywne zdanie egz.zewn\u0119trznego i otrzymanie certyfikatu,a tak\u017ce sta\u017c zawod.Powy\u017csze dzia\u0142ania wzbudz\u0105 aktywno\u015b\u0107 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS co b\u0119dzie te\u017c odpowiedzi\u0105 na cel szczeg\u00f3\u0142owy SZOOP WL na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "FT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kierunek - AKTYWNO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "353310.58", "WARTOSC": "415659.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest reintegracja spo\u0142ecz.i zawod.20 os.(11K,9M)niepracuj\u0105cych,zagro\u017con.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,niepe\u0142nosprawnych(min.50%UP)z pow.opocz.oraz tomaszowskiego woj.\u0141\u00f3dz za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywiz.spo\u0142ecz.,zawod.i edukac.Z dostosowanym do zdiagnozow.Indyw.potrzeb i mo\u017clwio\u015bci GD,aby w najwi\u0119kszym stopn.przyczyni\u0142o si\u0119 do zmiany lub podniesienia wiedzy,umiej\u0119tn.i kwalifik.zawod.w celu u\u0142atwienia GD powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy,przywracaj\u0105c im zdoln.do zatrudni.tym samym umo\u017cliw.popraw\u0119 ich sytuac.material.i ich rodzin. Oferowane wsparcie: -doradztwo specjalist.(psycholog.,DZ,prawnik) -szkolenia/kursy zawod.zg.z I\u015aR - 7-io m-czne sta\u017ce zawod. -po\u015brednictwo pracy -wsparcie os.niepe\u0142n.przez Trenera pracy UP w ramach realiz.dzia\u0142a\u0144 ze wzgl\u0119du na brak infrastruk.,niepe\u0142nosp.,trudn\u0105 sytuacj\u0119 fin..b\u0119d\u0105 dowo\u017ceni na miejsce spot,.oraz b\u0119d\u0105 mieli zapewniony posi\u0142ek,stypend.szkol.oraz stypend.sta\u017cowe.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DZIA\u0141AJ\u0104CE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH BUDZIMY NADZIEJE", "TYTUL": "Szansa na prace", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2462182.72", "WARTOSC": "2896685.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO W\u0141 oraz wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania VIII.3 tj. \u201eZwi\u0119kszenia liczby trwa\u0142ych, nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw (start-up\u00f3w)\u201d. Projekt jest realizowany w spos\u00f3b kompleksowy. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie bezzwrotne wsparcie dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce typy projekt\u00f3w: 1. dotacje na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2. finansowe wsparcie pomostowe s\u0142u\u017c\u0105ce pokryciu bie\u017c\u0105cych wydatk\u00f3w powsta\u0142ych w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 3. wsparcie szkoleniowo-doradcze: a. szkolenia zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b. pomoc w przygotowaniu biznesplanu c. doradztwo/szkolenia zwi\u0105zane z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Celem g\u0142. projektu jest podniesienie w latach 2016-2019 aktywno\u015bci zawodowej 60 z 75 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez stworzenie im dogodnych warunk\u00f3w do samozatrudnienia i utrzymania firm na rynku przez okres 12 m-cy. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby po 29. r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) 100% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, b)min 70% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w, dla kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 wg. GUS wska\u017anika os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na 100 os. w wieku produkcyjnym przyjmuje warto\u015b\u0107 ni\u017csz\u0105 ni\u017c warto\u015b\u0107 tego wska\u017anika dla ca\u0142ego woj., na dzie\u0144 og\u0142oszenia konkursu, c)max 30% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie m. Skierniewice i m. Piotrkowa Trybunalskiego. W rezultacie w trakcie realizacji projektu 75 ucz. nab\u0119dzie lub pog\u0142\u0119bi kwalifikacje z zakresu problematyki rejestracji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 60 ucz. uzyska wsparcie na uruchomie", "BENEFICJENT": "\u0141\u00d3DZKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Kobieta w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "568506.56", "WARTOSC": "668831.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym pr jest zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne i poprawa stanu zdrowia przez przeprowadzenie interwencji w zak. modyfikacji czynnik\u00f3w ryzyka oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zmian\u0119 niew\u0142a\u015bciwego trybu \u017cycia u 280UP w wieku akt.zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej(126K/154M),w tym w wieku pow.50r\u017c(63K/77M)ze stwierdzon\u0105 oty\u0142o\u015bci\u0105 i nadwag\u0105 zam./ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w roz. KC na ter. woj.\u0142\u00f3dzkiegopow. rawski,tomaszowski,skierniewicki,opoczy\u0144ski,m.pow.Skierniewice w okresie 1.6.2020-31.5.2022. 40% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. zamieszkuj\u0105ce w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 20tys.mieszka\u0144c\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarach wiejskich i/lub zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (120os.) UP musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania: - Wska\u017anik BMI \u2265 25kg/m\u00b2 - \u2264 39,9kg/m\u00b2 LUB obw\u00f3d talii: kobiety >80cm, m\u0119\u017cczy\u017ani >94cm; Uczestnik projektu musi uzyska\u0107 pozytywn\u0105 opini\u0119/za\u015bw. lekarza pierwszego kontaktu dot. mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w projekcie oraz przej\u015b\u0107 obligatoryjnie zestaw okre\u015blonych bada\u0144, na podstawie kt\u00f3rych nast\u0119puje kwalifikacja do udzia\u0142u w projekcie. W pr. pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u maj\u0105 os. w wieku 50+, ze zdiagnozowan\u0105 oty\u0142o\u015bci\u0105/skrajna oty\u0142o\u015bci\u0105 oraz ON. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia poprzez wdro\u017cenie wszystkich komponent\u00f3w przewidzianych w RPZ: zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 (zadania w pr.): -akcja edukacyjno-\u015bwiadomo\u015bciowa; -konsultacje dietetyczne -wsparcie psychologiczne -Wsparcie dotycz\u0105ce aktywno\u015bci fizycznej -Ko\u0144cowa wizyta lekarska Pr. b\u0119dzie realizowany w oparciu o Reg. Program Zdrowotny dot. przeciwdzia\u0142ania nadwadze i oty\u0142o\u015bci w woj.\u0142\u00f3dzkim w\u015br\u00f3d os. w wieku akt. zaw. na lata 2019-2023 \"oDWA\u017bYMY \u0141\u00d3DZKIE\". G\u0142. rezultat pr.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne:280", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "W zdrowym ciele zdrowy duch!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1136176.00", "WARTOSC": "1236452.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny celem jest aktywizacja edukacyjno-zawodowa 83 os\u00f3b (55K/28M),w tym niepe\u0142nosprawnych w wieku 15-29 lat bez pracy,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) z obszaru powiatu piotrkowskiego i o\u015bciennych.Okres realizacji:01.03.2016-31.05.2018.Wsparcie w projekcie opiera si\u0119 na 4 elementach indywidualnej i kompleksowej pomocy(diagnoza,poradnictwo zawodowe,szkolenia,sta\u017ce).Wykorzystane zosta\u0142y rezultaty PIW EQUAL nr A0518, tytu\u0142 \u201eWsta\u0144, unie\u015b g\u0142ow\u0119\u201d;nazwa wykorzystywanego rezultatu \"Model aktywizacji zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym\".Inicjatywa ma na celu przerwanie bierno\u015bci m\u0142odych poprzez odpowiednie motywowanie,aktywizacj\u0119 uczestnik\u00f3w programu.Indywidualne podej\u015bcie do beneficjenta pozwala uwzgl\u0119dni\u0107 w procesie aktywizacyjnym jego specyficzne potrzeby psychologiczne,predyspozycje i zainteresowania zawodowe.Dzi\u0119ki zdobyciu nowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci pozycja beneficjent\u00f3w na rynku pracy ulegnie zdecydowanej poprawie.Wzmocnienie samooceny,zdobycie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji interpersonalnej (asertywno\u015b\u0107,autoprezentacja,sposoby zachowania w sytuacjach stresowych). Dzi\u0119ki temu uczestnicy programu zwi\u0119kszaj\u0105 swoje szanse na znalezienie pracy.Podstaw\u0105 indywidualnego podej\u015bcia jest diagnoza preferencji zawodowych (okre\u015blenie zainteresowa\u0144 i umiej\u0119tno\u015bci),stworzenie \u015bcie\u017cki zawodowej (plan dzia\u0142ania) oraz dob\u00f3r szkole\u0144 odpowiadaj\u0105cych predyspozycjom, zainteresowaniom i umiej\u0119tno\u015bciom beneficjenta. W ramach projektu beneficjenci zdobywaj\u0105 nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe,zgodne z zapotrzebowaniem rynku pracy.Odpowiedni dob\u00f3r szkole\u0144 (planowane szkolenia dot.bran\u017c premiowanych,uwzgl\u0119dniaj\u0105 przewidywane potrzeby rynku pracy), sta\u017ce powinno wyposa\u017cy\u0107 uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w w kwalifikacje niezb\u0119dne do znalezienia pracy. To daje wi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107,\u017ce dana osoba podejmie prac\u0119 i b\u0119dzie w stanie utrzyma\u0107 j\u0105 w przysz\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "PERSPEKTYWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1464665.32", "WARTOSC": "1723135.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY I REZULTATY: Wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 160(88K/72M) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: kutnowskiego, \u0142\u0119czyckiego, podd\u0119bickiego, zgierskiego, brzezi\u0144skiego, pabianickiego, \u0142askiego, zdu\u0144skowolskiego, \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego, paj\u0119cza\u0144skiego, opoczy\u0144skiego, tomaszowskiego oraz wielu\u0144skiego (w okresie 04.2020-01.2022). CEL zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleks. progr. wsp. aktyw. W wyn. realizacji projektu: -160 os. biernych zaw.i bezrob. b\u0119d\u0105cych w szcz. syt. na RP zostanie obj. wsparc. -64 os. podnios\u0105 kwalif. zaw. -160 os. nab\u0119dzie kompet. zaw. -min. 45% GD podejmie zatrud. zg. z Wyt. GRUPA DOCELOWA: 160(88K/72M) os.w wieku 30 lat i wie\u0328cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (80 bezrob. oraz 80 biernych zaw.), zamieszkuj\u0105cych w roz. przepis\u00f3w KC na ter. powiat\u00f3w w W\u0141 na terenie powiat\u00f3w: kutnowskiego, \u0142\u0119czyckiego, podd\u0119bickiego, zgierskiego, brzezi\u0144skiego, pabianickiego, \u0142askiego, zdu\u0144skowolskiego, \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego, paj\u0119cza\u0144skiego, opoczy\u0144skiego, tomaszowskiego oraz wielu\u0144skiego,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na RP, tj. nale\u017c\u0105 do 1 z grup: Kobiety-88K OzN-14M/2K ODB-14M/2K ONK-28M/12K 50+-16M/4K w tym: -min. 30% GD (48 os.) z ob. miast \u015brednich zg. z za\u0142. 11 do RK Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki Kutno \u0141ask Opoczno Ozork\u00f3w Pabianice Tomasz\u00f3w Maz. Wielu\u0144 Zdu\u0144ska Wola Zgierz -min. 60% GD(96 os.) z ob. powiat\u00f3w o st. bezrobocia wy\u017cszej ni\u017c st.bezrobocia dla W\u0141 w XII.2018 kutnowskiego \u0142\u0119czyckiego podd\u0119bickiego zgierskiego brzezi\u0144skiego pabianickiego \u0142askiego zdu\u0144skowolskiego \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego paj\u0119cza\u0144skiego tomaszowskiego wielu\u0144skiego ZADANIA: identyfikacja potrzeb uczestniko\u0301w/utworzenie IPD/ poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe szkolenia zawodowe staz\u0307e zawodowe pos\u0301rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Na drodze do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3567439.03", "WARTOSC": "4196987.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 90os.(50K,40M) bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej (wg opisu grupy docelowej) zamieszka\u0142ych na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i maj\u0105cych do tego predyspozycje poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie przez co najmniej 12mies. 70 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych prowadzonych przez 70 uczestnik\u00f3w proj. w wyniku udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu szkoleniowo-doradczym w zakresie uruchamiania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznania bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz pomostowego wsparcia finansowego u\u0142atwiaj\u0105cego prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie pierwszych 12mies. do ko\u0144ca 11.2021r. REZULTATY:90os. podniesie wiedz\u0119 w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG, 70os. otrzyma bezzwrotne dotacje na za\u0142o\u017cenie DG i b\u0119dzie prowadzi\u0142o DG przez co najmniej 12mies., przy wsparciu pomostowym GRUPA DOCELOWA: 90os(50Ki40M)zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej(DG), w tym: 1)osoby w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo)znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r.pracy: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -os.d\u0142.bezrobotne -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON) -os. o niskich kwalifikacjach -kobiety 2)bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49l., kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grup wymienionych w pkt.1)(udzia\u0142 tej grupy nie przekroczy 20% og\u00f3lnej liczby os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem). W proj. we\u017amie udzia\u0142 76os.bezrob.(42K i 34M) i 14os.biernych zawodowo(8K i 6M). Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszka\u0142e (wg Kodeksu Cywilnego) na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego. ZADANIA:szkolenia i doradztwo w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dotacje na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie pomostowe (finansowe) w okresie pierwszych 12mies. prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "POSTAW NA W\u0141ASNY BIZNES - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "594491.10", "WARTOSC": "705376.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 31VII2019r. podniesienie poziomu aktywno\u015bci zaw. i zdolno\u015bci do zatrudnienia 42 os. m\u0142odych (23K), w tym OZN, w wieku 18-29lat, bez pracy, zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) w PO, PP, PMP, PRD i PT, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol. (m\u0142odzie\u017c NEET) poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem, kt\u00f3re umo\u017cliwi wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP.GRUPA DOCELOWA: 40os./22K, os. m\u0142odych bez pracy, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, nie uczestn. w kszta\u0142ceniu i szkol. (tzw. m\u0142odzie\u017cNEET zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na terenie W\u0141, powiat\u00f3w: opoczy\u0144skiego, piotrkowskiego, misato Piotrk\u00f3w Trybunalski, radomszcza\u0144skiego i tomaszowskiego, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1 PO WER 2014-2020, tj.:1. os. bierne zaw.: 34os./18K (80% GD)2. os. bezrobotne: 8os./5K, w tym os. d\u0142ugotrwale bezr. (DB): 3os./2K,3. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 3os./2K,4. os. o niskich kwalifikacjach: 30os./16K.Projekt zapewnia WSZYSTKIM UP (42os./23K) kompleksowe, adekwatne do potrzeb WSPARCIE,tj.:1. IPD, w tym identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw.2. poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i Warsztaty Aktywnego Poszukiwania Pracy3. szkolenia4. sta\u017ce.Dzi\u0119ki realizacji ww. wsparcia osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY:1. min. 13os. zdob\u0119dzie/podwy\u017cszy kwalifikacje zaw.2. min. 38os. zdob\u0119dzie/od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. w \u015brodowisku pracy.Dzi\u0119ki wsparciu proj. ZATRUDNIENIE PODEJMIE (KD4) min.:- 43% UP nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup,- 17% UP OZN,- 48% UP NKW,- 35% UP DB.Wsparcie w proj. realizowane b\u0119dzie w oparciu o innowacyjn\u0105 metod\u0119 - zwalidowany produkt PI POKL: Wieloaspektowa Ocena Preferencji Zawodowych (Wnioskodawca: PHU APUS Robert Meller, tytu\u0142 proj.: \"doradca zawodowy elektroniczna aplikacja on line\", nr umowy: POKL.06.01.01-24-201/10) - KP3.", "BENEFICJENT": "F.H-U. JAR-MAR CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "SZANSA na dobr\u0105 zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1239973.81", "WARTOSC": "1458792.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia 60 os\u00f3b (32Ki28M) powy\u017cej 29 r.\u017c. bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i biernych zaw) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na RP, tj. os 50+, d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os o niskich kwal z teren\u00f3w powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezorbocia jest wi\u0119ksza ni\u017c \u015brednia dla wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3d\u017akierog, w terminie od 1.1.16-31.12.18 r. Struktura GD: 1.bezrobotni 40 os (22Ki18M), 2.bierni zaw 20 os (10Ki10M) 3.os 50+ 5M 4.d\u0142ugotrwale bezrobotne 10M 5.kobiety 32 os 6.os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 6M (10%GD - kryt prem) 7.os o niskich kwal - do ISEDC 3 - 7M 8.60 os zam na ter powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezrob jest wi\u0119ksza ni\u017c \u015br dla W\u0141 (tj. powiaty wskazane w pkt. 1.8). 9.os z tern\u00f3w wiejskich w/w powiat\u00f3w- 10% GDW ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1.Doradztwo psychologiczne i zawodowe (opracowanie IPD) 2.Mentoring-innowacyjna forma aktywizacji zawodowej 3.Szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji niezb\u0119dnych na RP 4.Sta\u017ce zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce zdobycie praktycznej wiedzy 5.Po\u015brednictwo pracy wspomagaj\u0105ce proces podejmowania zatrudnienia. W ramach projektu zostan\u0105 zapewnione stypendia szkoleniowe i sta\u017cowe. UP otrzymaj\u0105 materia\u0142y szkoleniowe oraz zwroty koszt\u00f3w dojazdu na formy wsparcia. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami w projekcie b\u0119dzie podniesienie kwalifikacji i wiedzy UP oraz podj\u0119cie zatrudnienia na lokalnym RP zgodnie z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w. Realizacja wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: 1.Os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: 30% 2.Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach do ISECD 3: 38% 3.D\u0142ugotrwale bezrobotnych: 30% 4.Kobiet: 39% 5.w wieku 50+: 36%. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 458 791,28 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 75 600,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kierunek: aktywno\u015b\u0107 zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "840153.18", "WARTOSC": "988415.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie do 30.11.2021 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno -zawodowym 70os.(38K/32M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zg KC w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym bezrobotnych najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia oraz minimum 10 ON(6K/4M). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych ZADA\u0143: 1. Diagnoza potrzeb UP wraz I\u015aR (okres real.:XI.2020-V.2021) 2. TKS, IPP (okres real.: XII.2020-VI.2021) 3. IPZ (okres realiz.: I.-VI.2021) 4. Szkolenie podnosz\u0105ce kompetencje lub kwalifikacje zawodowe (okres real.: II.-VIII.2021) 4. Sta\u017ce i Po\u015brednictwo pracy (V.-XI.2021). Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w projekcie na minimalnym wymaganym poziomie: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.55% Rekrutacja do projektu prowadzona b\u0119dzie wg HARMONOGRAMU i REGULAMINU.", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA ANNA KORYCKA, MARIUSZ KORYCKI, AGATA TRAWI\u0143SKA", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "497993.75", "WARTOSC": "585875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie masy cia\u0142a \u015brednio o 5% w\u015br\u00f3d 300 mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie od 2020-09-01 do 2022-06-30 poprzez udzia\u0142 w programie zdrowotnym obejmuj\u0105cym konsultacje dietetyczne, wsparcie psychologiczne oraz wsparcie aktywno\u015bci fizycznej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu wpisuje si\u0119 w 100% w cel szczeg\u00f3\u0142owy RPO W\u0141 Dzia\u0142ania X.3, kt\u00f3rym jest wdro\u017cenie program\u00f3w zdrowotnych maj\u0105cych wp\u0142yw na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu, w tym szczeg\u00f3lnie os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wnioskodawca poprzez realizacj\u0119 projektu - przeprowadzenie krok\u00f3w uwzgl\u0119dnionych RPZ(konsultacje dietetyczne, wsparcie dot. aktywn. fizycznej. wspracie psycholog) dla mieszka\u0144c\u00f3w W\u0141, przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu w postaci realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO W\u0141. Grupa docelowa projektu to 300 mieszka\u0144c\u00f3w (100 K., 200 M.) woj. \u0141\u00f3dzkiego. Min. 40% BO b\u0119dzie w wieku 50 lat i wi\u0119cej, oraz kwalifikowa\u0107 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem (zgodnie z wytycznymi RPZ). Grupa docelowa to osoby najbardziej nara\u017cone na opuszczenie rynku pracy z powodu czynnik\u00f3w zdrowotnych lub najbardziej bliskie powrotowi na rynek pracy w wyniku otrzymania \u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ZDROWIA MEDICALL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Odchudzamy \u0141\u00f3dzkie! Zintegrowany program utrzymania aktywno\u015bci zawodowej poprzez diet\u0119 i \u0107wiczenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "817012.77", "WARTOSC": "961191.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 168 os\u00f3b doros\u0142ych (142K i 26M) zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.01.2017 do 31.12.2018r. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: \u20181. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 48UP z kwalifikacji Z.4 - \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych osobie chorej i niesamodzielnej \u20182. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 48UP z kwalifikacji A.19 - Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich \u20183. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 24UP z kwalifikacji A.36 - Prowadzenie rachunkowo\u015bci \u20184. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 24UP z kwalifikacji A.65 -Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych \u20185. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 24UP z kwalifikacji A.20 - Rejestracja i obr\u00f3bka obrazu Projekt skierowany jest do 168 os\u00f3b doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dofinansowanie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "785580.45", "WARTOSC": "924212.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 166 Uczni\u00f3w i S\u0142uchaczy (104K i 62M) szk\u00f3\u0142 TEB w Piotrkowie Trybunalskim i Be\u0142chatowie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik informatyk, Technik farmaceutyczny oraz Higienistka stomatologiczna poprzez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych szkoleniach oraz sta\u017cach zawodowych realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.01.2017 do 31.12.2018r. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: \u20181. Wzmacnianie zdolno\u015bci do dalszego kszta\u0142cenia i zatrudnienia 166UP poprzez realizacj\u0119 grupowego poradnictwa zawodowego i indywidualnego doradztwa zawodowego prowadzonego zgodnie z produktem finalnym projektu innowacyjnego \u20182. Podniesienie kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego poprzez realizacj\u0119 specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z diagnoz\u0105\u20183. Podniesienie kompetencji oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez Uczni\u00f3w i S\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 TEB Edukacja poprzez realizacj\u0119 specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 \u20184. Miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla 166 Uczni\u00f3w i S\u0142uchaczy Szk\u00f3\u0142 TEB Edukacja u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Projekt skierowany jest do 166 Uczni\u00f3w i S\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 TEB w woj. \u0142\u00f3dzkim: Technikum TEB Edukacja w Piotrkowie Tryb., Policealnej Szkole \u201eTEB Edukacja\u201d w Piotrkowie Tryb., Policealnej Szkole Medycznej TEB Edukacja w Be\u0142chatowie. Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dofinansowanie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Szko\u0142ach TEB Edukacja w Piotrkowie Trybunalskim i Be\u0142chatowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "785217.71", "WARTOSC": "923785.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "\"Projekt realizowany jest przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.09.2018 do 31.08.2020r. na obszarze woj.\u0142\u00f3dzkiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 120 i S\u0142uchaczy (100K i 20M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach medycznych w szko\u0142ach policealnych TEB Edukacja w Piotrkowie Trybunalskim poprzez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych szkoleniach oraz sta\u017cach zawodowych realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018r. do 31.08.2020r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJEKTU stanowi 120 S\u0142uchaczy Szko\u0142y Policealnej i Szko\u0142y Medycznej TEB Edukacja w Piotrkowie Trybunalskim, w tym po 24 osoby kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 na kierunkach Terapeuta zaj\u0119ciowy, Opiekunka dzieci\u0119ca, Technik masa\u017cysta, Technik elektroradiolog, Opiekun medyczny. Wsparcie w ramach projektu kierowane jest do os\u00f3b z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego. \" \"W ramach proj.zreal.zostan\u0105 nast.zadania: 1) Kompleksowy program doradztwa edukacyjno-zawodowego 2) Specjalistyczne szkolenia zawodowe dla 120 S\u0142uchaczy kierunk\u00f3w medycznych 3) Kursy j\u0119zyka obcego bran\u017cowego 4) Sta\u017ce zawodowe Realizacja proj.przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego poddzia\u0142ania XI.3.1 poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia UP oraz dostosowanie kierunk\u00f3w kszt. i szkolenia zaw. do regionalnego rynku pracy we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.Real.proj.wp\u0142ynie tak\u017ce na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego Prioryt.Inwestycyjnego 10iv, jakim jest wzrost zatrudnienia w\u015br\u00f3d absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszt.zaw. poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci realizowanego wsparcia Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dof.wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP\"", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowane kadry medyczne w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1585804.57", "WARTOSC": "1881590.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 182 os\u00f3b m\u0142odych bez pracy (w tym 107 kobiet-K)-150 biernych zawodowo oraz 32 bezrobotnych, niezarejestrowanych w UP, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. PO WER, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w okre\u015blonych powiatach i miastach tj.: powiecie be\u0142chatowskim, p.kutnowskim, p.\u0142owickim, m.\u0141\u00f3d\u017a, p. \u0142\u00f3dzkim wschodnim, p. opoczy\u0144skim, p. piotrowskim i m. Piotrk\u00f3w Trybunalski, p. podd\u0119bickim, p.radomszcza\u0144skim, p. sieradzkim, p. tomaszowskim, p. zdu\u0144skowolskim, p.zgierskim. Dzia\u0142ania: IPD, kursy zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce. Okres realizacji projektu: od 1.03.2018r. do 31.07.2020r.Projekt zak\u0142ada:a) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43%,b) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. na poziomie co najmniej 17%, w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,c) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn.na poziomie co najmniej 48%, w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,d) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. na poziomie co najmniej 35%, w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych.W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Wnioskodawca zak\u0142ada, i\u017c w wyniku realizacji projektu prac\u0119 podejmie co najmniej77 os., w tym:-2 os. niepe\u0142nosprawne,-31 os. o niskich kwalifikacjach,- 7 os. d\u0142ugotrwale bezr.,- 37 os. nie kwalifik. do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.Wnioskodawca i Partner wyst\u0119puj\u0105 wy\u0142\u0105cznie w niniejszym wniosku w ramach konkursu POWR.01.02.01-IP.17-10-001/17.Projekt jest realizowany w partnerstwie, zainicjowanym przez z\u0142o\u017ceniem WOD, zg. z wymogami dotycz\u0105cymi utworzenia partnerstwa, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finans. w perspektywie 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzkie CENTRUM ROZWOJU Kompetencji i Kwalifikacji NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "847821.45", "WARTOSC": "997437.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60UP(36K,24M) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego i dostosowanego do indywidulanych potrzeb wsparcia od 01.01.2017 do 30.11.2017r. Grupa docelowa: 60UP(36K,24M)os.po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne,poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo) ucz\u0105cych si\u0119/zamieszkuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na obszarze woj.\u0142\u00f3dzkiego w powiecie:\u0142\u00f3dzkim wschodnim,pabianickim,zgierskim,brzezi\u0144skim,opoczy\u0144skim,radomszcza\u0144skim,tomaszowskim,\u0142askim,paj\u0119cza\u0144skim,podd\u0119bickim,zdu\u0144skowolskim,kutnowskim,\u0142\u0119czyckim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj. a) os.po 50.r.\u017c.-18os. b) os.d\u0142ugotrwale bezrobotne-12os. c) kobiety-36os. d) os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-6os. e) os.o niskich kwalifikacjach-24os. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-27os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-42os. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-36% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych-30% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)-38% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej -36% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet-39% Zadania: Identyfikacja potrzeb Poradnictwo zawodowe Szkolenia zawodowe Sta\u017c zawodowy Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywni, bo pracuj\u0105cy !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "433000.00", "WARTOSC": "552562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem proj.jest nabycie kwalifikacji cyfrowych w zakresie: podstaw pracy z komputerem, przetwarzania tekst\u00f3w, arkuszy kalkulacyjnych oraz grafiki mened\u017cerskiej i prezentacyjnej potwierdzonych certyfikatem ECDL Profile \u2013 modu\u0142y B1, B3, B4 i S2 przez min. 80% z 280 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 50+ uczestnicz\u0105cych w projekcie, zamieszkuj\u0105cych powiat m. Piotrk\u00f3w Tryb. oraz okolice: powiat piotrkowski, radomszcza\u0144ski, tomaszowski, be\u0142chatowski oraz opoczy\u0144ski poprzez realizacj\u0119 walidowanych i certyfikowanych kurs\u00f3w ECDL. Osoby w wieku 50+ znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, dlatego niezb\u0119dne jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci edukacyjnej, co spowoduje wzrost szans na zatrudnienie w przypadku os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo lub wzrost szans na utrzymanie pracy oraz awans zawodowy w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych. Wzrost aktywno\u015bci zawodowej wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 \u017cycia nie tylko samych uczestnik\u00f3w projektu, lecz r\u00f3wnie\u017c ca\u0142ych rodzin. Nale\u017cy pokre\u015bli\u0107, \u017ce rezultaty projektu wp\u0142yn\u0105 r\u00f3wnie\u017c na zmniejszenie coraz wi\u0119kszych problem\u00f3w lokalnych pracodawc\u00f3w ze znalezieniem odpowiedniej, wykwalifikowanej kadry pracowniczej. Projekt b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0142 marginalizacji os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym. Dzia\u0142ania w projekcie skupi\u0105 si\u0119 na przeprowadzeniu 28 kurs\u00f3w ECDL zako\u0144czonych walidacj\u0105 i certyfikacj\u0105 Polskiego Towarzystwa Informatycznego oraz zdobyciem kwalifikacji komputerowych przez min. 224 uczestnik\u00f3w projektu, potwierdzonych mi\u0119dzynarodowym Certyfikatem ECDL Profile.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA JAKUBIAK - ORGAN PROWADZ\u0104CY PRYWATN\u0104 SZKO\u0141\u0118 PODSTAWOW\u0104 IM.RAFA\u0141A ORLEWSKIEGO W PIOTRKOWIE TRYB.", "TYTUL": "Certyfikat ECDL PROFILE dla mieszka\u0144c\u00f3w 50+ Piotrkowa Trybunalskiego i okolic.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "647179.80", "WARTOSC": "761388.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski", "OPIS": "\"Do 30 wrze\u015bnia 2020 r. nast\u0105pi wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w obszarze IT w woj. \u0142\u00f3dzkim, powiatach: \u0141\u00f3d\u017a, opoczy\u0144skim, radomszcza\u0144skim i jego dopasowanie do wymog\u00f3w rynku pracy, zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie w\u015br\u00f3d min 72 os\u00f3b doros\u0142ych, poprzez udzia\u0142 tych os\u00f3b w kkz, zako\u0144czonych uzyskaniem kwalifikacji zawodowych. Zadania: - kkz \"\"Tworzenie aplikacji internetowych i baz danych oraz administrowanie bazami\"\", egzamin zewn. w OKE, czas trwania kursu: 450h/os. - kkz \"\"Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych\"\" egzamin zewn. w OKE, czas trwania kursu: 390h/os. \" \"GD: 72 os. doros\u0142e (min. 20% k), kt\u00f3re z w\u0142. inicj. s\u0105 zainteresowane podnoszeniem kwalifikacji i ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (wg KC) na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego (dalej w proj. - W\u0141), powiatach: \u0141\u00f3d\u017a, opoczy\u0144skim, radomszcza\u0144skim. Rezultaty: - 72 UP obj\u0119tych wsparciem - min. 62 UP (86%) uzyska kwalifik. potwierdzone dokumentem w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020 Projekt obejmuje dzia\u0142ania w zakresie obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uwzgl\u0119dnionych w Regionalnych Specjalizacjach Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego, tj. bran\u017ca IT oraz jest odpowiedzi\u0105 na zawody deficytowe w woj. \u0142\u00f3dzkim. \"", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACYJNEGO BIZNESU TOMASZ OSAK", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje \u2013 nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "546090.32", "WARTOSC": "642459.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 144 osoby doros\u0142e (120K, 24M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych (KKZ) zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: (1) KKZ AU.21 Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 27 os (2) KKZ AU.26/A.23 Projektowanie fryzur dla 11 os (3) KKZ AU.28 Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 48 os (4) KKZ AU.36 Prowadzenie rachunkowo\u015bci dla 15 os (5) KKZ AU.65 Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 15 os (6) KKZ AU.22 Obs\u0142uga magazyn\u00f3w dla 14 os (7) KKZ AU.32 Organizacja transportu dla 14 os \"", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stawiamy na kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854689.87", "WARTOSC": "1005517.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podnies. kwal. i aktywiz.zaw. do 30.11.2020r., 70os.(37K/33M) w wieku 30lat i wi\u0119cej, pozost.bez pracy (bezr. lub biern.zaw.), kt. znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej syt. na r.pracy, ucz\u0105cych si\u0119 (zaocz.lub wiecz.) lub zamieszk.zg. z KC na obsz. woj. \u0142\u00f3dzk., tj. os\u00f3b:-w wieku 50lat i wi\u0119cej-d\u0142ugot.bezrob.-kobiet-z niepe\u0142n.-o niskich kwal.oraz bezrob. m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49lat, kt. nie nale\u017c\u0105 do w/w grup (udzia\u0142 tej grupy nie mo\u017ce przekroczy\u0107 20% og.liczby os.bezr. w proj.).Proj.zak\u0142ada dzia\u0142ania wspier.r\u00f3wno\u015b\u0107 p\u0142ci oraz przysp.zmian na rzecz r\u00f3wn. poprzez obj\u0119cie wsp.grup znajd. si\u0119 w gorszym po\u0142.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez real.ZADA\u0143: 1.Identyf.potrzeb UP wraz z oprac.IPD (real.: 2019r.: XII, 2020r.: I-VII): zdefin. potrzeb i predys., wyb\u00f3r odpow. wsp., okre\u015bl.cel\u00f3w, zapl.dzia\u0142.aktywiz., 2.PZ (real.: 2020r.: I-VII): przeciwdz.niskiej zaradn.\u017cyc., braku motywacji, nieumiej.podejm.dec. dot. aktyw. spo\u0142.-zaw., podn. motywacji do rozwijania i uzup. kwal., podnosz.wiedzy o r.pracy, zdobywanie umiej. poszukiw.zatrudn. i radzenia sobie w syt.zw. z podejm. pracy 3.SZ (real.:2020: II-VIII): podn.kwal.zaw., adekwatnych do potrzeb r.pracy 4.ST i PP (real.: 2020: IV-XI): pomoc w znal.odpow. of.pracy, umiej\u0119tno\u015b\u0107 przyg. si\u0119 do rozm.kwalif., przystosowanie si\u0119 do war.pracy, zdobycie do\u015bw., zwi\u0119ksz.szans na utrzymanie zatr. Rezultaty: Wsk.rezult. zg. z pkt. 3.1.2 mierzone do 4 tyg. po zak.udz. w proj.: 1) l.os. pracuj.- minim.42,5%, 2) l.os. bezrob.prac.\u2013minim.45% 3) l.os. d\u0142ugotr.bezr.prac.\u2013minim.45% 4) l.os. z niepe\u0142n. prac.\u2013minim.37%, 5) l.os. biern.zaw. prac.\u2013minim.40%. 6) l.os., kt. uzyska\u0142y kwal.\u2013minim.30% , w tym: l. os. bezr.-minim.30% l. os. d\u0142ugotr. bezr.-minim.30% l. os. z niepe\u0142n.-minim.30% l. os. biernych zaw.-minim.30% Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w proj.: Wska\u017anik dla os\u00f3b znajd. si\u0119 w najtrudniejszej syt.\u2013 minim.45% Wska\u017anik dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup \u2013 minim", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wykwalifikowani - Aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "600108.48", "WARTOSC": "706009.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 156 os\u00f3b doros\u0142ych (106K, 50M) zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: (1) KKZ z kwalifikacji AU.21. Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 24 os\u00f3b (2) KKZ z kwalifikacji AU.26. Projektowanie fryzur dla 24 os\u00f3b (3) KKZ z kwalifikacji AU.23. Rejestracja, obr\u00f3bka i publikacja obrazu dla 12 os\u00f3b (4) KKZ z kwalifikacji AU.28. Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 24 os\u00f3b (5) KKZ z kwalifikacji AU.36. Prowadzenie rachunkowo\u015bci dla 24 os\u00f3b \" \"(6) KKZ z kwalifikacji AU.65. Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 24 os\u00f3b (7) KKZ z kwalifikacji EE.09. Programowanie, tworzenie i administrowanie stronami internetowymi i bazami danych dla 24 os\u00f3b Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy z kwalifikacji AU.28. Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 48 os\u00f3b Projekt skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dofinansowanie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP.\"", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "548579.80", "WARTOSC": "645388.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski", "OPIS": "\"Do 30 kwietnia 2020 r. nast\u0105pi wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w obszarze IT w woj. \u0142\u00f3dzkim, powiatach: \u0141\u00f3d\u017a, opoczy\u0144skim, radomszcza\u0144skim i jego dopasowanie do wymog\u00f3w rynku pracy, zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie w\u015br\u00f3d min 72 os\u00f3b doros\u0142ych, poprzez udzia\u0142 tych os\u00f3b w kkz, zako\u0144czonych uzyskaniem kwalifikacji zawodowych. Zadania: - kkz \"\"Tworzenie aplikacji internetowych i baz danych oraz administrowanie bazami\"\", egzamin zewn. w OKE, czas trwania kursu: 450h/os. - kkz \"\"Wykonywanie i realizacja projekt\u00f3w multimedialnych\"\" egzamin zewn. w OKE, czas trwania kursu: 390h/os. \" \"GD: 72 os. doros\u0142e (min. 20% k), kt\u00f3re z w\u0142. inicj. s\u0105 zainteresowane podnoszeniem kwalifikacji i ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 (wg KC) na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego (dalej w proj. - W\u0141), powiatach: \u0141\u00f3d\u017a, opoczy\u0144skim, radomszcza\u0144skim. Rezultaty: - 72 UP obj\u0119tych wsparciem - min. 62 UP (86%) uzyska kwalifik. potwierdzone dokumentem w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020 Projekt obejmuje dzia\u0142ania w zakresie obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej uwzgl\u0119dnionych w Regionalnych Specjalizacjach Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego, tj. bran\u017ca IT oraz jest odpowiedzi\u0105 na zawody deficytowe w woj. \u0142\u00f3dzkim. \"", "BENEFICJENT": "BSMART SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z IT na Ty - kwalifikacje przysz\u0142o\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "540015.62", "WARTOSC": "635312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 108 UP (18K/90M) spo\u015br\u00f3d 120 (24K/96M) s\u0142uchaczy plac\u00f3wki kszta\u0142cenia ustawicznego z terenu woj. \u0142\u00f3dzkiego, kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych do wykonywania czynno\u015bci elektryka budowlanego ze specjalno\u015bci\u0105 montera sieci \u015bwiat\u0142owodowych lub system\u00f3w fotowoltaicznych do 31.05.2017 r. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na realne zapotrzebowanie zg\u0142aszane na tego typu pracownik\u00f3w przez pracodawc\u00f3w z bran\u017cy budowlanej w woj. \u0142\u00f3dzkim i realizowany z nimi we wsp\u00f3\u0142pracy. W wyniku realizacji kurs\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, zgodnych z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych, zniwelowany zostanie problem deficytu wykwalifikowanych elektryk\u00f3w w regionie. 108 uczestnik\u00f3w szkole\u0144 nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe elektryk\u00f3w budowlanych dla grupy I potwierdzone \u015bwiadectwami kwalifikacyjnymi wydawanymi przez SEP. Procedura egzaminacyjna b\u0119dzie przeprowadzona zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem MGPiPS z dnia 28 kwietnia 2003 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych zasad stwierdzania posiadania kwalifikacji przez osoby zajmuj\u0105ce si\u0119 eksploatacj\u0105 urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci. Projekt adresowany b\u0119dzie do dw\u00f3ch kategorii s\u0142uchaczy: (1) elektryk\u00f3w budowlanych, k\u00f3rzy z uwagi na obowi\u0105zuj\u0105ce normy prawne co 5 lat musz\u0105 odnawia\u0107 uprawia\u0107 elektryczne i dodatkowo chc\u0105 uzyska\u0107 now\u0105 specjalizacj\u0119 oraz (2) os\u00f3b wkraczaj\u0105cych na rynek pracy, kt\u00f3re chc\u0105 uzyska\u0107 uprawnienia elektryka budowlanego dla grupy I wraz z dodatkow\u0105 specjalizacj\u0105. Dodatkowo 25% UP (6 K/24M), g\u0142\u00f3wnie w wieku 18-24 lat, po zako\u0144czeniu szkole\u0144 skorzysta ze wsparcia w postaci sta\u017cy zawodowych 3 lub 6-miesi\u0119cznych u pracodawc\u00f3w budowlanych, obejmuj\u0105cych realizacj\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego. Pozwoli to m\u0142odym elektrykom budowlanym z uprawnieniami dla grupy I naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe w \u015brodowisku pracy.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzka akademia budowlana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "773136.29", "WARTOSC": "909572.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia obejmuj\u0105cego przede wszystkim: doradztwo zaw.(grupowe i indywidualne - w szczeg.utworzenie IPD), po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Celem projektu jest: przywr\u00f3cenie na rynek pracy 36os pow.29r.\u017c.(20K;16M), kt\u00f3rym udzielane jest wsparcie po\u015br\u00f3d os.uczacych/pracuj\u0105cych lub zamiesz.na terenie pow. W\u0141 (pow. :\u0142\u00f3dzki wsch., pabianicki,zgierski,brzezi\u0144ski,opoczy\u0144ski,radomszcza\u0144ski,tomaszowski,\u0142aski,paj\u0119cza\u0144ski,podd\u0119bicki,zdu\u0144skowolski,kutnowski,\u0142\u0119czycki oraz pow. \u0141\u00f3d\u017a), poprzez zidentyfikowanie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej oraz indywidualizacj\u0119 wsparcia (doradztwo zaw.-grup. i indywid.; po\u015brednictwo pracy),poprzez podnoszenie kompetencji i nabywanie kwalifikacji zawodowych oraz ich lepsze dopasowanie do potrzeb rynku pracy(szkol.zaw), poprzez instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego (sta\u017c zaw.) w okresie od 1.11.2016 do 30.12.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 36os. po 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i biernych zawodowo), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj \u0142\u00f3dzkim i znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj. a) os.po 50. roku \u017cycia(10%), b) os.d\u0142ugotrwale bezrobotne(10%), c) kobiety(K55%), d) os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON-10%kryt.prem.), e) os.o niskich kwalifikacjach(NK-50%). Przynajmniej70%UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie pow.:\u0142\u00f3dzki wsch., pabianicki,zgierski,brzezi\u0144ski,opoczy\u0144ski,radomszcza\u0144ski,tomaszowski,\u0142aski,paj\u0119cza\u0144ski,podd\u0119bicki,zdu\u0144skowolski,kutnowski,\u0142\u0119czycki(kryt.prem.)Pozosta\u0142e z pow. m.\u0141\u00f3d\u017a. OS. bezrobotne-65%UP, os.bierne zaw.- 35%UP. GD okre\u015bl. zg z Regul.Konk.(RK) i SZOOP RPO W\u0141.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A FINANS\u00d3W I INFORMATYKI IM. PROF. J. CHECHLI\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Srebrna gospodarka szans\u0105 dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881580.05", "WARTOSC": "1037153.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie do 31.01.2022 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno -zawodowym 70os.(38K/32M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zg KC w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym bezrobotnych najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia oraz minimum 10 ON(6K/4M). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych ZADA\u0143: 1. Diagnoza potrzeb UP wraz I\u015aR (okres real.:XII.2020-IX.2021) 2. TKS, IPP (okres real.: I.-IX.2021) 3. IPZ (okres realiz.: II.-IX.2021) 4. Szkolenie podnosz\u0105ce kompetencje lub kwalifikacje zawodowe (okres real.: IV.-X.2021) 5. Sta\u017ce i Po\u015brednictwo pracy (VIII.2021-I.2022). Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w projekcie: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% Rekrutacja do projektu prowadzona b\u0119dzie wg HARMONOGRAMU i REGULAMINU.", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" S. C. MARIUSZ KORYCKI, ANNA KORYCKA", "TYTUL": "Zmie\u0144 w\u0142asn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "892255.20", "WARTOSC": "1049712.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez przeprowadzenie 1000 bada\u0144 kolonoskopowych w ci\u0105gu 24 mies. co w konsekwencji wp\u0142ynie na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w projektu-os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. Projekt jest adresowany do pacjent\u00f3w: wszystkich os\u00f3b pow. 50 r.\u017c.; w wieku 40-49 l., kt\u00f3re posiadaj\u0105 krewnego pierwszego stopnia z rozpoznanym rakiem j.g.; osoby w wieku 25 do 49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak j.g. niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC), oraz lekarzy: grupy 40 lekarzy. G\u0142\u00f3wne zadania to: przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych, szkolenia dla lekarzy oraz dzia\u0142ania informacyjne w zakresie profilaktyki raka jelita grubego. Rezultaty projektu to: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI ZDROWOTNEJ ORKAN MED STEC MICHALSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "834083.96", "WARTOSC": "989658.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie od 01 marca 2018r. do 30 listopada 2019 r. (\u0142\u0105cznie 21 miesi\u0119cy) i obejmie swym zasi\u0119giem wszystkie powiaty wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa i zindywidualizowana aktywizacja zawodowa 60. os\u00f3b biernych zawodowo (33K/27M) w wieku 18-29 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, niezatrudnionych, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszkuj\u0105cych woj. \u0142\u00f3dzkie. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zaproponowanych zostanie 6 form wsparcia: 1/okre\u015blenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania; 2/trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 3/trening umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych; 4/po\u015brednictwo pracy; 5/szkolenia zawodowe; 6/czteromiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. W efekcie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1/ min.30K/M uzyska kwalifikacje zawodowe, 2/min. 30K/M uzyska kompetencje zawodowe; 3/zatrudnienie uzyska: min. 17% K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% K/M z niskimi kwalifikacjami, min.50% K/M biernych zawodowo. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 989 658,24 z\u0142. Czas trwania projektu to 21 m-cy. Wk\u0142ad w\u0142asny Projektodawcy to 49 482,92 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi, aktywni, wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "575864.37", "WARTOSC": "677487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt jest realizowany przez Fundacj\u0119 Politechniki \u0141\u00f3dzkiej prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w Centrum Diagnostyki i Terapii Laserowej FP\u0141. G\u0142. celem projektu jest wzrost wykrywalno\u015bci raka piersi oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci dot. konieczno\u015bci zg\u0142aszania si\u0119 na badania mammograficzne w\u015br\u00f3d mieszkanek woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, event\u00f3w i kampanii informacyjnej oraz wykonanie 1000 bada\u0144 mammograficznych, w okresie od 02.12.2019 do 31.12.2021. Projekt jest adresowany do kobiet w wieku 50-69, mieszkanek powiat\u00f3w: be\u0142chatowski, brzezi\u0144ski, kutnowski, \u0142aski, \u0142\u0119czycki, \u0142owicki, \u0142\u00f3dzki wschodni, opoczy\u0144ski, pabianicki, paj\u0119cza\u0144ski, piotrkowski, podd\u0119bicki, radomszcza\u0144ski, rawski, sieradzki, skierniewicki, tomaszowski, wielu\u0144ski, wieruszowski, zdu\u0144skowolski, zgierski, \u0141\u00f3d\u017a, Piotrk\u00f3w Trybunalski, Skierniewice zweryfikowanych na podstawie SIMP, w tym kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y mammografii profilaktycznej(min.20%). Rezultaty projektu to: Liczba os. kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000 Liczba os. kt\u00f3re pozyska\u0142y informacje o profilaktyce raka piersi, dzi\u0119ki dzia\u0142aniom promocyjno-edu. w ramach projektu 2550 Liczba os. kt\u00f3re otrzyma\u0142y diagnoz\u0119 swojego stanu zdrowia po wykonanym badaniu mammograficznym 1000 os. Liczba os. personelu medycznego przeszkolona w zakresie prof. raka piersi-300 os. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania:Zad.1 Dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne w zakresie profilaktyki raka piersi dla personelu medycznego. Zad2.Dzia\u0142ania inf-edu dot. profilaktyki raka piersi dla pacjent\u00f3w,Zad.3 Badania mammograficzne,dojazd na badania,Zad.4 Kampania \u015bwiadomo\u015bciowa(artyku\u0142y prasowe, kampania medialna).G\u0142.zad.projektu zostan\u0105 wsparte promocj\u0105 oraz sprawnym zarz\u0105dzaniem ca\u0142o\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt przewiduje udzia\u0142 os. zam. na obszarach o niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci w zakresie profilaktyki raka piersi (765 os.) oraz zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie oraz miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszk. (765", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLITECHNIKI \u0141\u00d3DZKIEJ", "TYTUL": "Powstrzymaj Raka II. Program profilaktyczny wspieraj\u0105cy wykrywalno\u015b\u0107 raka piersi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "403334.56", "WARTOSC": "474511.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "\"\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych\" to projekt skierowany do 192 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego zainteresowanych podniesieniem kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.02.2017 - 31.01.2018 r. Kursy oferowane w ramach projektu odpowiadaj\u0105 na potrzeby \u0142\u00f3dzkiego rynku budowlanego i organizowane s\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 m.in. w \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 kurs\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, zgodnych z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych. Szkolenia b\u0119d\u0105 r\u00f3wnoleg\u0142e prowadzone w dw\u00f3ch blokach tematycznych - kursy A i B dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem uprawnie\u0144 instalatorskich (Elektryk budowlany ze specjalno\u015bci\u0105 montera system\u00f3w fotowoltaicznych lub system\u00f3w fotowoltaicznych) oraz kursy C i D dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem kwalifikacji do wykonywania prac projektant\u00f3w budowlanych w programach Autodesk Inventor lub Autodesk Revit Architecture. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 174 UP (27 K, 147 M) spo\u015br\u00f3d 192 os\u00f3b doros\u0142ych (32 K, 160 M) z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego, kwalifikacji zawodowych uprawniaj\u0105cych do wykonywania czynno\u015bci elektryk\u00f3w budowlanych wraz ze specjalno\u015bciami montera sieci \u015bwiat\u0142owodowych lub system\u00f3w fotowoltaicznych (86 O, 10 K, 76 M) oraz projektant\u00f3w budowlanych w \u015brodowisku Autodesk Inventor lub Revit (88 O, 17 K, 71 M) do 31.01.2018 r.", "BENEFICJENT": "ETURIA SP. Z O.O./ETURIA SP Z O.O.-KU\u0179NIA KADR", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-02-18", "DOFINANSOWANIE": "260964.17", "WARTOSC": "384205.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST \u201ePRZECIWDZIA\u0141ANIE DEGRADACJI \u015aRODOWISKA POPRZEZ OGRANICZENIE I MINIMALIZACJ\u0118 NEGATYWNYCH WP\u0141YW\u00d3W TURYSTYKI I REKREACJI NA SUBSTANCJ\u0118 PRZYRODNICZ\u0104 (CHRONION\u0104) PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH I INNYCH FORM OCHRONY NA ICH TERENIE\u201d. ZAKRESEM REALIZACJI PROJEKTU OBJ\u0118TE ZOSTAN\u0104 DZIA\u0141ANIA POLEGAJ\u0104CE NA ODNOWIENIU ROWEROWYCH I PIESZYCH SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PARKACH KRAJOBRAZOWYCH (ODNOWIENIE ZNAK\u00d3W MALOWANYCH, WYKONANIE I MONTA\u017b: TABLICZEK, KIERUNKOWSKAZ\u00d3W I S\u0141UPK\u00d3W). W RAMACH PROJEKTU S\u0104 ZAPLANOWANE NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA: 1. PRZYGOTOWANIE PROJEKTU \u2013 STUDIUM WYKONALNO\u015aCI, 2. INFRASTRUKTURA SZLAKU TURYSTYCZNEGO - ODNOWIENIE ROWEROWYCH I PIESZYCH SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PK (ODNOWIENIE ZNAK\u00d3W MALOWANYCH, WYKONANIE I MONTA\u017b: TABLICZEK, KIERUNKOWSKAZ\u00d3W I S\u0141UPK\u00d3W), 3. MA\u0141A ARCHITEKTURA, W TYM: 3.1.OPRACOWANIE PROJEKT\u00d3W GRAFICZNYCH TABLIC EDUKACYJNO-INFORMACYJNYCH, 3.2.WYKONANIE I INSTALACJA W PK 63 TABLIC INFORMACYJNO-EDUKACYJNYCH 4. ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM - MENAD\u017bER PROJEKTU 5. PROMOCJA PROJEKTU REALIZOWANEGO W RAMACH RPO - WYKONANIE TABLIC INFORMACYJNO-PAMI\u0104TKOWYCH PROJEKTU (5 TABLIC Z MONTA\u017bEM) ZESTAWIENIE PLANOWANYCH DO ODNOWIENIA SZLAK\u00d3W ROWEROWYCH (SR) I SZLAK\u00d3W PIESZYCH (SP), TABLICZEK ZE ZNAKIEM SZLAKU (T), TABLICZEK DROGOWSKAZOWYCH (D) I S\u0141UPK\u00d3W POD TABLICZKI SZLAKU I DROGOWSKAZOWE (S): BPK: 11 SR (196 KM) I 4 SP (41 KM), 98 T, 60 D, 24 S PKMWIW: 1 SR (24 KM), 3 SP (29 KM), 20 T, 21 D, 15 S PKW\u0141: 1 SR (74 KM), 4 SP (93 KM), 34 T, 27 D, 25 S PPK: 3 SP (60 KM), 45 T, 37 D, 46 S SPPK: 2 SP (86 KM), 50 T, 43 D, 41 S SUPK: 3 SP (170 KM), 64 T, 41 D, 44 S ZPK: 5 SR (114 KM), 4 SP (74 KM), 42 T, 59 D, 31 S \u0141\u0104CZNIE W ZPKW\u0141: 18 SR (408 KM), 23 SP (553 KM), 353 T, 288 D, 226 S PLANOWANE PRACE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE NA TERENACH SIEDMIU PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH ORAZ NA OBSZARACH NATURA 2000.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "ODNOWIENIE OZNAKOWANIA SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PARKACH KRAJOBRAZOWYCH WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO WRAZ Z UZUPE\u0141NIENIEM SYSTEMU INFORMACJI TURYSTYCZNO-PRZYRODNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]