{"gmina": "Ksawer\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Ksawer\u00f3w", "kod_gus": "051011508052", "kod_gus_podregionu": "051011500000", "eurostat": "PL712", "ludnosc": 7704, "budzet": {"dochody": "55,01 mln z\u0142", "wydatki": "46,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 34202487.280000016, "dane1": 32338938.719999988, "dane2": 32338938.719999988, "dane3": 1863548.5600000285}, {"label": "2017", "dane0": 38047088.53, "dane1": 37504315.61, "dane2": 37504315.61, "dane3": 542772.9200000018}, {"label": "2018", "dane0": 40129194.679999985, "dane1": 42847529.60000001, "dane2": 40129194.679999985, "dane4": 2718334.920000024}, {"label": "2019", "dane0": 47668562.35000001, "dane1": 45242262.94999997, "dane2": 45242262.94999997, "dane3": 2426299.4000000358}, {"label": "2020", "dane0": 55014634.309999995, "dane1": 46001601.980000004, "dane2": 46001601.980000004, "dane3": 9013032.32999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6894423.29, "dane1": 9968501.110000001}, {"label": "2017", "dane0": 7081366.11, "dane1": 10855759.909999998}, {"label": "2018", "dane0": 7426786.69, "dane1": 11277409.639999999}, {"label": "2019", "dane0": 8118756.25, "dane1": 12086889.030000001}, {"label": "2020", "dane0": 7808218.45, "dane1": 12570911.070000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,93 mln z\u0142", "wydatki": "2,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 78.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 136.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8635485600000286}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8635485600000286}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5427729200000018}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5427729200000018}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.718334920000024}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.718334920000024}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.426299400000036}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.426299400000036}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 9.01303232999999}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 9.01303232999999}], "dochod_ue": "1,79 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "27,23 mln z\u0142", "gmina_pc": "3534.6 z\u0142", "powiat": "5,35 mln z\u0142", "powiat_pc": "694.0 z\u0142", "wojewodztwo": "9,85 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "104,52 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,35 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7808218.45, "wydatki": 12570911.070000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "87913725.00", "WARTOSC": "175246269.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost wykorzyst. szynowego transp. publ. poprzez rozw\u00f3j, popraw\u0119 funk. i atrakc. transportu zbior. w systemie aglom. i integracj\u0119 poszczeg. jego sektor\u00f3w Przedmiotem jest kompleksowa przebudowa linii tramw. 41 od granicy z miastem \u0141\u00f3d\u017a poprzez gmin\u0119 Ksawer\u00f3w i Miasto Pabianice obejmuj\u0105ca: - przebudow\u0119 infrastr. publicznego transportu zbior. w zakresie uk\u0142adu torowego, sieci trakcyjnej, sterowania i ogrzewania zwrotnic, trakcyjnych linii kablowych, - przebudow\u0119 / budow\u0119 przystank\u00f3w tramwajowych, peron\u00f3w i zatok autobusowych oraz zintegrowanych przystank\u00f3w tramw. \u2013 autobus., oraz ich dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. - przebudow\u0119 p\u0119tli tramw. - Wiejska - budow\u0119 tram-bus pasa w ul. Zamkowej, ul. Stary Rynek i cz\u0119\u015bci ul. Warszawskiej w Pabianicach - przebudow\u0119. / budow\u0119 podstacji trakcyjnych, w tym przebud. / budow\u0119 niezb\u0119dnych instalacji wewn., technolog. oraz przy\u0142\u0105cza \u015bwiat\u0142owod. - budow\u0119 ITS, w tym systemu informacji pasa\u017cerskiej i monitoringu wizyjnego - budow\u0119 kanaliz. oraz sieci \u015bwiat\u0142owod. dla obszarowego systemu sterowania i inf. pasa\u017cerskiej - przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 w zakr. wynikaj\u0105cym z przebudowy uk\u0142adu drogowo \u2013 torowego - wprowadzenie priorytetu dla tramwaj\u00f3w w przeje\u017adzie przez wybrane osygnalizowane skrzy\u017cowania - budow\u0119 i przebud\u017a. sieci uzbrojenia terenu, b\u0119d\u0105cych w kolizji z projektowanym uk\u0142adem torowo-drogowym - budow\u0119 parkingu rower. bike&ride w rejonie p\u0119tli tramw. Du\u017cy Skr\u0119t - budow\u0119 infrastr. rowerowej wzd\u0142u\u017c ul. Warszawskiej, Stary Rynek i Zamkowej w Pabianicach - zagospod. terenu i zieleni - wydatki na in\u017cyniera kontraktu oraz inf. i promocj\u0119 proj. Grup\u0105 doc. b\u0119d\u0105 mieszk. Pabianic i Ksawerowa oraz \u0141odzi, doje\u017cd\u017caj\u0105cy do pracy, pobieraj\u0105cy nauk\u0119, b\u0105d\u017a korzystaj\u0105cy rekreacji. Projekt jest zgodny z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego zgodnie z Wytycz. w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym., w tym dost\u0119pn. dla os\u00f3b z niepe\u0142n. oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach fundu", "BENEFICJENT": "MIASTO PABIANICE", "TYTUL": "\u0141\u00d3DZKI TRAMWAJ METROPOLITALNY: ETAP PABIANICE \u2013 KSAWER\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1188.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "6826500.00", "WARTOSC": "18659100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie na rynek wynik\u00f3w bada\u0144 przeprowadzonych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119 oraz zleconych podmiotom zewn\u0119trz. Badania mia\u0142y na celu opracowanie nowej technol. produkcji innowacyj., aktywnych opakowa\u0144 do produkt\u00f3w z rynku fresh market rozumianego jako rynek owoc\u00f3w, warzyw, \u015bwie\u017cych zi\u00f3\u0142 i kwiat\u00f3w doniczkowych i ci\u0119tych. Innowac. produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 nowo\u015b\u0107 w skali \u015bwiata, co wynika z planowanej implementacji w produkcie aktywnej pow\u0142oki biob\u00f3jczej nanoszonej wewn\u0105trz opakowania oraz zewn\u0119trznej pow\u0142oki z nano-dwutlenkiem tytanu, kt\u00f3rej zadaniem b\u0119dzie blokowanie promieni UV. Obydwie innowacyjne funkcjonalno\u015bci pozwol\u0105 d\u0142u\u017cej zachowa\u0107 \u015bwie\u017co\u015b\u0107 produkt\u00f3w pakowanych w nowoczesne opakowania i ich warto\u015bci od\u017cywcze. Dodatkowym atutem nowego produktu b\u0119dzie nadanie innowacyjnego wzornictwa ca\u0142ej gamie nowych opakowa\u0144, opracowanego specjalnie na potrzeby sp\u00f3\u0142ki CDM. B\u0119d\u0105 to opakowania o kszta\u0142cie zyskuj\u0105cym obecnie popularno\u015b\u0107 w krajach zachodnich. Forma produktu bazowa\u0107 b\u0119dzie na tzw. rozwi\u0105zaniu stand up pouch, tj. opakowaniu stoj\u0105cym. Wnioskodawca planuje produkcj\u0119 opakowa\u0144 typu stand up pouch przeznaczonych do pakowania produkt\u00f3w z rynku fresh market, \u015bwie\u017cych ci\u0119tych zi\u00f3\u0142, bakali i sok\u00f3w. Innowac. forma produktu pozwoli na bardziej korzystne wyeksponowanie towaru na p\u00f3\u0142ce sklepowej, przy jednoczesnym wykorzystaniu zalet opakowa\u0144 elastycznych, kt\u00f3re w standardowym wykonaniu nie zachowuj\u0105 pozycji stoj\u0105cej. Aby mo\u017cliwe by\u0142o wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, sp\u00f3\u0142ka planuje dzia\u0142ania inwestycyjne maj\u0105ce na celu nabycie nowej linii technologicznej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wejd\u0105: - drukarka fleksograficzna 8-kolorowa, - przewijarko-krajarka, - zesp\u00f3\u0142 laser\u00f3w wycinaj\u0105cych, - linia zgrzewaj\u0105ca, - system oczyszczania powietrza z lotnych zwi\u0105zk\u00f3w organicz., - automatyczna mieszalnia farb, - zesp\u00f3\u0142 laser\u00f3w perforuj\u0105co-tn\u0105cych. Rozpocz\u0119cie projektu planowane jest w IV kw. 2016, a zako\u0144czenie w III kw. 2017 r. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "CDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych produkcji aktywnych opakowa\u0144 dla rynku fresh market", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 886.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2151061.06", "WARTOSC": "4110853.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Projekt firmy \u015aLUSARSTWO OG\u00d3LNE ANNA JAROSIK dotyczy wdro\u017cenia przeprowadzonych samodzielnie przez wnioskodawc\u0119 i cz\u0119\u015bciowo zleconych na Politechnik\u0119 \u0141\u00f3dzk\u0105 wynik\u00f3w prac badawczo rozwojowych w celu wdro\u017cenia nowej us\u0142ugi obr\u00f3bki i ci\u0119cia blach o grubo\u015bci powy\u017cej 10mm przy u\u017cyciu lasera 6 KW. Celem projektu b\u0119dzie zastosowanie innowacji procesowej w przedsi\u0119biorstwie, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 wdro\u017cenia nowej us\u0142ugi na rynku oraz do podwy\u017cszenia konkurencyjno\u015bci oraz rozwoju firmy w wojew\u00f3dztwie i kraju. W ramach projektu firma dokona zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w ramach jednego zadania poprzez zakup systemu laserowego, prasy kraw\u0119dziowej, walcarki, gi\u0119tarki do rur oraz (WNiP) komputera z oprogramowaniem IT typu CAD/CAM. Nowo projektowany ci\u0105g technologiczny b\u0119dzie oparty na przewidywanych do zakupu nowych maszynach i urz\u0105dzeniach, kt\u00f3re skomponowane w tym ci\u0105gu, w nowej siedzibie pozwol\u0105 na wytworzenie w efekcie ko\u0144cowym nowej us\u0142ugi poprzez zastosowanie innowacji procesowej stosowanej w skali \u015bwiata do 3 lat. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem wdra\u017canej technologii jest wprowadzenie na rynek nowej us\u0142ugi w zakresie obr\u00f3bki i ci\u0119cia blach o grubo\u015bci powy\u017cej 10mm, wg zam\u00f3wie\u0144 klient\u00f3w, pozwalaj\u0105cego ci\u0119cie blach o grubo\u015bci powy\u017cej 10mm przy u\u017cyciu lasera 6 KW oraz obr\u00f3bki plastycznej blach na prasach kraw\u0119dziowych, walcarkach i gi\u0119tarki. Grup\u0105 docelow\u0105 nowych us\u0142ug b\u0119d\u0105 firmy mi\u0119dzy innymi z bran\u017cy energetycznej, budowlanej czy samochodowej. Wartym podkre\u015blenia jest fakt, \u017ce projekt idealnie wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania spe\u0142niaj\u0105c tym samym najwa\u017cniejsze jego kryteria. Ch\u0119\u0107 przeprowadzenia niniejszego projektu wynika z najistotniejszych potrzeb wnioskodawcy, poniewa\u017c dotyczy zrealizowania zada\u0144 zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem w\u0142asnych i cz\u0119\u015bciowo zleconych prac badawczych, zmierzaj\u0105cych do wprowadzenia nowych us\u0142ug i zdobywania nowych rynk\u00f3w zbytu, nawi\u0105zywania kontakt\u00f3w z partnerami krajowymi. Projekt wpisuje si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje (Zaawansowane Materia\u0142y Budowlane).", "BENEFICJENT": "\u015aLUSARSTWO OG\u00d3LNE ANNA JAROSIK", "TYTUL": "DYWERSYFIKACJA US\u0141UG ZAK\u0141ADU POPRZEZ WDRO\u017bENIE PRAC B+R I ROZSZERZENIE OFERTY O NOWE US\u0141UGI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 279.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "1665340.76", "WARTOSC": "2409846.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacyjnej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,92 km oraz sieci wodoci\u0105gowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,01 km na terenie gminy Ksawer\u00f3w. W ramach projektu planowane jest przy\u0142\u0105czenie nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej w liczbie 289 os\u00f3b oraz przy\u0142\u0105czenie dodatkowych os\u00f3b do sieci wodoci\u0105gowej w liczbie 235.", "BENEFICJENT": "GMINA KSAWER\u00d3W", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej i sieci wodoci\u0105gowej w Gminie Ksawer\u00f3w w latach 2016-2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "1545775.92", "WARTOSC": "2881615.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektu - projekt obejmuje wdro\u017cenie wynik\u00f3w prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R z zakresu okre\u015blenia parametr\u00f3w i wymaga\u0144 dotycz\u0105cych procesu technologicznego (w tym brzegowych kryteri\u00f3w technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie produkt\u00f3w o nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wraz z opracowaniem i testowaniem pr\u00f3bek nowych materia\u0142\u00f3w). Wnioskodawca w IV kw. 2015 r powo\u0142a\u0142 w ramach posiadanych zasob\u00f3w Zesp\u00f3\u0142 Badawczy, nast\u0119pnie w 2016 r podpisa\u0142 umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy z Katedr\u0105 Dziewiarstwa Wydzia\u0142u Technologii Materia\u0142owych i Wzornictwa Tekstyli\u00f3w P\u0141, w zakresie produkcji dzianin \u017cakardowych. Wdra\u017cana technologia produkcji bazuje na dwu\u0142o\u017cyskowych overnitowo \u2013 \u017cakardowych okr\u0105g\u0142ych maszynach dziewiarskich z indywidualn\u0105 monomagnetyczn\u0105 selekcj\u0105 igie\u0142: - w tarczy i cylindrze z kontrol\u0105 temperatury pracy lub - w cylindrze, z systemem podawania diagonalnego (uko\u015bnego) wraz z uk\u0142adem odzysku oleju oraz oprogramowaniem umo\u017cliwiaj\u0105cym wzorowanie i pe\u0142en monitoring produkcji. Zadania \u2013 zakup 4 maszyn dziewiarskich (o zindywidualizowanych i okre\u015blonych w ramach prac badawczych parametrach technologicznych) umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie produkt\u00f3w o znacznie ulepszonych parametrach w stosunku do produkt\u00f3w obecnie dost\u0119pnych na rynku. Specyfikacja techniczna urz\u0105dze\u0144 stanowi za\u0142\u0105cznik do przedmiotowego wniosku. Jako cel projektu Wnioskodawca wskazuje wdro\u017cenie do produkcji specjalistycznych materia\u0142\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych \u2013 dzianiny do produkcji materac\u00f3w (w tym o zastosowaniach medycznych), dla przemys\u0142u samochodowego oraz specjalistycznych materia\u0142\u00f3w odzie\u017cowych (zgodnie z opini\u0105 o innowacyjno\u015bci). Grupy docelowe \u2013 przemys\u0142 meblarski, samochodowy, bran\u017ce odzie\u017cowe, jednostki naukowo-badawcze (w zakresie w\u0142\u00f3kiennictwa i wzornictwa). Wska\u017aniki - zgodnie z za\u0142o\u017ceniami pkt. F1-F3 przedmiotowego wniosku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"TOMTEX\"", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W PRAC BADAWCZO-ROZWOJOWYCH ORAZ INNOWACYJNYCH METOD PRODUKCJI DZIANIN W PPUH \u201eTOMTEX\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-10", "DOFINANSOWANIE": "1223769.97", "WARTOSC": "3290304.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia (komercjalizacji) wynik\u00f3w bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych (dalej: prace B+R), kt\u00f3re pozwol\u0105 na wprowadzenie innowacji o charakterze technologicznym, zar\u00f3wno w odniesieniu do procesu produkcji jak r\u00f3wnie\u017c w odniesieniu do samego produktu. Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie do oferty firmy inteligentne opakowania o innowacyjnych funkcjach kontrolnych \u2013 b\u0119d\u0105ce nowo\u015bci\u0105 dla rynku. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym g\u0142\u00f3wnym celem inwestycji jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, za\u015b do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu zaliczy\u0107 nale\u017cy: \u2022 wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w, wytwarzanych przy wykorzystaniu autorskiej technologii, \u2022 podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci regionu \u0142\u00f3dzkiego i innowacyjno\u015bci firmy oraz jej znaczny rozw\u00f3j technologiczny, \u2022 poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez wdro\u017cenie bardziej ekologicznej technologii. Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w ramach dw\u00f3ch zadaniach. Pierwsze to nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 now\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105. Drugie b\u0119dzie mia\u0142o na celu nabycie warto\u015bci niematerialnych i prawnych w postaci licencji na system informatyczny klasy MES. Dzi\u0119ki realizacji wspomnianych zada\u0144, Wnioskodawca uzyska zdolno\u015b\u0107 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu, a dzi\u0119ki nabytym systemom do zarz\u0105dzania produkcj\u0105 i sprzeda\u017c\u0105 wdro\u017cone zostan\u0105 technologie o charakterze informacyjno-komunikacyjnym, usprawniaj\u0105ce istotne procesy w przedsi\u0119biorstwie. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki takie jak \u201eLiczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R\u201d oraz \u201eLiczba wprowadzonych innowacji procesowych\u201d oraz pozosta\u0142e wskazane w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku o dofinansowanie. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu zosta\u0142a potwierdzona w przeprowadzonej analizie potrzeb w\u0142asnych wnioskodawcy oraz potrzeb rynku i oczekiwa\u0144 klient\u00f3w. Inteligentne opakowania o innowacyjnej funkcji kontrolnej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 innowacyjny produkt, nie maj\u0105cy odpowiednika dotychcza", "BENEFICJENT": "CDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek inteligentnych opakowa\u0144 z innowacyjn\u0105 funkcj\u0105 kontroln\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "879802.26", "WARTOSC": "1273790.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest lepsza jako\u015b\u0107 powietrza na terenie Gminy Ksawer\u00f3w oraz Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia publicznego z wykorzystaniem urz\u0105dze\u0144 energooszcz\u0119dnych. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu zalicza si\u0119: \u2022 zmniejszenie koszt\u00f3w wytwarzania energii, \u2022 promocja ekologicznego podej\u015bcia do produkcji i wykorzystania energii, \u2022 poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, \u2022 ograniczenie emisji py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w cieplarnianych, Efektem przedsi\u0119wzi\u0119cia, uwzgl\u0119dniaj\u0105cego budow\u0119, przebudow\u0119, modernizacj\u0119 w zakresie o\u015bwietlenia publicznego z wykorzystaniem urz\u0105dze\u0144 energooszcz\u0119dnych i ekologicznych, b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza na terenie gminy Ksawer\u00f3w oraz Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego. Okres realizacji projektu zaplanowano od 01-01-2018 do 31-12-2019 r. Projekt zak\u0142ada 2 nast\u0119puj\u0105cych zadania: - prace budowlane zak\u0142adaj\u0105ce budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego przy ulicach Chmielnej, Kosmowskiej, Gie\u0142dowej, Granitowej, Po\u0142udniowej, Tylnej, Twardej, \u015awierkowej, Towarowej i Hurtowej, Spokojna, Cegielnianej, Bocznej, Mickiewicza, Uroczej i Radosnej oraz Karminowej. - koszty po\u015brednie zak\u0142adaj\u0105ce koszty promocji, tj. zakup tablicy informuj\u0105cej o wsp\u00f3\u0142finansowaniu realizowanego projektu ze \u015brodk\u00f3w UE oraz koszty nadzoru inwestorskiego. Realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjnych i promocyjnych nast\u0105pi w oparciu o Podr\u0119cznik wnioskodawcy i beneficjenta program\u00f3w polityki sp\u00f3jno\u015bci 2014-2020 w zakresie informacji i promocji. Grupami docelowymi projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy Ksawer\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. W chwili obecnej Gmin\u0119 Ksawer\u00f3w zamieszkuje 7 684 os\u00f3b, co stanowi liczb\u0119 u\u017cytkownik\u00f3w projektu. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba nowych/zmodernizowanych punkt\u00f3w \u015bwietlnych \u2013 163 [szt.] Liczba nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych \u2013 157 [szt.] Liczba zmodernizowanych punkt\u00f3w \u015bwietlnych \u2013 6 [szt.] Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) \u2013 13,66 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]", "BENEFICJENT": "GMINA KSAWER\u00d3W", "TYTUL": "BUDOWA O\u015aWIETLENIA ULICZNEGO NA TERENIE GMINY KSAWER\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-01", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "591257.59", "WARTOSC": "855584.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 1,6 km oraz wodoci\u0105gu o d\u0142ugo\u015bci 0,59 km na terenie m. Ksawer\u00f3w, wraz z modernizacj\u0105 przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz SUW (w zakresie urz\u0105dze\u0144 pomiarowych i zdalnego sterowania). Zostanie te\u017c zakupiony sprz\u0119t do czyszczenia sieci kanalizacji sanitarnej, zadymiarka oraz agregata pr\u0105dotw\u00f3rczy.", "BENEFICJENT": "GMINA KSAWER\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wod-kan wraz z wdro\u017ceniem inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania sieci\u0105 wodno-kanalizacyjn\u0105 w Gminie Ksawer\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "557325.00", "WARTOSC": "977235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "\"Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X)\".Realizacja Projektu ma pos\u0142u\u017cy\u0107 wsparciu Wnioskodawcy za spraw\u0105 przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego,w wyniku kt\u00f3rego zostan\u0105 opracowane nowe projekty wzornicze,dzi\u0119ki kt\u00f3rym wytworzone i wprowadzone do oferty firmy(oraz wdro\u017cone na rynek)zostan\u0105 ca\u0142kowicie nowe,nieprodukowane wcze\u015bniej produkty. Contec - zgodnie z wynikami wst\u0119pnego audytu zaprojektuje i wytworzy now\u0105 grup\u0119 produktow\u0105 Customizowanych Paneli D\u017awi\u0119koszczelnych sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z 3 rodzaj\u00f3w paneli:panele wolnostoj\u0105ce,panele na\u015bcienne oraz panele podsufitowe.Charakteryzowa\u0107 si\u0119 one b\u0119d\u0105 wysok\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105,pozytywnym wp\u0142ywem na zdrowie,atrakcyjnym wzornictwem i wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 u\u017cytych do ich produkcji materia\u0142\u00f3w.W zwi\u0105zku z tym w dniach: 04.06.- 31.07.18 odby\u0142 si\u0119 wst\u0119pny audyt Wnioskodawcy,w wyniku kt\u00f3rego zweryfikowano potencja\u0142,dokonano analizy otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych.W ramach Projektu zostan\u0105 przeprowadzone kolejne etapy procesu projektowego tj: - Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych grupy produktowej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 3 rodzaj\u00f3w paneli d\u017awi\u0119koszczelnych(opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do bierfu projektowego i okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych). - Opracowanie projekt\u00f3w,prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowej grupy produktowej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 3 rodz. paneli d\u017awi\u0119koszczelnych. Dzia\u0142ania te pozwol\u0105 na rozw\u00f3j Wnioskodawcy i tworzenie warto\u015bci rynkowej produkt\u00f3w firmy poprzez wdro\u017cenie unikatowych,autorskich wzor\u00f3w nowych produkt\u00f3w - 3 rodzaj\u00f3w paneli d\u017awi\u0119koszczelnych w oparciu o profesjonalny proces projektowy oraz rozwini\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z projektantami. Dzi\u0119ki realizacji Projektu nast\u0105pi tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u produkcyjnego \u2013 za spraw\u0105 dokonania inwestycji pocz\u0105tkowej, polegaj\u0105cej na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych,niezb\u0119dnych do wytworzenia nowego produktu", "BENEFICJENT": "CONTEC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Contec za spraw\u0105 zaprojektowania i wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "481957.97", "WARTOSC": "567009.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 15 os\u00f3b(15K) z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.08.2017 - 30.06.2019 G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w, w tym kobiet oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. W ramach projektu zostanie zapewnione kompleksowe wsparcie os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w postaci utworzenia 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi oraz aktywizacji zawodowej ( w tym aktywizacji kobiet) w przypadku, gdy b\u0119dzie wynika\u0107 to ze zdiagnozowanych potrzeb os\u00f3b niepracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem.Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0119pi zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodzicielskie poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w postaci instytucjonalnej , co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego tych os\u00f3b. Rezultatem Projektu b\u0119dzie: 1. Utworzenie grupy \u017c\u0142obkowej w Ksawerowie i przyj\u0119cie 15 dzieci w wieku do l.3 2. Powr\u00f3t do pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje rodzicielskie W ramach wsparcia przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Utworzenie nowego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie instytucjonalnej, tj. \u017c\u0142obka \u2022 Aktywizacja zawodowa niepracuj\u0105cych os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, tj. doradztwo zawodowe, doradztwo indywidualne, po\u015brednictwo pracy oraz szkolenia.\"", "BENEFICJENT": "E-MALUCH S.C. MA\u0141GORZATA PIEKARSKA, RAFA\u0141 RAJ", "TYTUL": "Przyjazny E-Maluch", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "450120.00", "WARTOSC": "1258290.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji kompletnego zabezpieczenia przeciwpowodziowego z PVC w koekstruzji, zbrojonego hybrydowym w\u0142\u00f3knem ci\u0105g\u0142ym szklanym. Innowacyjna technologia jest wynikiem prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie\u201d, \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje\u201d, \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku\u201d, \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy\u201d, \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji\u201d, na poziomie 1 szt., a tak\u017ce \u201eInwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw\u201d - 808 170,00 PLN. G\u0142\u00f3wnym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy innowacji procesowej i produktowej oraz rozpocz\u0119cie produkcji. Wnioskodawca planuje osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 5 - Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R -1 - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 1 - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - 1 Oraz wska\u017aniki specyficzne dla programu: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy kobiety/m\u0119\u017cczy\u017ani - 5 Nowy produkt skierowany b\u0119dzie do grupy odbiorc\u00f3w prywatnych tj. g\u0142\u00f3wnie w\u0142a\u015bcicieli/u\u017cytkownik\u00f3w budynk\u00f3w mieszkalnych, handlowych, us\u0142ugowych, u\u017cytkowych w celu dora\u017anego zabezpieczenia przed skutkami powodzi, szczeg\u00f3lnie powodzi opadowych w wyniku deszczy nawalnych. Dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnej technologii produkcji klienci otrzymaj\u0105 wysokiej jako\u015bci produkt za cen\u0119 przewie 60% ni\u017csz\u0105 ni\u017c produkty obecnie oferowane na rynku. Projekt zosta\u0142 podzielony na 3 zadania obejmuj\u0105ce zakup narz\u0119dzi wyt\u0142aczarskich niezb\u0119dnych do uruchomienia produkcji, stanowiska kontroli jako\u015bci oraz TIK.", "BENEFICJENT": "S. I A. \"PIETRUCHA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji kompletnego zabezpieczenia przeciwpowodziowego z PVC w koekstruzji, zbrojonego hybrydowym w\u0142\u00f3knem ci\u0105g\u0142ym szklanym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "395778.50", "WARTOSC": "465622.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.04.2018 roku uczestnictwa 25 dzieci (w tym 13 CH i 12 DZ) z gminy Ksawer\u00f3w w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez wsparcie nowo utworzonej plac\u00f3wki wychowania przedszkolnego w zakresie generowania i funkcjonowania nowych miejsc przedszkolnych oraz poprawy jako\u015bci i oferty zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Realizacja projektu jest szczeg\u00f3lnie istotna dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ksawer\u00f3w, w kt\u00f3rej brakuje obecnie blisko 80 miejsc wchowania przedszkolnego. Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105: zaadoptowanie powierzchni do potrzeb dzieci, zorganizowanie sali g\u0142\u00f3wnej i pomieszcze\u0144 pomocnicznych, w tym zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych, finansowanie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowej grupy przedszkolnej przez 12 miesi\u0119cy oraz realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Terapie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 indywidualnej pracy z dzieckiem, poprzedzonej diagnoz\u0105 i wyznaczeniem kierunk\u00f3w pracy terapeutycznej.Dodatkowo przeprowadzone zostan\u0105 szeroko zakrojone dzia\u0142ania informacyjne skierowane do rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi, kt\u00f3re w postaci prostych i dost\u0119pnych komunikat\u00f3w zach\u0119ca\u0107 b\u0119d\u0105 do korzystania z mo\u017cliwo\u015bci opieki nad dzie\u0107mi. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odpowiednio dostosowane do \u015brodowiska wiejskiego, gdzie z jednej strony brakuje wystarczaj\u0105cej liczby miejsc przedszkolnych, z drugiej \u015bwiadomo\u015b\u0107 niekt\u00f3rych rodzic\u00f3w, co do konieczno\u015bci uczestnictwa dzieci w edukacji przedszkolnej jest bardzo niska. Dzi\u0119ki temu wszystkie dzieci b\u0119d\u0105 mog\u0142y wyr\u00f3wna\u0107 swoje szanse w starcie edukacyjnym, kt\u00f3ry wp\u0142ynie z pewno\u015bci\u0105 na ich dalsze \u017cycie. Przedszkole zachowa instytucjonaln\u0105 gotowo\u015b\u0107 do \u015bwiadczenia swoich us\u0142ug przez wiele lat od zako\u0144czenia realizacji projektu (minimum 2 lata),pragnie bowiem na trwale wpisa\u0107 si\u0119 w \u017cycie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "E-MALUCH S.C. MA\u0141GORZATA PIEKARSKA, RAFA\u0141 RAJ", "TYTUL": "Przedszkolaki w E-Maluchu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "387724.84", "WARTOSC": "456146.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2018r. szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia 25 K z gminy Ksawer\u00f3w, pe\u0142ni\u0105cych funkcje rodzicielskie poprzez zastosowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w postaci zapewnienia miejsca opieki nad dzie\u0107mi do l.3 oraz w przypadku zidentyfikowanej potrzeby dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej. Realizacja projektu jest szczeg\u00f3lnie istotna dla mieszkanek gminy, na jej terenie widoczny jest bowiem brak wystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki dla dzieci w wieku do l.3. Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105: zaadoptowanie powierzchni do potrzeb dzieci, zorganizowanie pomieszcze\u0144 pomocniczych oraz sali g\u0142\u00f3wnej, bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca opieki oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3. Dzi\u0119ki realizacji wszystkich dzia\u0142a\u0144 powstanie pierwszy w gminie \u017c\u0142obek, a rodzice zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na aktywne uczestnictwo w rynku pracy. Dodatkowo przeprowadzone zostan\u0105 szeroko zakrojone dzia\u0142ania informacyjne skierowane do rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi, kt\u00f3re w postaci prostych i dost\u0119pnych komunikat\u00f3w zach\u0119ca\u0107 b\u0119d\u0105 do korzystania z mo\u017cliwo\u015bci opieki nad dzie\u0107mi. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odpowiednio dostosowane do uwarunkowa\u0144 \u015brodowiska lokalnego, gdzie nie ma rozwini\u0119tej sieci instytucji opieki, a co za tym idzie cz\u0119sto r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadomo\u015bci rodzin co do mo\u017cliwo\u015bci korzystania z takiego wsparcia. Klub Dzieci\u0119cy zachowa instytucjonaln\u0105 gotowo\u015b\u0107 do \u015bwiadczenia us\u0142ug minimum przez dwa lata od zako\u0144czenia realizacji projektu, dzi\u0119ki czemu na trwa\u0142e wpisze si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczno\u015bci. Jest to niezwykle istotne nie tylko w \u015bwietle uwarunkowa\u0144 lokalnych, kt\u00f3re zgodnie z danymi demograficznymi wyra\u017ane wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 funkcjonowania instytucjonalnych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat.3, ale r\u00f3wnie\u017c w \u015bwietle uwarunkowa\u0144 og\u00f3lnopolskich, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 obj\u0119cie do 2020r 30% dzieci w wieku 0-3 opiek\u0105 instytucjonaln\u0105.", "BENEFICJENT": "E-MALUCH MA\u0141GORZATA PIEKARSKA, RAFA\u0141 RAJ SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Maluchy w E- Maluchu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "241447.81", "WARTOSC": "284056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie 10 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Ksawerowie. Realizacja projektu pozwoli na tworzenie warunk\u00f3w r\u00f3wnych szans edukacyjnych dzieci oraz ograniczenia barier i dysproporcji w dost\u0119pie do us\u0142ug edukacji przedszkolnej oraz podniesienia jako\u015bci i zakresu \u015bwiadczenia us\u0142ug edukacyjnych poprzez rozszerzanie oferty OWP o organizacj\u0119 i prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych na rzecz zwi\u0119kszania szans edukacyjnych dzieci w zakresie wyr\u00f3wnywania stwierdzonych deficyt\u00f3w", "BENEFICJENT": "E-MALUCH S.C. MA\u0141GORZATA PIEKARSKA, RAFA\u0141 RAJ", "TYTUL": "Edukacja w E-maluchu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "30960739.18", "WARTOSC": "65486639.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 49 magistrali GPON w architekturze FTTH dla 38 671 gospodarstw domowych oraz zapewnienie przy\u0142\u0105czy dla 130 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zlokalizowanych na obszarze \u0142\u00f3dzkim i \u0141\u00f3d\u017a. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "\"TOYA\"-SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiatach: brzezi\u0144skim, pabianickim, zgierskim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim i mie\u015bcie \u0141\u00f3d\u017a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "142044.42", "WARTOSC": "193656.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wdro\u017ceniu nowego modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa CDM, kt\u00f3ry zosta\u0142 okre\u015blony w Strategii internacjonalizacji opracowanej przez \u0141\u00f3dzk\u0105 Izb\u0119 Przemys\u0142owo-Handlow\u0105. Dzi\u0119ki realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia mo\u017cliwa b\u0119dzie ekspansja firmy na nowe zagraniczne rynki zbytu, a to z kolei prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost przychod\u00f3w z eksportu. Wdro\u017cenie Strategii internacjonalizacji odbywa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 poprzez: 1. Udzia\u0142 przedstawicieli przedsi\u0119biorstwa w targach mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych: Interpack Dusseldorf, Fruit Attraction Madrid, Fruit Logistica, CFIA Rennes, Fachpack oraz All4Pack 2. Przygotowanie projektu i produkcj\u0119 indywidualnych materia\u0142\u00f3w promuj\u0105cych produkty firmy, w tym druk katalog\u00f3w i materia\u0142\u00f3w testowych 3. Stworzenie koncepcji wzornictwa w zakresie nowego produktu wdra\u017canego na rynek Dzi\u0119ki realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo zyska okazj\u0119 do zaprezentowania swojej oferty szerokiemu gronu potencjalnych odbiorc\u00f3w, a efektem uczestnictwa w targach b\u0119dzie tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapoznania si\u0119 z obecnymi trendami na \u015bwiatowym rynku opakowaniowym i spo\u017cywczym, czemu sprzyja\u0107 b\u0119d\u0105 spotkania, rozmowy handlowe czy te\u017c samo zwiedzanie stoisk wystawienniczych innych podmiot\u00f3w. Jest to szczeg\u00f3lnie istotne z uwagi na fakt, i\u017c w najbli\u017cszym czasie do oferty produktowej sp\u00f3\u0142ki wprowadzone zostan\u0105 nowe, innowacyjne produkty z zakresu opakowa\u0144 aktywnych dla rynku fresk market, przy czym b\u0119d\u0105 one innowacyjne na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, czego efektem ma by\u0107 m.in. znacz\u0105cy wzrost udzia\u0142u eksportu w przychodach ze sprzeda\u017cy. Do najwa\u017cniejszych cel\u00f3w projektu nale\u017cy zaliczy\u0107: - wej\u015bcie na nowe rynki zbytu - wdro\u017cenie zmian organizacyjno-procesowych - podpisanie nowych zagranicznych kontrakt\u00f3w handlowych - zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy eksportowej", "BENEFICJENT": "CDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "INTERNACJONALIZACJA PRZEDSI\u0118BIORSTWA POPRZEZ WDRO\u017bENIE NOWEGO MODELU BIZNESOWEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "106332.23", "WARTOSC": "291196.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie potencja\u0142u badawczego dzia\u0142u B+R CDM Sp. z o.o. poprzez zakup infrastruktury B+R oraz rozbudow\u0119 powierzchni laboratoryjnej. Planowane do realizacji w ramach projektu zadania inwestycyjne maj\u0105 na celu przystosowanie laboratorium CDM do prowadzenia prac B+R umo\u017cliwiaj\u0105cych opracowanie i wprowadzenie do oferty nowych lub znacz\u0105co udoskonalonych opakowa\u0144 foliowych do produkt\u00f3w \u015bwie\u017cych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y w bezpieczny i pozytywny spos\u00f3b wp\u0142ywa\u0107 na atmosfer\u0119 wewn\u0105trz opakowa\u0144 oraz \u015bwie\u017co\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 opakowanych produkt\u00f3w. Projekt zostanie zrealizowany w podziale na dwa zadania: Zadanie 1. Nabycie materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych w celu adaptacji pomieszcze\u0144 (II \u2013 III kw 2018) Zadanie 2. Nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (II \u2013 IV kw 2018). Zadaniami w ramach projektu b\u0119dzie przeprowadzenie prac budowlanych maj\u0105cych na celu stworzenie odpowiednich warunk\u00f3w lokalowych poprzez rozbudow\u0119 powierzchni dzia\u0142u B+R oraz jego dostosowanie do specjalistycznej aparatury badawczej, kt\u00f3ra b\u0119dzie zakupiona w ramach projektu. Wskazane zadania pozwol\u0105 wnioskodawcy prowadzenie prac B+R nad nowymi liniami i rodzajami opakowa\u0144, kt\u00f3re w efekcie wzbogac\u0105 ofert\u0119 i pozwol\u0105 na rozw\u00f3j prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wynikiem projektu b\u0119d\u0105 przeprowadzenia przez CDM Sp. z o.o. prace badawczo- rozwojowe nad nowego rodzaju opakowaniami foliowymi, kt\u00f3re po wdro\u017ceniu rezultat\u00f3w prac skierowane b\u0119d\u0105 do producent\u00f3w \u017cywno\u015bci \u015bwie\u017cej, \u017cywno\u015bci premium, farmaceutyk\u00f3w, kwiat\u00f3w doniczkowych i ci\u0119tych, jako grupy docelowej odbiorc\u00f3w projektu. Nabywane \u015brodki trwa\u0142e pozwol\u0105 na realizacj\u0119 czteroetapowego Planu prac badawczo-rozwojowych: \u2022 Opracowanie opakowania z nadrukiem wewn\u0119trznym oraz pow\u0142ok\u0105 barierow\u0105 pomi\u0119dzy drukiem, a produktem \u015bwie\u017cym Czas realizacji: 1.01.2019 \u2013 28.02.2020 \u2022 Opracowanie linii produkt\u00f3w z aktywnymi mikrobiologicznie pow\u0142okami modyfikuj\u0105cymi warunki chemiczno-biologiczne wewn\u0105trz opakowania Czas realizacji: 1.01.2020 \u2013 28.02.2021 \u2022 Opracowanie inteligentn", "BENEFICJENT": "CDM SP. Z O.O.", "TYTUL": "ROZW\u00d3J CENTRUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO W CDM SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1466359.95", "WARTOSC": "1747588.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion \u0141\u00f3dzki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6006776.25", "WARTOSC": "6701209.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Energi\u0119 u\u017cyteczn\u0105 mo\u017cna uzyska\u0107 z energii s\u0142onecznej na dwa sposoby \u2013 jako energi\u0119 elektryczn\u0105 w elementach fotowoltaicznych lub jako energi\u0119 ciepln\u0105 w kolektorach s\u0142onecznych. Panele fotowoltaiczne posiadaj\u0105 zwykle efektywno\u015b\u0107 12-18%, podczas gdy pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 energii s\u0142onecznej jest w nich zamieniana na ciep\u0142o zwi\u0119kszaj\u0105c temperatur\u0119 element\u00f3w fotowoltaicznych. Ma to negatywny wp\u0142yw na efektywno\u015b\u0107 konwersji fotowoltaicznej panelu, maleje ona ze wzrostem temperatury elementu o 0,4-0,9% na ka\u017cdy stopie\u0144 powy\u017cej temperatury znamionowej. Popraw\u0119 efektywno\u015bci panelu fotowoltaicznego mo\u017cna uzyska\u0107 wykonuj\u0105c go jako panel hybrydowy zawieraj\u0105cy w sobie zintegrowan\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 fotowoltaiczn\u0105 oraz kolektor energii cieplnej. Taki system dostarcza zar\u00f3wno energi\u0119 elektryczn\u0105 jak i ciepln\u0105, ch\u0142odz\u0105c jednocze\u015bnie elementy fotowoltaiczne. Jest on cz\u0119sto nazywany systemem PV/T i w wersji z kolektorem wodnym jego ca\u0142kowita efektywno\u015b\u0107 przetwarzania energii s\u0142onecznej w energi\u0119 u\u017cyteczn\u0105 mo\u017ce si\u0119ga\u0107 nawet 50-60%. Stworzenie warunk\u00f3w dla wdro\u017cenia hybrydowych paneli fotowoltaicznych u partnera przemys\u0142owego jest g\u0142\u00f3wnym celem projektu. Paneli takich nie ma praktycznie w ofercie rynkowej, a rozwi\u0105zanie wskazane w opisie b\u0119dzie nowatorskie na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Zrezygnowano w nim z wykorzystania typowych rozwi\u0105za\u0144 kolektor\u00f3w cieplnych z uwagi na wym\u00f3g du\u017cej efektywno\u015bci ch\u0142odzenia element\u00f3w fotowoltaicznych. W to miejsce zostan\u0105 zastosowane efektywne rozwi\u0105zania stosowane do ch\u0142odzenia w elektronice, wykorzystuj\u0105ce dedykowane p\u0142yty ch\u0142odz\u0105ce (\u201ecustom cold plate\u201d) oraz opracowane w P\u0141 ch\u0142odzenie mikrokana\u0142owe o efektywno\u015bci 800 W/cm2, jednej z najwy\u017cszych na \u015bwiecie. Przedmiotem prac b\u0119d\u0105 dwa rozwi\u0105zani", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u0141\u00d3DZKA", "TYTUL": "Systemy hybrydowe do konwersji energii s\u0142onecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1228836.36", "WARTOSC": "1445689.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel: Zdobycie zatrudnienia przez min. 45% ze 120 UP (63K/57M), tj. os.pow.30 r\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszka\u0142ych w powiatach: brzezi\u0144skim, \u0142askim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim, pabianickim, podd\u0119bickim, tomaszowskim, zdu\u0144skowolskim, zgierskim w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, w tym 60% os.w wieku 50+ i 30% z miast \u015brednich w okresie 04.2020-09.2021, poprzez zastosowanie kompleksowej indywidualne \u015bcie\u017cki aktywizacyjnej. Proponujemy kompleksowy i zindywidualizowany model pomocy oparty na rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i potencja\u0142u zawodowego UP. Indywidualne wsparcie dostosowane do osobistych potrzeb UP jest podstaw\u0105 w procesie powrotu do aktywnego \u017cycia i podj\u0119cia pracy. R\u00f3wnie istotne jest zdobycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego i utrzymanie motywacji UP do samodzielno\u015bci. Wsparcie: -indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142u uczestnika, opracowanie IPD -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy i po\u015brednictwo pracy -indywidualnie dopasowane szkolenia i sta\u017ce Grupa docelowa: os. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy: -56 kobiet -72 os.50+ (37K/35M):KP1 -94 os. o niskich kwalifikacjach (50K/44M) -52 os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (27K/25M) -12 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (7K/5M) Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w trudnej sytuacji na rynku pracy wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c 20% grupy docelowej. Min. 30% uczestnik\u00f3w (36os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce na obszarze miast \u015brednich woj. \u0142\u00f3dzkiego: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki, \u0141ask, Ozork\u00f3w, Pabianice, Tomasz\u00f3w Mazowiecki, Zdu\u0144ska Wola, Zgierz. 100% UP zamieszkuje na terenie powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla woj. \u0142\u00f3dzkiego na koniec 2018r", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i do\u015bwiadczenie kluczem do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1757943.58", "WARTOSC": "2068168.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b (50K i 50M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. \u0142\u00f3dzkiego, ucz\u0105cych si\u0119/zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie powiat\u00f3w: brzezi\u0144skiego, \u0142\u00f3dzkiego wschodniego, pabianickiego, zgierskiego i m.\u0141\u00f3d\u017a w okresie 10.2020r.- 12.2022r. Grupa docelowa to 100os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119/zamieszka\u0142ych (zg. z KC) na terenie ww. powiat\u00f3w, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem EFS i EFRR na 2014-20, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. Grupa preferowana to osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: opracowanie indywidualnego planu reintegracji, aktywizacja spo\u0142eczna,indywidualne poradnictwo, aktywizacja edukacyjno-spo\u0142eczna, szkolenia/kursy /egzaminy zawodowe, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane, po\u015brednictwo pracy. Wska\u017aniki: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym -34%, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 25%. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-100. Bud\u017cet projektu:2 055 802,20 PLN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"INKUBATOR\"", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1643174.10", "WARTOSC": "1933146.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie stanu zwi\u0119kszonej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla 50 os\u00f3b niesamodzielnych. Dzia\u0142ania w projekcie opieraj\u0105 si\u0119 na 2 komponentach: 1. Zapewnieniu d\u0142ugoterminowej opieki piel., w tym udzielanej w warunkach domowych, 50 osobom niesamodzielnym (40-60 wg skali Barthela) z dolegliwo\u015bciami neurologicznymi lub/i schorzeniami narz\u0105du ruchu, obejmuj\u0105cymi: -d\u0142ugoterminow\u0105 opiek\u0119 piel\u0119giarsk\u0105 domow\u0105 -teleopiek\u0119 medyczn\u0105 (zakup tel. kom\u00f3rk. wraz opaskami SOS i ca\u0142odobowa mo\u017cliwo\u015b\u0107 po\u0142\u0105czenia tel. z piel\u0119gniark\u0105) -transport sanitarny - umo\u017cliwi skorzystanie z us\u0142ug psychologa w projekcie i us\u0142ug medycz. poza projektem 2. Podniesieniu kompetencji i wsparciu 50 opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych (szkol. z zakresu: wiedzy psychologicznej i \"Aktualnej wiedzy dla opiekun\u00f3w w zakresie prawid\u0142. piel\u0119gnacji chorego\"). Zaplanowane dzia\u0142ania nie podlegaj\u0105 finans. ze \u015brodk\u00f3w publ. - wykraczaj\u0105 poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrow. i s\u0142u\u017c\u0105 deinstytucjonalizacji opieki med. nad osobami niesamodzielnymi. Wsparcie przewidziane dla opiekun\u00f3w zaspokoi ich zdiagnozowane potrzeby i zwi\u0119kszy komfort psychiczny zwi\u0105zany z obaw\u0105 o pogorszenie stanu zdrowia podopiecznych. Mo\u017ce to mie\u0107 prze\u0142o\u017cenie m.in. na eliminacj\u0119 spadku efektywno\u015bci pracy opiekun\u00f3w aktywnych zawodowo, wynikaj\u0105cego z braku koncentracji zwi\u0105zanego z trosk\u0105 o podopiecznego. Jest to element korzystny dla gospodarki kraju. Dla opiekun\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 osobami niesamodzielnymi w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y szczeg\u00f3lnie istotne b\u0119dzie otrzymanie pomocy psychologicznej oraz merytorycznego wsparcia w zakresie us\u0142ug piel\u0119gn. Powy\u017csze aspekty wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie obci\u0105\u017cenia systemu opieki zdrow. przez zmniejszenie liczby i czasu trwania nieuzasadnionych medycznie hospitalizacji. \u015awiadczenia piel\u0119gn. b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z Rozp. Min. Zdr. z 22 list. 2013 w spr. \u015bwiadcze\u0144 gwarant. z zakresu \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119g. i opieku\u0144czych w ramach opieki d\u0142ugoterminowej (Dz.U.2013 poz.1480 z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE DOBRY DOKTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Najlepiej w domu - us\u0142ugi piel\u0119gniarskie ze wsparciem psychologicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10500.00", "WARTOSC": "25830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego sektora M\u015aP poprzez zrealizowanie zadania polegaj\u0105cego na opracowanie nowego modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa w celu wej\u015bcia na nowy rynek zbytu jakim s\u0105 Niemcy (do czasu realizacji projektu - w tym kraju nie by\u0142a prowadzona wymiana handlowa produkt\u00f3w wskazanych do eksportu). Na dzie\u0144 sk\u0142adania Wniosku firma CDM SP. Z O.O. prowadzi sprzeda\u017c eksportow\u0105 g\u0142\u00f3wnie do Wielkiej Brytanii oraz kraj\u00f3w skandynawskich. Wnioskodawca widzi jednak mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia udzia\u0142u warto\u015bci eksportu wzgl\u0119dem sprzeda\u017cy krajowej poprzez ekspansje dzia\u0142a\u0144 handlowych na nowy rynek zagraniczny. Maj\u0105c na uwadze powy\u017csze Wnioskodawca zamierza opracowa\u0107 nowy model biznesowy, kt\u00f3ry dzi\u0119ki takim dzia\u0142aniom jak: badanie rynku, analizie pozycji konkurencyjnej Wnioskodawcy, wskazaniu wszystkich norm prawnych wymaganych przez krajowe regulacje prawne jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 marketingowych zwi\u0105zanych z produktami firmy najlepiej wpisuj\u0105cymi si\u0119 w zapotrzebowanie rynku docelowego pozwoli rozpocz\u0105\u0107 efektywne dzia\u0142ania, kt\u00f3re w znacznym stopniu rozszerz\u0105 list\u0119 odbiorc\u00f3w zagranicznych w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b/firm zg\u0142aszaj\u0105cych zapotrzebowanie na opakowania gi\u0119tkie, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli przechowywa\u0107, sprzedawa\u0107 swoje produkty/wyroby. Projekt w kr\u00f3tkim horyzoncie czasowym b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na dostarczenie niezb\u0119dnych informacji w zakresie sposob\u00f3w podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 eksportowych, w d\u0142ugim horyzoncie czasu za\u015b na aktywn\u0105 sprzeda\u017c us\u0142ug na rynkach zagranicznych. Projekt w pe\u0142ni odpowiada na zdiagnozowane potrzeby Wnioskodawcy, daj\u0105c tym samym mo\u017cliwo\u015b\u0107 na dalszy dynamiczny rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz zachowanie sta\u0142ego rozwoju portfela klient\u00f3w opartej na dotychczas oferowanych us\u0142ugach, do czego konieczne jest pozyskanie nowych kontakt\u00f3w oraz partner\u00f3w zagranicznych. Przewidywane korzy\u015bci w ramach wzmocnienia pozycji przedsi\u0119biorstwa to wzrost sprzeda\u017cy oraz wzrost eksportowanych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STRATEGIA WEJ\u015aCIA NA NOWY ZAGRANICZNY RYNEK ZBYTU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-01", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "980084.17", "WARTOSC": "1153040.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost w okresie 01.08.2020 - 31.07.2022 r. poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 32 os\u00f3b (30K/2M) zamieszkuj\u0105cych obszar aglomeracji \u0142\u00f3dzkiej (gminy: m.\u0141\u00f3d\u017a, Andrespol, Br\u00f3jce, Tuszyn, Nowosolna, Rzg\u00f3w, Ksawer\u00f3w) pozostaj\u0105cych bez pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat, poprzez stworzenie 32 nowych miejsc i realizacj\u0119 bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku przy ul. Starorudzkiej 18 w \u0141odzi. W wyniku realizacji projektu 16 os\u00f3b pracuj\u0105cych (16K) po przerwie spowodowanej urodzeniem/wychowaniem dziecka, b\u0119dzie mog\u0142o powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy oraz 16 os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo (14K/2M), dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem stanowi barier\u0119 wej\u015bcia na rynek pracy otrzyma wsparcie, pozwalaj\u0105ce na aktywne poszukiwanie/znalezienie zatrudnienia na lokalnym rynku pracy. Grupa docelowa projektu to 32 osoby (30K/2M) pe\u0142ni\u0105ce funkcje rodzicielskie, pozostaj\u0105ce bez pracy z powodu sprawowania opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. W\u015br\u00f3d nich b\u0119dzie 16 os\u00f3b (16K) pracuj\u0105cych (przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim), kt\u00f3re chc\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie po przerwie spowodowanej urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz 16 os\u00f3b (14K/2M) bezrobotnych/biernych zawodowo, dla kt\u00f3rych konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem stanowi barier\u0119 wej\u015bcia na rynek pracy. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1.Prace remontowo-adaptacyjne w pomieszczeniach \u017c\u0142obka 2.Zakup mebli i sprz\u0119t\u00f3w u\u017cytkowych do \u017c\u0142obka 3.Zakup zabawek i akcesori\u00f3w do \u017c\u0142obka 4.Realizacja zada\u0144 opieku\u0144czo - wychowawczych w \u017c\u0142obku 5.Realizacja zada\u0144 organizacyjno - administracyjnych i porz\u0105dkowych w \u017c\u0142obku", "BENEFICJENT": "KLUB MALUCHA\"KOLIBEREK\"- BARBARA GUZEK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Koliberek w \u0141odzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770436.60", "WARTOSC": "906396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2,przez min. 90% os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej spo\u015br\u00f3d 240(122K/118M)mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie w terminie od 01.09.2017 do 31.07.2019. Gr.docel.: 240(122K/118M)os. doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(wg Kodeksu Cywilnego),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym-do poziomu ISCED2 w\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119z.angielskiego w tym: -24os(12K/12M)w wieku 18-24l -216os(110K/106M) 25+ -70os(39K/31M) 50+ -24os(12K/12M)z niepe\u0142nospr. -120os(61K/59M)pracuj. -120os(61K/59M)bez zatr.(bezrob.i bierni zawod.) Zadania: 1. Kurs j\u0119z.angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (120K/118M)zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym. 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (122K/118M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym TELC A2 wraz z wydaniem certyfikat\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: L.os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-63(35K/28M) L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-195(99K/96M) L.os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os., kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-216(110K/106M)", "BENEFICJENT": "INTESY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji j\u0119zykowych mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "666792.36", "WARTOSC": "784461.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ proj:1.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Nabycie lub podniesienie kwalifikacji w zakresie j\u0119z.ang.przez min.90% spo\u015br\u00f3d 204(113K/91M)os. doros\u0142ych, w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,zam.,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i bez zatrudnienia,poprzez realiz.kursu j\u0119z.z zakresu j\u0119z.angielskiego na pe\u0142nym poz.A w ramach kszt.ustawicznego w formach pozaszkolnych,zako\u0144czonych egz.zew.potw.uzyskane kwalif., przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy sytuacji zaw.tych os\u00f3b, w terminie od 01.06.2017 do 31.07.2018. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-184os(102K i 82M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-166os(92K i 74M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-36os(20K i 16M) Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 204(113K/91M)os.doros\u0142ych,w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142c.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie zamieszk,ucz\u0105cych si\u0119 lub prac.(gm.przyp.do kat. 3 2011 klasyf. DEGURBA)na obszarach wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres.nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej.oraz komp.lub kwalif.j\u0119z. w tym: -100%os.o najni\u017cszych kwalif.(z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie); -100%os.pochodz\u0105cych z obsz.wiejskich; -20%os.w wieku 50+(22K/18M); -10%os.w wieku 18-24 lata(11K/9M); -90%os.w wieku 25+(102K/82M); -45%os.pracuj\u0105cych(51K/41M); -55%os.bez zatrudn.(bezrob.i bierne zaw.-62K/50M); -8%os.z niepe\u0142nospr.(9K/7M). G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 204os(113K/91M); 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 204os(113K/91M) zako\u0144czony egzaminem certyfikacyjnym potwierdzaj\u0105cym nabyte kwalifikacje. 184os.(102K/82M)uzyska mi\u0119dzynarodowy certyfikat zewn\u0119trzny TELC na poziomie A2", "BENEFICJENT": "DAILY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2170513.5700000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1118855.4700000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 981104.4800000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 895543.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 815383.8500000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 636390.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 552949.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 538433.4400000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 316154.91000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 288286.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 268663.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 197305.73}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 170639.72}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 95607.9}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 91760.56999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88205.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76468.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 75926.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52531.689999999995}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 51660.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 45268.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42560.270000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 36088.29}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29522.46}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 25157.93}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23905.149999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20728.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12639.62}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12573.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9223.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7055.73}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6763.69}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6730.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5836.9800000000005}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5000.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3095.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2981.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2711.76}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2370.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2368.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1850.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1550.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1530.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 200.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 190.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 98.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2457999.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2418420.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 423557.88}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 367881.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 366069.88}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 328159.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 129892.86}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 76070.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 42373.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5745.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1107.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8126134.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1513267.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 345424.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 280981.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92862.83}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 32900.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32338.05}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28896.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27820.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 19987.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19737.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15520.83}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15339.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13444.89}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 10869.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8372.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5285.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3239.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2800.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2118.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 931.29}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 780.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 151.66}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6853716.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3156238.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 824032.5299999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 667661.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 585212.55}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 531241.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 385580.56}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 357430.38999999996}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 355835.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 275162.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 140298.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 102139.23999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63959.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 63574.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62416.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43456.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 27710.11}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24588.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21862.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14200.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9446.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2592.4700000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1765.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1560.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 994.4699999999999}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1236992.21}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 812000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 176656.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 644.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1002957.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 342725.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 343294.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60481.02}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 65981.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104520.48}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 28017.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3925867.0600000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1912345.3100000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 927528.3700000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 895543.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 693442.53}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 636390.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 439303.3999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 111671.02999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 76436.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45268.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42608.270000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42096.16}, {"name": "Rodzina", "value": 38971.630000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3900.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2746580.1999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2457999.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 443951.36}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 423557.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 366069.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130999.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42373.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5745.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9920383.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 406122.44}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 178239.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 141678.27000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32900.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19737.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13444.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5285.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 931.29}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 780.7}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8541716.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3281708.5999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1244639.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 459534.62}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 385580.56}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 357430.38999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 231968.10000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24588.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21862.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14200.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9446.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1240136.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 812000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 176656.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1002957.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 342725.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 343294.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 60481.02}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 65981.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104520.48}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28017.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12570911.070000002, "v": "12,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.32, "v_pc": "1631,74 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8285410.2700000005, "v": "8,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 2380625.6300000004, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1419746.19, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 290590.57999999996, "v": "290,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 75926.65, "v": "75,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59790.96, "v": "59,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38588.29, "v": "38,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12639.62, "v": "12,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7592.88, "v": "7,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 440.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10191323.709999997, "v": "10,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.15, "v_pc": "1322,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8195931.05, "v": "8,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1674294.9200000004, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 311673.73000000004, "v": "311,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9223.2, "v": "9,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 200.81, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5107817.43, "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.1, "v_pc": "663,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3086109.9299999997, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.41}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2021707.5000000002, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 161.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4948556.57, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.75, "v_pc": "642,34 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2273759.81, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.94}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1475622.1400000001, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1086049.38, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.94}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 54734.93, "v": "54,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 51660.31, "v": "51,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6730.0, "v": "6,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4356660.299999999, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.47, "v_pc": "565,51 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3980606.9999999995, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 123395.02, "v": "123,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 96325.57, "v": "96,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75249.93, "v": "75,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 63764.31, "v": "63,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17318.47, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2623267.95, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 430.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7, "v_pc": "340,51 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "127.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "300.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2503267.95, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 568.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2116321.37, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6, "v_pc": "274,70 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 994685.3900000001, "v": "994,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 609827.5, "v": "609,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 288286.47, "v": "288,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 95231.23, "v": "95,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45158.8, "v": "45,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28896.0, "v": "28,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27820.79, "v": "27,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17800.83, "v": "17,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6763.69, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1850.67, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 994601.93, "v": "994,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16, "v_pc": "129,10 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "591.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "321.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 994601.93, "v": "994,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 904989.8, "v": "904,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96, "v_pc": "117,47 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 904989.8, "v": "904,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 816000.0, "v": "816,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77, "v_pc": "105,92 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 816000.0, "v": "816,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 555622.3899999999, "v": "555,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2, "v_pc": "72,12 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 367979.76, "v": "367,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.22}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 171677.9, "v": "171,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13252.970000000001, "v": "13,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2711.76, "v": "2,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 423557.88, "v": "423,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11761.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92, "v_pc": "54,98 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "500.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13543.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 423557.88, "v": "423,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11761.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 138296.0, "v": "138,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,95 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72017.19, "v": "72,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.07}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 66278.81, "v": "66,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.92}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 65981.21, "v": "65,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,56 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "80.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 65981.21, "v": "65,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64470.89, "v": "64,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,37 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64422.89, "v": "64,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.0, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61389.619999999995, "v": "61,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,97 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 59859.619999999995, "v": "59,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1530.0, "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42096.16, "v": "42,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,46 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29522.46, "v": "29,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.13}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12573.7, "v": "12,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.86}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19737.7, "v": "19,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,56 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19737.7, "v": "19,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}