{"gmina": "Paj\u0119czno", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Paj\u0119czno", "kod_gus": "051011809043", "kod_gus_powiatu": "051011809000", "kod_gus_podregionu": "051011800000", "podregion_eurostat": "PL714", "ludnosc": "11'719", "budzet": {"dochody": "52,18 mln z\u0142", "wydatki": "47,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37553959.61999998, "dane1": 37781933.44000001, "dane2": 37553959.61999998, "dane4": 227973.8200000301}, {"label": "2017", "dane0": 40330478.75, "dane1": 40442638.64000001, "dane2": 40330478.75, "dane4": 112159.89000000805}, {"label": "2018", "dane0": 43992238.94, "dane1": 43004948.939999975, "dane2": 43004948.939999975, "dane3": 987290.0000000224}, {"label": "2019", "dane0": 52184987.10000001, "dane1": 47906750.80000002, "dane2": 47906750.80000002, "dane3": 4278236.29999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7574354.92, "dane1": 14935880.219999999}, {"label": "2017", "dane0": 7571568.32, "dane1": 15193613.489999995}, {"label": "2018", "dane0": 7669400.57, "dane1": 15387145.830000002}, {"label": "2019", "dane0": 9161046.870000001, "dane1": 16653701.569999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,46 mln z\u0142", "wydatki": "1,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2279738200000301}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2279738200000301}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.11215989000000805}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.11215989000000805}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9872900000000223}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9872900000000223}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.27823629999999}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.27823629999999}], "dochod_ue": "1,94 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,45 mln z\u0142", "gmina_pc": "208.8 z\u0142", "powiat": "6,22 mln z\u0142", "powiat_pc": "530.9 z\u0142", "wojewodztwo": "14,99 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "932,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "607,16 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,15 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9161046.870000001, "wydatki": 16653701.569999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1023983.10", "WARTOSC": "1204686.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w (UCZ) 3 szk\u00f3\u0142 podst. z Gminy Paj\u0119czno poprzez dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u min. 90% z 716 uczni\u00f3w (338 dziewcz\u0105t, 378 ch\u0142opc\u00f3w) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 79 nauczycieli (73 nauczycielki, 6 nauczycieli) oraz doposa\u017cenie 3 szk\u00f3\u0142 podstawowych w okresie od 01.01.2019 do 30.06.2020. Proj jest skierowany do gr doc z woj. \u0142\u00f3dzkiego \u2013 716 uczni\u00f3w/czennic (UCZ, 338 kobiet - K) oraz 79 nauczycieli (76 K) z nast\u0119p. SP z Gminy Paj\u0119czno: \u2022 Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Paj\u0119cznie im. Juliana Tuwima \u2022 SP nr 2 w Paj\u0119cznie \u2022 SP w Makowiskach im. Jana Brzechwy. W ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno - wyr., dodatk. org. poza lekcjami \u2013 rozwijaj\u0105cych zainteresowania i uzdolnienia, nakierowanymi na przedmioty przyrodnicze, j\u0119zykowe i matematyczne z wykorzystaniem TIK. Ponadto 79 nauczycieli/ek we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach, pracownie szkolne zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje klucz. po opuszczeniu programu - 90% z 716, czyli 645 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. \u2013 3 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 75 (95% nauczyc. obj\u0119tych proj). Zadania: 1 Zakup wyposa\u017cenia dla pracowni przyrodniczych i ICT 2 Wsparcie dla nauczycieli 3 Zaj\u0119cia dodatkowe dydaktyczno - wyr\u00f3wnawcze \u2013 warsztaty 4 Warsztaty organizowane poza lekcjami z zakresu rozwoju kompetencji kluczowych 5 Indywidualizacja pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami 6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe i zaj. z przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA PAJ\u0118CZNO", "TYTUL": "Nowe kompetencje uczni\u00f3w w Gminie Paj\u0119czno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "588843.87", "WARTOSC": "692757.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie o 24 liczby miejsc opieki dla dzieci do lat 3 w gminie Paj\u0119czno poprzez utworzenie \u017c\u0142obka dla dzieci 24 kobiet z gminy wiejsko-miejskiej Paj\u0119czno do 31.08.2020 roku, dzi\u0119ki czemu 24 kobiety z gminy Paj\u0119czno zdob\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do pracy lub jej znalezienia. Proj jest skier. do gr doc z woj. \u0142\u00f3dzkiego (os fiz. ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105 / zamieszkuj\u0105 w woj. \u0142\u00f3dzkim w rozum. Kodeksu Cyw, inne podmioty - posiadaj\u0105 jedn. org. w woj. \u0142\u00f3dz. B\u0119dzie to 24 kobiet zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w Gminie Paj\u0119czno: - Osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim \u2013 b\u0119dzie to 14 kobiet, - Osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy \u2013 b\u0119dzie to 10 kobiet. Gr doc w proj jest zgodna z SzOOP RPO W\u0141 2014 \u2013 2020 i Regulaminem konk. Nowe miejsca opieki pozwol\u0105 24 kobietom na powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, co wp\u0142ynie pozytywnie na ich status na rynku pracy. W Gminie Paj\u0119czno, \u017cadne dziecko nie jest obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 tj. odsetek wynosi 0% (kryt. prem. 1). Wnioskodawc\u0105 jest j.s.t (kryt. prem. 4). W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowych 24 miejsc opieki do lat 3 w \u017c\u0142obku w Paj\u0119cznie (dla dzieci 24 kobiet), w tym zakup pomocy dydaktycznych dla \u017c\u0142obka. 2. Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 24 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Rezultaty: \u2022 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 24. \u2022 Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3rym zapewniono opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3 \u2013 14. \u2022 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 10.", "BENEFICJENT": "GMINA PAJ\u0118CZNO", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek w Paj\u0119cznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "533120.53", "WARTOSC": "627200.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny proj.jest powr\u00f3t na rynek pracy oraz umo\u017cliwienie utrzymania zatrudnienia 15os.(14Ki1M)zamieszka\u0142ych wGm.Paj\u0119czno w woj.\u0142\u00f3dzkim,pozostaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich/wychowawczych oraz os.bezrobotnych i biernych zawodowo sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku 1-3lat,poprzez utworzenie 15nowych miejsc opieki w klubie dzieci\u0119cym w okresie01.03.17do28.02.19r w GminiePaj\u0119czno. GD: W ramach projektu wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 poni\u017csze grupy docelowe (15os.14K-1M): Os.pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3(przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim,rodzicielskim,wychowawczym,kt\u00f3re chc\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie po przerwie spowodowanej urodzeniem/wychowaniem dziecka-3K). Os.pozostaj\u0105ce bez pracy,w tym bezrobotne i bierne zawodowo,dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem do lat 3stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy 12(11K-1M). Projekt realizowany w ramach 1 typu. Grupa kwalifikuj\u0119 si\u0119 do otrzymania wsparcia zgodnie z zapisami zawartymi w SzOOPiRK. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS-15; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-3K. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-12(11Ki1M). Rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Adaptacj\u0119 i dostosowanie pomieszcze\u0144 w celu przystosowania lokalu dla 15 dzieci. Zakup wyposa\u017cenia do klubu dzieci\u0119cego w celu dostosowana do wymaga\u0144 i standard\u00f3w. Prowadzenie klubu dzieci\u0119cego w celu zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi w wieku 1-3 lata.", "BENEFICJENT": "NEW LOOK PAWE\u0141 D\u0118DEK", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy w Paj\u0119cznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3924770.28", "WARTOSC": "8232145.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: - wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "4240673.83", "WARTOSC": "6187180.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i budowa uk\u0142ad\u00f3w technologicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania budynk\u00f3w, podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz zasilania budynk\u00f3w energi\u0105 elektryczn\u0105 w 15 obiektach Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Wszystkie modernizowane systemy b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Zaproponowany zakres jest optymalnym rozwi\u0105zaniem z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu zmniejszenia zu\u017cycia energii w sektorze publicznym. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie innowacyjno\u015b\u0107 technologii wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w solarnych, paneli fotowoltaicznych oraz zastosowanie pomp ciep\u0142a. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wzrostu produkcji ciep\u0142a pochodz\u0105cego z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak\u0105 jest energia s\u0142oneczna i geotermalna przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego \u2013 PSP wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. W ramach projektu wykonane zostan\u0105: Panele solarne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: 1. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Zgierska, 2. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Przybyszewskiego, 3. Paj\u0119czno, 4. Rawa Mazowiecka, 5. Skierniewice, 6. Tomasz\u00f3w Mazowiecki. Panele fotowoltaiczne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy:Be\u0142chat\u00f3w, Brzeziny, Koluszki,\u0141owicz,Pabianice,Paj\u0119czno,Podd\u0119bice,Radomsko,Rawa Mazowiecka,Tomasz\u00f3w Mazowiecki,Zgierz,Ozork\u00f3w (JRG). Pompy ciep\u0142a zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: Be\u0142chat\u00f3w, Koluszki, Rawa Mazowiecka. Ponadto zostanie zrealizowane: - studium wykonalno\u015bci i program funkcjonalno-u\u017cytkowy (niezb\u0119dna dokumentacja do przygotowania projektu) - nadz\u00f3r inwestorski (nadz\u00f3r wymagany przez Prawo budowlane) - promocja projektu. W siedzibie wnioskodawcy tj. ul. W\u00f3lcza\u0144ska 111/113 90-521 \u0141\u00f3d\u017a zlokalizowane b\u0119dzie \u201ebiuro\u201d projektowe, a w obiekcie zostanie umieszczona tablica informacyjna a nastepnie tablica pami\u0119tkowa.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "\u201ePA\u0143STWOWA STRA\u017b PO\u017bARNA PRZYJAZNA ENERGETYCZNIE \u015aRODOWISKU \u2013 BUDOWA SYSTEM\u00d3W WYTWARZANIA ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W JEDNOSTKACH ORGANIZACYJNYCH PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO \u2013 ETAP II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "451464.30", "WARTOSC": "541471.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno", "OPIS": "G\u0142.celem naszego proj. jest popr. stanu zdrowia oraz utrzymanie i przed\u0142. Akty. zawod.kobiet w wieku 50-69 lat w pow.radomszcz.i paj\u0119cza\u0144. do roku 2021 poprzez wdro\u017cenie prog. profilakt.w kierunku wczesnego wykryw. nowotw. piersi.Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 reali. na obsz. stan. 12% pow.woj. \u0142\u00f3dzk. Ze wzgl\u0119du na niski stopie\u0144 urbanizacji tych teren\u00f3w, g\u0119st.zaludn., obejmiemy dzia\u0142. obszar zamieszk. przez 7% ludn. woj. \u0142\u00f3dzk.(wg GUS,stan na 30.06.2014).Cele szczeg\u00f3\u0142.:1.trwa\u0142y wzrost \u015bwiad. spo\u0142. na temat nowotw. piersi skutkuj\u0105cy wzrostem odsetka zg\u0142aszaln.na mammogr.2.wczesne wykrycie i szybka diagn.3.skoordynowana opieka nad pacjentem od profilakt. przez diagn. po leczenie.UZASAD.:1.Cech\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 nowotw. piersi jest d\u0142ugi, skryty przebieg. Zwykle zmiany s\u0105 niebolesne, co zmniejsza szanse na szybkie wykr.choroby. Naszym zadaniem jest propagowanie postaw prozdrow.(m.in. samobad. piersi, cykl.powtarzana mammogr.)oraz u\u015bwiadamianie czynnik\u00f3w ryzyka. W wyniku realizacji prog., osoby, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w gr. docel.-g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3re nie wykon. nigdy bada\u0144 profilakt. oraz zamieszk. tereny wiejskie o ni\u017cszej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144-b\u0119d\u0105 mia\u0142y zagwarantowany szereg udogodnie\u0144 w dost\u0119pie do bada\u0144,b\u0119d\u0105 mia\u0142y \u015bwiadomo\u015b\u0107 wyj\u015bcia z choroby i powrotu do normalnego \u017cycia w przypadku wczesnego wykr. choroby.2.Obecne rozwi\u0105zania w systemie s\u0142u\u017cby zdrowia daj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wczesnej diagn.-badania mammograf. nie s\u0105 limitowane przez NFZ. Problemem jest niski poziom zg\u0142aszaln. na bad. Nasz projekt ma spowodowa\u0107, \u017ce wi\u0119cej kob. zg\u0142osi si\u0119 na mammogr., co jest istotne do wykrycia choroby we wczesnym stadium rozwoju. Wczesna diagnoza, leczenie i w efekcie powr\u00f3t do normalnego \u017cycia i do pracy przez pacjentki przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 bezpo\u015br. na zasoby pa\u0144stwa(poda\u017c pracy) i jest to dzia\u0142anie sp\u00f3jne z celem szczeg.dla Dzia\u0142ania X.3 RPO Policy Paper, gdzie jako g\u0142. cel interwencji wskazuje si\u0119 zwi\u0119kszenie d\u0142. \u017cycia w zdrowiu jako czynnika wp\u0142ywaj\u0105cego na jako\u015b\u0107 \u017cycia i wzrost gosp.w Polsce.3.Proj. ma przeciwdzia", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL ONKOLOGICZNY NU-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S\u0105siadko, zbadaj si\u0119 tak jak ja! - Program profilaktyki raka piersi realizowany przez NU-MED Centrum Diagnostyki i Terapii Onkologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770436.60", "WARTOSC": "906396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2,przez min. 90% os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej spo\u015br\u00f3d 240(122K/118M)mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie w terminie od 01.09.2017 do 31.07.2019. Gr.docel.: 240(122K/118M)os. doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(wg Kodeksu Cywilnego),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym-do poziomu ISCED2 w\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119z.angielskiego w tym: -24os(12K/12M)w wieku 18-24l -216os(110K/106M) 25+ -70os(39K/31M) 50+ -24os(12K/12M)z niepe\u0142nospr. -120os(61K/59M)pracuj. -120os(61K/59M)bez zatr.(bezrob.i bierni zawod.) Zadania: 1. Kurs j\u0119z.angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (120K/118M)zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym. 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (122K/118M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym TELC A2 wraz z wydaniem certyfikat\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: L.os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-63(35K/28M) L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-195(99K/96M) L.os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os., kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-216(110K/106M)", "BENEFICJENT": "INTESY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji j\u0119zykowych mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "666792.36", "WARTOSC": "784461.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ proj:1.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Nabycie lub podniesienie kwalifikacji w zakresie j\u0119z.ang.przez min.90% spo\u015br\u00f3d 204(113K/91M)os. doros\u0142ych, w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,zam.,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i bez zatrudnienia,poprzez realiz.kursu j\u0119z.z zakresu j\u0119z.angielskiego na pe\u0142nym poz.A w ramach kszt.ustawicznego w formach pozaszkolnych,zako\u0144czonych egz.zew.potw.uzyskane kwalif., przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy sytuacji zaw.tych os\u00f3b, w terminie od 01.06.2017 do 31.07.2018. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-184os(102K i 82M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-166os(92K i 74M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-36os(20K i 16M) Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 204(113K/91M)os.doros\u0142ych,w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142c.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie zamieszk,ucz\u0105cych si\u0119 lub prac.(gm.przyp.do kat. 3 2011 klasyf. DEGURBA)na obszarach wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres.nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej.oraz komp.lub kwalif.j\u0119z. w tym: -100%os.o najni\u017cszych kwalif.(z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie); -100%os.pochodz\u0105cych z obsz.wiejskich; -20%os.w wieku 50+(22K/18M); -10%os.w wieku 18-24 lata(11K/9M); -90%os.w wieku 25+(102K/82M); -45%os.pracuj\u0105cych(51K/41M); -55%os.bez zatrudn.(bezrob.i bierne zaw.-62K/50M); -8%os.z niepe\u0142nospr.(9K/7M). G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 204os(113K/91M); 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 204os(113K/91M) zako\u0144czony egzaminem certyfikacyjnym potwierdzaj\u0105cym nabyte kwalifikacje. 184os.(102K/82M)uzyska mi\u0119dzynarodowy certyfikat zewn\u0119trzny TELC na poziomie A2", "BENEFICJENT": "DAILY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1251319.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1188981.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 745968.1100000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 572379.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 510847.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 477503.11000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 383449.98000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 328867.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 256999.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 152119.93999999997}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 151024.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 92933.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85897.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 72828.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 69496.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48960.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47973.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35349.97}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31699.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 29822.950000000004}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27649.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26147.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26039.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 23593.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22675.230000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22648.84}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21772.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18985.61}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15857.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15634.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13581.119999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 13530.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 12950.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12822.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12287.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12161.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10587.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10535.92}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8723.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8489.7}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7671.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4930.629999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4382.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3280.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2999.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2950.1800000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2437.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1900.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1526.8200000000002}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 864.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 780.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 390.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 187.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.58}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 240000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1187456.73}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 320890.51}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 306326.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 176341.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142072.09}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 137599.45}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 85730.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81779.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54397.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32262.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 12209.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 10100.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 9987.81}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8515114.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 3193848.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3073986.9}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 801716.9500000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 790505.0299999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 617243.4400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 536667.72}, {"name": "Gimnazja", "value": 396010.39999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 292447.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 275050.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 223774.21000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 194319.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 180718.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 153219.93}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 110270.69}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 76815.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48320.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42320.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 35517.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29963.98}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8861.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7617.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6945.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2497.38}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 130.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9553712.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3590054.8099999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 410100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 333273.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 188598.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 165075.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 146591.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 114966.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 86982.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 82352.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40416.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 33100.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21150.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14377.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13957.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13108.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11676.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 11376.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8732.21}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7066.56}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5060.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4486.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 686.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 168.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 607157.69}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 482152.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 153777.72999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116750.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1561.7800000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 176.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11886.900000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 10849.06}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 110.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16.27}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 566345.06}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 84487.46}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 9605.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 285.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60892.41}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5960.839999999999}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 677.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26.35}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 310884.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 579050.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 294933.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 188143.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2337769.4600000014}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2202447.56}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 734659.3699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 387141.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 383449.98000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 292136.54000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 152119.93999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 114864.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 84363.94}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65229.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53161.009999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32089.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28019.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22675.230000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12614.7}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7671.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 240000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1187456.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 420879.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 320890.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 186441.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 148300.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 117992.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81779.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64385.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 29028.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13196283.149999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3339024.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 904664.3099999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 801716.9500000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 730987.51}, {"name": "Rodzina", "value": 433642.5299999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 76815.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42320.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35517.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30093.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18975.879999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3842.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13553866.829999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 768665.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 205719.91999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 161174.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115439.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47710.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14377.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11616.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 607157.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 482152.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 155339.50999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 102446.23000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14480.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 10959.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9443.500000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2459.6699999999996}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 454810.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 111820.56}, {"name": "Rodzina", "value": 94092.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41924.43}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18994.33}, {"name": "Rodzina", "value": 6638.509999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 310884.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 873983.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 209143.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Rodzina", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16653701.569999997, "v": "16,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.76, "v_pc": "1421,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10025633.28, "v": "10,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 3880971.28, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 755251.5, "v": "755,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 433.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 637132.35, "v": "637,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Gimnazja", "value": 396010.39999999997, "v": "396,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 328867.97, "v": "328,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 318691.75, "v": "318,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 189895.50000000003, "v": "189,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85897.57, "v": "85,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35349.97, "v": "35,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14369404.490000004, "v": "14,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.99, "v_pc": "1226,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9685755.49, "v": "9,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3878686.91, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 461371.04, "v": "461,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 278668.0899999999, "v": "278,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26147.99, "v": "26,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26039.48, "v": "26,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 11955.119999999999, "v": "11,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 780.37, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6703924.65, "v": "6,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.99, "v_pc": "572,06 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5934809.27, "v": "5,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 246423.05000000005, "v": "246,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227746.81, "v": "227,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 201843.85, "v": "201,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 93101.67, "v": "93,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3539607.16, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38, "v_pc": "302,04 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1342201.8199999998, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1114699.1300000001, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 523056.35, "v": "523,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 325312.51, "v": "325,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 679.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 151024.58, "v": "151,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 69496.6, "v": "69,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10535.92, "v": "10,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3280.25, "v": "3,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1915821.63, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99, "v_pc": "163,48 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 618228.7799999998, "v": "618,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 333273.11, "v": "333,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 256999.4, "v": "257,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 214440.82, "v": "214,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 188612.43999999997, "v": "188,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 157179.02, "v": "157,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 88883.29000000001, "v": "88,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29028.0, "v": "29,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27649.95, "v": "27,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1526.8200000000002, "v": "1,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 701.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1202189.5899999999, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5, "v_pc": "102,58 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 592580.0, "v": "592,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.29}, {"name": "Biblioteki", "value": 294933.0, "v": "294,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.53}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 240000.0, "v": "240,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74676.59, "v": "74,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.21}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 994981.7900000002, "v": "994,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07, "v_pc": "84,90 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 846525.6400000001, "v": "846,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 114966.15, "v": "114,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 33100.0, "v": "33,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 390.0, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 713340.49, "v": "713,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48, "v_pc": "60,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 704340.49, "v": "704,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 310884.31, "v": "310,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "26,53 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 310884.31, "v": "310,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 292136.54000000004, "v": "292,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "24,93 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 283412.75, "v": "283,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8723.79, "v": "8,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 286492.91000000003, "v": "286,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "24,45 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 217599.45, "v": "217,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 58192.439999999995, "v": "58,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10701.02, "v": "10,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.73}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 233899.56999999998, "v": "233,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "19,96 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 233899.56999999998, "v": "233,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 217550.19999999998, "v": "217,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "18,56 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 201281.19999999998, "v": "201,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.52}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 12950.0, "v": "12,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.95}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2999.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 320.0, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 162017.45, "v": "162,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "13,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146712.26, "v": "146,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.55}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 14987.81, "v": "14,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 317.38, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 147011.57, "v": "147,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "12,54 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 97891.91, "v": "97,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.58}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 49119.66, "v": "49,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 79300.58000000002, "v": "79,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "6,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34744.0, "v": "34,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33698.0, "v": "33,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.49}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8421.58, "v": "8,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2437.0, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 76815.3, "v": "76,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16, "v_pc": "6,55 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 76815.3, "v": "76,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7671.0, "v": "7,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,65 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7671.0, "v": "7,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}