{"gmina": "Radomsko", "typ_gminy": "gmina miejska Radomsko", "kod_gus": "051011712011", "kod_gus_podregionu": "051011700000", "eurostat": "PL713", "ludnosc": 46583, "budzet": {"dochody": "243,46 mln z\u0142", "wydatki": "235,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 167527058.01999998, "dane1": 167962004.49, "dane2": 167527058.01999998, "dane4": 434946.4700000286}, {"label": "2017", "dane0": 192899774.74999997, "dane1": 187466399.4099998, "dane2": 187466399.4099998, "dane3": 5433375.340000182}, {"label": "2018", "dane0": 186030332.82000005, "dane1": 190813843.93999994, "dane2": 186030332.82000005, "dane4": 4783511.119999886}, {"label": "2019", "dane0": 215450406.25, "dane1": 256159042.42, "dane2": 215450406.25, "dane4": 40708636.16999999}, {"label": "2020", "dane0": 243456654.00000003, "dane1": 235561517.62, "dane2": 235561517.62, "dane3": 7895136.380000025}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30410261.600000005, "dane1": 53538793.10000001}, {"label": "2017", "dane0": 30972797.640000004, "dane1": 57800912.75000001}, {"label": "2018", "dane0": 28458304.540000003, "dane1": 57240731.89999998}, {"label": "2019", "dane0": 29619720.18, "dane1": 61556015.36000001}, {"label": "2020", "dane0": 29748858.48, "dane1": 62260598.730000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,97 mln z\u0142", "wydatki": "7,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4349464700000286}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4349464700000286}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.4333753400001825}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.4333753400001825}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.783511119999885}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.783511119999885}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -40.708636169999984}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -40.708636169999984}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 7.895136380000025}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 7.895136380000025}], "dochod_ue": "7,78 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "121,51 mln z\u0142", "gmina_pc": "2608.5 z\u0142", "powiat": "22,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "472.9 z\u0142", "wojewodztwo": "59,57 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "476,72 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,33 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 29748858.48, "wydatki": 62260598.730000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "23938635.38", "WARTOSC": "43239295.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Obszar obj\u0119ty inwestycj\u0105 po\u0142o\u017cony jest na terenie Zak\u0142adu Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci P\u0142osz\u00f3w, w odleg\u0142o\u015bci ok. 8 km na p\u00f3\u0142nocny-wsch\u00f3d od centrum Radomska, gmina Radomsko, powiat radomszcza\u0144ski, wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie. Zakres rzeczowy analizowanego Projektu obejmuje: a) Budow\u0119 kompostowni wraz z zakupem sprz\u0119tu technologicznego b) Rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 linii sortowniczej odpad\u00f3w wraz z hal\u0105 i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 c) Rozbudow\u0119 PSZOK.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "BUDOWA, ROZBUDOWA I MODERNIZACJA ZUOK W P\u0141OSZOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 513.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2018-06-15", "DOFINANSOWANIE": "8819448.91", "WARTOSC": "13731547.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST: ZWI\u0118KSZONE WYKORZYSTANIE TRANSPORTU PUBLICZNEGO W RADOMSKU. KONIECZNO\u015a\u0106 REALIZACJI PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA WYNIKA Z POTRZEBY POPRAWY JAKO\u015aCI I WYDAJNO\u015aCI PRZYJAZNEGO DLA \u015aRODOWISKA TRANSPORTU MIEJSKIEGO. TYM SAMYM REALIZACJA PROJEKTU MA NA CELU STWORZENIE W RADOMSKU SPRAWNEGO I BEZPIECZNEGO SYSTEMU PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO, O WYSOKIEJ JAKO\u015aCI \u015aWIADCZONYCH US\u0141UG, SPE\u0141NIAJ\u0104CEGO STANDARDY UNIJNE W ZAKRESIE OCHRONY \u015aRODOWISKA (POJAZDY SPE\u0141NIAJ\u0104CE NAJNI\u017bSZE NORMY EURO WYMIENIONE ZOSTAN\u0104 NA NOWE - Z NAP\u0118DAMI HYBRYDOWYMI ORAZ Z SILNIKAMI DIESLA, SPE\u0141NIAJ\u0104CYMI NAJBARDZIEJ RESTRYKCYJNEJ NORMY), KONKURENCYJNEGO WZGL\u0118DEM TRANSPORTU INDYWIDUALNEGO. PROJEKT PRZYCZYNIA SI\u0118 DO OSI\u0104GNI\u0118CIA NISKOEMISYJNEJ I ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MOBILNO\u015aCI W RADOMSKU. WYNIKA Z PRZYGOTOWANEGO PRZEZ W\u0141ADZE SAMORZ\u0104DOWE PLANU ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO DLA MIASTA RADOMSKA ORAZ PLANU GOSPODARKI NISKOEMISYJNEJ DLA MIASTA RADOMSKA 2020 ZAWIERAJ\u0104CYCH ODNIESIENIA DO KWESTII PRZECHODZENIA NA BARDZIEJ EKOLOGICZNE I ZR\u00d3WNOWA\u017bONE SYSTEMY TRANSPORTOWE. ZAKUPIONE ELEMENTY PROJEKTU B\u0118D\u0104 U\u017bYTKOWANE PRZEZ MIESZKA\u0143C\u00d3W RADOMSKA, MIESZKA\u0143C\u00d3W S\u0104SIEDNICH GMIN, DO KT\u00d3RYCH KURSUJ\u0104 LINIE AUTOBUSOWE OBS\u0141UGIWANE PRZEZ MPK SP. Z O.O., JAK R\u00d3WNIE\u017b WSZYSTKIE OSOBY PRZYJEZDNE KORZYSTAJ\u0104CE Z RADOMSKIEJ KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA INWESTYCYJNE: 1. ZAKUP AUTOBUS\u00d3W ORAZ PODNO\u015aNIKA KOLUMNOWEGO 2. ZAKUP I MONTA\u017b WIAT PRZYSTANKOWYCH 3. ZAKUP, MONTA\u017b I POD\u0141\u0104CZENIE 17 TABLIC INFORMACJI PASA\u017bERSKIEJ PONADTO, ZAKRES PROJEKTU OBEJMUJE TAK\u017bE: 4. PROMOCJ\u0118 PROJEKTU W PROJEKCIE ZASTOSOWANO KONCEPCJE PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO ZGODNIE Z WYTYCZNYMI Z ZAKRESIE REALIZACJI R\u00d3WNO\u015aCI SZANS I NIEDYSKRYMINACJI M.IN. POPRZEZ WYDZIELONE MIEJSCA DLA OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI SI\u0118 CZY G\u0141O\u015aNO-M\u00d3WI\u0104CE ZAPOWIEDZI ZEWN\u0118TRZNE DLA OS\u00d3B S\u0141ABO WIDZ\u0104CYCH NA PRZYSTANKU. SZCZEG\u00d3\u0141OWE INFORMACJE ZNAJDUJ\u0104 SI\u0118 W STUDIUM WYKONALNO\u015aCI ORAZ PKT. 5.3 WNIOSKU.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO RADOMSKO", "TYTUL": "WYMIANA TABORU AUTOBUS\u00d3W MIEJSKICH NA POJAZDY NISKOEMISYJNE ORAZ ROZW\u00d3J INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W TRANSPORTOWYCH W RADOMSKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "8782036.10", "WARTOSC": "18344743.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Budowa kanalizacji sanitarnej Modernizacja uj\u0119cia wody Mi\u0142aczki Dostawa i monta\u017c wir\u00f3wki do odwadniania osad\u00f3w \u015bciekowych Dostawa i monta\u017c agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych na terenie O\u015a Dostawa i monta\u017c lamp solarnych na terenie t\u0142oczni os. Wymys\u0142\u00f3wek", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa kanalizacji sanitarnej w Radomsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-14", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "7362699.99", "WARTOSC": "26110700.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE WYKORZYSTANIA WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH I KULTUROWYCH WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO DLA ROZWOJU GOSPODARKI TURYSTYCZNEJ. CA\u0141O\u015a\u0106 ZAPLANOWANEJ INWESTYCJI MA NA CELU POPRAW\u0118 I ZWI\u0118KSZENIE R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI WALOR\u00d3W REKREACYJNYCH MIASTA RADOMSKO, WP\u0141YWAJ\u0104C W ZNACZ\u0104CY SPOS\u00d3B NA ROZW\u00d3J GOSPODARKI TURYSTYCZNEJ, POPRZEZ ZWI\u0118KSZONE WYKORZYSTANIE WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH I KULTUROWYCH WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO DLA TEGO REG. PROJEKT PRZEWIDUJE REALIZACJ\u0118 6 ZADA\u0143: 1 - ZAGOSPODAROWANIE TERENU 2 -NIECKA BASENOWA ZEWN\u0118TRZNA WRAZ Z INSTALACJAMI I WYPOSA\u017bENIEM TOWARZYSZ\u0104CYM 3 - OBIEKT KUBATUROWY 4 - INSTALACJE 5 - KAMPANIA PROMOCYJNA 6 - PROMOCJA PROJEKTU REALIZACJA PROJEKTU PRZYCZYNI SI\u0118 DO OSI\u0104GNI\u0118CIA NAST\u0118PUJ\u0104CYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W: \u2022 L. PRZEDSI\u0118BIORSTW OTRZYMUJ\u0104CYCH DOTACJE - 1 PRZED. \u2022 L. PRZEDSI\u0118BIORSTW OTRZYMUJ\u0104CYCH WSPARCIE - 1 PRZED. \u2022 L. WYBUDOWANEJ INFRASTRUKTURY TURYSTYCZNEJ \u2013 1 SZT. \u2022 L. PRZEPROWADZONYCH KAMPANII REKLAMOWYCH PROMUJ\u0104CYCH WALORY TURYSTYCZNE - 1 KAMPANIA WSKA\u0179NIKI ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE W 2020 R. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO \u2022 WZROST ZATRUDNIENIA WE WSPIERANYCH PRZEDSI\u0118BIORSTWACH - 10 EPC \u2022 LICZBA NOWO UTWORZONYCH MIEJSC PRACY KOBIETY/M\u0118\u017bCZY\u0179NI - 10 EPC WSKA\u0179NIKI ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE W 2021 R. WSKA\u0179NIKI HORYZONTALNE \u2022 L. OBIEKT\u00d3W DOSTOSOWANYCH DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI \u2013 1 SZT. WSKA\u0179NIKI ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE W 2020 R. INFRASTRUKTURA TWORZONA B\u0118DZIE W MY\u015aL ZASADY UNIWERSALNEGO PROJEKTOWANIA - JEGO IDE\u0104 JEST STWORZENIE OG\u00d3LNIE DOST\u0118PNEJ INFRASTRUKTURY ZAR\u00d3WNO DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY SZKOLNEJ, JAK R\u00d3WNIE\u017b OS. STARSZYCH, NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH CZY RODZIC\u00d3W Z MA\u0141YMI DZIE\u0106MI, PROMUJ\u0104CEJ FORMY SP\u0118DZANIA CZASU WOLNEGO NA \u015aWIE\u017bYM POWIETRZU, AKTYWNY WYPOCZYNEK, KORZYSTANIE Z US\u0141UG TURYSTYCZNYCH. GR.DOC. PROJEKTU TO PRZEDE WSZYSTKIM MIESZKA\u0143CY WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO, TURY\u015aCI, MIESZKA\u0143CY RADOMSKA, OKOLICZNYCH MIEJSCOWO\u015aCI, OSOBY DOROS\u0141E, RODZINY Z DZIE\u0106MI, OSOBY STARSZE, ORGANIZATORZY WYCIECZEK, WYJAZD\u00d3W INTEGRACYJNYCH.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADOMSKO", "TYTUL": "POPRAWA ATRAKCYJNO\u015aCI TURYSTYCZNEJ PO\u0141UDNIOWEJ CZ\u0118\u015aCI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO POPRZEZ BUDOW\u0118 KOMPLEKSU OBIEKT\u00d3W SPORTOWO-REKREACYJNYCH W RADOMSKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6211076.11", "WARTOSC": "8711783.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZONA DOST\u0118PNO\u015a\u0106 I JAKO\u015a\u0106 US\u0141UG ZDROWOTNYCH ODPOWIADAJ\u0104CYCH NA ZDIAGNOZOWANE POTRZEBY REGIONALNEJ POLITYKI ZDROWOTNEJ, POPRZEZ INWESTYCJ\u0118 W WYPOSA\u017bENIE NIEZB\u0118DNE DO \u015aWIADCZENIA US\u0141UG MEDYCZNYCH W SZPITALU POWIATOWYM W RADOMSKU. PRZEDMIOTEM PROJEKTU JEST MODERNIZACJA SZPITALA POWIATOWEGO W RADOMSKU POPRZEZ INWESTYCJE W WYPOSA\u017bENIE SPRZ\u0118TOWE Z ZAKRESU UROLOGII JEDNEGO DNIA, PRACOWNI ELEKTROFIZJOLOGII ORAZ DOPOSA\u017bENIA PRACOWNI ENDOSKOPII, ODDZIA\u0141U ANESTEZJOLOGII I INTENSYWNEJ TERAPII I BLOKU OPERACYJNEGO. PROJEKT SK\u0141ADA SI\u0118 Z NAST\u0118PUJ\u0104CYCH ZADA\u0143: 1. PRACE PRZYGOTOWAWCZE 2. MODERNIZACJA ODDZIA\u0141U ANESTEZJOLOGII I INTENSYWNEJ TERAPII 3. MODERNIZACJA PRACOWNI ENDOSKOPII DIAGNOSTYCZNEJ 4. UTWORZENIE ORAZ URUCHOMIENIE PRACOWNI ELEKTROFIZJOLOGII PRZY ODDZIALE KARDIOLOGII 5. MODERNIZACJA ODDZIA\u0141U UROLOGII 6. MODERNIZACJA CENTRALNEGO BLOKU OPERACYJNEGO 7. ZARZ\u0104DZANIE I PROMOCJA PROJEKTU GRUPA DOCELOWA TO MIESZKA\u0143CY ORAZ OSOBY PRZEBYWAJ\u0104CE NA TERENIE POWIATU RADOMSZCZA\u0143SKIEGO I PAJ\u0118CZA\u0143SKIEGO ORAZ W MNIEJSZYM ZAKRESIE DLA POWIAT\u00d3W O\u015aCIENNYCH TJ. DLA POPULACJI LICZ\u0104CEJ OBECNIE OKO\u0141O 168 TYS. MIESZKA\u0143C\u00d3W. EFEKTY PROJEKTU LICZBOWO: - LICZBA WSPARTYCH PODMIOT\u00d3W LECZNICZYCH: 1 SZT. - NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE NA ZAKUP APARATURY MEDYCZNEJ: 6 129 840,84 PLN - LUDNO\u015a\u0106 OBJ\u0118TA ULEPSZONYMI US\u0141UGAMI ZDROWOTNYMI: 163 296,00 OS\u00d3B (NA PODSTAWIE PROGNOZY DEMOGRAFICZNEJ NA 2019R. DLA LUDNO\u015aCI POWIAT\u00d3W RADOMSZCZA\u0143SKIEGO I PAJ\u0118CZA\u0143SKIEGO) - LICZBA NOWO UTWORZONYCH MIEJSC PRACY KOBIETY/M\u0118\u017bCZY\u0179NI: 37 W TYM EPC 18, POZOSTA\u0141E FORMY ZATRUDNIENIA: 19", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W RADOMSKU", "TYTUL": "NOWY SPRZ\u0118T MEDYCZNY TO LEPSZA JAKO\u015a\u0106 I KOMPLEKSOWO\u015a\u0106 \u015aWIADCZONYCH US\u0141UG W SZPITALU POWIATOWYM W RADOMSKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7826429.43", "WARTOSC": "9830981.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii i uruchomienie produkcji szerokiego asortymentu drut\u00f3w oraz element\u00f3w z\u0142\u0105cznych ze stali typu TRIP. Rezultatem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie ci\u0105garskim innowacyjnej technologii dwuetapowej obr\u00f3bki cieplnej drut\u00f3w, zapewniaj\u0105cej otrzymanie wielofazowej struktury typu TRIP (Transformation Induced Plasticity) oraz uruchomienie produkcji nowej generacji drut\u00f3w o znacz\u0105co wy\u017cszych w\u0142asno\u015bciach wytrzyma\u0142o\u015bciowych i odpowiednio wysokich w\u0142asno\u015bciach plastycznych. Drugim obszarem rezultat\u00f3w projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w zak\u0142adzie produkuj\u0105cym elementy z\u0142\u0105czne, innowacyjnej technologii oraz uruchomienie produkcji element\u00f3w z\u0142\u0105cznych z wst\u0119pnie umocnionych drut\u00f3w ze stali typu TRIP. Technologia ta pozwoli na uzyskanie produktu finalnego w postaci typoszeregu wyrob\u00f3w z\u0142\u0105cznych stosowanych w budownictwie, spe\u0142niaj\u0105cych wymagania stawiane produktom w klasie w\u0142asno\u015bci 8.8 bez przeprowadzana dodatkowej obr\u00f3bki cieplnej na drodze hartowania i odpuszczania oraz operacji wyka\u0144czaj\u0105cych na drodze prostowania. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w projektu b\u0119dzie wymaga\u0142o przeprowadzenia szeregu prac: - okre\u015blenia i optymalizacji parametr\u00f3w dwustopniowej obr\u00f3bki cieplnej typu TRIP drut\u00f3w w zakresie \u015brednic poni\u017cej 5,5 mm, - okre\u015blenia w\u0142asno\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowych i zawarto\u015bci austenitu szcz\u0105tkowego w drutach o strukturze typu TRIP w funkcji parametr\u00f3w dwustopniowej obr\u00f3bki cieplnej, - okre\u015blenia i optymalizacji technologii plastycznego kszta\u0142towania (kucia, walcowania) wytypowanych element\u00f3w z\u0142\u0105cznych, - okre\u015blenia w\u0142asno\u015bci (wst\u0119pnego umocnienia oraz plastyczno\u015bci) drut\u00f3w ze stali typu TRIP pozwalaj\u0105cych na uzyskanie", "BENEFICJENT": "PPHU \u201eKLIMAS\u201d PAWE\u0141 KLIMAS", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii i uruchomienie produkcji szerokiego asortymentu drut\u00f3w oraz element\u00f3w z\u0142\u0105cznych ze stali z efektem TRIP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5363025.00", "WARTOSC": "12073065.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j centrum badawczo-rozwojowego w zakresie bada\u0144 nad opracowaniem technologii hydrotermicznej oraz plastycznej obr\u00f3bki drewna monitorowanej poprzez uk\u0142ady pomiaru emisji akustycznej. Prace B+R dotycz\u0105ce emisji akustycznej proces\u00f3w hydrotermicznej i plastycznej obr\u00f3bki drewna pozwol\u0105 na opracowanie mniej energoch\u0142onnych technologii suszenia, parzenia oraz gi\u0119cia drewna poprzez skr\u00f3cenie czasu przy jednoczesnym wyeliminowaniu p\u0119kni\u0119\u0107 drewna. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona: \u2022 innowacyjno\u015b\u0107 procesowa w postaci technologii pomiar\u00f3w proces\u00f3w obr\u00f3bki drewna z wykorzystaniem metody emisji akustycznej, \u2022 innowacyjno\u015b\u0107 produktowa w postaci znacz\u0105co ulepszonych konstrukcji form i ta\u015bm gi\u0119tarskich wraz z technologi\u0105 obr\u00f3bki cieplnej. Projekt b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej, co zagwarantuje kompleksow\u0105 i skuteczn\u0105 realizacj\u0119 inwestycji, w ramach kt\u00f3rej zostanie stworzona nowoczesna infrastruktura badawcza.", "BENEFICJENT": "LAB-TECH RADOMSKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum badawczo-rozwojowe w obszarze technologii hydrotermicznej i plastycznej obr\u00f3bki drewna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4917092.95", "WARTOSC": "7050846.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X). Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy prac B+R, kt\u00f3re maj\u0105 doprowadzi\u0107 do opracowania produktu innowacyjnego w skali \u015bwiatowej tj. platformy bazowej z zawieszeniem niezale\u017cnym, z opcj\u0105 nap\u0119du hybrydowego, dedykowanej do wieloosiowych pojazd\u00f3w specjalnych o wysokiej mobilno\u015bci (dalej PB). Innowacyjno\u015b\u0107 docelowego produktu polega\u0107 b\u0119dzie m.in. na \u0142\u0105cznym uwzgl\u0119dnieniu w jego konstrukcji trzech powi\u0105zanych ze sob\u0105 element\u00f3w: 1) nap\u0119du na wszystkie ko\u0142a 2) nap\u0119du hybrydowego 3) zawieszenia niezale\u017cnego (na rynku dominuj\u0105 pojazdy z nap\u0119dem spalinowym i zawieszeniem zale\u017cnym). Innowacyjno\u015b\u0107 b\u0119dzie przejawia\u0107 si\u0119 tak\u017ce w nowatorskich rozwi\u0105zaniach zastosowanych w wybranych podzespo\u0142ach (np. w nap\u0119dzie hybrydowym czy skrzyni rozdzielczej), przek\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na lepsze parametry techniczne i w\u0142a\u015bciwo\u015bci pojazdu (np. lepsza dzielno\u015b\u0107 terenowa, wy\u017cszy komfort jazdy). Prace B+R zaplanowano w taki spos\u00f3b, aby po zako\u0144czeniu projektu by\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiej komercjalizacji platform bazowych w r\u00f3\u017cnych konfiguracjach. Bazuj\u0105c na opracowanym prototypie produktu, b\u0119dzie mo\u017cna, po wprowadzeniu niewielkich zmian konstrukcyjnych, wyprodukowa\u0107 platform\u0119 bazow\u0105 o r\u00f3\u017cnej liczbie osi (2,3,4), z r\u00f3\u017cnym umieszczeniem powerpacka itd. Przysz\u0142y produkt ma realne szanse na komercjalizacj\u0119. SKB ma ju\u017c dzi\u015b podpisane listy intencyjne z polskimi i zagranicznymi producentami pojazd\u00f3w specjalistycznych, zajmuj\u0105cych si\u0119 ich zabudow\u0105 na potrzeby cywilne i wojskowe, kt\u00f3re wyra\u017caj\u0105 realne zainteresowanie docelowym produktem i potwierdzaj\u0105 jego szanse na mi\u0119dzynarodow\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107. Projekt wpisuje si\u0119 w zagadnienie badawcze nr II.A.2. INNOMOTO.", "BENEFICJENT": "SKB DRIVE TECH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Platforma bazowa z zawieszeniem niezale\u017cnym oraz z opcj\u0105 nap\u0119du hybdrydowego dedykowana do wieloosiowych pojazd\u00f3w specjalnych o wysokiej mobilno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-06-15", "DOFINANSOWANIE": "4378026.16", "WARTOSC": "8049480.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "PROJ. ZLOKALIZOWANY W WOJ.\u0141\u00d3DZKIM, W POWIECIE RADOMSZCZA\u0143SKIM, NA TERENIE GMINY RADOMSKO W MIEJSCOWO\u015aCI RADOMSKO.LOKALIZACJA:PUBLICZNE PRZEDSZKOLE NR 9 W RADOMSKU UL. SOKOLA 2 (BUDYNEK NR 1) I UL. SOKOLA NR 4 (BUDYNEK NR 2) PUBLICZNA SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 10 W RADOMSKU UL. MAKUSZY\u0143SKIEGO 25 PRZEDMIOTEM PROJEKTU JEST TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PROJEKTU:SPO\u0141ECZNO\u015a\u0106 LOKALNA GMINY I MIASTA RADOMSKO: U\u017bYTKOWNICY OBIEKT\u00d3W. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: \u201eZWI\u0118KSZENIE EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ NA TERENIE MIASTA RADOMSKA POPRZEZ TERMOMODERNIZACJ\u0118 BUDYNK\u00d3W PUBLICZNEGO PRZEDSZKOLA NR 9 I PUBLICZNEJ SZKO\u0141Y PODSTAWOWEJ NR 10 W RADOMSKU\u201d. ZOSTANIE ON OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 CEL\u00d3W SZCZEG\u00d3\u0141OWYCH:-ZMNIEJSZENIE ZU\u017bYCIA ENERGII DO OGRZEWANIA BUDYNK\u00d3W PUBLICZNYCH,-OBNI\u017bENIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z OBS\u0141UG\u0104 ENERGETYCZN\u0104 BUDYNK\u00d3W PUBLICZNYCH,-ZWI\u0118KSZENIE TERMOIZOLACYJNO\u015aCI BUDYNK\u00d3W,-POPRAWA KOMFORTU U\u017bYTKOWNIK\u00d3W BUDYNKU,-ZMNIEJSZENIE EMISJI ZANIECZYSZCZE\u0143 DO ATMOSFERY.CELEM JEST ZMNIEJSZENIE ZAPOTRZEBOWANIA NA ENERGI\u0118 I REDUKCJ\u0118 EMISJI SZKODLIWYCH GAZ\u00d3W DO ATMOSFERY, POPRZEZ WYMIAN\u0118 \u0179R\u00d3D\u0141A CIEP\u0141A.CELAMI PO\u015aREDNIMI PROJEKTU S\u0104:-WZROST OCHRONY \u015aRODOWISKA,-WZROST KOMFORTU U\u017bYTKOWANIA BUDYNK\u00d3W I POPRAWA BEZPIECZE\u0143STWA U\u017bYTKOWNIK\u00d3W,-WZROST ATRAKCYJNO\u015aCI BUDYNK\u00d3W,-WZROST APROBATY SPO\u0141ECZNO\u015aCI LOKALNEJ DLA DZIA\u0141A\u0143 W\u0141ADZ LOKALNYCH I W\u0141ADZ WOJEW\u00d3DZTWA,-UPOWSZECHNIANIE INFORMACJI I PROMOCJA MO\u017bLIWO\u015aCI FINANSOWANIA PROJEKT\u00d3W W OPARCIU O FUNDUSZE UE.ZASTOSOWANO KONCEPCJE PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO ZGODNIE Z WYTYCZNYMI Z ZAKRESIE REALIZACJI R\u00d3WNO\u015aCI SZANS I NIEDYSKRYMINACJI M.IN. W PPNR 9 - MONTA\u017b PLATFORMY SCHODOWEJ, KT\u00d3RA UMO\u017bLIWI OSOBOM NIEPE\u0141NOSPRAWNYM, Z OGRANICZON\u0104 SPRAWNO\u015aCI\u0104 RUCHOW\u0104 DOSTANIE SI\u0118 DO BUDYNKU. PP9 I SP10 - OZNAKOWANIE WEJ\u015a\u0106 DO BUDYNKU DLA OS\u00d3B NIEDOWIDZ\u0104CYCH Z UWZGL. OZNAKOWANIA SCHOD\u00d3W I DRZWI. SP NR 10 - DOSTOSOWANIE IISTNIEJ\u0104CEJ POCHYLNI DO OBOWI\u0104ZUJ\u0104CYCH PRZEPIS\u00d3W.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADOMSKO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 miasta: Publicznego Przedszkola nr 9 oraz Publicznej Szko\u0142y Podstawowej nr 10 w Radomsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4036030.00", "WARTOSC": "9095358.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Centrum badawczo-rozwojowe w obszarze konstrukcji i badania trwa\u0142o\u015bci narzedzi skrawaj\u0105cych do obr\u00f3bki drewna azotowanych metod\u0105 gazow\u0105 Zero Flow", "BENEFICJENT": "LAB-TECH RADOMSKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum badawczo-rozwojowe w obszarze konstrukcji i badania trwa\u0142o\u015bci narzedzi skrawaj\u0105cych do obr\u00f3bki drewna azotowanych metod\u0105 gazow\u0105 Zero Flow", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3723764.20", "WARTOSC": "5390852.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU JEST PRZEBUDOWA I ROZBUDOWA PIWNIC MIEJSKIEGO DOMU KULTURY W RADOMSKU PROWADZ\u0104CA DO NADANIA IM FUNKCJI U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ. PRACE NAD JEGO POWSTANIEM POPRZEDZI\u0141A ANALIZA POTRZEB I OCZEKIWA\u0143 R\u00d3\u017bNYCH GRUP ODBIORC\u00d3W ORAZ ANALIZA MO\u017bLIWO\u015aCI MDK. POZWOLI\u0141O TO NA ZAPROJEKTOWANIE MIEJSCA DLA LUDZI, ALE PRZEDE WSZYSTKIM MIEJSCA STWORZONEGO PRZEZ NICH SAMYCH, CO STANOWI OGROMN\u0104, NIEPODWA\u017bALN\u0104 WARTO\u015a\u0106. CELEM PROJEKTU JEST POPRAWA JAKO\u015aCI I DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG KULTURALNYCH POPRZEZ REALIZACJ\u0118 PRZEDSI\u0118WZI\u0118\u0106 Z ZAKRESU ROZWOJU INSTYTUCJI KULTURY. Z CELAMI RPO W\u01412014-2020 KORESPONDUJ\u0104 CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PROJEKTU(SW,34-37): \u2022 WZROST UCZESTNICTWA W KULTURZE MIESZKA\u0143C\u00d3W MIASTA, REGIONU I CA\u0141EGO WOJ.\u0141\u00d3DZKIEGO \u2022 PODNIESIENIE ATRAKCYJNO\u015aCI MIASTA I REGIONU POPRZEZ POSZERZENIE ZAKRESU US\u0141UG KULTURALNYCH, EDUKACYJNYCH I SPO\u0141ECZNYCH ORAZ BUDUJ\u0104CYCH TO\u017bSAMO\u015a\u0106 MIASTA I REGIONU \u2022 O\u017bYWIENIE SPO\u0141-GOSP. REGIONU \u2022 PODNIESIENIE JAKO\u015aCI I ATRAKCYJNO\u015aCI \u017bYCIA MIESZKA\u0143C\u00d3W RADOMSKA PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE OBEJMUJE REALIZACJ\u0118 PRAC I ROB\u00d3T BUDOWLANYCH \u0141\u0104CZNIE Z INSTALACJAMI WEWN. ORAZ URZ\u0104DZENIAMI BUDOWLANYMI, MONTA\u017b PODNO\u015aNIKA DLA NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH ORAZ ZAKUP WYPOSA\u017bENIA, NADZ\u00d3R BUDOWLANY I PROMOCJ\u0118 PROJEKTU-SW,26-38 I PROJ.BUDOWLANY. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PROJEKTU S\u0104 M.IN. MIESZKA\u0143CY MIASTA , REGIONU I WOJEW\u00d3DZTWA (OD DZIECI DO SENIOR\u00d3W), TW\u00d3RCY I ARTY\u015aCI KRAJOWI I ZAGRANICZNI, AMATORZY I PASJONACI. INTERESARIUSZAMI S\u0104 LICZNE GRUPY SPO\u0141ECZNE ZRZESZONE I NIEZRZESZONE W STOWARZYSZENIACH, ORGANIZACJACH, INSTYTUCJACH I PLAC\u00d3WKACH DZIA\u0141AJ\u0104CYCH NA TERENIE MIASTA I CA\u0141EGO REGIONU. INWESTYCJA MA PRZEDE WSZYSTKIM CHARAKTER SPO\u0141ECZNY, A CELE PROJEKTU ZOSTAN\u0104 ZACHOWANE PRZEZ WIELE LAT PO ZAKO\u0143CZENIU JEGO REALIZACJI. REALIZACJA PROJ. ZWI\u0118KSZY POWIERZCHNIE U\u017bYTKOWE INSTYTUCJI KULTURY, WZRO\u015aNIE L.ODBIORC\u00d3W I PRZYNIESIE MIASTU I WOJ.\u0141\u00d3DZKIEMU WIELE KORZY\u015aCI SPO\u0141., POZYTYWNY WP\u0141YW NA \u015aRODOWISKO I JAKO\u015a\u0106 \u017bYCIA MIESZKA\u0143C\u00d3W- SW, S. 34-37. REALIZACJA PROJEKTU TO SZANSA NA ROZW\u00d3J.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADOMSKO", "TYTUL": "MIEJSKI DOM KULTURY W RADOMSKU \u2013 PROJEKT NOWEJ PRZESTRZENI DLA KULTURY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3215585.46", "WARTOSC": "3499385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radomszcza\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 97 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Radomsku. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Radomsku realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrmenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADOMSZCZA\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADOMSKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radomszcza\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2790279.87", "WARTOSC": "4253189.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do e-us\u0142ug sektora ochrony zdrowia poprzez wdro\u017cenie systemu IT oraz niezb\u0119dne w tym zakresie zakupy sprz\u0119towe w Powiatowym Szpitalu w Radomsku i u Partnera \u2013 SP ZOZ PRO FAMILIA \u2013 podmiot\u00f3w leczniczych w zakresie POZ i AOS. Zakres realizacji projektu przewiduje nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1 \u2013 Prace przygotowawcze Zadanie 2 - Zakup sprz\u0119tu i oprogramowania Zadanie 3 - Zarz\u0105dzanie projektem Grupa docelowa to mieszka\u0144cy oraz osoby przebywaj\u0105ce na terenie powiatu radomszcza\u0144skiego i paj\u0119cza\u0144skiego oraz w mniejszym zakresie dla powiat\u00f3w o\u015bciennych tj. dla populacji licz\u0105cej obecnie oko\u0142o 168 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. Planowane efekty realizacji projektu: Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u20134 Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 \u2013 dwustronna interakcja \u2013 7 Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja - 7 Liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A) - 1 Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego - 1 Liczba utworzonych API - 1 Liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) - 1 Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni \u2013 200TB Liczba system\u00f3w teleinformatycznych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi us\u0142ug medycznych - 3 Liczba baz danych udost\u0119pnionych on-line poprzez API - 2 Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug on-line - 4000", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W RADOMSKU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i poprawa jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Radomsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-06", "DOFINANSOWANIE": "2758818.88", "WARTOSC": "7608424.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Strategiczny cel projektu - poprawa konkurencyjno\u015bci Hotelu ***PORTO poprzez unowocze\u015bnienie i rozw\u00f3j jego oferty turystycznej. G\u0142\u00f3wny cel operacyjny - stworzenie infrastruktury niezb\u0119dnej dla funkcjonowania o\u015brodka hotelowego*** Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: Cel szczeg.1.: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oferty turystycznej poprzez rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie Hotelu***Porto o infrastruktur\u0119 18 jednostek hotelowych oraz zaplecze gastronomiczne Cel szczeg. 2.: wzmocnienie lokalnej i regionalnej gospodarki turystycznej poprzez utworzenie Centrum Promocji Miasta Radomska. Cel szczeg. 3.: rozszerzenie oferty turystycznej o minimum 4 nowe us\u0142ugi: us\u0142ugi Centrum Promocji Miasta Radomska, zwiedzanie balonowej wie\u017cy widokowej, organizacja zaj\u0119\u0107 sportowych, organizacja imprez biznesowych Cel szczeg. 4.: promowanie potencja\u0142u endogenicznego Radomska i okolic poprzez wdro\u017cenie go do nowej oferty turystycznej, w tym poprzez promocj\u0119 specyfiki regionu, kuchni regionalnej, zwyczaj\u00f3w regionalnych, dorobku lokalnych firm i ich pozycji na rynku, imprez regionalnych w szczeg. we wsp\u00f3\u0142pracy z Muzeum Regionalnym oraz Urz\u0119dem Miasta zmierzaj\u0105cych do pe\u0142nego pokazania mo\u017cliwo\u015bci i zasob\u00f3w regionu i jego spo\u0142eczno\u015bci Cel szczeg. 5.: wykorzystanie OZE w dzia\u0142alno\u015bci turystycznej. Zadania: zakup us\u0142ug budowlanych, wyposa\u017cenia, us\u0142ug szkoleniowych, dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Grupy docelowe: firmy i wszyscy potencjalni klienci hotelu, og\u00f3\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa. Efekty: 1 obiekt przystosowany do pe\u0142nienia funkcji turystycznych, liczba wybudowanej infrastruktury turystycznej-2, wzrost zatrudnienia o 10 etat\u00f3w, 1 obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 1 przeprowadzona kampania reklamowa. Uniwersalne projektowanie - na etapie projektowania uwzgl\u0119dniono potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (poruszaj\u0105ce si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich, czasowo niepe\u0142nosprawne, kobiety w ci\u0105\u017cy, osoby starsze, a tak\u017ce dzieci i osoby niskie, osoby z dysfunkcjami wzroku i s\u0142uchu).", "BENEFICJENT": "JAN SKUBISZ P.P.U.B. INKOMET", "TYTUL": "UTWORZENIE BAZY HOTELOWO-GASTRONOMICZNEJ WRAZ Z CENTRUM PROMOCJI MIASTA RADOMSKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2430281.95", "WARTOSC": "3555549.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy prac B+R, kt\u00f3re maj\u0105 doprowadzi\u0107 do opracowania produktu innowacyjnego w skali \u015bwiatowej. W wyniku projektu zostanie opracowana modu\u0142owa o\u015b nap\u0119dowa z silnikami elektrycznymi w ko\u0142ach jezdnych oraz innymi zintegrowanymi z osi\u0105 systemami (uk\u0142adem zawieszenia, bezpiecze\u0144stwa, sterowania, ch\u0142odzenia, elektrycznym). Produkt b\u0119dzie przeznaczony do niskopod\u0142ogowych miejskich autobus\u00f3w elektrycznych, przy czym efekty projektu pozwol\u0105 zdoby\u0107 Wnioskodawcy - firmie SKB Drive Tech (dalej SKB) kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce wykorzystanie podobnych rozwi\u0105za\u0144 dla innych rodzaj\u00f3w pojazd\u00f3w np. specjalnych czy maszyn rolniczych. Docelowy produkt bazowa\u0107 b\u0119dzie zar\u00f3wno na przewagach technologicznych (znacz\u0105co ni\u017csza masa, wysokie parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe, cichobie\u017cno\u015b\u0107 i modu\u0142owo\u015b\u0107 rozwi\u0105za\u0144) jak te\u017c ma by\u0107 konkurencyjnych cenowo (cena na poziomie 10%-15% ni\u017csza od lider\u00f3w w bran\u017cy). Przysz\u0142y produkt ma realne szanse na komercjalizacj\u0119. SKB ma ju\u017c dzi\u015b podpisane listy intencyjne z polskimi producentami autobus\u00f3w elektrycznych (firm\u0105 SOLARIS BUS&COACH nale\u017c\u0105c\u0105 do czo\u0142owych producent\u00f3w autobus\u00f3w w Europie oraz firm\u0105 URSUS), kt\u00f3re wyra\u017caj\u0105 realne zainteresowanie docelowym produktem i potwierdzaj\u0105 jego szanse na mi\u0119dzynarodow\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107. Projekt wpisuje si\u0119 w trendy b. perspektywicznego rynku autobus\u00f3w elektrycznych (do 2020r. rynek tego typu pojazd\u00f3w wzro\u015bnie na \u015bwiecie o 20,6%; tylko w Polsce w latach 2016-2018 planuje si\u0119 zakup 500-600 aut. elektr.) oraz za\u0142o\u017cenia rz\u0105dowego Planu Rozwoju Elektromobilno\u015bci. Warto te\u017c podkre\u015bli\u0107 po\u015bredni pozytywny wp\u0142yw projektu na \u015brodowisko \u2013 docelowy produkt przeznaczony jest do transportu bez-emisyjnego.", "BENEFICJENT": "SKB DRIVE TECH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie modu\u0142owej innowacyjnej osi nap\u0119dowej wykorzystuj\u0105cej silniki elektryczne w ko\u0142ach jezdnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.17}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "19093884.84", "WARTOSC": "56259728.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 D. W ramach projektu wybudowanych zostanie 44 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowe, skoncentrowane wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-02-15", "DOFINANSOWANIE": "2230723.69", "WARTOSC": "3309040.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci transportowej do teren\u00f3w inwestycyjnych i zapewnienie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, poprzez rozbudow\u0119 ul. Stolarzy w Radomsku, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedmiotowy projekt polega\u0107 b\u0119dzie na rozbudowie drogi gminnej \u2013 ul. Stolarzy w Radomsko, na odcinku od skrzy\u017cowania z ul. Przedsi\u0119biorc\u00f3w do granicy dzia\u0142ki nr 158 obr\u0119b 36 w Radomsku, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w postaci sieci kanalizacji deszczowej oraz o\u015bwietlenia ulicznego. W szczeg\u00f3lno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119: jezdni, placu do zawracania, chodnika, sieci kanalizacji deszczowej, o\u015bwietlenia ulicznego, korekt\u0119 wysoko\u015bciow\u0105 warstwy \u015bcieralnej fragmentu istniej\u0105cej jezdni oraz zabezpieczenie istniej\u0105cej infrastruktury niezwi\u0105zanej z funkcjonowaniem drogi poprzez za\u0142o\u017cenie rur ochronnych (dot. sieci wodoci\u0105gowej i sieci elektroenergetycznej). Nowy odcinek drogi zapewnia\u0107 b\u0119dzie bezpo\u015bredni dost\u0119p do nowych teren\u00f3w inwestycyjnych na terenie Miasta Radomsko. W ramach projektu przewiduje si\u0119 tak\u017ce rozbudow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej i wodoci\u0105gowej. Niniejsza inwestycja sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 projektowych: 1. Rozbudowa drogi gminnej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 Ponadto w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Nadz\u00f3r inwestorski; \u2022 Promocja projektu; \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem. Do grupy docelowej projektu (interesariuszy przedsi\u0119wzi\u0119cia) zalicza si\u0119 przede wszystkim: - spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna i regionalna, - obecni przedsi\u0119biorcy i przyszli inwestorzy, - Wnioskodawca - Miasto Radomsko. Realizacja przedmiotowego projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wymiernych korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarczych. Planowane efekty projektu (wska\u017anik produktu projektu): - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej drogi gminnej \u2013 0,40 km.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADOMSKO", "TYTUL": "\"Rozbudowa ul. Stolarzy w Radomsku\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-10", "DATA_START": "2016-09-07", "DOFINANSOWANIE": "2015411.64", "WARTOSC": "3145344.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU JEST TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W PUBLICZNEJ SP. NR 3 i PUBLICZNEJ Szko\u0142y Pods.NR 5 W RADOMSKU. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W SEKTORZE PUBLICZNYM. W RAMACH CELU G\u0141\u00d3WNEGO WYZNACZONO CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE W SPOS\u00d3B LOGICZNY POWI\u0104ZANE Z CELAMI REALIZACJI RPO W\u0141 2014-2020,M.IN.: OGRANICZENIE ZU\u017bYCIA EN.GRZEWCZEJ OGRANICZENIE EMISJI GAZ\u00d3W I PY\u0141\u00d3W DO ATMOSFERY OGRANICZENIE OP\u0141AT ZA ENERGI\u0118 GRZEWCZ\u0104 DOSTOSOWANIE BUDYNK\u00d3W DO WYMOG\u00d3W \u015aRODOWISKA POPRAWA STANU ZDROWIA SPO\u0141ECZE\u0143STWA. PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE OBEJMUJE REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH ZADA\u0143: DOCIEPLENIE PLAC\u00d3WEK ZMIANA \u0179R\u00d3DE\u0141 CIEP\u0141A NA GRUNTOWE POMPY CIEP\u0141A BUDOWA PRZEWOD\u00d3W INSTALACJI CIEP\u0141EJ WODY U\u017bYTKOWEJ I CYRKULACJI W BUDYNKACH SPRAWOWANIE NADZOR\u00d3W BUDOWLANYCH W PSP NR 3 I PSP NR 5 PROMOCJA PROJEKTU. OPIS-STUDIUM WYK, STR.18-40 I PROJEKT BUDOWLANY. PRZEPROWADZANE PRACE INWESTYCYJNE SPE\u0141NIAJ\u0104 WARUNEK G\u0141\u0118BOKIEJ MODERNIZACJI ENERGETYCZNEJ, ROZUMIANEJ JAKO KOMPLEKSOWA TERMOMODERNIZACJA, OZNACZAJ\u0104CA PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE WP\u0141YWAJ\u0104CE NA POPRAW\u0118 EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ BUDYNKU. DZI\u0118KI PRZEPROWADZONEJ TERMOMODERNIZACJI ROCZNE ZAPOTRZEBOWANIA NA ENERGI\u0118 W BUDYNKACH ZMNIEJSZY SI\u0118 \u0141\u0104CZNIE O OKO\u0141O 89%. W WYNIKU REALIZACJI INWESTYCJI ZOSTANIE OGRANICZONA EMISJA ZANIECZYSZCZE\u0143 GAZOWYCH I PY\u0141OWYCH DO \u015aRODOWISKA, CO B\u0118DZIE MIA\u0141O POZYTYWNY WP\u0141YW NA ZDROWIE WSZYSTKICH MIESZKA\u0143C\u00d3W RADOMSKA. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PROJEKTU S\u0104 UCZNIOWIE ORAZ PRACOWNICY PSP NR 3 I PSP NR 5. INTERESARIUSZEM PROJEKTU JEST PRZEDE WSZYSTKIM MIASTO RADOMSKO-W WYNIKU REALIZACJI PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA NAST\u0104PI ZMNIEJSZENIE NAK\u0141AD\u00d3W FINANSOWYCH WYDATKOWANYCH PRZEZ GMIN\u0118 NA OGRZEWANIE BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ. INWESTYCJA MA PRZEDE WSZYSTKIM CHARAKTER SPO\u0141ECZNY I PRZEZ TO CECHUJE SI\u0118 DU\u017b\u0104 TRWA\u0141O\u015aCI\u0104, A CELE PROJEKTU ZOSTAN\u0104 ZACHOWANE PRZEZ WIELE LAT PO ZAKO\u0143CZENIU JEGO REALIZACJI. REALIZACJA INWESTYCJI WSKAZUJE JEDNOZNACZNE POZYTYWNE ZMIANY NA \u015aRODOWISKO I JAKO\u015a\u0106 \u017bYCIA MIESZKA\u0143C\u00d3W MIASTA", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO RADOMSKO", "TYTUL": "\"Termomodernizacja Budynk\u00f3w Publicznej Szko\u0142y Podstawowej Nr 3 oraz Publicznej Szko\u0142y Podstawowej Nr 5 w Radomsku\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1858051.83", "WARTOSC": "5008569.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W SEKTORZE PUBLICZNYM POPRZEZ TERMOMODERNIZACJ\u0118 BUDYNKU URZ\u0118DU MIASTA ORAZ PUBLICZNEGO PRZEDSZKOLA NR 2 W RADOMSKU. KONIECZNO\u015a\u0106 REALIZACJI PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA WYNIKA Z NIEWYSTARCZAJ\u0104CEJ OCHRONY CIEPLNEJ BUDYNKU, DU\u017bEJ AWARYJNO\u015aCI ORAZ ENERGOCH\u0141ONNO\u015aCI O\u015aWIETLENIA, NISKIEGO KOMFORTU TERMICZNEGO ODCZUWANEGO PRZEZ U\u017bYTKOWNIK\u00d3W BUDYNK\u00d3W. PRZEDMIOTOWY PROJEKT JEST ZGODNY Z PLANEM GOSPODARKI NISKOEMISYJNEJ DLA MIASTA RADOMSKA 2020 UCHWALONYM UCHWA\u0141\u0104 NR XXVI/162/16 RADY MIEJSKIEJ W RADOMSKU Z DNIA 16 MAJA 2016 R. BENEFICJENTAMI BEZPO\u015aREDNIMI PROJEKTU S\u0104 PRACOWNICY I INTERESARIUSZE URZ\u0118DU MIASTA W RADOMSKU, DZIECI I PRACOWNICY PUBLICZNEGO PRZEDSZKOLA NR 2 W RADOMSKU ORAZ MIASTO RADOMSKO I SZEROKO POJ\u0118TE \u015aRODOWISKO NATURALNE. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA INWESTYCYJNE: 1. PRZYGOTOWANIE PROJEKTU 2. ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM 3. TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU PUBLICZNEGO PRZEDSZKOLA NR 2 W RADOMSKU 4. TERMOMODERNIZACJE BUDYNKU URZ\u0118DU MIASTA W RADOMSKU 5. NADZ\u00d3R INWESTORSKI 6. PROMOCJE PROJEKTU W PROJEKCIE ZASTOSOWANO KONCEPCJE PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO ZGODNIE Z WYTYCZNYMI Z ZAKRESIE REALIZACJI R\u00d3WNO\u015aCI SZANS I NIEDYSKRYMINACJI M.IN. POPRZEZ MONTA\u017b WINDY W BUDYNKU URZ\u0118DU MIASTA DZI\u0118KI, KT\u00d3REJ OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNE B\u0118D\u0104 MIA\u0141Y U\u0141ATWIONY DOST\u0118P NA WY\u017bSZE PI\u0118TRA BUDYNKU. SZCZEG\u00d3\u0141OWE INFORMACJE ZNAJDUJ\u0104 SI\u0118 W STUDIUM WYKONALNO\u015aCI ORAZ PKT. 5.3 WNIOSKU.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADOMSKO", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W B\u0118DACYCH W\u0141ASNO\u015aCI\u0104 MIASTA: URZEDU MIASTA ORAZ PUBLICZNEGO PRZEDSZKOLA NR 2 W RADOMSKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "41151616.56", "WARTOSC": "60040253.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie system\u00f3w informacji przestrzennej w powiatach zrzeszonych w Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego (ZPW\u0141), kt\u00f3re s\u0105 optymalnym rozwi\u0105zaniem w celu efektywnego \u015bwiadczenia e-us\u0142ug. Prace polega\u0107 b\u0119d\u0105 na przekszta\u0142ceniu zasob\u00f3w geodezyjnych i kartograficznych z postaci analogowej do cyfrowej, utworzone zostan\u0105 bazy danych, \u0142\u0105cznie z metadanymi, a wynikiem tych prac b\u0119d\u0105 wdro\u017cone e-us\u0142ugi. Wszelkie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu jak i jego trwa\u0142o\u015bci, b\u0119d\u0105 prowadzone w my\u015bl projektowania uniwersalnego. Niniejszy projekt zak\u0142ada: \u2022 Prace przygotowawcze \u2022 Skanowanie i digitalizacja zasobu geodezyjnego, utworzenie bazy danych i zasilenie tymi bazami systemu ewidencji prac geodezyjnych \u2022 Dostawa baz danych i zasilenie tymi bazami systemu infrastruktury informacji przestrzennej \u2022 Zakup infrastruktury informatycznej \u2022 Dostawa modu\u0142\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych e-us\u0142ugi \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142uga Bior\u0105c pod uwag\u0119 planowany zakres realizacji projektu uzna\u0107 nale\u017cy, \u017ce grup\u0119 interesariuszy stanowi\u0107 b\u0119dzie ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna nale\u017c\u0105ca do Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w oraz inne podmioty mieszkaj\u0105ce poza powiatem lub maj\u0105ce siedziby poza nim a tak\u017ce wykonawcy prac geodezyjnych i kartograficznych W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia upowszechniona zostanie us\u0142uga e-administracji, z kt\u00f3rej skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli wszyscy mieszka\u0144cy powiat\u00f3w. Wprowadzenie narz\u0119dzi on-line do funkcjonowania administracji lokalnej oddzia\u0142ywa\u0107 pozytywnie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w, zar\u00f3wno obecnych w powiatach, jak i firm, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 zainwestowa\u0107 w rejonie. Sprawna administracja powinna r\u00f3wnie\u017c poprawi\u0107 funkcjonowanie na linii samorz\u0105d - organizacje pozarz\u0105dowe.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "TYTUL": "BUDOWA SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ WSPIERAJ\u0104CEGO \u015aWIADCZENIE E-US\u0141UG PRZEZ POWIATY Z TERENU WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "2186820.46", "WARTOSC": "4375063.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obj\u0119ty niniejszym wnioskiem wpisuje si\u0119 w dzia\u0142anie 1.1. POPC poniewa\u017c polega na wyeliminowaniu terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. W ramach inwestycji planowana jest budowa sieci szerokopasmowej na obszarze powiatu radomszcza\u0144skiego, numer obszaru POPC01_100151, w technologii NGA (sieci nowej generacji), zgodnej z wymogami dokumentu \u201eWymagania dla sieci NGA \u2013 POPC\u201d. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacji sieci dost\u0119powej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z szerokopasmowego internetu przez odbiorc\u00f3w ostatecznych, o gwarantowanej przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s do u\u017cytkownika ko\u0144cowego. W ramach Projektu sieci\u0105 szerokopasmow\u0105 obj\u0119tych zostanie: \u2022 1399 gospodarstw domowych, \u2022 2 jednostki publiczne. Ponadto, wybudowanych zostanie 33,61 km sieci oraz utworzonych zostanie 133 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych oraz 8 w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych. W ramach Projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przygotowanie dokumentacji technicznej. 2. Pozyskanie i przygotowanie map i szkic\u00f3w. 3. Zakup urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych. 4. Budowa kanalizacji wraz z nabyciem materia\u0142\u00f3w. 5. Po\u0142o\u017cenie kabli \u015bwiat\u0142owodowych. 6. Nabycie i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pasywnych.", "BENEFICJENT": "SPRAY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w powiecie radomszcza\u0144skim (numer obszaru POPC01_100151)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1469116.48", "WARTOSC": "1744237.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowej w skali kraju technologii oraz uruchomienie produkcji drut\u00f3w spawalniczych niklowanych, kt\u00f3rych zastosowanie pozwoli wyeliminowa\u0107 wady produkowanych obecnie drut\u00f3w spawalniczych miedziowanych oraz drut\u00f3w spawalniczych pokrywanych warstwami niemetalicznymi. Wprowadzenie nowego produktu na rynek umo\u017cliwi unikni\u0119cie wad drut\u00f3w spawalniczych miedziowanych takich jak s\u0142aba przyczepno\u015b\u0107 oraz z\u0142uszczanie si\u0119 warstwy Cu, co powoduje przyspieszon\u0105 korozj\u0119 drut\u00f3w, zapychanie si\u0119 urz\u0105dze\u0144 spawalniczych i ich niestabiln\u0105 prac\u0119 oraz ograniczy wprowadzanie do stop\u00f3w \u017celaza miedzi ze z\u0142omu. Nowy produkt b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 odporno\u015bci\u0105 na \u015bcieranie i odporno\u015bci\u0105 na uszkodzenia mechaniczne w stosunku do drut\u00f3w spawalniczych pokrywanych warstwami niemetalicznymi. W wyniku projektu opracowane zostan\u0105 nowe produkty, stalowe druty spawalnicze niklowane elektrochemicznie, o \u015brednicach w zakresie od 0,8 do 1,2 mm, pokryte 5-cio krotnie cie\u0144sz\u0105 warstw\u0105 Ni, o doskona\u0142ej przyczepno\u015bci i szczelno\u015bci (w por\u00f3wnaniu do drut\u00f3w z warstwa Cu) i wysokiej odporno\u015bci na korozj\u0119. Celem prac B+R b\u0119dzie koncepcja, projekt i skonfigurowanie linii technologicznej, dob\u00f3r w\u0142a\u015bciwej technologii usuwania zgorzeliny z walc\u00f3wki i nak\u0142adania warstw podsmarowych, dob\u00f3r odpowiednich smar\u00f3w do proces\u00f3w ci\u0105gnienia na sucho, jak i na mokro oraz ustalenie parametr\u00f3w proces\u00f3w: elektrochemicznego pokrywania drut\u00f3w warstw\u0105 Ni, ci\u0105gnienia wielostopniowego na sucho i na mokroci\u0105gu, p\u0142ukania drut\u00f3w po k\u0105pieli nikluj\u0105cej, w funkcji \u015brednicy ko\u0144cowej drut\u00f3w oraz pr\u0119dko\u015bci ci\u0105gnienia, co zapewni optymalizacj\u0119 techniczno &ndash; ekonomiczn\u0105 procesu. Grup\u0105 docelow\u0105 nowego produktu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa wykonuj\u0105ce wszelkiego rodzaju konstrukcje stalowe spawane z u\u017cyciem automat\u00f3w i p\u00f3\u0142auto", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA CZ\u0118STOCHOWSKA", "TYTUL": "Opracowanie technologii i uruchomienie produkcji niklowanych drut\u00f3w spawalniczych o podwy\u017cszonej odporno\u015bci na korozj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1460823.02", "WARTOSC": "1718615.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu SZANSA NA SUKCES,(realizacja do 30.09.2021r) to podniesienie kompetencji zaw. 188UCZ. (21K/167M) ZSEE, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy przez realizacj\u0119 sta\u017cy, szkole\u0144 zawodowych, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych z zakresu komp. kluczowych, doradztwa zaw., podniesienie kompetencji ZAW 38(25K/13M) NAUCZYCIELI poprzez kursy/szkolenia oraz podniesienie jako\u015bci nauczania w ZSEE przez wyposa\u017cenie w sprz\u0119t 3 pracowni przedmiotowych. Gr doc z woj. \u0142\u00f3dz. -188 ucz.(21K/167M) z ZSEE oraz do 38 naucz.(25K/13M). W proj obj\u0119ci wsparciem s\u0105 ucz. obecnych klas I-III technikum na kierunkach: technik informatyk, t. teleinformatyk, t. elektryk, t. elektronik, t. organizacji reklamy. W proj. 188UCZ(21K/167M)ZSEE odb\u0119dzie sta\u017ce u pracodawc\u00f3w w wymiarze 150 h/UCZ i we\u017amie udzia\u0142 w kursach wyposa\u017c. w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 na rynku pracy, 38naucz. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. i kursach, a pracownie zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t zg. z katalogiem MEN. Dzi\u0119ki realizacji proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast. rezultaty: -38nau.(25K/13M)uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje -50ucz.(12K/38M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (mat. i j.ang.) -1szko\u0142a kszta\u0142cenia zawodowego wykorzysta doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS Projekt podzielony zosta\u0142 na 6 zada\u0144 i zostanie zrealizowany w okresie 01.01.20-30.09.21r. -52ucz. uzyska kwalif. w pozaszkol. formach kszta\u0142. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: -188(21K/167M)ucz. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy -60(12K/48M)ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych -38(25K/13M)naucz. obj\u0119tych wsparciem -1 szko\u0142a doposa\u017cona w sprz\u0119t i wyposa\u017cenie -1 doposa\u017cona pracownia mi\u0119dzyszkolna (kryt. prem. nr 3) Za\u0142o\u017cenia proj. i potrzeby grupy docelowej wynikaj\u0105 z zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy 12.07.2019r. zindywidualizowanej diagnozy potrzeb. proj. przestrzega r\u00f3wno\u015bci szans i jest zg. z SZOP RPOW\u0141 2014-20 i RPOW\u0141 oraz prawodawstwem unijnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADOMSZCZA\u0143SKI", "TYTUL": "SZANSA NA SUKCES - Podnoszenie kompetencji uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Elektryczno-Elektronicznych im. prof. Janusza Groszkowskiego w Radomsku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "967260.00", "WARTOSC": "1837866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201d Przedmiotem projektu jest opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych oraz wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w: os\u0142on zabezpieczaj\u0105cych z filtrem dla os\u00f3b po zabiegu tracheotomii i laryngektomii, maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa i zdrowia pacjent\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie poziomu higieny i jako\u015bci \u017cycia. Projekt obejmuje poniesienie wydatk\u00f3w niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w, tj.: 1.Diagnoz\u0119 sytuacji Wnioskodawcy, maj\u0105c\u0105 na celu zweryfikowanie potencja\u0142u firmy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia konkurencyjnego wnioskodawcy (komponent zrealizowany przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie). Przeprowadzony audyt potwierdzi\u0142 wysoki potencja\u0142 planowanych do wdro\u017cenia produkt\u00f3w oraz gotowo\u015b\u0107 firmy do realizacji projektu pod k\u0105tem kadrowym, technicznym oraz finansowym. 2.Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego. W celu spe\u0142nienia potrzeb pacjent\u00f3w zidentyfikowanych podczas diagnozy planowane jest opracowanie i wdro\u017cenie 3 nowych projekt\u00f3w wzorniczych: a.Filtr z tworzywa z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 jego mycia b.Filtr z wymiennym kompresem z w\u0142\u00f3kniny c.Filtr wodoodporny do os\u0142on pod prysznic, na pla\u017c\u0119, itp. 3.Opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w nowych produkt\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w, potwierdzaj\u0105cych osi\u0105gni\u0119cie planowanych parametr\u00f3w u\u017cytkowych 4.Inwestycja w nowe \u015brodki trwa\u0142e w celu wdro\u017cenia nowego produktu na rynek (drukarka 3D, przemys\u0142owa maszyna do szycia, komputery, klimatyzacja). 5.Us\u0142ugi doradcze w zakresie przygotowania do pozyskania certyfikatu na wyroby medyczne oraz w zakresie wdro\u017cenia nowego...", "BENEFICJENT": "ABC-MEDI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt wzorniczy oraz wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w dla os\u00f3b po zabiegu tracheotomii i laryngektomii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "965998.57", "WARTOSC": "1223783.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug zdrowotnych odpowiadaj\u0105cych na zdiagnozowane potrzeby regionalnej polityki zdrowotnej, poprzez inwestycj\u0119 w wyposa\u017cenie niezb\u0119dne do \u015bwiadczenia us\u0142ug medycznych w zakresie AOS w Szpitalu Powiatowym w Radomsku. Przedmiotem projektu jest modernizacja Szpitala Powiatowego w Radomsku poprzez inwestycje w wyposa\u017cenie sprz\u0119towe: Polomierz, Aparat USG, Densytometr Oraz oprogramowanie w postaci modu\u0142u do akwizycji i oceny bada\u0144 subtrakcyjnych obszaru szyi i g\u0142owy TK. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Prace przygotowawcze 2. Modernizacja oraz doposa\u017cenie ambulatoryjnej opieki specjalistycznej Szpitala Powiatowego w Radomsku w sprz\u0119t i oprogramowanie medyczne 3. Zarz\u0105dzanie i promocja projektu Grupa docelowa to mieszka\u0144cy oraz osoby przebywaj\u0105ce na terenie powiatu radomszcza\u0144skiego i paj\u0119cza\u0144skiego oraz w mniejszym zakresie dla powiat\u00f3w o\u015bciennych tj. dla populacji licz\u0105cej obecnie oko\u0142o 168 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. Bezpo\u015brednimi odbiorcami s\u0105 pacjenci poradni specjalistycznych, kt\u00f3rych prognozowana liczna na rok zako\u0144czenia projektu to 46 798 Efekty projektu liczbowo: - Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 1 szt. - Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 1200 000,00 PLN - Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi: 46 798 - Liczba nowo utworzonych miejsc pracy kobiety/m\u0119\u017cczy\u017ani: 3 w tym EPC 3", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W RADOMSKU", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE JAKO\u015aCI I DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG MEDYCZNYCH POPRZEZ MODERNIZACJ\u0118 ORAZ DOPOSA\u017bENIE AMBULATORYJNEJ OPIEKI SPECJALISTYCZNEJ SZPITALA POWIATOWEGO W RADOMSKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-15", "DOFINANSOWANIE": "965189.92", "WARTOSC": "1135517.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest realizacja dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanego w Radomsku przy ul. Mickiewicza 4. Prace termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0142y na: 1. docieplenie \u015bcian oraz dachu 2. wymiana stolarki okiennej 3. wymiana stolarki drzwiowej, 4. modernizacja instalacji c. o, 5. modernizacja instalacji c.w.u, 6. wymiana istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a - przy\u0142\u0105czenie do miejskiej sieci cieplowniczej, 7. modernizacja o\u015bwietlenia wbudowanego, 8. monta\u017c ogniw fotowoltaicznych, oraz licznika energii elektrycznej wytworzonej przez instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105, Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rzeczowy rob\u00f3t jest zawarty we wniosku o dofinansoawnie, w tym w aktualnym audycie energetycznym ex-ante. 0,00% pow. wykorzystywanej na dzia\u0142\u0105lno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 lub mieszkaniow\u0105.", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynku Urz\u0119du Skarbowego w Radomsku przy ul. Mickiewicza 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1059191.66", "WARTOSC": "1246107.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do pracy dla 30os.(29Ki1M) zamieszka\u0142ych w mie\u015bcie i gm. Radomsko poprzez utworzenie 30 nowych miejsc opieki w \u017c\u0142obku w Radomsku oraz zapewnienie wsparcia w zakresie aktywizacji zawodowej dla os\u00f3b bezrobotnych oraz biernych zawodowo 12os.(11Ki1M) w okresie od 01 czerwca 2018 do 31 maja 2020 roku. W ramach proj.wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 poni\u017csze osoby(grupa docelowa-GD): osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim-18 kobiet, oraz osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy-12 os.(11Ki1M). Poprzez: Utworzenie - adaptacj\u0119, dostosowanie i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka i placu zabaw na terenie miasta Radomsko (06/2018-08/2018) dla 30 dzieci.", "BENEFICJENT": "NEW LOOK PAWE\u0141 D\u0118DEK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Kot w butach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "879776.50", "WARTOSC": "1035032.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Projekt \"Dobre Miejsce\" realizowany na terenie miasta Radomsko w okresie 01.09.2019 - 31.08.2021 ma na celu wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu miasta, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Obejmuje wsparciem 60 uczestnik\u00f3w. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem Klubu Integracji Spo\u0142ecznej (zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym) uwzgl\u0119dniaj\u0105cych dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji, zatrudnienie pracownik\u00f3w socjalnych realizuj\u0105cych wsp\u00f3lnie z uczestnikami projektu kontrakty socjalne (ka\u017cdy uczestnik podpisuje i realizuje kontrakt socjalny). Rezultaty projektu: - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 7 os\u00f3b, - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 15 os\u00f3b, - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 50 os\u00f3b, - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 60 os\u00f3b, - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie - 6 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADOMSKO/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RADOMSKU", "TYTUL": "Dobre Miejsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1035596.66", "WARTOSC": "1218349.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "CEL: wzrost poziomu aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 (dalej: DZ) rozumiany jako umo\u017cliwienie utrzymania zatrudnienia oraz zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie przez 32K w tym: 12K z powiatu piotrkowskiego, 20K z miasta Radomsko, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na terenie pow. piotrkowskiego lub miasta Radomsko (wg KC), w tym 20K pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad Dz. oraz 12K bezrobotnych lub biernych zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w utrzymaniu zatrudnienia lub w wej\u015bciu na rynek pracy poprzez utworzenie \u017c\u0142obka w Radomsku (20 miejsc) oraz dodatkowej grupy w \u017c\u0142obku w Gorzkowicach-pow. Piotrkowski ( 12 miejsc) i realizacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi w okresie od 01.07.2019 do 30.06.2021r. GRUPA DOCELOWA: Projekt skierowany jest do 32K w tym: 12K z powiatu piotrkowskiego, 20K z miasta Radomsko, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na terenie pow. piotrkowskiego lub miasta Radomsko (wg KC), z tego 20K pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad Dz. oraz 12K bezrobotnych lub biernych zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w utrzymaniu zatrudnienia lub w wej\u015bciu na rynek pracy. REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS = 32 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu = 20 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu = 12", "BENEFICJENT": "JOLA PECHTA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE\"JOLA\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Reksio\" II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "866399.73", "WARTOSC": "1019293.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest powr\u00f3t na rynek pr.oraz umo\u017cliwienie utrzymania zatr.30os.(28Ki2M)zam. wRadomsku w woj.\u0142\u00f3dzkim,pozostaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich/wychowaw. oraz os.bezrob.i bier.zaw.sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku1-3lat,poprzez utworzenie30nowych miejsc opieki w klubie dzieci\u0119cym w okresie01.03.17-28.02.19r w Radomsku.Brak wsparcia w tym obszarze stanowi zdiagnozowany problem i przyczynia si\u0119 do dezaktywizacji zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze. GD: W ramach proj.wsp.obj\u0119te b\u0119d\u0105 poni\u017csze grupy docelowe(30os.28K-2M): Os.pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3(przebywaj\u0105ce na url.macierzy\u0144skim,rodzicielskim,wychowawczym,kt\u00f3re chc\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie po przerwie spowodowanej urodzeniem/wychowaniem dziecka-19K). Os.pozostaj\u0105ce bez pracy,w tym bezr.i bierne zaw.,dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem do lat 3stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy 11(9K-2M). Projekt realizowany w ramach 1 typu. Grupa kwalifikuj\u0119 si\u0119 zgodnie z zapisami zawartymi w SzOOPiRK. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS-30; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-19K. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-11(9Ki2M). Rezultaty osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Adaptacj\u0119 i dostosowanie pomieszcze\u0144 w celu przystosowania lokalu dla 30 dzieci. Zakup wyposa\u017cenia do klubu dzieci\u0119cego w celu dostosowana do wymaga\u0144 i standard\u00f3w. Prowadzenie klubu dzieci\u0119cego w celu zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi w wieku 1-3 lata.", "BENEFICJENT": "NEW LOOK PAWE\u0141 D\u0118DEK", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy w mie\u015bcie Radomsko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "853070.00", "WARTOSC": "3037785.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiot projektu obejmuje stworzenie produkt\u00f3w opartych na nowoczesnym, innowacyjnym designie w postaci projekt\u00f3w wzorniczych i wdro\u017cenie ich w bran\u017cy meblarskiej. Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119: - us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych \u2013 przedmiot us\u0142ug wpisuje si\u0119 wprost w Regulamin naboru; w wyniku us\u0142ug powstan\u0105 kolejno: strategia na podstawie analizy i syntezy danych, briefy projektowe, modele projekt\u00f3w wzorniczych, prototypy projekt\u00f3w wzorniczych, kt\u00f3re zostan\u0105 poddane testom (m. in. u\u017cyteczno\u015bci, wytrzyma\u0142o\u015bci), a nast\u0119pnie zostan\u0105 wyprodukowane modele w wersjach produkcyjnych. W ramach us\u0142ugi powstanie dokumentacja opisuj\u0105ca ka\u017cdy z etap\u00f3w realizacji us\u0142ugi (w tym m. in.: opisy metodologii, wyniki test\u00f3w, raporty, strategia, wizualizacja 2D projekt\u00f3w wzorniczych, opis cech, funkcjonalno\u015bci, w\u0142a\u015bciwo\u015bci, specyficznych warunk\u00f3w produkcji, przeznaczenia), pliki elektroniczne mo\u017cliwe do edycji i przetwarzania zawieraj\u0105ce projekty wzornicze w postaci modeli 3D) - us\u0142ug doradczych w zakresie wdro\u017cenia nowego lub znacz\u0105co ulepszonego produktu, - inwestycji pocz\u0105tkowej w celu wdro\u017cenia nowego lub ulepszonego produktu: nabycie \u015brodka trwa\u0142ego \u2013 innowacyjnego urz\u0105dzenia do gi\u0119cia drutu i zakresie \u015brednic od 8.0 mm do 16.0 mm. Ww. wskazania zosta\u0142y opracowane na podstawie zleconych i wykonanych dzia\u0142a\u0144 przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie do oceny (koszty poniesione w zakresie w\u0142asnym Wnioskodawcy): - przeprowadzenie audytu wst\u0119pnego, na podstawie, kt\u00f3rego powsta\u0142a diagnoza (pierwszy etap profesjonalnego procesu projektowego) - przeprowadzenie analiz finansowych i ekonomicznych, technicznych, - przygotowanie dokumentacji do wyboru wykonawcy. Na podstawie wynik\u00f3w ww. dzia\u0142a\u0144, opracowano wymagania (przygotowanie dokumentacji do wyboru wykonawcy) co do zakresu us\u0142ug doradczych, a tak\u017ce specyfikacji urz\u0105dzenia w ramach inwestyc", "BENEFICJENT": "MET-PRIM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Design kluczem do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej MET-PRIM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "985146.60", "WARTOSC": "1158996.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem projektu jest:Zmniejszenie dysproporcji w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej i poprawa szans edukacyjnych w okresie realizacji projektu dla 50dzieci(26dzi24ch)w wieku przedszkolnym z terenu gm.i miasta Radomsko(25dzieci 14dzi11ch) oraz gm.i miasta Gorzkowice(25dzieci 12dzi13ch)poprzez utworzenie,generowanie i funkcjonowanie nowych miejsc wychowania przedszkolnego. Grup\u0105 docelow\u0105(GD)realizowanego projektu(w przypadku os.fizycznych ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.\u0142\u00f3dzkiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego),b\u0119d\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym(zg.z art.14pkt.1-3ust. z dnia 7 wrze\u015bnia 1991r.o systemie o\u015bwiaty) zamieszka\u0142e w gm.i miasto Radomsko-25dzieci(14dzi11ch) i gm.i miasta Gorzkowice 25dzieci(12dzi13ch).", "BENEFICJENT": "NEW LOOK PAWE\u0141 D\u0118DEK", "TYTUL": "Przedszkole Kubusia Puchatka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-11", "DOFINANSOWANIE": "572978.23", "WARTOSC": "832624.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Projekt polega na g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cego do Gminy Radomsko. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia dotyczy budynku Urz\u0119du Gminy Radomsko. Obiekt jest zlokalizowany w miejscowo\u015bci Radomsko przy ulicy Pi\u0142sudskiego 34. Ze wzgl\u0119du na swoje przeznaczenie odgrywa bardzo wa\u017cna rol\u0119 w \u017cyciu lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. W obiekcie planuje si\u0119 wymian\u0119 jednego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a - kot\u0142ownia olejowa na sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 poprzez w\u0119ze\u0142 cieplny. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c modernizacj\u0119 systemu grzewczego wraz z instalacj\u0105 centralnego ogrzewania, ocieplenie stropodachu i \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych do pomieszczenia kot\u0142owni i dw\u00f3ch nieszczelnych okien poddasza a tak\u017ce wymian\u0119 o\u015bwietlenia na nowoczesne w technologii LED i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 wyniesie 61,9% oraz zwi\u0119kszy si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna o 65,99% co wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy Radomsko, pracownicy urz\u0119du i obs\u0142uga administracyjno-techniczna urz\u0119du gminy Radomsko czyli ponad 5635 os\u00f3b. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami uniwersalnego projektowania, zgodnie z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020\u201d. Planowane do zastosowania w projekcie rozwi\u0105zania techniczne charakteryzowa\u0107 b\u0119dzie wysoki stopie\u0144 automatyzacji co oznacza, \u017ce b\u0119d\u0105 u\u017cyteczne dla wszystkich bez potrzeby adaptacji lub specjalistycznego projektowania, a tak\u017ce proste i intuicyjne w u\u017cyciu.", "BENEFICJENT": "GMINA RADOMSKO", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy Radomsko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "406135.45", "WARTOSC": "515025.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup urz\u0105dze\u0144 medycznych s\u0142u\u017c\u0105cych do wykonywania bada\u0144 w zakresie okulistyki i diagnostyki radiologicznej. Podstawowym celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci dla pacjent\u00f3w do nowoczesnych metod diagnostycznych oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykonywanych bada\u0144. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech zada\u0144: Zadanie 1 \u2013 zakup tomografu optycznego z modu\u0142em Angio \u2013 OCT kt\u00f3ry pozwala zajrze\u0107 g\u0142\u0119biej i z wi\u0119ksz\u0105 precyzj\u0105 w struktury ludzkiego oka. Aparat posiada funkcj\u0119 fotografii kolorowej, angiografii fluoresceinowej oraz autofluorescencji. Technologia zapewnia znacznie lepsz\u0105 penetracj\u0119 tkanek oraz ulega mniejszemu rozproszeniu na zm\u0119tnieniach struktur oka. Dwukrotnie wy\u017csza pr\u0119dko\u015b\u0107 skanowania pozwoli uzyska\u0107 wi\u0119ksz\u0105 ilo\u015b\u0107 skan\u00f3w. Sprzyja to efektywno\u015bci i zapewnia wysokiej jako\u015bci diagnostyk\u0119. Niewidoczne linie skanowania zmniejsza ilo\u015b\u0107 artefakt\u00f3w, co szczeg\u00f3lnie po\u017c\u0105dane jest w przypadku pacjent\u00f3w starszych i dzieci. Skanowanie wp\u0142ynie na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu dla operatora i wygoda dla pacjenta. Zadanie 2 \u2013 zakup detektora cyfrowego wraz ze stacj\u0105 dokuj\u0105c\u0105 i konsol\u0105 technika do posiadanego przez nas aparatu RTG MULTIX PRO, kt\u00f3ry spowoduje znacz\u0105ce ograniczenie dawki promieniowania aplikowanego pacjentowi oraz skr\u00f3ci czas ekspozycji. Stosowanie detektora cyfrowego pozwoli na obs\u0142ug\u0119 pacjent\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, oraz osoby z nadmiern\u0105 nadwag\u0105 bez konieczno\u015bci wchodzenia na st\u00f3\u0142 aparatu RTG. Zadanie 3 \u2013 Opracowanie analizy finansowej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest populacja pacjent\u00f3w przychodni NZOZ PROMED Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych \u2013 1 szt. - Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej Z\u0142 \u2013 385 104,55 z\u0142. - Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CO36) \u2013 3606 os\u00f3b. - Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem \u2013 3402 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PROMED M&JB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "ZAKUP URZ\u0104DZE\u0143 MEDYCZNYCH W CELU ZWI\u0118KSZENIA DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG MEDYCZNYCH.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "400864.88", "WARTOSC": "471605.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "CEL: Wzrost poziomu aktywno\u015bci zawod oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 (dalej: DZ) rozumiany jako umo\u017cliwienie utrzymania zatrudnienia oraz zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie przez 18K, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na terenie pow. radomszcza\u0144skiego w tym miasta Radomsko (wg KC), w tym 12K pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad Dz. oraz 6K bezrobotnych lub biernych zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w utrzymaniu zatrudnienia lub w wej\u015bciu na rynek pracy, poprzez utworzenie nowych 18 miejsc opieki w \u017c\u0142obku w Radomsku oraz realizacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi w okresie od 01.05.2020 do 31.12.2021r. GRUPA DOCELOWA: Projekt skierowany jest do 18K, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na terenie pow. radomszcza\u0144skiego i miasta Radomsko (wg KC), z tego 12K pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad Dz. oraz 6K bezrobotnych lub biernych zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w utrzymaniu zatrudnienia lub w wej\u015bciu na rynek pracy. REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS = 18, Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu = 12 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu = 6", "BENEFICJENT": "JOLA PECHTA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE\"JOLA\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku Reksio.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "302670.51", "WARTOSC": "359124.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji\u00a0 us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Radomsku. Poprawa obs\u0142ugi klienta\u00a0 zostanie osi\u0105gni\u0119ta\u00a0 poprzez wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu procedur administracyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych przyznawanie \u015bwiadcze\u0144 pieni\u0119\u017cnych od pracy socjalnej w okresie od 01.03.2017r. do 31.08.2018r. W MOPS nast\u0105pi wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych. Wyodr\u0119bniona zostanie kom\u00f3rka organizacyjna realizuj\u0105ca projekt. Zadania kom\u00f3rki zostan\u0105 opracowane na podstawie dokument\u00f3w modelowych stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do konkursu. Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 rodziny/osoby zamieszka\u0142e na terenie Radomska, do 20 rodzin na pracownika socjalnego tj. og\u00f3\u0142em do 60 rodzin. Projekt b\u0119dzie wprowadza\u0142 zmiany w organizacji pracy MOPS. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w wybranej siedzibie MOPS z wykorzystaniem dotychczasowej bazy lokalowo \u2013 technicznej. Dzia\u0142aniem pracownik\u00f3w socjalnych zostan\u0105 obj\u0119te rodziny z dzie\u0107mi, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rodzin z problemami opieku\u0144czo-wychowawczymi, gdzie wyst\u0119puje zagro\u017cenie umieszczenie dzieci w pieczy zast\u0119pczej, d\u0142ugotrwale korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, niezaradne \u017cyciowo, niesamodzielne.\u00a0Przewiduje sie wytypowanie rodzin do obj\u0119cia wsparciem spo\u015br\u00f3d ju\u017c funkcjonj\u0105cych w systemie pom. spo\u0142e., jak i spo\u015br\u00f3d nowozg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119, czy te\u017c korzystaj\u0105cych z innych form wsparcia, a wymagaj\u0105cych pomocy w postaci pracy socjalnej i innych us\u0142ug.\u00a0Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144 rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, us\u0142ugi w plac\u00f3wce wsparcia dziennego, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne, terapia i inne.", "BENEFICJENT": "MIASTO RADOMSKO/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RADOMSKU", "TYTUL": "Nowoczesna i skuteczna pomoc spo\u0142eczna w Radomsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "280293.09", "WARTOSC": "280293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DIAMOND MODULE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA DIAMOND MODULE SP. Z O.O. SP. K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PORT RADOMSKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA \"PORT RADOMSKO\" SP Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-16", "DOFINANSOWANIE": "241662.14", "WARTOSC": "316588.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem przedmiotowego Projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz wzrostu przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy eksportowej Firmy poprzez wdro\u017cenie nowego modelu internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski Zak\u0142ad Stolarski. Nowa strategia Firmy zawiera opracowanie najbardziej perspektywicznych nowych rynk\u00f3w docelowych dla Wnioskodawcy, strategi\u0119 wej\u015bcia na te rynki w tym wskazanie kluczowych wydarze\u0144 targowo-wystawienniczych oraz najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod promocji Firmy, bazuj\u0105c na jej czynnikach konkurencyjno\u015bci wzgl\u0119dem firm oferuj\u0105cych podobne produkty na rynkach docelowych. W ramach niniejszego projektu planuje si\u0119 13 zada\u0144 zwi\u0105zanych z opracowaniem nowoczesnych materia\u0142\u00f3w promocyjnych, skorzystaniem z us\u0142ug polegaj\u0105cych na przygotowaniu do wyszukiwania i przygotowania do negocjacji z nowymi partnerami biznesowymi, wyjazdami na imprezy targowo-wystawiennicze. Grup\u0105 docelow\u0105 Firmy w ramach wdra\u017canego projektu b\u0119d\u0105 klienci na nowych, okre\u015blonych przez strategi\u0119 rynkach docelowych (Niemcy i Czechy),w ramach oferowanych grup produktowych Firmy.", "BENEFICJENT": "WIES\u0141AW SZCZEPA\u0143SKI ZAK\u0141AD STOLARSKI", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE NOWEGO MODELU I STRATEGII BIZNESOWEJ MAJ\u0104CYCH NA CELU ZWI\u0118KSZENIE KONKURENCYJNO\u015aCI FIRMY NA RYNKACH ZAGRANICZNYCH I DOTARCIE DO NOWYCH PARTNER\u00d3W BIZNESOWYCH, POPRZEZ WYJAZDY NA TARGI ORAZ WPROWADZENIE NOWOCZESNYCH METOD PROMOCJI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"BORA POLAND\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"BORA POLAND\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "214200.00", "WARTOSC": "252000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie SOR w niezb\u0119dny sprz\u0119t medyczny s\u0142u\u017c\u0105cy do ratowania \u017cycia i zdrowia dzieci, posiadaj\u0105cy szereg rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych, zakupy sprz\u0119towe obejmuj\u0105: 1. kardiomonitory- 2 szt., 2. defibrylatory- 2 szt., 3. respirator 1 szt., 4. pompy infuzyjne- 6 szt., 5. zestaw do trudnej intubacji 1 szt., 6. aparat do powierzchownego ogrzewania pacjenta- 1 szt. Ponadto, zaplanowano r\u00f3wnie\u017c koszty zarz\u0105dzania i promocji projektu.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W RADOMSKU", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Szpitala Powiatowego w Radomsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "4240673.83", "WARTOSC": "6187180.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i budowa uk\u0142ad\u00f3w technologicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania budynk\u00f3w, podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz zasilania budynk\u00f3w energi\u0105 elektryczn\u0105 w 15 obiektach Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Wszystkie modernizowane systemy b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Zaproponowany zakres jest optymalnym rozwi\u0105zaniem z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu zmniejszenia zu\u017cycia energii w sektorze publicznym. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie innowacyjno\u015b\u0107 technologii wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w solarnych, paneli fotowoltaicznych oraz zastosowanie pomp ciep\u0142a. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wzrostu produkcji ciep\u0142a pochodz\u0105cego z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak\u0105 jest energia s\u0142oneczna i geotermalna przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego \u2013 PSP wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. W ramach projektu wykonane zostan\u0105: Panele solarne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: 1. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Zgierska, 2. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Przybyszewskiego, 3. Paj\u0119czno, 4. Rawa Mazowiecka, 5. Skierniewice, 6. Tomasz\u00f3w Mazowiecki. Panele fotowoltaiczne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy:Be\u0142chat\u00f3w, Brzeziny, Koluszki,\u0141owicz,Pabianice,Paj\u0119czno,Podd\u0119bice,Radomsko,Rawa Mazowiecka,Tomasz\u00f3w Mazowiecki,Zgierz,Ozork\u00f3w (JRG). Pompy ciep\u0142a zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: Be\u0142chat\u00f3w, Koluszki, Rawa Mazowiecka. Ponadto zostanie zrealizowane: - studium wykonalno\u015bci i program funkcjonalno-u\u017cytkowy (niezb\u0119dna dokumentacja do przygotowania projektu) - nadz\u00f3r inwestorski (nadz\u00f3r wymagany przez Prawo budowlane) - promocja projektu. W siedzibie wnioskodawcy tj. ul. W\u00f3lcza\u0144ska 111/113 90-521 \u0141\u00f3d\u017a zlokalizowane b\u0119dzie \u201ebiuro\u201d projektowe, a w obiekcie zostanie umieszczona tablica informacyjna a nastepnie tablica pami\u0119tkowa.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "\u201ePA\u0143STWOWA STRA\u017b PO\u017bARNA PRZYJAZNA ENERGETYCZNIE \u015aRODOWISKU \u2013 BUDOWA SYSTEM\u00d3W WYTWARZANIA ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W JEDNOSTKACH ORGANIZACYJNYCH PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO \u2013 ETAP II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1451910.67", "WARTOSC": "1813185.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #17\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.01.2019 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 220 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS piotrkowskim, 2995 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS piotrkowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #17", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "451464.30", "WARTOSC": "541471.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno", "OPIS": "G\u0142.celem naszego proj. jest popr. stanu zdrowia oraz utrzymanie i przed\u0142. Akty. zawod.kobiet w wieku 50-69 lat w pow.radomszcz.i paj\u0119cza\u0144. do roku 2021 poprzez wdro\u017cenie prog. profilakt.w kierunku wczesnego wykryw. nowotw. piersi.Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 reali. na obsz. stan. 12% pow.woj. \u0142\u00f3dzk. Ze wzgl\u0119du na niski stopie\u0144 urbanizacji tych teren\u00f3w, g\u0119st.zaludn., obejmiemy dzia\u0142. obszar zamieszk. przez 7% ludn. woj. \u0142\u00f3dzk.(wg GUS,stan na 30.06.2014).Cele szczeg\u00f3\u0142.:1.trwa\u0142y wzrost \u015bwiad. spo\u0142. na temat nowotw. piersi skutkuj\u0105cy wzrostem odsetka zg\u0142aszaln.na mammogr.2.wczesne wykrycie i szybka diagn.3.skoordynowana opieka nad pacjentem od profilakt. przez diagn. po leczenie.UZASAD.:1.Cech\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 nowotw. piersi jest d\u0142ugi, skryty przebieg. Zwykle zmiany s\u0105 niebolesne, co zmniejsza szanse na szybkie wykr.choroby. Naszym zadaniem jest propagowanie postaw prozdrow.(m.in. samobad. piersi, cykl.powtarzana mammogr.)oraz u\u015bwiadamianie czynnik\u00f3w ryzyka. W wyniku realizacji prog., osoby, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w gr. docel.-g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3re nie wykon. nigdy bada\u0144 profilakt. oraz zamieszk. tereny wiejskie o ni\u017cszej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144-b\u0119d\u0105 mia\u0142y zagwarantowany szereg udogodnie\u0144 w dost\u0119pie do bada\u0144,b\u0119d\u0105 mia\u0142y \u015bwiadomo\u015b\u0107 wyj\u015bcia z choroby i powrotu do normalnego \u017cycia w przypadku wczesnego wykr. choroby.2.Obecne rozwi\u0105zania w systemie s\u0142u\u017cby zdrowia daj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wczesnej diagn.-badania mammograf. nie s\u0105 limitowane przez NFZ. Problemem jest niski poziom zg\u0142aszaln. na bad. Nasz projekt ma spowodowa\u0107, \u017ce wi\u0119cej kob. zg\u0142osi si\u0119 na mammogr., co jest istotne do wykrycia choroby we wczesnym stadium rozwoju. Wczesna diagnoza, leczenie i w efekcie powr\u00f3t do normalnego \u017cycia i do pracy przez pacjentki przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 bezpo\u015br. na zasoby pa\u0144stwa(poda\u017c pracy) i jest to dzia\u0142anie sp\u00f3jne z celem szczeg.dla Dzia\u0142ania X.3 RPO Policy Paper, gdzie jako g\u0142. cel interwencji wskazuje si\u0119 zwi\u0119kszenie d\u0142. \u017cycia w zdrowiu jako czynnika wp\u0142ywaj\u0105cego na jako\u015b\u0107 \u017cycia i wzrost gosp.w Polsce.3.Proj. ma przeciwdzia", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL ONKOLOGICZNY NU-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S\u0105siadko, zbadaj si\u0119 tak jak ja! - Program profilaktyki raka piersi realizowany przez NU-MED Centrum Diagnostyki i Terapii Onkologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "117056.25", "WARTOSC": "117056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW D\u0104BROWSKI PROBUD", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PROBUD Jaros\u0142aw D\u0105browski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "112571.13", "WARTOSC": "202762.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST POLEPSZENIE JAKO\u015aCI POWIETRZA W WYNIKU MODERNIZACJI INSTALACJI GRZEWCZEJ I INSTALACJI C.W.U. W MIE\u015aCIE RADOMSKO. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU NAST\u0104PI SPADEK ILO\u015aCI SUBSTANCJI NIEBEZPIECZNYCH W POWIETRZU, ZMNIEJSZY SI\u0118 ILO\u015a\u0106 PALIW ZU\u017bYWANYCH DO WYTWORZENIA ENERGII U\u017bYWANEJ DO WYTWORZENIA CIEP\u0141A, ZMNIEJSZY SI\u0118 POZIOM KOSZT\u00d3W EKSPLOATACYJNYCH. INWESTYCJA POPRZEZ OSZCZ\u0118DNO\u015a\u0106 W ZU\u017bYCIU ENERGII PIERWOTNEJ, SPOWODUJE OGRANICZENIE EMISJI DWUTLENKU W\u0118GLA ORAZ ZWI\u0118KSZY EFEKTYWNO\u015a\u0106 ENERGETYCZN\u0104. PROJEKT B\u0118DZIE MIA\u0141 WP\u0141YW NA POPRAW\u0118 STANU \u015aRODOWISKA NATURALNEGO. Z POWSTA\u0141EJ INFRASTRUKTURY SKORZYSTAJ\u0104 BEZPO\u015aREDNIO MIESZKA\u0143CY ZMODERNIZOWANEGO BUDYNKU, NATOMIAST EFEKTY EKOLOGICZNE B\u0118D\u0104 ODCZUWALNE DLA OG\u00d3\u0141U MIESZKA\u0143C\u00d3W MIASTA RADOMSKA ORAZ WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO. KONIECZNO\u015a\u0106 REALIZACJI NINIEJSZEGO PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA UWARUNKOWANA WYNIKA PRZEDE WSZYSTKIM Z POTRZEBY POPRAWY JAKO\u015aCI POWIETRZA ATMOSFERYCZNEGO, OGRANICZENIA EMISJI GAZ\u00d3W CIEPLARNIANYCH ORAZ NISKIEJ EMISJI. ZAKRES PRZEWIDZIANYCH PRAC W PROJEKCIE JEST NIEZB\u0118DNY DO WYKONANIA MODERNIZACJI W ZAKRESIE INSTALACJI C.W.U. I C.O. W BUDYNKU MIESZKALNYM PRZY UL. \u015aWI\u0118TEJ ROZALII 1B. CHARAKTER PRAC NIE WYKRACZE PONAD STANDARDOWE DZIA\u0141ANIA PROWADZONE PODCZAS REMONT\u00d3W BUDYNKU. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA: 1. ROBOTY BUDOWLANE, NA KT\u00d3RE SK\u0141ADAJ\u0104 SI\u0118 2 KOMPONENTY A) MODERNIZACJA INSTALACJI C.W.U.; B) MODERNIZACJA INSTALACJI C.O. WRAZ Z WYMIAN\u0104 \u0179R\u00d3D\u0141A CIEP\u0141A. 2. ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM, NA KT\u00d3RE SK\u0141ADAJ\u0104 SI\u0118 2 KOMPONENTY A) NADZ\u00d3R INWESTORSKI; B) PROMOCJA PROJEKTU. W PROJEKCIE ZASTOSOWANO KONCEPCJE PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO ZGODNIE Z WYTYCZNYMI Z ZAKRESIE REALIZACJI R\u00d3WNO\u015aCI SZANS I NIEDYSKRYMINACJI M.IN. POPRZEZ ZAPEWNIENIE R\u00d3WNEGO DOST\u0118PU DLA WSZYSTKICH DO POWSTA\u0141E INFRASTRUKTURY, ZAPEWNIENIE R\u00d3\u017bNORODNEJ FORMY PRZEKAZU INFORMACJI (OGRANICZONY ZOSTANIE NADMIAR NIEPOTRZEBNYCH INFORMACJI, ODPOWIEDNIA CZCIONKA I GRAFIKA).SZCZEG\u00d3\u0141OWE INFORMACJE ZNAJDUJ\u0104 SI\u0118 W STUDIUM WYKONALNO\u015aCI ORAZ PKT", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO RADOMSKO", "TYTUL": "PRZEBUDOWA BUDYNKU WIELORODZINNEGO PRZY UL. \u015aWI\u0118TEJ ROZALII 1B W RADOMSKU W ZAKRESIE INSTALACJI CENTRALNEGO OGRZEWANIA ORAZ CIEP\u0141EJ WODY U\u017bYTKOWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "266766.12", "WARTOSC": "313842.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 81 (50K/31M) mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego, powiatu Radomszcza\u0144skiego i gmin nisko zaludnionych w wieku 50-65 lat poprzez ich udzia\u0142 w programie zdrowotnym w ramach kt\u00f3rego 220 (120K/100M) os\u00f3b zostanie obj\u0119tych kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0105 oraz konsultacjami ze specjalistami i warsztatami psychoedukacyjnymi w okresie 04.2018 -12.2020 r. Projekt, poprzez realizacj\u0119 programu zdrowotnego w zakresie rehabilitacji zrealizuje w 27 % za\u0142o\u017cenia niniejszego konkursu. Za\u0142o\u017cenia projektu przedstawione we wniosku o dofinansowanie s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami regionalnego programu zdrowotnego (RPZ) za\u0142\u0105czonego do regulaminu konkursu. Zamierzamy zrealizowa\u0107 cel poprzez: 1. Konsultacja informacyjna - skierowanie pacjenta do programu 2. Konsultacje specjalistyczne 3. Rehabilitacj\u0119 4. Warsztaty psychoedukacyjne", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA LEKARSKA MEDYK A. CIUPI\u0143SKA, J. DRZAZGA, H.ROCZEK, J. ZACHAREWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Powr\u00f3t do pracy przez rehabilitacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350259.98", "WARTOSC": "1588541.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Proj. odpowiada na problemy zwi\u0105zane z niedostosowaniem oferty szkolnictwa zawodowego do potrzeb regionalnego rynku pracy w woj. \u0142\u00f3dzkim i nisk\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 stosowanych dotychczas program\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie wej\u015bcia m.in absolwent\u00f3w na rynek pracy, w okresie 01.10.2018 \u2013 30.09.2020. Wniosk. zak\u0142ada wsparcie kszta\u0142cenia ustawicznego poprzez organizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zawodowego w formie kurs\u00f3w daj\u0105cych 170 os. doros\u0142ym (165 M i 5 K) z W\u0141, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, uprawnieniami do kierowania pojazdami w kat. C i C+E wraz z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105/kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 na przew\u00f3z rzeczy, w celu przeciwdzia\u0142ania brakom kadrowym w kszta\u0142ceniu zawodowy \"Projekt poprzedzony diagnoz\u0105 (III.2018) we wsp\u00f3\u0142pracy z Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w Radomsku prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, tj. potencjalnymi pracodawcami z woj. \u0142\u00f3dzkiego, m.in. Vos logistics , Mardo , Ostrowicz zainteresowanych zatrudnieniem kierowc\u00f3w zawodowych. Proj obejmuje - Realziacje 170 kurs\u00f3w oraz zapisanie na teoretyczny, praktyczny egzamin pa\u0144stwowy kategorii C i C+E pa\u0144stwowy w Wojew\u00f3dzkim O\u015brodku Ruchu Drogowego, zorganizowanie zaj\u0119\u0107 teoretycznych i praktycznych kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej dla 80 os\u00f3b/kwalifikacji wst\u0119pnej dla 90 os\u00f3b, zapisanie na test kwalifikacyjny 170 os. \"", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A JAZDY ELCAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki - nowe kwalifikacje - nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "70133.64", "WARTOSC": "70133.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MET-WAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA MET-WAR SP.Z O.O. Zgoda 16 97-500 Radomsko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "33175.00", "WARTOSC": "73445.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest uczestnictwo firmy SKB Drive Tech S.A. w programie promocji o charakterze og\u00f3lnym dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z udzia\u0142em Polski w targach Hannover Messe 2017r. Przedsi\u0119biorca zarejestrowa\u0142 si\u0119 na Portalu Promocji Eksportu dnia 07.10.2016r. Wnioskodawca zamierza rozwin\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 oraz promowa\u0107 produkty tj. 1) uk\u0142ady przeniesienia nap\u0119du (mosty, zawieszenia, przek\u0142adnie). SKB Drive Tech to jedyny producent osi i most\u00f3w nap\u0119dowych w Polsce. Firma projektuje, wdra\u017ca do produkcji i przechodzi przez produkcj\u0119 seryjn\u0105 zespo\u0142\u00f3w mechanicznych wed\u0142ug zapotrzebowania klienta. Atutem jest uzyskana w 2014r. Koncesja na wykonywanie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w zakresie wytwarzania, obrotu i magazynowania wyrob\u00f3w i technologi\u0105 o przeznaczeniu wojskowym lub policyjnym. 2) obr\u00f3bka metali (szeroki zakres mechanicznej obr\u00f3bki metalu oraz ulepszenie cieplne i obr\u00f3bka powierzchniowa: ci\u0119cie, toczenie, frezowanie, wiercenie, gwintowanie, d\u0142utowanie, szlifowanie, wypalanie, spawanie, ulepszenie cieplne i indukcyjne, malowanie, powlekanie). 3) odlewanie wyrob\u00f3w z \u017celiwa szarego i sferoidalnego. Bazuj\u0105c na dotychczasowym do\u015bwiadczeniu w produkcji, SKB Drive Tech chce zosta\u0107 liderem w\u015br\u00f3d polskich producent\u00f3w bran\u017cy odlewniczej oraz budowa\u0107 pozycj\u0119 firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym jako nowoczesny i pr\u0119\u017cnie rozwijaj\u0105cy si\u0119 producent zespo\u0142\u00f3w przenoszenia nap\u0119d\u00f3w. Dzi\u0119ki promocji firmy oraz marki produktowej, SKB Drive Tech zostanie rozpoznawaln\u0105 mark\u0105 uto\u017csamian\u0105 z dobr\u0105 jako\u015bci\u0105, rzeteln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105 i solidnym partnerem. SKB Drive Tech stanie si\u0119 europejsk\u0105 odlewni\u0105, z pe\u0142n\u0105 automatyzacj\u0105 procesu i gwarancj\u0105 rozs\u0105dnych koszt\u00f3w i wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 dzi\u0119ki efektom osi\u0105gni\u0119tym w wyniku realizacji projektu oraz innym planowanym inwestycjom.", "BENEFICJENT": "SKB DRIVE TECH S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz promocja produkt\u00f3w SKB Drive Tech S.A. poprzez udzia\u0142 w targach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "14500.00", "WARTOSC": "35670.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem przedmiotowego Projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz wzrostu przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy eksportowej Firmy poprzez opracowanie nowego modelu internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa ,,S-GROUP'' . Nowa strategia Firmy b\u0119dzie zawiera\u0142a opracowanie najbardziej perspektywicznych nowych rynk\u00f3w docelowych dla Wnioskodawcy, strategi\u0119 wej\u015bcia na te rynki w tym wskazanie kluczowych wydarze\u0144 targowo-wystawienniczych oraz najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod promocji Firmy, bazuj\u0105c na jej czynnikach konkurencyjno\u015bci wzgl\u0119dem firm oferuj\u0105cych podobne produkty na rynkach docelowych. W ramach niniejszego projektu planuje si\u0119 jedno zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu nowego modelu biznesowego internacjonalizacji. Grup\u0105 docelow\u0105 Firmy w ramach wdra\u017canego projektu b\u0119d\u0105 klienci na nowych, okre\u015blonych przez strategi\u0119 rynkach docelowych, w ramach oferowanych grup produktowych Firmy.", "BENEFICJENT": "\u201eS-GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "OPRACOWANIE NOWEGO MODELU BIZNESOWEGO INTERNACJONALIZACJI W CELU ROZWOJU DZIA\u0141ALNO\u015aCI NA NOWYCH RYNKACH ZAGRANICZNYCH W FIRMIE \u201eS-GROUP\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "12000.00", "WARTOSC": "29520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko", "OPIS": "Celem przedmiotowego Projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz wzrostu przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy eksportowej Firmy poprzez opracowanie nowego modelu internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa \u201eWies\u0142aw Szczepa\u0144ski . Nowa strategia Firmy b\u0119dzie zawiera\u0142a opracowanie najbardziej perspektywicznych nowych rynk\u00f3w docelowych dla Wnioskodawcy, strategi\u0119 wej\u015bcia na te rynki w tym wskazanie kluczowych wydarze\u0144 targowo-wystawienniczych oraz najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod promocji Firmy, bazuj\u0105c na jej czynnikach konkurencyjno\u015bci wzgl\u0119dem firm oferuj\u0105cych podobne produkty na rynkach docelowych. W ramach niniejszego projektu planuje si\u0119 jedno zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu nowego modelu biznesowego internacjonalizacji. Grup\u0105 docelow\u0105 Firmy w ramach wdra\u017canego projektu b\u0119d\u0105 klienci na nowych, okre\u015blonych przez strategi\u0119 rynkach docelowych, w ramach oferowanych grup produktowych Firmy, w tym mi\u0119dzy innymi: salony meblowe, sieciowe salony meblowe, po\u015brednicy handlowi operuj\u0105cy na rynku meblowym.", "BENEFICJENT": "WIES\u0141AW SZCZEPA\u0143SKI ZAK\u0141AD STOLARSKI", "TYTUL": "OPRACOWANIE NOWEGO MODELU I STRATEGII BIZNESOWEJ MAJ\u0104CYCH NA CELU ZWI\u0118KSZENIE KONKURENCYJNO\u015aCI FIRMY NA RYNKACH ZAGRANICZNYCH I DOTARCIE DO NOWYCH PARTNER\u00d3W BIZNESOWYCH, POPRZEZ WYJAZDY NA TARGI ORAZ WPROWADZENIE NOWOCZESNYCH METOD PROMOCJI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6731379.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4975739.800000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3870708.4499999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3005275.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 2926042.479999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2641159.9799999995}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2070477.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1776365.3100000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1569003.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1277358.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1248878.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 967477.77}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 928093.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 594616.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 474415.18}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 417725.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 409094.77}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 399789.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 368316.73}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 349919.61}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 306531.63999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 298336.57}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 282036.8599999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 269061.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 262817.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 225736.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 225719.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 194970.06}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 194196.95}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 193254.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 172970.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 142930.76}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 138354.3}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 134129.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 132278.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 95027.56999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 90270.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86670.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 82011.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 64193.53}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 56850.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 46925.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 31493.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25891.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 24919.430000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21885.07}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 21574.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19411.79}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 16784.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 15868.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14621.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 12582.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9316.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5758.71}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5527.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3599.52}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 3141.51}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 543.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 481.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 448.0}, {"name": "Krajowa Stacja Chemiczno-Rolnicza", "value": 442.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 350.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 305.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 241.74}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 100.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 580000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 53.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40725902.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14859619.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2579358.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1770410.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1391235.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1035291.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 890749.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 380735.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 351470.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 319711.55}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 156600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153801.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 97551.01000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48837.93}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46280.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32717.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32551.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 25164.68}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 22421.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 14299.89}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 14000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13086.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5466.67}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 5000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4243.82}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2375.88}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1981.32}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 874.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 528.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12264687.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1276021.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1070218.49}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 389782.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 369511.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 253166.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 167264.67}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 40000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 34990.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27966.51}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 31461352.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 11501484.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10087166.969999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5998062.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3045991.0800000005}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2457046.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2245397.6599999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1981804.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1657557.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1511272.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1391496.8299999998}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1352082.0299999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1251568.3099999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1157498.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 737848.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 692266.4800000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 658597.3600000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 359219.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 335734.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 315957.48000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 236726.24}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 209701.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 141436.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 138310.04}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 103907.69}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 89208.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 79786.25}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 76707.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 55975.96}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 14535.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12524.960000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 8959.619999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7019.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5982.02}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4850.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1800.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1440.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1359.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1122.6200000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1640890.25}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 199618.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75777.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15368.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 14341477.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 509172.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2545000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 2253521.6}, {"name": "Biblioteki", "value": 2245000.0}, {"name": "Muzea", "value": 1315000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 648000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 272890.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 157322.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 87049.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79638.32}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 15366.24}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 198804.62}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 483244.7}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 200000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 69500.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 12500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 37739.71}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2520.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 3193748.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1138937.87}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11581276.790000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8796393.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8097277.960000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3470611.310000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3160685.799999999}, {"name": "Rodzina", "value": 1696981.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1072001.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1066665.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 899471.3500000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 322743.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 306717.20999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 236593.28000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 120147.90000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 68453.11}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 26522.409999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9859.52}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 580000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 53.44}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 56976756.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6485951.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 522221.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 406441.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 370091.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 156600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46221.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32551.64}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4243.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 528.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13022776.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1276021.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 490969.16000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 389782.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 369511.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 253166.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 91381.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49926497.739999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12078383.540000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9797562.379999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2457046.45}, {"name": "Rodzina", "value": 2324906.2399999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2120114.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1259004.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 693625.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 444988.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 183960.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 98168.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4850.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1650.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1640890.25}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 219442.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 55953.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15368.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 14341477.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 509172.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6192049.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2410843.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 560000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 272890.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 83000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 79638.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15366.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 198484.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 320.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 483244.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 212500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 69500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 37739.71}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2520.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 3193748.71}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1138937.87}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 62260598.730000004, "v": "62,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.43, "v_pc": "1336,55 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 36297296.07000001, "v": "36,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 16695348.66, "v": "16,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3202008.7, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1985687.8199999998, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1547318.3, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 717205.7, "v": "717,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 716223.65, "v": "716,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 413460.02999999997, "v": "413,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 368316.73, "v": "368,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 141436.1, "v": "141,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 132278.66, "v": "132,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 31493.35, "v": "31,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12524.960000000001, "v": "12,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 61271534.21000002, "v": "61,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.01, "v_pc": "1315,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 41106053.32000001, "v": "41,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16690146.13, "v": "16,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1742838.1800000002, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1248878.9, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 272890.0, "v": "272,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 194970.06, "v": "194,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 14635.0, "v": "14,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1122.6200000000001, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22054942.369999994, "v": "22,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.36, "v_pc": "473,45 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "216.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "156.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 18059137.97, "v": "18,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.88}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3407561.3000000003, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 588243.1000000001, "v": "588,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21120107.99, "v": "21,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.96, "v_pc": "453,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15269962.58, "v": "15,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.3}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4975793.240000001, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 827426.44, "v": "827,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1949.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 46925.73, "v": "46,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19874865.199999996, "v": "19,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.43, "v_pc": "426,65 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6690229.919999999, "v": "6,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3878627.79, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2591941.19, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2376247.21, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1466405.7499999998, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1041050.46, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 890991.54, "v": "890,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 321509.67000000004, "v": "321,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 297246.41, "v": "297,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 225719.87, "v": "225,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 80895.38999999998, "v": "80,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15898676.769999998, "v": "15,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74, "v_pc": "341,30 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13006657.709999997, "v": "13,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1395389.28, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 738198.26, "v": "738,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 366091.1, "v": "366,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 227536.94, "v": "227,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139982.33000000002, "v": "139,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24821.15, "v": "24,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13589722.729999999, "v": "13,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.76, "v_pc": "291,73 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7090599.600000001, "v": "7,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1736268.0899999999, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.77}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1385111.21, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1029176.4299999999, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 973459.79, "v": "973,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 540094.7, "v": "540,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1459.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 413338.58999999997, "v": "413,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 399789.25, "v": "399,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21885.07, "v": "21,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7999762.590000001, "v": "8,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39, "v_pc": "171,73 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4282610.1, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 2245000.0, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.06}, {"name": "Muzea", "value": 1315000.0, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.43}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 87049.38, "v": "87,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53319.11, "v": "53,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 16784.0, "v": "16,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2625719.8, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "56,37 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2118355.0100000002, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 461621.11000000004, "v": "461,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29929.44, "v": "29,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 15366.24, "v": "15,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 448.0, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2348022.8, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99, "v_pc": "50,41 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1545083.0299999998, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 453020.16, "v": "453,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.29}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 349919.61, "v": "349,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.9}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2282409.3299999996, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "49,00 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1273335.3199999998, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.78}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 529423.91, "v": "529,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 282036.8599999999, "v": "282,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3097.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134598.88, "v": "134,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.89}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 23014.36, "v": "23,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1640890.25, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69, "v_pc": "35,23 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1640890.25, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1293009.6199999999, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "27,76 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1035250.7300000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.06}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43899.6, "v": "43,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1359.29, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 472440.9299999999, "v": "472,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,14 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 360085.8999999999, "v": "360,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.21}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 104213.52, "v": "104,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.05}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 8141.51, "v": "8,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 327593.02, "v": "327,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,03 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 303186.57, "v": "303,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24406.45, "v": "24,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.45}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 264628.0, "v": "264,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,68 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 255125.17999999996, "v": "255,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9502.82, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 236593.28000000003, "v": "236,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,08 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 194196.95, "v": "194,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36426.63, "v": "36,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5527.26, "v": "5,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Krajowa Stacja Chemiczno-Rolnicza", "value": 442.44, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}