{"gmina": "Rawa Mazowiecka", "typ_gminy": "gmina miejska Rawa Mazowiecka", "kod_gus": "051011913011", "kod_gus_podregionu": "051011900000", "eurostat": "PL715", "ludnosc": 17561, "budzet": {"dochody": "101,82 mln z\u0142", "wydatki": "100,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 70023507.49000001, "dane1": 67850735.41999997, "dane2": 67850735.41999997, "dane3": 2172772.0700000376}, {"label": "2017", "dane0": 74266225.08999997, "dane1": 75809629.57999994, "dane2": 74266225.08999997, "dane4": 1543404.4899999648}, {"label": "2018", "dane0": 85137137.68000002, "dane1": 85952928.79, "dane2": 85137137.68000002, "dane4": 815791.1099999845}, {"label": "2019", "dane0": 93243246.58, "dane1": 95998346.73000003, "dane2": 93243246.58, "dane4": 2755100.1500000358}, {"label": "2020", "dane0": 101815984.35000002, "dane1": 100079022.92000002, "dane2": 100079022.92000002, "dane3": 1736961.4300000072}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12364884.84, "dane1": 26276626.90000001}, {"label": "2017", "dane0": 12736777.45, "dane1": 28586486.150000006}, {"label": "2018", "dane0": 13579703.67, "dane1": 28517050.719999995}, {"label": "2019", "dane0": 14915570.05, "dane1": 31442793.07999998}, {"label": "2020", "dane0": 15623270.59, "dane1": 32600714.51}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,17 mln z\u0142", "wydatki": "2,82 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 55.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1727720700000375}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1727720700000375}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5434044899999648}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5434044899999648}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8157911099999845}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8157911099999845}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.7551001500000356}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.7551001500000356}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7369614300000071}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7369614300000071}], "dochod_ue": "3,72 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "80,37 mln z\u0142", "gmina_pc": "4576.6 z\u0142", "powiat": "15,96 mln z\u0142", "powiat_pc": "908.6 z\u0142", "wojewodztwo": "22,46 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "632,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,97 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15623270.59, "wydatki": 32600714.51}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-05", "DOFINANSOWANIE": "14777210.23", "WARTOSC": "21842833.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE PLANOWANE DO REALIZACJI JEST ZADANIEM POLEGAJ\u0104CYM NA WYKONANIU KOMPLEKSOWYCH PRAC KONSERWATORSKO \u2013 REWITALIZACYJNYCH ZABYTKOWEGO ZESPO\u0141U BUDYNK\u00d3W KO\u015aCIO\u0141A I KOLEGIUM POJEZUICKIEGO W RAWIE MAZOWIECKIEJ, W KT\u00d3RYCH OPR\u00d3CZ OBIEKT\u00d3W SAKRALNYCH MIE\u015aCI SI\u0118 ODDZIA\u0141 DLA DZIECI MIEJSKIEJ BIBLIOTEKI PUBLICZNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ. ABY M\u00d3C ZREALIZOWA\u0106 WSZYSTKIE WYZNACZONE CELE, A CO ZA TYM IDZIE SPE\u0141NI\u0106 OCZEKIWANIA WSKAZANYCH INTERESARIUSZY NINIEJSZEGO PROJEKTU ZAKRES PRAC PROJEKTOWYCH OBEJMUJE 7 DZIA\u0141A\u0143 BEZPO\u015aREDNIO PRZYCZYNIAJ\u0104CYCH SI\u0118 DO OSI\u0104GNI\u0118CIA OPISANYCH CEL\u00d3W PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA. 1. PRACE REWITALIZACYJNE DACHU ZESPO\u0141U BUDYNK\u00d3W PARAFII. 2. WYKONANIE SYSTEMU OGRZEWANIA ZESPO\u0141U BUDYNK\u00d3W PARAFII 3. ROBOTY BUDOWLANE REWITALIZACYJNE I REMONTOWE ZESPO\u0141U BUDYNK\u00d3W PARAFII 4. PRACE KONSERWATORSKIE WN\u0118TRZ I WYPOSA\u017bENIA KO\u015aCIO\u0141A 5. ZAGOSPODAROWANIE TERENU WOK\u00d3\u0141 ZESPO\u0141U BUDYNK\u00d3W 6. ZAKUP WYPOSA\u017bENIA NA CELE REALIZACJI DZIA\u0141A\u0143 KULTURALNYCH 7. STWORZENIE WIRTUALNEJ PARAFII (MUZEUM PARAFIALNEGO) W EFEKCIE MODERNIZACJI I ZWI\u0118KSZENIA POW. U\u017bYTKOWEJ PRZEZNACZONEJ POD DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 KULTUROW\u0104 I EDUKACYJN\u0104, NAST\u0104PI POPRAWA I U\u0141ATWIENIE DOST\u0118PU DO OFERTY KULTUROWEJ PARAFII I ZNACZNE JEJ ROZSZERZENIE, CO WYNIKA WPROST Z ZAPOTRZEBOWANIA SPO\u0141ECZNEGO. NOWA DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 O CHARAKTERZE KULTURALNYM I SPO\u0141ECZNYM REALIZOWANA B\u0118DZIE G\u0141\u00d3WNIE PRZEZ POWSTA\u0141E W RAMACH PROJEKTU CENTRUM SPOTKA\u0143 I DIALOGU. CELEM POWSTA\u0141EGO CENTRUM B\u0118DZIE INTEGRACJA SPO\u0141ECZNA MIESZKA\u0143C\u00d3W RAWY MAZOWIECKIEJ I OKOLIC ORAZ PODNOSZENIE ICH PRZYNALE\u017bNO\u015aCI DO ANALIZOWANEGO REGIONU. W RAMACH CSD ZAPLANOWANO REALIZACJ\u0118 SZEREGU SPOTKA\u0143 SKIEROWANYCH DO SPO\u0141ECZNO\u015aCI LOKALNEJ I TURYST\u00d3W PRAGN\u0104CYCH POZNA\u0106 KULTUR\u0118 I HISTORI\u0118 REGIONU. ISTOTNYM ELEMENTEM DZIA\u0141ALNO\u015aCI POWSTA\u0141EGO CENTRUM SPOTKA\u0143 DIALOG B\u0118D\u0104 TAK\u017bE WARSZTATY DOTYCZ\u0104CE TRADYCJI R\u0118KODZIELNICZYCH, MALARSKICH, RZE\u0179BIARSKICH, RELIGIJNYCH, CZY MUZYCZNYCH REGIONU.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA POD WEZWANIEM NIEPOKALANEGO POCZ\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARII PANNY W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "REWITALIZACJA ZESPO\u0141U OBIEKT\u00d3W SAKRALNYCH POD WEZWANIEM NPNMP W RAWIE MAZOWIECKIEJ W CELU ROZSZERZENIA OFERTY KULTURALNEJ PARAFII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 841.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "14642111.65", "WARTOSC": "28320004.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest kompleksowa rewitalizacja Miasta Rawa Mazowiecka, kt\u00f3rej wynikiem b\u0119dzie wprowadzenie oraz przywr\u00f3cenie na miejskim obszarze zdegradowanym funkcji spo\u0142ecznych, w tym kulturalnych oraz gospodarczych, zwi\u0105zanych z funkcj\u0105 us\u0142ugowo-handlow\u0105. Realizacja projektu obejmuje powi\u0105zane ze sob\u0105 funkcjonalnie i przestrzennie zadania: 1. Prace przygotowawcze; 2. Adaptacj\u0119 wraz z rozbudow\u0105 zabytkowych jatek w celu nadania nowej funkcji spo\u0142ecznej, w tym kulturalnej; 3. Przebudow\u0119 i remont zabytkowego budynku Muzeum Ziemi Rawskiej wraz z zagospodarowaniem otoczenia; 4. Rewaloryzacj\u0119 zabytkowego Parku Miejskiego; 5. Zagospodarowanie przestrzeni publicznej Rynku Starego Miasta oraz obszaru staromiejskiego; 6. Zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142ug\u0119. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasad\u0105 \u201euniwersalnego projektowania\u201d, co pozwoli dostosowa\u0107 infrastruktur\u0119 do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci spo\u0142ecznej i gospodarczej miasta Rawa Mazowiecka, co powinno skutkowa\u0107 ograniczeniem wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w miasta poprzez wzrost udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznym, w tym kulturalnym Rawy Mazowieckiej oraz aktywizacj\u0105 zawodow\u0105 sprzyjaj\u0105c\u0105 lokowaniu na zrewitalizowanym obszarze nowych przedsi\u0119biorstw lub przeniesieniu dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci z innych teren\u00f3w miasta do jego zabytkowego centrum. W wyniku realizacji projektu zostanie zrewitalizowany obszar 8,45 ha. Realizacja projektu jest skierowana do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w obejmuj\u0105cej przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorc\u00f3w ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych, instytucje publiczne oraz organizacje pozarz\u0105dowe z obszaru rewitalizacji, w tym osoby niepe\u0142nosprawne. Natomiast interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 pozostali mieszka\u0144cy miasta Rawa Mazowiecka spoza obszaru rewitalizacji, a tak\u017ce mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, tury\u015bci i inwestorzy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RAWA MAZOWIECKA", "TYTUL": "Rewitalizacja Miasta Rawa Mazowiecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 833.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8498266.87", "WARTOSC": "16278097.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: - budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej, - budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, - modernizacj\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w \u017bydomice. W ramach projektu przewidziana jest tak\u017ce rozbudowa systemu monitoringu sieci wodoci\u0105gowej.", "BENEFICJENT": "RAWSKIE WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji Rawa Mazowiecka - faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 483.92}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4585384.69", "WARTOSC": "6384342.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje przeprowadzenie w ci\u0105gu 37 miesi\u0119cy - od marca 2020 r. do kwietnia 2023 r. bada\u0144 przemys\u0142owych (3 etapy), prac rozwojowych (1 etap) i prac przedwdro\u017ceniowych (1 etap) w celu opracowania innowacyjnego typoszeregu produkt\u00f3w biernej ochrony przeciwpo\u017carowej w nowatorski spos\u00f3b integruj\u0105cych elektronik\u0119 pomiarow\u0105 i komunikacyjn\u0105 oraz najnowsze rozwi\u0105zania sensorowe i materia\u0142owe. Fizycznym rezultatem b\u0119dzie komplet produkt\u00f3w biernej (pasywnej) ochrony przeciwpo\u017carowej produkcji INTUSEAL, kt\u00f3ry - zainstalowany w danym, konkretnym budynku - b\u0119dzie monitorowa\u0107, analizowa\u0107 i wykrywa\u0107: - zagro\u017cenie po\u017carem wskutek awarii instalacji elektrycznej - podwy\u017cszenie temperatury blisko instalacji elektr. w danej \u015bcianie budynku (mog\u0105ce oznacza\u0107 np. grzanie si\u0119 konkretnego kabla i zwarcie instalacji elektrycznej) - potencjalne zagro\u017cenie po\u017carem wskutek naruszenia integralno\u015bci konkretnego przej\u015bcia po\u017carowego w budynku (tj. miejsca w \u015bcianie lub stropie budynku, w kt\u00f3rym zosta\u0142y zamontowane produkty budowlane bran\u017cy biernej ochrony przeciwpo\u017carowej) np. poprzez wykonanie tam nieautoryzowanych prac remontowych - zagro\u017cenie zalaniem - p\u0119kni\u0119cie instalacji wodnej w \u015bcianie budynku - zagro\u017cenie g\u00f3rnicze i sejsmiczne - wstrz\u0105sy budynku (wa\u017cne w obszarach nara\u017conych na wstrz\u0105sy sejsmiczne lub szkody g\u00f3rnicze) i powiadamia\u0107 o tym zarz\u0105dc\u0119/administratora budynku i/lub s\u0142u\u017cby ratunkowe. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "INTUSEAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "System produkt\u00f3w IoT (Internet of Things) z bran\u017cy pasywnej ochrony przeciwpo\u017carowej z funkcj\u0105 wykrywania naruszenia integralno\u015bci przej\u015bcia przeciwpo\u017carowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 261.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3971480.00", "WARTOSC": "6336600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest innowacja produktowa, dedykowana polskim producentom materia\u0142u szk\u00f3\u0142karskiego, b\u0119d\u0105ca nowatorskim w skali \u015bwiatowej no\u015bnikiem szczud\u0142owym wraz z zestawem specjalistycznych maszyn. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane i wyspecyfikowane zapotrzebowanie na rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re mo\u017ce zapewni\u0107 mechanizacj\u0119 prac w szk\u00f3\u0142kach drzewek owocowych i ozdobnych. Dotychczasowe rozwi\u0105zania w tej dziedzinie w postaci urz\u0105dze\u0144 doczepianych do ci\u0105gnika (nie zapewniaj\u0105 odpowiednich dla uprawy skuteczno\u015bci ochrony ro\u015blin) lub bardzo drogich maszyn specjalistycznych (zupe\u0142nie nieodpowiednich dla ma\u0142ych i \u015brednich gospodarstw rolnych) nie rozwi\u0105zuj\u0105 zasadniczego problemu, jakim jest zapewnienie odpowiednich parametr\u00f3w kultury rolnej dost\u0119pnych dla szerokiego kr\u0119gu odbiorc\u00f3w, jakimi w Polsce s\u0105 ma\u0142e i \u015brednie gospodarstwa rolne.Przedmiot projektu wpisuje si\u0119 w Krajowe Inteligentne Specjalizacje (KIS 4).Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie innowacyjnego w skali \u015bwiata zestawu maszyn w postaci odpowiednio skonstruowanego no\u015bnika szczud\u0142owego wyposa\u017conego w uk\u0142ad naprowadzania wraz z opryskiwaczem z pomocniczym strumieniem powietrza oraz biernymi i aktywnymi narz\u0119dziami do uprawy mi\u0119dzyrz\u0119dowej i specjalistycznym rozsiewaczem do nawoz\u00f3w. Projekt jest wykonalny od strony zasob\u00f3w, jakimi dysponuje wnioskodawca - kluczowe prace B+R wykonywa\u0107 b\u0119dzie Instytut Ogrodnictwa.Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ten spos\u00f3b, \u017ce rezultaty projektu, stanowi\u0105ce innowacj\u0119 produktow\u0105 na poziomie \u015bwiatowym, zostan\u0105 wdro\u017cone w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy,Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ROLSAD A. SELIGA M. W\u00d3JCIAK G. ORZESZEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "No\u015bnik szczud\u0142owy z zestawem specjalistycznych maszyn do produkcji materia\u0142u szk\u00f3\u0142karskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3719783.74", "WARTOSC": "5711247.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem projektu jest opracowanie nowych produkt\u00f3w systemu FANCY FENCE: a) bram z pe\u0142nym prz\u0119s\u0142em, b) bram o szeroko\u015bciach powy\u017cej 5 m i c) bram antyterrorystycznych opuszczanych w ziemi\u0119, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 odpowied\u017a na zapotrzebowanie rynkowe, potwierdzone w trakcie ostatnich 3 lat dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. W projekcie przewidziano realizacj\u0119 eksperymentalnych prac rozwojowych w celu opracowania nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, wraz z optymalizacj\u0105 ich koszt\u00f3w produkcji. Dodatkowo, przewidziano realizacj\u0119 prac przedwdro\u017ceniowych, pozwalaj\u0105cych na uzyskanie niezb\u0119dnych certyfikat\u00f3w dopuszczenia do sprzeda\u017cy nowopowsta\u0142ych produkt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c przygotowanie do wdro\u017cenia ich do sprzeda\u017cy.Opracowane nowe produkty, b\u0119d\u0105ce wynikiem zaplanowanych prac pozwol\u0105 wype\u0142ni\u0107 rynkow\u0105 luk\u0119, zg\u0142oszon\u0105 Wnioskodawcy w licznych zapytaniach ofertowych, jak r\u00f3wnie\u017c - dla bram antyterrorystycznych - wyartyku\u0142owane przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 w Planie dzia\u0142ania na rzecz wspierania ochrony przestrzeni publicznej z dnia 18.10.2017: \"Nale\u017cy kontynuowa\u0107 i dalej rozwija\u0107 praktyczne badania naukowe, testy i prace nad wytycznymi, aby zapewni\u0107 odpowiedni\u0105 r\u00f3wnowag\u0119 mi\u0119dzy zachowaniem otwartego charakteru przestrzeni publicznej i zapewnieniem skutecznej ochrony. \u015arodki ochronne, takie jak bariery lub urz\u0105dzenia do wykrywania, powinny by\u0107 jak najbardziej dyskretne w celu zminimalizowania ich wp\u0142ywu na spo\u0142ecze\u0144stwo oraz unikni\u0119cia stwarzania wt\u00f3rnej podatno\u015bci na zagro\u017cenia.\"", "BENEFICJENT": "JP NOVATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowych typ\u00f3w innowacyjnych bram systemu FANCY FENCE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3647516.74", "WARTOSC": "5766803.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie, wykonanie prototyp\u00f3w, przetestowanie oraz nast\u0119pnie wdro\u017cenie do produkcji i sprzeda\u017cy pierwszej polskiej elektrody ablacyjnej firmy Z.T.S. HAGMED Zaj\u0105c i Tomaszewski Sp.j. Choroby uk\u0142adu sercowo-naczyniowego pozostaj\u0105 pierwsz\u0105 przyczyn\u0105 zgon\u00f3w w Polsce i w Europie. Cz\u0119st\u0105 przypad\u0142o\u015bci\u0105 w tym obszarze s\u0105 zaburzenia rytmu pracy serca. Podstawow\u0105 metod\u0105 terapeutyczn\u0105, u\u017cywan\u0105 do leczenia zaburze\u0144 rytmu serca, wykonywan\u0105 ramach procedur elektrofizjologicznych (EPS \u2013 Electrophisiology Study) jest przezsk\u00f3rna ablacja serca. Metoda znana ju\u017c od oko\u0142o 30 lat i intensywnie rozwijania w ostatnich 10 latach. Zabieg polega na zniszczeniu energi\u0105 termiczn\u0105 anatomicznego pod\u0142o\u017ca/substratu wyst\u0119powania zaburzenia rytmu pracy serca. W wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w pozwala na ca\u0142kowite wyleczenie, nierzadko jest procedur\u0105 ratuj\u0105c\u0105 \u017cycie. Do wykonania zabiegu ablacji niezb\u0119dne jest zastosowanie z\u0142o\u017conego systemu elektrofizjologicznego, kt\u00f3rego zasadniczym elementem jest elektroda ablacyjna. Projektowana elektroda ablacyjna firmy HAGMED b\u0119dzie posiada\u0142a szereg cech funkcjonalnych poprawiaj\u0105cych skuteczno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo prowadzonych zabieg\u00f3w, skracaj\u0105cych czas prowadzonych zabieg\u00f3w oraz poprawiaj\u0105cych komfort pracy u\u017cytkownik\u00f3w. PROJEKT OBEJMUJE REALIZACJ\u0118 PRAC PRZEMYS\u0141OWYCH I ROZWOJOWYCH celem skonstruowania, wyprodukowania prototyp\u00f3w, przetestowania oraz wdro\u017cenia do produkcji i sprzeda\u017cy elektrod ablacyjnych z g\u0142owic\u0105 abluj\u0105c\u0105 o d\u0142ugo\u015bci 4 mm i 8 mm, z g\u0142owic\u0105 abluj\u0105c\u0105 ch\u0142odzon\u0105 irygowan\u0105 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z systemem stabilizuj\u0105cym.", "BENEFICJENT": "HAGMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie i wyprodukowanie pierwszej polskiej elektrody ablacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3500000.00", "WARTOSC": "9840000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Niniejszy projekty jest zgodny z postanowieniami SZOOP w zakresie Osi priorytetowej II: Innowacyjna i konkurencyjna gospodarka, Dzia\u0142ania II.3: Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci M\u015aP, Poddzia\u0142ania II.3.1: Innowacje w M\u015aP oraz okre\u015blonymi w RPO W\u0141 2014-2020 i SZOOP planami i dokumentami strategicznymi. Inwestycyjna zwi\u0105zana jest z rozbudow\u0105 M\u015aP, cz\u0119\u015bciow\u0105 zmian\u0105 istniej\u0105cego procesu produkcyjnego, oraz technologiami informacyjno-komunikacyjnymi (TIK). Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie polega\u0107 na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R zak\u0142adu, a co za tym idzie, poszerzeniem dotychczasowej oferty produktowej o nowe innowacyjne maszyny dla szeroko rozumianego rolnictwa w postaci nowej generacji lekkiej kosiarki rotacyjnej. Dodatkowo z dokonaniem zmian prowadzonego procesu produkcyjnego przez jego pe\u0142niejsz\u0105 automatyzacj\u0119 w zakresie zastosowania nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i organizacyjnych zwi\u0105zanych z pozyskaniem nowych \u015brodk\u00f3w trwa-\u0142ych. Ponadto z realizacj\u0105 polityk horyzontalnych Unii Europejskiej w zakresie polityki r\u00f3wnych szans, polityki ochrony \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz realizacji za-sady 4R. Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie zaawansowanych technologicznie specjalistycznych, sterowanych numerycznie maszyn CNC i specjalistycznych automat\u00f3w obr\u00f3bczych oraz \u015brodk\u00f3w wspomagaj\u0105cych proces produkcji i zarz\u0105dzania danymi. W ramach tej inwestycji firma planuje pozyska\u0107 profesjonalne urz\u0105dzenia posiadaj\u0105ce najnowsze rozwi\u0105zania, dost\u0119pne na rynku w zakresie technologii precyzyjnego ci\u0119cia, kszta\u0142towania metod\u0105 na zimno, toczenia skomplikowanych w obr\u00f3bce wysokogatunkowych metali konstrukcyjnych, spawania. Ponadto projekt obejmuje technologie przetwarzania, gromadzenia i przesy\u0142ania informacji w formie elektronicznej dzi\u0119ki pozyskaniu zestaw\u00f3w komputerowych i niezb\u0119dnego specjalistycznego oprogramowania klasy CAM/CAD. Zakupione \u015brodki produkcyjne oraz oprogramowanie pozwol\u0105 zaliczy\u0107 firm\u0119 do awangardy technologicznej kraju.", "BENEFICJENT": "FMR LISICKI JANUSZ LISICKI", "TYTUL": "Poszerzenie oferty FMR LISICKI przez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-06-28", "DOFINANSOWANIE": "1877758.00", "WARTOSC": "3121023.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "OBECNA INFRASTRUKTURA EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ NIE ZASPOKAJA POTRZEB SPO\u0141ECZNYCH (EDUKACYJNYCH) MIESZKA\u0143C\u00d3W. W GMINIE NIE FUNKCJONUJE SAMODZIELNIE PRZEDSZKOLE, WSZYSTKIE ODDZIA\u0141Y PRZEDSZKOLNE WYODR\u0118BNIONE ZOSTA\u0141Y W RAMACH PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWYCH WY\u017bSZEGO SZCZEBLA. DOJAZDY DO GMIN O\u015aCIENNYCH S\u0104 UTRUDNIONE I KOSZTOWNE. W DODATKU OD PEWNEGO CZASU OBSERWUJE SI\u0118 W GMINIE WZROST \u015aWIADOMO\u015aCI EDUKACYJNEJ RODZIC\u00d3W LUB OPIEKUN\u00d3W. Z ROKU NA ROK RO\u015aNIE LICZBA DZIECI OCZEKUJ\u0104CYCH NA PRZEJ\u0118CIE DO PRZEDSZKOLA. OBECNIE OK. 170 DZIECI POZOSTAJE POZA WYCHOWANIEM I OPIEK\u0104 PRZEDSZKOLN\u0104. NINIEJSZY PROJEKT MA ROZWI\u0104ZA\u0106 WW. PROBLEMY. PRZEDMIOTEM INWESTYCJI JEST BUDOWA DW\u00d3CH BUDYNK\u00d3W PRZEDSZKOLNYCH W GMINIE RAWA MAZOWIECKA - BUDOWA PRZEDSZKOLA WRAZ Z \u0141\u0104CZNIKIEM PRZY ZSO W BOGUSZYCACH WRAZ Z NIEZB\u0118DN\u0104 INFRASTRUKTUR\u0104 ORAZ BUDOWA PRZEDSZKOLA WRAZ Z NIEZB\u0118DN\u0104 INFRASTRUKTUR\u0104 PRZY SZKOLE PODSTAWOWEJ W PUKININIE. W RAMACH PROJEKTU PLANUJE SI\u0118 TAK\u017bE REALIZACJ\u0118 US\u0141UG SPECJALISTYCZNEJ (NADZ\u00d3R INWESTORSKI) ORAZ PROMOCJ\u0118 PROJEKTU. JEGO CELEM G\u0141\u00d3WNYM JEST ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PU DO EDUKACJI W WYNIKU REALIZACJI INTERWENCJI NA P\u0141ASZCZY\u0179NIE POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ I US\u0141UG PUBLICZNYCH NA TERENIE GMINY RAWA MAZOWIECKA POPRZEZ ZAPEWNIENIE MIESZKA\u0143COM WSPARCIA W OBSZARZE EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ. PROJEKT ZAPEWNI WSPARCIE PROCESU WYCHOWANIA PRZEDSZKOLNEGO, WSPARCIE RODZIN W EDUKACJI I OPIECE NAD DZIE\u0106MI W WIEKU 0-5 ZAMIESZKUJ\u0104CYCH NA TERENIE GMINY, POPRAWI JAKO\u015a\u0106 I DOST\u0118PNO\u015a\u0106 DO US\u0141UG OPIEKU\u0143CZO-WYCHOWAWCZYCH DLA DZIECI W WIEKU 3-5 LAT, ZMNIEJSZY NIER\u00d3WNO\u015aCI W STOPNIU UPOWSZECHNIENIA EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ NA OBSZARZE GMINY POPRZEZ UMO\u017bLIWIENIE UDZIA\u0141U OSOBOM NIEPE\u0141NOSPRAWNYM W EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ (W PROJEKCIE ZASTOSOWANO KONCEPCJ\u0118 UNIWERSALNEGO PLANOWANIA). POTENCJA\u0141 OBJ\u0118TEJ WSPARCIEM INFRASTRUKTURY WYNOSI 168 OS\u00d3B \u2013 GRUPA DOCELOWA. Z PROJEKTU SKORZYSTAJ\u0104 TAK\u017bE RODZICE I OPIEKUNOWIE DZIECI OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM. W RAMACH PROJEKTU POWSTAN\u0104 NOWE MIEJSCA PRACY DLA 13 OS\u00d3B (PERSONEL PRZEDSZKOLA).", "BENEFICJENT": "GMINA RAWA MAZOWIECKA", "TYTUL": "UPOWSZECHNIENIE EDUKACJI PRZEDSZKOLNEJ W GMINIE RAWA MAZOWIECKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1614537.39", "WARTOSC": "1899455.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie rawskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 53. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RAWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie rawskim (V).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1472791.82", "WARTOSC": "1732696.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: - podniesienie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u 252 uczni\u00f3w (126 K i 126 M) uczni\u00f3w, - wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz rozpoznawanie potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych 178 (88 dz 90 ch) uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami w SP w Konopnicy, Kurzeszynie, Pukininie, Boguszycach i w Starej Wojskiej ( Gmina Rawa Maz.) poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem, doposa\u017cenie pracowni TIK i pracowni nauk przyordniczo- matematycznych, - podniesienie kompetencji 127 ( 114K/13 M) nauczycieli Cel osi\u0105gni\u0119ty w okresie 01-2019-12.2020 zgodnie z diagnozami instytucjonalnymi tych szk\u00f3\u0142 i realizowany poprzez: \" \"1. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli 2. Zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce u uczni\u00f3w kompetencje kluczowe, umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne oraz kompetencje cyfrowe 3.Dposa\u017cenie plac\u00f3wki w sprz\u0119t TIK oraz doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych 4.Przygotowanie nauczycieli do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Efekty proj: 202 uczni\u00f3w naby\u0142o kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne, a 252 by\u0142o obj\u0119te zaj\u0119ciami w tym zakresie 127 nauczycieli uzyska\u0142o kwalifikacje lub naby\u0142o kompetencje po opuszczeniu programu i tyle samo by\u0142o obj\u0119tych dzia\u0142aniami w tym zakresie 178 uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie indywidualnych potrzeb edukacyjnych 5 doposa\u017conych plac\u00f3wek w sprz\u0119t TiK oraz materia\u0142y dydaktyczne i sprz\u0119t do pracowni matematyczno - przyrodniczej \"", "BENEFICJENT": "GMINA RAWA MAZOWIECKA", "TYTUL": "Wiedza na pi\u0105tk\u0119 z plusem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21387694.45", "WARTOSC": "52602425.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 47 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u0142\u00f3dzkiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-29", "DOFINANSOWANIE": "1399538.68", "WARTOSC": "2195376.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu powietrza atmosferycznego przez ograniczenie emisji CO2 (76,93 ton CO2/rocznie), dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci energetycznej w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, s\u0142u\u017c\u0105cemu sportowi i rekreacji \u2013 hali \u201eTatar\u201d w Rawie Mazowieckiej. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Miasto Rawa Mazowiecka, kt\u00f3ry b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem sprawuj\u0105cym nadz\u00f3r nad powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 (zmodernizowany energetycznie obiekt, instalacja fotowoltaiczna), stanowi\u0105c\u0105 przedmiot projektu. Operatorem jest zak\u0142ad bud\u017cetowy Miasta \u2013 O\u015brodek Sportu i Rekreacji im. Haliny Konopackiej posiadaj\u0105cy trwa\u0142y zarz\u0105d nad obiektem. Bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami projektu s\u0105 u\u017cytkownicy hali sportowej \u201eTatar\u201d w Rawie Mazowieckiej, tj. mieszka\u0144cy Rawy Mazowieckiej, powiatu rawskiego oraz okolicznych miast g\u0142\u00f3wnie Skierniewic i \u0141odzi, uczestnicz\u0105cy w imprezach rekreacyjno - sportowych i kulturalnych o charakterze regionalnym i ponadregionalnym. Szacowana liczba u\u017cytkownik\u00f3w to niemal 50000 os\u00f3b/rocznie. Wnioskodawca przygotowa\u0142 harmonogram realizacji projektu potwierdzaj\u0105cy wykonalno\u015b\u0107 inwestycji pod wzgl\u0119dem budowlanym do ko\u0144ca 31.12.2021 roku. Wnioskodawca posiada niezb\u0119dn\u0105, dokumentacj\u0119 dla realizacji 14 / 37 Suma kontrolna: EFF6-AEC8-29F8-5B9F projektu w systemie \u201ezaprojektuj\u2013buduj\u201d tzn. Program Funkcjonalno\u2013U\u017cytkowy, audyty energetyczne dla termomodernizacji, wymiany o\u015bwietlenia, monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej, szacunek koszt\u00f3w, SW. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 tak\u017ce zadania: Zadanie 2. Zaprojektowanie, termomodernizacja, wymiana o\u015bwietlenia i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej budynku hali sportowej \"Tatar\", Zadanie 3. Opracowanie audytu ex-post. Zadanie 4. \u015awiadczenie us\u0142ugi inspektora nadzoru. Zadanie 5. Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 zgodne z wymogami prawa, w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (uniwersalne programowanie).", "BENEFICJENT": "MIASTO RAWA MAZOWIECKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (hali sportowej) w Rawie Mazowieckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-27", "DOFINANSOWANIE": "3070595.62", "WARTOSC": "6189610.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wybudowanie nowoczesnej infrastruktury teleinformatycznej, zapewniaj\u0105cej gospodarstwom domowym oraz podmiotom publicznym z terenu Powiatu Rawskiego mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowego Internetu o przep\u0142ywno\u015bci min. 100Mb/s. Us\u0142ugi te zostan\u0105 zapewnione u\u017cytkownikom ko\u0144cowym na obszarze zakwalifikowanym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam NGA\u201d.Maj\u0105c na uwadze obszar planowanej inwestycji, dost\u0119pne technologie, koszty budowy i utrzymania sieci, a tak\u017ce na wymagania nowoczesnych us\u0142ug Next Generation Network (NGN) przyj\u0119to, i\u017c optymalnym rozwi\u0105zaniem dla budowy sieci optycznej jest technologia GPON. Wyb\u00f3r technologii i analiza koszt\u00f3w oparte zosta\u0142y o badanie rynku w zakresie cen \u015bwiat\u0142owod\u00f3w i innych element\u00f3w budowy sieci pasywnych oraz cen urz\u0105dze\u0144 aktywnych. Wyb\u00f3r technologii GPON, jako podstawy budowy sieci optycznej opiera si\u0119 na mniejszej ilo\u015bci w\u0142\u00f3kien niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia us\u0142ugi typu FTTH \u2013 czyli \u015bwiat\u0142owodowego \u0142\u0105cza bezpo\u015brednio doprowadzanego do abonenta. \u015awiat\u0142ow\u00f3d zapewnia przesy\u0142 informacji praktycznie znieograniczon\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 w dowolnej technologii, a parametry tak zbudowanego \u0142\u0105cza zale\u017c\u0105 jedynie od zastosowanych aktywnych urz\u0105dze\u0144 ko\u0144cowych. Zastosowanie wskazanej technologii umo\u017cliwi Wnioskodawcy zaoferowanie abonentom szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu, us\u0142ug telefonicznych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 realizacji po\u0142\u0105cze\u0144 wysokiej jako\u015bci oraz dost\u0119pu do telewizji IPTV. Wnioskodawca, kieruj\u0105c si\u0119 wa\u017cnym interesem spo\u0142ecznym oraz upatruj\u0105c w inwestycji szans\u0119 swego dalszego, stabilnego rozwoju, zgodnie z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 zamierza przeprowadzi\u0107 realizacj\u0119 projektu przy wsp\u00f3\u0142udziale \u015brodk\u00f3w finansowych pochodz\u0105cych z dotacji. Realizacja projektu z uwagi na sw\u0105 specyfik\u0119 wpisuje si\u0119 w cele pierwszej osi priorytetowej POPC w szczeg\u00f3lno\u015bci w cele dzia\u0142ania 1.1 Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego internetu o wysokich przepustowo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "ITV MEDIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Budowa nowoczesnej sieci dost\u0119powej NGA w wybranych miejscowo\u015bciach Powiatu Rawskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1134051.78", "WARTOSC": "1632101.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Rawskiego, poprzez przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej ww. budynk\u00f3w szpitalnych wraz z wymian\u0105 wyposa\u017cenia tych obiekt\u00f3w na energooszcz\u0119dne. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie emisji CO2 do powietrza o 93,91%. G\u0142\u00f3wny cel projektu ma doprowadzi\u0107 do zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 o \u0142\u0105cznie w dw\u00f3ch budynkach w budynku pralni i magazynu szpitala o 88,55%, w budynku przychodni specjalistycznych o 86,96%. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 u\u017cytkownicy budynk\u00f3w Szpitala \u015aw. Ducha w Rawie Mazowieckiej oraz po\u015brednio wszyscy mieszka\u0144cy Pow.Rawskiego jak i teren\u00f3w pobliskich, gdy\u017c rezultaty projektu przejawiaj\u0105ce si\u0119 zmniejszonym poziomem szkodliwych substancji w powietrzu b\u0119d\u0105 odczuwalne na terenach ca\u0142ego powiatu rawskiego, jak i woj. \u0142\u00f3dzkiego. Zadania i zakres rzeczowy projektu przewiduj\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Powiecie Rawskim wraz z wymian\u0105 wyposa\u017cenia na energooszcz\u0119dne. Produkty: - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w: 2 szt. - Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji: 775,43 m2 - Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: 2 szt. Rezultaty: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 404,01 t r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32): 1 536 608,38 kWh/rok. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w: 432,71 [GJ/rok] - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 2 052,91 [GJ/rok] - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej: 11,73 [MWh/rok] Zgodnie z art.7 zastosowano mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodnie z zasadami projektowania uniwersalnego. Projekt jest gotowy do wdro\u017cenia. W projekcie zostan\u0105 zastosowane zasady uniwersalnego projektowania.", "BENEFICJENT": "POWIAT RAWSKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w SPZOZ Szpitala \u015aw. Ducha w Rawie Mazowieckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1122000.00", "WARTOSC": "2343300.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Niniejszy projekty jest zgodny z postanowieniami SZOOP w zakresie Osi priorytetowej II: Innowacyjna i konkurencyjna gospodarka, Dzia\u0142ania II.3: Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci M\u015aP, Poddzia\u0142ania II.3.1: Innowacje w M\u015aP oraz okre\u015blonymi w RPO W\u0141 2014-2020 i SZOOP planami i dokumentami strategicznymi. Inwestycyjna zwi\u0105zana jest z rozbudow\u0105 M\u015aP, cz\u0119\u015bciow\u0105 zmian\u0105 istniej\u0105cego procesu produkcyjnego, oraz technologiami informacyjno-komunikacyjnymi (TIK). Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie polega\u0107 na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R zak\u0142adu, a co za tym idzie, poszerzeniem dotychczasowej oferty produktowej o nowe innowacyjne maszyny dla sadownictwa w postaci nowej generacji dwuwentylatorowego opryskiwacza sadowniczego z odwr\u00f3conym ci\u0105giem. Dodatkowo dokonaniem zasadniczych zmian prowadzonego procesu produkcyjnego przez jego pe\u0142niejsz\u0105 automatyzacj\u0119 w zakresie zastosowania nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i organizacyjnych. Ponadto z realizacj\u0105 polityk horyzontalnych Unii Europejskiej w zakresie polityki r\u00f3wnych szans, polityki ochrony \u015brodowiska i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie zawansowanych technologicznie specjalistycznych, sterowanych numerycznie maszyn obr\u00f3bczych CNC i specjalistycznych automat\u00f3w obr\u00f3bczych oraz \u015brodk\u00f3w wspomagaj\u0105cych proces produkcji. W ramach tej inwestycji firma planuje pozyska\u0107 profesjonalne urz\u0105dzenia posiadaj\u0105ce najnowsze rozwi\u0105zania, dost\u0119pne na rynku w zakresie technologii precyzyjnego kszta\u0142towania metod\u0105 na zimno, frezowania skomplikowanych w obr\u00f3bce wysokogatunkowych metali konstrukcyjnych. Ponadto projekt obejmuje technologie przetwarzaj\u0105ce, gromadz\u0105ce i przesy\u0142aj\u0105ce informacje w formie elektronicznej wraz z komputerami i niezb\u0119dnym oprogramowaniem. Zakupione \u015brodki produkcyjne pozwol\u0105 zaliczy\u0107 firm\u0119 do awangardy technologicznej kraju co najmniej w okresie referencyjnym. Nowoczesna technologia wniesie bardzo istotne zmiany do proces\u00f3w produkcyjnych stosowanych w firmie.", "BENEFICJENT": "FMR LISICKI JANUSZ LISICKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R gwarancj\u0105 wprowadzenia nowego produktu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "970138.16", "WARTOSC": "1141339.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Wsparciem obj\u0119te zost.SP2 w RM:485 uczn/nic klas I-VII (255M/230K) (wg PESEL),realiz. podst progr.kszta\u0142c.og\u00f3ln w tym: - 288 uczn.(138M/150K) kszta\u0142t. i rozwij. kompet.klucz. i umiej niezb\u0119dn. na rynku prac - 64 kszta\u0142tow. i rozwij. kompet.mat.-przyr. (32M/32K) - 48 kszta\u0142t. i rozwij. kompet. cyfrow. (22M/26K) - 145 wsparcie ucz.ze specjaln. potrzeb. eduk.(87M/58K): --9 niepe\u0142nospr. z orzecz.o potrzeb. kszta\u0142c. specjaln. w tym:1 z zespo\u0142. Aspergera (1 K),1 niepe\u0142n. intelektual.w stopniu lekkim (1 M ),3 z zagro\u017c. niedostos.spo\u0142.(2M/1K),4 z Afazj\u0105 (3 M/1 K), --1 trudn.adaptacyjn. zwi\u0105z. ze zm.\u015brodow. edukac./po pob. za granic\u0105 (1 M) --104 opinia.o dysleksji rozwoj. (42K/62M); -- 47 opinia. o dostos.u form i metod pracy ze wzgl. na defic rozwoj. (34M/13K) -- 32 zdiagn.wadami wym (27M/5K) 60 naucz.(6M/54K): 26dyplom(2M/24K),17mian(3M/14K),12kontrak(0M/12K),5 sta\u017c(1m/4k) Cel proj.: wzrost jako\u015b.i atrakcyjn. kszta\u0142c. w SP2 przez realiz zaj. dodatk ukierunkow. na rozw\u00f3j komp klucz i zaspokoj. specj potrzeb eduk uczn,wzrost kompet. nauczy\u0107.,doposa\u017c. w pomoce dyd. i sprz\u0119t TIK w okr realiz.proj:sty.2019-gr.2010 W proj przewidz zaj. dyd-wyr\u00f3w i rozwij komp klucz,przedsi\u0119bior.,k\u00f3\u0142ka zainteres oraz zaj. popraw umiej cyfr, zaj z ucz ze spacjal potrzeb, doposa\u017c. pracow j\u0119z,mat-przyr.,przedsi\u0119b.,informat.,do pracy z ucz o specj potrzeb.Proj b\u0119dzie promow indywidual podej do ucz.ze szczeg uwzgl uczn ze specj potrzeb edu.(m.in.9niepe\u0142n) Za\u0142o\u017c. proj oparte s\u0105 o Diagnoz\u0119,zawier spis inwentarz,zatwierdz. przez GMRM/zg z RPO W\u0141 O\u015b /Pr.XI na rzecz podn komp,umiej\u0119tn i postaw,ogranicz przedwczesn ko\u0144czenie nauki,zwi\u0119ksz szanse m\u0142odych na zatr i roz gosp oparty na wiedzy i z diagn.regional", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO RAWA MAZOWIECKA", "TYTUL": "\"Szko\u0142a tw\u00f3rczych umys\u0142\u00f3w\" - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w Szkole Podstawiowej nr 2 w Rawie Mazowieckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "881638.53", "WARTOSC": "1037221.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Celem projektu(pr.)jest dostosowanie,w terminie od 01.02.2020 r. do 31.01.2022 r.,we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego,kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w ZSP im.W.S.Reymonta w Rawie Maz.(ZSP/RM)do regionalnego rynku pracy,ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 73 uczni\u00f3w(34K/39M)przysz\u0142ych absolwent\u00f3w szko\u0142y,poprzez adaptacj\u0119 i doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych,realizacj\u0119 szkole\u0144/studi\u00f3w podyplomowych dla 6n-li kszta\u0142cenia zawodowego(6K)oraz poprzez organizacj\u0119 dla uczni\u00f3w sta\u017cy,dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych,kurs\u00f3w i szkole\u0144 w zakresie: Excela/matematyki w logistyce,magazyniera,prawa jazdy kat.B i T,w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych;warsztat\u00f3w ekonomicznych i warsztat\u00f3w z ksi\u0119gowo\u015bci,obs\u0142ugi programu Symfonia,program\u00f3w komputerowych w w pracy biurowej,rachunkowo\u015bci finansowej,przedstawiciela handlowego;VAT w rolnictwie,ABC firmy oraz j\u0119z.angielskiego zawodowego. Gr.docelow\u0105 pr.stanowi\u0105:ZSP/RM,jego uczniowie oraz n-le kszta\u0142cenia zawodowego.ZSP/RM prowadzi kszta\u0142cenie w zawodach:T.agrobiznesu,T.ekonomista;T.logistyk, wsparciem obj\u0119tych zostanie 73 uczni\u00f3w,w tym 34K oraz 6n-li(6K)kszta\u0142c\u0105cych w w/w zawodach.Ok.86% UP pochodzi z obszar\u00f3w wiejskich. Wska\u017aniki,m.in.: *Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy:73(34K/29M) *Liczba n-li kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu:6(6K/0M). *Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zdobywania dodatkowych kwalifikacji zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy:28(5K/23M)- KRYT.PREMIUJ\u0104CE. W pr.zaplanowano realizacj\u0119 9 zada\u0144,w tym specjalistycznych/szkole\u0144/kurs\u00f3w dla uczni\u00f3w(zad.1-6),sta\u017cy(7),doskonal\u0105cych kompetencje/kwalifikacje n-li(8),oraz adaptacj\u0119 i doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych(9).", "BENEFICJENT": "POWIAT RAWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH IM.W.ST.REYMONTA W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Inwestycja w edukacj\u0119 szans\u0105 na zawodowy sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "831516.91", "WARTOSC": "978255.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "\"Celem projektu (pr.) jest zwi\u0119kszenie,we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gospodarczym,jako\u015bci kszta\u0142.zawodowego w Technikum w ZSP im.W.S.Reymonta w Rawie Maz. (T/RM).,ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 97 uczni\u00f3w szko\u0142y (50K/47M) oraz dostosowanie kierunk\u00f3w kszta\u0142.do regionalnego rynku pracy poprzez doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych,realizacj\u0119 szkole\u0144 dla 6 n-li kszta\u0142.zawodowego (6K) oraz poprzez organizacj\u0119 dla uczni\u00f3w szko\u0142y:doradztwa eduk.-zawodowego,sta\u017cy,dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych,kurs\u00f3w i szkole\u0144 w zakresie wykorzystania innowacyjnych program\u00f3w,gier i Excela w logistyce,magazyniera,w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych;ksi\u0119gowo\u015bci,analizyekonomicznej,platformy ZUS,obs\u0142ugi ksi\u0119gowych program\u00f3w,kas fiskalnych,przedstaw.handlowego,pracownika adm.-biurowego;VAT w rolnictwie,p\u0142atno\u015bci obszarowych,wsparcia m\u0142odych rolnik\u00f3w,ubezpieczenia,prawa jazdy kat.T,kombajnisty,chemizacji, w terminie od 02.01.2018 r. do 31.12.2019 r. Gr.docelow\u0105 pr.stanowi\u0105:T/RM, jego uczniowie \" \"oraz n-le kszta\u0142.zawodowego.T/RM prowadzi kszta\u0142cenie w zawodach:T.agrobiznesu,T.ekonomista;T.logistyk wsparciem obj\u0119tych zostanie 97 UP,w tym 50K oraz 6 n-li (6K) kszta\u0142.w w/w zawodach.Ok.86% UP pochodzi z obsz.wiejskich. Wska\u017aniki,m.in.: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia:42, Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142.zawodowego,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 97. Pr.obejmuje realizacje 10 zad.w ramach kt\u00f3rych zaplanowano zaj\u0119cia specjalistyczne,kursy,szkolenia, doradztwo eduk.-zawodowe oraz sta\u017ce dla 97 uczni\u00f3w z w/w kierunk\u00f3w,doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych oraz podniesienie kompetencji i kwalifikacji 6 n-li kszta\u0142.zawodowego. Zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cy stanowi\u0105 4 os.z do\u015bwiadczeniem w pracy w plac\u00f3wkach o\u015bwiat.,dobr\u0105 znajomo\u015b\u0107 GD oraz do\u015bwiadczenie w zarz\u0105dzaniu i rozliczaniu pr.z EFS W.posiada adekwatne do realizowanego pr.do\u015bwiadczenie oraz potenc", "BENEFICJENT": "POWIAT RAWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH IM.W.ST.REYMONTA W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Zawodowe drogowskazy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2015-04-08", "DOFINANSOWANIE": "814510.81", "WARTOSC": "1312080.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "BEZPO\u015aREDNIM CELEM PROJEKTU JEST WZROST JAKO\u015aCI KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO I USTAWICZNEGO NA OBSZARZE ODDZIA\u0141YWANIA PLAC\u00d3WKI WNIOSKODAWCY. REALIZACJA CELU BEZPO\u015aREDNIEGO PROJEKTU WP\u0141YNIE NA OSI\u0104GNI\u0118CIE NAST\u0118PUJ\u0104CYCH CEL\u00d3W PO\u015aREDNICH: \u00ad DOSTOSOWANIE KSZTA\u0141CENIA DO AKTUALNYCH POTRZEB LOKALNEGO I REGIONALNEGO RYNKU PRACY, \u00ad WZMOCNIENIE WYMIARU PRAKTYCZNEGO SZKOLENIA ZAWODOWEGO, \u00ad ZMNIEJSZENIE DYSPROPORCJI WEWN\u0104TRZREGIONALNYCH W ZAKRESIE DOST\u0118PNO\u015aCI I JAKO\u015aCI INFRASTRUKTURY SPO\u0141ECZNEJ, \u00ad POPRAW\u0118 DOST\u0118PU DO PODSTAWOWYCH US\u0141UG PUBLICZNYCH \u2013 CO ZMNIEJSZY POZIOM WYKLUCZENIA Z \u017bYCIA ZAWODOWEGO I SPO\u0141ECZNEGO. ZADANIA W PROJEKCIE: 1.PRZYGOTOWANIE DOKUMENTACJI PROJEKTU, W TYM AUDYT ENERGETYCZNY I AKTUALIZACJA DOKUMENTACJI PROJEKTOWEJ 2.ROBOTY BUDOWLANE, W TYM PRACE REMONTOWE WEWN\u0104TRZ BUDYNKU ORAZ TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU 3.ZARZADZANIE PROJEKTEM I JEGO OBS\u0141UGA, W TYM M.IN.: NADZ\u00d3R INWESTORSKI, INFORMACJA I PROMOCJA GRUPA DOCELOWA: UCZNIOWIE I NAUCZYCIELE ZESPO\u0141U SZK\u00d3\u0141 - CENTRUM EDUKACJI ZAWODOWEJ I USTAWICZNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ. WG STANU NA 20 WRZE\u015aNIA 2015 W SZKO\u0141ACH PROWADZ\u0104CYCH KSZTA\u0141CENIA W ZAWODZIE NALE\u017b\u0104CYCH DO ZS-CEZIU KSZTA\u0141CI SI\u0118 \u0141\u0104CZNIE 680 UCZNI\u00d3W (W TYM 230 DZIEWCZ\u0104T). W\u015aR\u00d3D NICH JEST 193 UCZNI\u00d3W (W TYM 63 DZIEWCZ\u0118TA) W ZASADNICZEJ SZKOLE ZAWODOWEJ I 487 ( W TYM 167 DZIEWCZ\u0104T) W TECHNIKUM. PLANOWANE DO OSI\u0104GNI\u0118CIA CELE PROJEKTU W FORMIE WSKA\u0179NIK\u00d3W PRODUKTU I REZULTATU: WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: LICZBA WSPARTYCH OBIEKT\u00d3W INFRASTRUKTURY KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \u2013 1 SZT. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO POTENCJA\u0141 OBJ\u0118TEJ WSPARCIEM INFRASTRUKTURY W ZAKRESIE OPIEKI NAD DZIE\u0106MI LUB INFRASTRUKTURY EDUKACYJNEJ (CO35) \u2013 260 OS\u00d3B", "BENEFICJENT": "POWIAT RAWSKI", "TYTUL": "ADAPTACJA, PRZEBUDOWA, REMONT, MODERNIZACJA ISTNIEJ\u0104CEJ INFRASTRUKTURY W CELU DOSTOSOWANIA OBIEKT\u00d3W SZKOLNICTWA ZAWODOWEGO DO WARUNK\u00d3W ZBLI\u017bONYCH DO RZECZYWISTEGO \u015aRODOWISKA PRACY ZAWODOWEJ W ZESPOLE SZK\u00d3\u0141 - CENTRUM EDUKACJI ZAWODOWEJ I USTAWICZNEJ IM. MIKO\u0141AJA KOPERNIKA W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "695169.00", "WARTOSC": "817845.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie rawskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 25 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RAWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie rawskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "672775.00", "WARTOSC": "984000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych oraz wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105cych z e-us\u0142ug w Mie\u015bcie Rawa Mazowiecka oraz sprawne zarz\u0105dzanie miastem. W ramach projektu nast\u0105pi udost\u0119pnienie 16 e-us\u0142ug: \u2022 na poziomie 3-dwustronna interakcja \u2013 11 szt. (A2B i A2C) o Przes\u0142anie sprawy do urz\u0119du i informacja o stanie sprawy o e-wniosek o o informacj\u0119 o planie zagospodarowania dzia\u0142ki o wydanie WZ o zmian\u0119 WZ o przeniesienie WZ o sporz\u0105dzenie MPZP o zmian\u0119 MPZP o zmian\u0119 Studium o e-zg\u0142oszenie o wniosk\u00f3w do projektu MPZP/Studium o uwag do projektu MPZP/Studium ( A2C) o e-rada dost\u0119p do informacji zwi\u0105zanych z praca Rady Miasta \u2022 na poziomie 4\u2013transakcyjno\u015bci \u2013 5 szt. (A2B i A2C) o zap\u0142ata za podatki i op\u0142aty\u2013przedsi\u0119biorcy/mieszka\u0144cy o e-wypis i wyrys z MPZP o e-za\u015bwiadczenie z MPZP o e-wypis i wyrys ze Studium) o e-za\u015bwiadczenie ze Studium Uruchomiona zostanie tez 1 us\u0142uga typu A2A na poziomie 3 (rejestracja i obs\u0142uga spraw oraz dokument\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych od administracji). Inwestycja obejmie : \u2022 wdro\u017cenie aplikacji i e-us\u0142ug (Elektroniczne zarz\u0105dzanie dokumentami, Portal podatkowy, Elektroniczne biuro interesanta, e-rada, Informacje przestrzenne) \u2022 dostosowanie do aktualnych potrzeb i unowocze\u015bnienie oprogramowania (serwerowy system operacyjny, pakiet bezpiecze\u0144stwa danych, pakiet biurowy) \u2022 zakup infrastruktury teleinformatycznej i sprz\u0119t komputerowy Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do: mieszka\u0144c\u00f3w miasta Rawa Mazowiecka, pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta Rawa Mazowiecka, po\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w regionu \u0142\u00f3dzkiego i wszystkich zainteresowanych. Pozwoli na: popraw\u0119 dost\u0119pu do e- us\u0142ug publicznych, usprawnienie komunikacji i podniesienie poziomu obs\u0142ugi obywateli, popraw\u0119 skuteczno\u015bci zarz\u0105dzania miastem, zapewnienie bezpiecze\u0144stwa danych, wzrost umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 narz\u0119dziami ITC, wzrost efektywno\u015bci pracy. Projekt uwzgl\u0119dnia zasady uniwersalnego projektowania.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RAWA MAZOWIECKA", "TYTUL": "\u201eRAWSKI eURZ\u0104D - WDRO\u017bENIE ELEKTRONICZNYCH US\u0141UG W URZ\u0118DZIE MIASTA RAWA MAZOWIECKA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "633675.00", "WARTOSC": "916965.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Celem realizacji projektu w firmie Wnioskodawcy jest skorzystanie z mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych jakie daje wsp\u00f3\u0142praca z IOB. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zakupione us\u0142ugi doradcze o specjalistycznym charakterze \u015bwiadczone przez akredytowan\u0105 IOB. Prorozwojowe us\u0142ugi doradczeo specjalistycznym charakterze to us\u0142ugi maj\u0105ca na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej przedsi\u0119biorstwa zar\u00f3wno na poziomie operacyjnym jak i strategicznym. Jest to szczeg\u00f3lny rodzaj us\u0142ug, kt\u00f3re maj\u0105 na celu wdro\u017cenie nowego produktu \u2013wyrobu lub us\u0142ugi w przyj\u0119tych przez przedsi\u0119biorstwo zasadach dzia\u0142ania, w organizacji miejsca pracy lub w stosunkach z otoczeniem. Zadania w ramach projektu to : -prorozwojowe us\u0142ugi doradcze o specjalistycznym charakterze, -wdro\u017cenie rezultatu prac ekspert\u00f3w w firmie Wnioskodawcy. Grupa docelowa do kt\u00f3rej b\u0119dzie kierowany rezultat projektu to : -przedsi\u0119biorcy z bran\u017cy budowlanej, -wszyscy odbiorcy na rynku, kt\u00f3rzy s\u0105 zainteresowani nabyciem produkt\u00f3w wytwarzany przez firm\u0119 Wnioskodawcy. Rezultatem projektu b\u0119dzie: -przebudowana struktura organizacyjna firmy Wnioskodawcy, -wprowadzenie nowych wyrob\u00f3w do oferty sprzeda\u017cowej Wnioskodawcy, -wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku, -wzrost potencja\u0142u finansowego firmy, -wzrost mo\u017cliwo\u015bci inwestycji w innowacyjne rozwi\u0105zania w przysz\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "PRZETW\u00d3RSTWO STALI - BT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy PRZETW\u00d3RSTWO STALI - BT poprzez zakup prorozwojowych us\u0142ug doradczych o specjalistycznym charakterze i wdro\u017cenie wyniku prac IOB w firmie Wnioskodawcy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "41151616.56", "WARTOSC": "60040253.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie system\u00f3w informacji przestrzennej w powiatach zrzeszonych w Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego (ZPW\u0141), kt\u00f3re s\u0105 optymalnym rozwi\u0105zaniem w celu efektywnego \u015bwiadczenia e-us\u0142ug. Prace polega\u0107 b\u0119d\u0105 na przekszta\u0142ceniu zasob\u00f3w geodezyjnych i kartograficznych z postaci analogowej do cyfrowej, utworzone zostan\u0105 bazy danych, \u0142\u0105cznie z metadanymi, a wynikiem tych prac b\u0119d\u0105 wdro\u017cone e-us\u0142ugi. Wszelkie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu jak i jego trwa\u0142o\u015bci, b\u0119d\u0105 prowadzone w my\u015bl projektowania uniwersalnego. Niniejszy projekt zak\u0142ada: \u2022 Prace przygotowawcze \u2022 Skanowanie i digitalizacja zasobu geodezyjnego, utworzenie bazy danych i zasilenie tymi bazami systemu ewidencji prac geodezyjnych \u2022 Dostawa baz danych i zasilenie tymi bazami systemu infrastruktury informacji przestrzennej \u2022 Zakup infrastruktury informatycznej \u2022 Dostawa modu\u0142\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych e-us\u0142ugi \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142uga Bior\u0105c pod uwag\u0119 planowany zakres realizacji projektu uzna\u0107 nale\u017cy, \u017ce grup\u0119 interesariuszy stanowi\u0107 b\u0119dzie ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna nale\u017c\u0105ca do Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w oraz inne podmioty mieszkaj\u0105ce poza powiatem lub maj\u0105ce siedziby poza nim a tak\u017ce wykonawcy prac geodezyjnych i kartograficznych W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia upowszechniona zostanie us\u0142uga e-administracji, z kt\u00f3rej skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli wszyscy mieszka\u0144cy powiat\u00f3w. Wprowadzenie narz\u0119dzi on-line do funkcjonowania administracji lokalnej oddzia\u0142ywa\u0107 pozytywnie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w, zar\u00f3wno obecnych w powiatach, jak i firm, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 zainwestowa\u0107 w rejonie. Sprawna administracja powinna r\u00f3wnie\u017c poprawi\u0107 funkcjonowanie na linii samorz\u0105d - organizacje pozarz\u0105dowe.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "TYTUL": "BUDOWA SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ WSPIERAJ\u0104CEGO \u015aWIADCZENIE E-US\u0141UG PRZEZ POWIATY Z TERENU WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "578261.23", "WARTOSC": "680307.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Celem projektu (pr.) jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w ZSP w Rawie Mazowieckiej, ukierunkowane na podniesienie u 160 uczni\u00f3w (100K/60M) kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku,pracy poprzez adaptacj\u0119 i doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, wyposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesne pomoce edukacyjne i narz\u0119dzia TIK, wzrost kompetencji/kwalifikacji 20 n-li (19K/1M) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz poprzez organizacj\u0119 dla uczni\u00f3w zaj\u0119\u0107 przygotowuj\u0105cych do matury (z matematyki,j\u0119z.angielskiego,fizyki,chemii),k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 (z przedsi\u0119biorczo\u015bci,fizyki,geografii,chemii,biologii) oraz doradztwa edukacyjno-zawodowego,w terminie od 01.01.2019 r. do 31.12.2020 r Gr.docelow\u0105 pr.stanowi\u0105: LO w ZSP w Rawie Maz.,plac\u00f3wka kszta\u0142.og\u00f3lnego,jej uczniowie oraz n-le. Szko\u0142a po\u0142o\u017cona jest na terenie miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze-KRYT>PREMIUJ\u0104CE. Liczba uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w pr.wynosi 160 ucz. (100K/60M),w tym 2 ucz.(2M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 20 n-li (19K/1M). Wska\u017anik (m.in.):Liczba ucz.,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu: 160(100K/60M); Liczba n-li, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 20 (19K/1M), Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 1, Liczba ucz.obj\u0119tych wsparciem z zakresu rozwijania kompet.przedsi\u0119biorczo\u015bci: 36 (22K/14M)-KRYT.PREMIUJ\u0104CE. W pr.zaplanowano realizacj\u0119 10 zada\u0144, w tym wsparcie n-li,adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych (matematycznych, fizycznej,geograficznej,chemicznej i biologicznej), doposa\u017cenie w pomoce edukacyjne i narz\u0119dzia TIK, zaj\u0119cia dla ucz.:doradztwo zawodowe,przygotowuj\u0105ce do matury oraz rozwijaj\u0105ce zainteresowania (k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144).", "BENEFICJENT": "POWIAT RAWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH IM.W.ST.REYMONTA W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Zaj\u0119cia pozalekcyjne szans\u0105 na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "577006.03", "WARTOSC": "678830.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "CEL PR: Poprawa jako\u015bci edukacji w LO w Rawie Mazowieckiej w okresie 2019-01-01 do 2020-12-31 i obj\u0119cie wsparciem 30N/w tym 23K oraz 40U/30 K/10M poprzez doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesne narz\u0119dzia TIK, budow\u0119 sieci, stworzenie warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu oraz zwi\u0119kszenie oferty zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, wzrost jako\u015bci nauczania dzi\u0119ki szkoleniom nauczycieli. Cel szcz. RPOW\u0141 osi\u0105gni\u0119ty poprzez: wyposa\u017cenie LO w nowoczesne pomoce dyd. i narz\u0119dzia TIK oraz stworzenie warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu rozwini\u0119cie u 40 U kom. kom. kluczowych - wyr\u00f3wnanie wiedzy u U z deficytami. - podniesienie komp. z zakresu TIK u 30 N - poszerzenie oferty zaj. pozalekcyjnych i dostosowanie jej do potrzeb U Grupa: * LO w Rawie M. Siedziba na terenie woj. \u0142\u00f3dzkiego. Os. fizyczne ucz\u0105ce si\u0119 i pracuj\u0105ce na terenie woj. \u0142\u00f3dzkiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC: *NAUCZYCIELE (N) 30 os./23K Struktura p\u0142ci wynika ze struktury zatrudnienia oraz zg\u0142osze\u0144 N-li w wyniku prowadzonej diagnozy. N wykazuj\u0105 ch\u0119\u0107 dokszta\u0142cania w obszarze TIK oraz szkole\u0144 Techniki skutecznej nauki, IBSE. *UCZNIOWIE (U) 40U/30K/10M Zadania: 1.Wsparcie LO w zakresie TIK-doposa\u017cenie LO w sprz\u0119t, adaptacj\u0119 Sali inforamtycznej, zakup komputer\u00f3w dla N, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z informatyki oraz realizacj\u0119 szkole\u0144 dla N 2. Rozwijanie kompetencji kluczowych N ( techniki skutecznej nauki, kurs dla Uczni\u00f3w -mnemotechniki, oraganizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z j. rosyjskiego, wsparcie N w zakresie readzenia sobie z agresj\u0105 w szkole. 3. Stworzenie warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu, wsparcie N poprzez szkolenia IBSE, zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych dla U, adaptacj\u0119 sal do warunk\u00f3w umo\u017cliwaj\u0105cych prowadzenie zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu.", "BENEFICJENT": "POWIAT RAWSKI", "TYTUL": "Szko\u0142a nowego wymiaru", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "514480.83", "WARTOSC": "876391.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu to Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej Gminy Rawa Mazowiecka dzi\u0119ki dostosowaniu Zajazdu Pod \u017burawiem do nowych us\u0142ug turystycznych. Przedmiotowy projekt ma \u015bcis\u0142e powi\u0105zanie z atrakcyjno\u015bci\u0105 Gminy Rawa Mazowiecka. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej gminy poprzez zwi\u0119kszenie bazy noclegowej gminy, oraz wprowadzeniu us\u0142ug turystycznych nie oferowanych na jej terenie (np. warsztaty carvingu z wykorzystaniem motyw\u00f3w lokalnego folkloru, czy dzie\u0144 kuchni lokalnej, wycieczki z przewodnikiem). Z drugiej strony rozw\u00f3j atrakcyjno\u015bci turystycznej Gminy b\u0119dzie po\u015brednio wp\u0142ywa\u0142 na rozw\u00f3j oferty turystycznej Zajazdu pod \u017burawiem. Najatrakcyjniejsze turystycznie miejsca w gminie (historycznie i przyrodniczo) b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas organizowania wycieczek oraz opracowania i aktualizacji turystycznej mapy gminy Rawa Mazowiecka. Oznacza to \u017ce wzrost atrakcyjno\u015bci gminy wp\u0142ywa na ofert\u0119 turystyczn\u0105 Zajazdu, z drugiej jednak strony wprowadzenie i aktualizowanie turystycznej oferty zajazdu wp\u0142ywa na popraw\u0119 atrakcyjno\u015bci turystycznej gminy. Realizacja projektu w zakresie infrastrukturalnym polega na dostosowaniu zaplecza zajazdu do potrzeb klient\u00f3w (monta\u017c klimatyzacji, nagrzewnic, kabin prysznicowych), dodatkowym elementem projektu jest zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia oraz zarz\u0105dzania i promocja projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie wprowadzonych 5 nowych us\u0142ug (us\u0142ugi hotelowe, dzie\u0144 kuchni lokalnej, warsztaty carvingu z elementami lokalnego folkloru, wycieczki z przewodnikiem, wypo\u017cyczalnia rower\u00f3w). Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie. Projekt zosta\u0142 podzielony na 9 zada\u0144 (hotel \u2013 adaptacja, hotel \u2013 umeblowanie, hotel wyposa\u017cenie, gastronomia \u2013 adaptacja, gastronomia \u2013 wyposa\u017cenie, recepcja \u2013 wyposa\u017cenie, wypo\u017cyczalnia rower\u00f3w, zarz\u0105dzanie projektem, promocja projektu). Projekt b\u0119dzie realizowany przez 18 miesi\u0119cy pocz\u0105wszy od stycznia 2018 roku.", "BENEFICJENT": "ZAJAZD POD \u017bURAWIEM KARA\u015a SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej Gminy Rawa Mazowiecka dzi\u0119ki dostosowaniu Zajazdu Pod \u017burawiem do nowych us\u0142ug turystycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "396075.00", "WARTOSC": "670587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 W ramach programu promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego przedsi\u0119biorca planuje prowadzi\u0107 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: USA, Niemcy, ZEA, RPA, Iran. Krajami perspektywicznymi dla firmy s\u0105: Afryka, USA i ZEA. Zakres projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142: udzia\u0142 w 7 dzia\u0142aniach targowych (j.w.), 1 indywidualn\u0105 wyjazdow\u0105 misj\u0119 gospodarcz\u0105 do Iranu, zakup 1 us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek afryka\u0144ski oraz 1 us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynku afryka\u0144skim. Dzia\u0142ania fakultatywne b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: nabycie oraz instalacj\u0119 panelu promocyjnego MPG; nabycie oraz dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych, a tak\u017ce przygotowanie strony internetowej. Jedn\u0105 z cz\u0119stych przypad\u0142o\u015bci uk\u0142adu sercowo-naczyniowego s\u0105 zaburzenia rytmu pracy serca. Ich udzia\u0142 w og\u00f3lnej liczbie zgon\u00f3w obejmuje ponad 45%. Projekt wychodzi naprzeciw potrzebom epidemiologicznym, bowiem wi\u0119kszo\u015b\u0107 produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych przedmiotem eksportu nale\u017cy do kardiologii. Firma w ramach projektu planuje promocj\u0119 w\u0142asnych produkt\u00f3w na rynkach mi\u0119dzynarodowych, umocnienie pozycji i rozpoznawalno\u015bci firmy oraz podpisanie nowych kontrakt\u00f3w handlowych. Realizacja projektu b\u0119dzie finansowana z bie\u017c\u0105cych \u015brodk\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorcy, b\u0105d\u017a gdy zaistnieje taka potrzeba, zostanie wykorzystany kredyt w rachunku bie\u017c\u0105cym. Firma planuje realizacj\u0119 projektu w formie refundacji poniesionych koszt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "HAGMED SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Promocja wyrob\u00f3w medycznych firmy HAGMED dla zwi\u0119kszenia eksportu i rozpoznawalno\u015bci marki na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "386598.00", "WARTOSC": "644330.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest promocja polskiej marki produktowej \u201eLISICKI\u201d przy udziale Marki Polskiej Gospodarki na mi\u0119dzynarodowym rynku producent\u00f3w maszyn dla szeroko rozumianego rolnictwa. Dzia\u0142ania promocyjne prowadzone b\u0119d\u0105 w ramach programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144 \u2013 informacja dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, na na perspektywicznych rynkach, takich jak: Rosja, Kazachstan, Rumunia, W\u0142ochy. Swym zakresem projekt obejmie czynne uczestnictwo firmy w roli wystawcy na nast\u0119puj\u0105cych mi\u0119dzynarodowych imprezach targowych: AGROSALON Moskawa, YUGAGRO Krasnodar, AGROCOMPLEX Ufa, AGROWORLD Almaty, INDAGRA Bukareszt, AGRIPLANTA-ROMAGROTEC Fundulea, EIMA Bolonia. Dodatkowo dotyczy podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych oraz pozytywnie oddzia\u0142ywuje na polityki horyzontalne UE w zakresie r\u00f3wnych szans i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest kolejnym etapem d\u0142ugofalowej strategii rozwoju firmy, ma kluczowe znaczenie dla dalszego dynamicznego rozwoju eksportu innowacyjnych maszyn dla szeroko rozumianego rolnictwa, takich jak: kosiarki rotacyjne, opryskiwacze sadownicze, kombajny do zbioru owoc\u00f3w jagodowych. Niniejszy projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w UE i \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy, tj. z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci oraz wypracowanego zysku z lat ubieg\u0142ych.", "BENEFICJENT": "FMR LISICKI JANUSZ LISICKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz umocnienie pozycji konkurencyjnej FMR LISICKI na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "374850.00", "WARTOSC": "542430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych dla Wnioskodawcy - Private Label Tissue sp. z o.o., dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji znacz\u0105co ulepszone produkty: - nowy rodzaj opakowa\u0144 W ramach projektu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 us\u0142ug doradczych. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c wydatki z innych kategorii wydatk\u00f3w kwalifikowalnych kt\u00f3re opisane zosta\u0142y w bud\u017cecie projektowym.", "BENEFICJENT": "PRIVATE LABEL TISSUE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego w celu wdro\u017cenia nowego produktu dla Private Label Tissue sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "352187.31", "WARTOSC": "352187.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY MI\u0118SNE \"RAWA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ady Mi\u0119sne \"RAWA\" Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-04", "DATA_START": "2019-04-29", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "522750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201dPrzedmiotem projektu jest realizacja us\u0142ugi badawczo+rozwojowej, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie opracowanie innowacyjnej znacznie ulepszonej technologii nak\u0142adania warstwy kleju UV oraz kontroli jako\u015bci spoiny kleju UV w z\u0142\u0105czu centralnym elektrody do czasowej stymulacji serca, oparta o rozwi\u0105zania robotyki i automatyki, wdro\u017cona na demonstratorze technologii i przetestowana w warunkach laboratoryjnych u Wykonawcy i produkcyjnych w siedzibie Wnioskodawcy. Opracowana technologia zaimplementowana na demonstratorze technologii sterowana jest z poziomu operatora za pomoc\u0105 funkcjonalnego panelu HMI z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 transferu szczeg\u00f3\u0142owych informacji dotycz\u0105cych parametr\u00f3w procesowych na dysk sieciowy. W zakres projektu wchodz\u0105 te\u017c projekt i opracowanie szczeg\u00f3\u0142owej koncepcji demonstratora technologii, w tym, je\u015bli oka\u017ce si\u0119 niezb\u0119dne propozycja zmian konstrukcyjnych oraz technologicznych wytwarzanego, w przewidzianym do wdro\u017cenia procesie zrobotyzowanym, produktu w relacji do technologii manualnej, zaprojektowanie oraz wykonanie urz\u0105dze\u0144 wykonawczych do implementowanej technologii, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do chwytu elementu z\u0142\u0105cza centralnego w elektrodzie do czasowej stymulacji serca, nadrz\u0119dny system sterowania opracowan\u0105 technologi\u0105 oraz uk\u0142ad monitoruj\u0105cy prawid\u0142owy przebieg procesu. Ponadto zakup i wykonanie g\u0142\u00f3wnych podzespo\u0142\u00f3w instalacji demonstracyjnej, w tym oprzyrz\u0105dowanie maszyn i urz\u0105dze\u0144 technologicznych do implementowanej technologii, w tym: zaprojektowanie oraz wykonanie magazyn\u00f3w wej\u015b\u0107/wyj\u015b\u0107 na detale i na wadliwe detale, innowacyjny system dozowania kleju UV. Jako rezultat projektu zostanie opracowana ulepszona zrobotyzowana technologia precyzyjnego dozowania kleju UV", "BENEFICJENT": "HAGMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii nak\u0142adania i utwardzania kleju UV wraz z kontrol\u0105 poprawno\u015bci jego na\u0142o\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "308899.99", "WARTOSC": "363411.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i zawod. 20 os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., pozost.bez zatrudnienia, w wieku 18-67 l. z W\u0141 prowadz\u0105ce do powrotu na rynek pracy oraz integracji ze spo\u0142ecze\u0144stwem poprzez realizacj\u0119 indywidualnie dobranych, kompleksowych \u015bcie\u017cek reintegracji w okr. 01.01.2020-31.12.2020. Grupa docelowa: 100% UP to os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., min. 50% UP-ON w um./zn.stopniu,niep.sprz\u0119\u017c/zaburz.psych. - os. do 18 roku \u017cycia nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 25%. Dzia\u0142ania: 1. Opracowanie I\u015aR \u2013 4h/UP Cel: diagnoza sytuacji problemowej. 2. Coaching 14h/UP Cel: wsparcie mentalne uczestnik\u00f3w oraz zminimalizowanie negatywnych skutk\u00f3w zwi\u0105zanych z wykl.spo\u0142.,ub\u00f3stwem,bezrobociem i niepe\u0142n. 3. Specjalistyczne wsparcie doradcze 12h/UP Cel: prze\u0142amanie indyw.barier w aktywizacji spo\u0142. 4. Poradnictwo zawod. 8h/UP- Cel: podniesienie aktywno\u015bci zawod. UP, u\u0142atwienie kontaktu z pracodawcami 5. Ind.dobrane szkolenia \u015br.100h, max. 2 miesi\u0105ce Cel: podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych UP w odniesieniu do zbadanych luk kompetencyjnych 6. Po\u015bredn.pracy 12h/UP Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj.zatrudnienia 7. Sta\u017ce - 3 miesi\u0105ce/UP Cel: zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i integracja spo\u0142eczna Dzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywiz. zawod. i spo\u0142. i na zdobycie zatrudn., a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szcz. RPO W\u0141. Proj.b\u0119dzie realizowany w Rawie Maz.. m.in. na obszarze rewitalizacji i wynika z Lokalnego Progr.Rewit.M.Rawa Mazowiecka 2016-2025 realizuj\u0105c Kierunek Dzia\u0142ania 1.1 \u201eintegracja spo\u0142. i ograniczanie wykl.spo\u0142.\u201d zawarty w Celu strategicznym 1: \u201e\u201dPoprawa jako\u015bci \u017cycia i wzmacnianie kapita\u0142u spo\u0142.\u201d i jego cele szczeg\u00f3\u0142owe: przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do prawid\u0142owego wype\u0142niania r\u00f3l spo\u0142ecznych, w tym m.in. poprzez prac\u0119 socjaln\u0105; podniesienie kwalifikacji zawodowych, poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w celu uzyskania zatrudnienia; poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych kompetencje og\u00f3lne, wp\u0142ywaj\u0105ce na status spo\u0142eczny", "BENEFICJENT": "RAZEM", "TYTUL": "Rawa rz\u0105dzi, Rawa radzi...", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2017-11-30", "DOFINANSOWANIE": "587900.75", "WARTOSC": "850503.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice", "OPIS": "Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia podyktowana jest potrzeb\u0105 spe\u0142nienia oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w Gmin: Rawa Mazowiecka, Bia\u0142a Rawska (miasto i gmina) i Sadkowice (\u0142\u0105cznie 25745 os\u00f3b) w zakresie wdro\u017cenia nowoczesnych i skutecznych metod administracji (za\u0142atwiania spraw drog\u0105 elektroniczn\u0105, korzystania z zasob\u00f3w on-line), kt\u00f3re w tym celu zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Wsp\u00f3lnym celem podejmowanej interwencji jest wzrost wykorzystania e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez urz\u0119dy gminne. Aby to zrealizowa\u0107, w ramach obranego kierunku interwencji zaplanowano wdro\u017cenie zintegrowanych technologii informacyjno-komunikacyjnych, zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. W zakres projektu wchodz\u0105 dla ka\u017cdej z ww. gmin: Gminna Platforma Danych Przestrzennych, a w jej ramach oprogramowanie i sprz\u0119t. Nast\u0105pi wdro\u017cenie Systemu Informacji Przestrzennej wraz z geoportalem, kt\u00f3ry b\u0119dzie dostosowany do struktury organizacyjnej urz\u0119du i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 e-us\u0142ugi dotycz\u0105ce zada\u0144 gminy, o kt\u00f3rych mowa w dyrektywie INSPIRE. Stworzony system b\u0119dzie zawiera\u0107 dane przestrzenne i opisowe. Projektowany system pos\u0142u\u017cy do gromadzenia danych przestrzennych przy zapewnieniu optymalnych procedur s\u0142u\u017c\u0105cych ich systematycznemu zbieraniu, aktualizowaniu, przetwarzaniu i udost\u0119pnianiu. Uruchomione zostan\u0105 e-us\u0142ugi na 3 i 4 poziomie. Dodatkowo w Urz\u0119dzie Gminy w Rawie Maz. zaplanowano przebudow\u0119 systemu do backupu i archiwizacji danych cyfrowych gminy \u2013 sprz\u0119t oraz modelowanie i optymalizacj\u0119 proces\u00f3w w administracji publicznej (oprogramowanie, sprz\u0119t). Wszystkie gminne systemy b\u0119d\u0105 posiada\u0142y elementy niezb\u0119dne do \u015bwiadczenia wirtualnego urz\u0119du, w kt\u00f3rym interesant b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wnosi\u0107 sprawy w spos\u00f3b elektroniczny przez Internet. Planuje si\u0119 poza tym przetworzenie zasobu danych przestrzennych gminy do postaci cyfrowej zgodnej z wymogami Ustawy o Infrastrukturze Informacji Przestrzennej. Utworzone zostan\u0105 API (zestaw metod komunikacji pomi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi komponentami oprogramowania). Projekt b\u0119dzie promowany.", "BENEFICJENT": "GMINA RAWA MAZOWIECKA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE ZINTEGROWANYCH TECHNOLOGII INFORMACYJNO - KOMUNIKACYJNYCH W GMINACH POWIATU RAWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-10", "DOFINANSOWANIE": "297416.00", "WARTOSC": "430379.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "W latach 2018-2019 Food Service Sp. z o.o. zaplanowa\u0142a szereg dzia\u0142a\u0144 promuj\u0105cych firm\u0119 i jej produkty na rynkach mi\u0119dzynarodowych, polegaj\u0105cych na udziale w zagranicznych imprezach targowo \u2013wystawienniczych (GULFOOD luty 2019, ZEA; ANUGA Niemcy pa\u017adziernik 2019; SIAL Francja pa\u017adziernik 2018) oraz realizacji us\u0142ug doradczych z zakresu opracowania koncepcji wzornictwa, materia\u0142\u00f3w reklamowych(wraz z t\u0142umaczeniem), nowej strony internetowej jak r\u00f3wnie\u017c wykonanie filmu oraz zdj\u0119\u0107 promuj\u0105cych produkty firmy. Przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci firmy jest produkcja mi\u0119sa wieprzowego i wo\u0142owego. Prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie uboju i rozbioru mi\u0119sa, kt\u00f3re nast\u0119pnie sprzedawane jest na rynkach krajowych i zagranicznych. Ze wzgl\u0119du na wyst\u0119puj\u0105cy na terytorium Polski afryka\u0144ski pom\u00f3r \u015bwi\u0144, wiele rynk\u00f3w eksportowych zosta\u0142o zamkni\u0119tych i firma musi szuka\u0107 nowych, mi\u0119dzynarodowych odbiorc\u00f3w. Potrzebna jest promocja zdrowego, polskiego mi\u0119sa, podwy\u017cszenie \u015bwiadomo\u015bci kontrahent\u00f3w zagranicznych, i\u017c polskie mi\u0119so jest bezpieczne i wysokiej jako\u015bci. Celem projektu jest wdro\u017cenie kompleksowej strategii eksportowej w postaci modelu biznesowego. Wdro\u017cenie strategii eksportowej przyczyni si\u0119 do poszerzenia rynk\u00f3w zbytu, a co za tym idzie zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy zagranicznej, wzrostu konkurencyjno\u015bci oraz zwi\u0119kszenia rozpoznawalno\u015bci marki na zdiagnozowanych rynkach zagranicznych. Zgodnie z wynikami analizy zawartej w modelu biznesowym firma planuje rozpocz\u0105\u0107 ekspansj\u0119 do kraj\u00f3w, kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142y przedmiotem eksportu tj. Egipt, Armenia, RPA. R\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w zaplanowanych targach s\u0142u\u017cy zaistnieniu na tych rynkach, gdy\u017c s\u0105 to targi globalne, na kt\u00f3rych mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 nabywc\u00f3w z kraj\u00f3w docelowych. Internalizacja firmy b\u0119dzie polega\u0142a na zwi\u0119kszeniu sprzeda\u017cy na rynkach eksportowych i b\u0119dzie prowadzona podczas promocji na targach odbywaj\u0105cych si\u0119 poza granicami Polski, zostan\u0105 przygotowane materia\u0142y reklamowe.", "BENEFICJENT": "FOOD SERVICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WSPARCIE EKSPORTU FOOD SERVICE SP. Z O.O. NA RYNKACH MI\u0118DZYNARODOWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "274042.68", "WARTOSC": "274042.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRIVATE LABEL TISSUE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Private Label Tissue Sp. Z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO\u00a0HANDLOWO\u00a0US\u0141UGOWE\u00a0STANLEY WOJCIECH\u00a0\u015aWIETLIK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PHU STANLEY Wojciech \u015awietlik z siedzib\u0105 w Rawie Mazowieckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "389140.62", "WARTOSC": "457812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w", "OPIS": "Celem proj. jest podj\u0119cie i utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej 20 K (w tym 10 pracuj\u0105cych i 10 bezrobotnych/biernych zawodowo) z m.Rawa Maz., gm.Rawa Maz., gm.Regn\u00f3w, gm.Bia\u0142a Rawska, oraz gm.Ciel\u0105dz pe\u0142ni\u0105cych funkcje rodzicielskie poprzez zastosowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w postaci zapewnienia 15 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do l.3 w formie \u017c\u0142obka w terminie do 31.12.2019. Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105: adaptacj\u0119 i dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci, zakup wyposa\u017cenia i innych element\u00f3w niezb\u0119dnych do organizacji opieki oraz bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca opieki przez 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji wszystkich dzia\u0142a\u0144 rodzice zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na aktywne uczestnictwo w rynku pracy.\" Dodatkowo przeprowadzone zostan\u0105 szeroko zakrojone dzia\u0142ania informacyjne skierowane do rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi, kt\u00f3re w postaci prostych i dost\u0119pnych komunikat\u00f3w zach\u0119ca\u0107 b\u0119d\u0105 do korzystania z mo\u017cliwo\u015bci opieki nad dzie\u0107mi. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odpowiednio dostosowane do uwarunkowa\u0144 \u015brodowiska lokalnego, gdzie nie ma wystarczaj\u0105co rozwini\u0119tej sieci instytucji opieki, a co za tym idzie cz\u0119sto r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadomo\u015bci rodzin co do mo\u017cliwo\u015bci korzystania z takiego wsparcia. Powi\u0119kszony \u017b\u0142obek zachowa instytucjonaln\u0105 gotowo\u015b\u0107 do \u015bwiadczenia us\u0142ug min.przez dwa lata od zako\u0144czenia realizacji projektu, dzi\u0119ki czemu na trwa\u0142e wpisze si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczno\u015bci. Jest to niezwykle istotne nie tylko w \u015bwietle uwarunkowa\u0144 lokalnych, kt\u00f3re zgodnie z danymi demograficznymi wyra\u017ane wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 funkcjonowania instytucjonalnych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, ale r\u00f3wnie\u017c w \u015bwietle uwarunkowa\u0144 og\u00f3lnopolskich, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 obj\u0119cie do 2020r. 33% dzieci w wieku 0-3 opiek\u0105 instytucjonaln\u0105.", "BENEFICJENT": "DWUJ\u0118ZYCZNE PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"HAPPY KIDS\" URSZULA NOWAK", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwe dzieci pracuj\u0105cych rodzic\u00f3w w \u017b\u0142obku \"Happy Kids\" II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "381865.16", "WARTOSC": "449253.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w", "OPIS": "Celem proj. jest podj\u0119cie i utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej 15 K (w tym 9 pracuj\u0105cych i 6 bezrobotnych/biernych zawodowo) z miasta i gminy Rawa Maz., gm.Ciel\u0105dz, gm. Bia\u0142a Rawska i gm. Regn\u00f3w pe\u0142ni\u0105cych funkcje rodzicielskie poprzez zastosowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w postaci zapewnienia 15 miejc opieki nad dzie\u0107mi do l.3 w formie \u017c\u0142obka oraz w przyp.zidentyfikowanej potrzeby dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zaw. w terminie do 31.03.2019. Realizacja projektu jest szczeg\u00f3lnie istotna dla mieszkanek powiatu rawskiego, na terenie kt\u00f3rej widoczny jest brak wystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki dla dzieci w wieku do l.3. Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektowe obejm\u0105: adaptacj\u0119 i dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci, zakup wyposa\u017cenia i innych element\u00f3w niezb\u0119dnych do organizacji opieki, bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca opieki przez 12 miesi\u0119cy oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3. Dzi\u0119ki realizacji wszystkich dzia\u0142a\u0144 rodzice zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na aktywne uczestnictwo w rynku pracy. Dodatkowo przeprowadzone zostan\u0105 szeroko zakrojone dzia\u0142ania informacyjne skierowane do rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi, kt\u00f3re w postaci prostych i dost\u0119pnych komunikat\u00f3w zach\u0119ca\u0107 b\u0119d\u0105 do korzystania z mo\u017cliwo\u015bci opieki nad dzie\u0107mi. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 odpowiednio dostosowane do uwarunkowa\u0144 \u015brodowiska lokalnego, gdzie nie ma rozwini\u0119tej sieci instytucji opieki, a co za tym idzie cz\u0119sto r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadomo\u015bci rodzin co do mo\u017cliwo\u015bci korzystania z takiego wsparcia. Powi\u0119kszony \u017b\u0142obek zachowa instytucjonaln\u0105 gotowo\u015b\u0107 do \u015bwiadczenia us\u0142ug minimum przez dwa lata od zako\u0144czenia realizacji projektu, dzi\u0119ki czemu na trwa\u0142e wpisze si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczno\u015bci. Jest to niezwykle istotne nie tylko w \u015bwietle uwarunkowa\u0144 lokalnych, kt\u00f3re zgodnie z danymi demograficznymi wyra\u017ane wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 funkcjonowania instytucjonalnych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, ale r\u00f3wnie\u017c w \u015bwietle uwarunkowa\u0144 og\u00f3lnopolskich, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 obj\u0119cie do 2020r. 33% dzieci w wieku 0-3 opiek\u0105 instytucjon", "BENEFICJENT": "DWUJ\u0118ZYCZNE PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"HAPPY KIDS\" URSZULA NOWAK", "TYTUL": "Szcz\u0119\u015bliwe dzieci pracuj\u0105cych rodzic\u00f3w w \u017b\u0142obku \"Happy Kids\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "112678.83", "WARTOSC": "132564.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Projekt ma na celu rozw\u00f3j us\u0142ug wspierania rodziny s\u0142u\u017c\u0105cych pomocy w pokonywaniu trudnych sytuacjach \u017cyciowych.Celem proj.jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny w gm.miejskiej Rawa Maz.w\u015br\u00f3d 4 rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.w okr.01.01.2017-31.12.2017 poprzez utworzenie systemu wsparcia rodziny polegaj\u0105cego na powstaniu 4 rodzin wspieraj\u0105cych.Cel proj.zgodny jest z Programem Wspierania Rodziny dla Miasta Rawa Maz.na lata 2016\u20132018 cel szczeg\u00f3\u0142owy 1.Zapewnienie wsparcia w rodzinach prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze,ze Strategi\u0105 Rozwoju Gminy Rawa Maz.na lata 2014-2020 cel strategiczny 2:zwi\u0119kszenie standardu warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy e)Wsparcie dla gr.os.wyklucz.spo\u0142.,walka z na\u0142ogami,ochrona rodziny,z Planem Rozwoju Lokalnego Powiatu Rawskiego Strategi\u0105 Rozwoju na lata 2014-2020 cel strategiczny 6:Poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz Strategi\u0105 Rozwoju Woj.\u0141odzkiego 2020 wyzwanie rozwojowe 7:zmniejszenie skali ub\u00f3stwa i wyklucz.spo\u0142.Uczestnikami proj.s\u0105 4rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy miejskiej Rawa Mazowiecka,kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te kontraktami socjalnymi.Wsparcie otrzyma r\u00f3wnie\u017c otoczenie uczestnik\u00f3w-4rodziny,kt\u00f3re poprzez przebyte szkolenia/treningi b\u0119d\u0105 pomoc\u0105 i wsparciem dla rodzin z problemami,poprzez dzia\u0142ania proj.skierowane do tych os.stworzone zostan\u0105 nowe miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug.Rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu-5; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re podnios\u0142y swoje kompetencje spo\u0142eczne,rodzicielskie i \u017cyciowe-6 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y swoje kompetencje interpersonalne, rodzicielskie i naby\u0142y wiedz\u0119 na temat post\u0119powania w sytuacjach kryzysowych-5.Zadania: 1.Blok wsparcia rodzin z problemami 2.Szkolenia dla rodzin wspieraj\u0105cych 3.Us\u0142ugi asystenckie oraz praca socjalna", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA RAWA MAZOWIECKA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug wspierania rodziny na terenie Miasta Rawa Mazowiecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "89979.85", "WARTOSC": "207340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Wynalazek wynika z zapotrzebowania przemys\u0142u mi\u0119snego. Uboczne produkty pochodzenia zwierz\u0119cego zawieraj\u0105ce kreatyn\u0119 nie poddaj\u0105 si\u0119 enzymatycznej hydrolizie, nie s\u0105 trawione przez organizmy zwierz\u0119ce, a poddawane spaleniu powoduj\u0105 zanieczyszczenie \u015brodowiska oraz siln\u0105 korozj\u0119 urz\u0105dze\u0144. Wst\u0119pna hydroliza powoduje rozszczepienie wi\u0105za\u0144 siarkowych co aktywuje surowiec, umo\u017cliwia zagospodarowanie produkt\u00f3w hydrolizy w procesie produkcji biogazu, umo\u017cliwia dalsz\u0105 hydroliz\u0119 enzymatyczn\u0105 w celu uzyskania L-aminokwas\u00f3w (egzogennych) i ich pepton\u00f3w", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE RAWIMPEX MAREK CZERNIEJ", "TYTUL": "Uzyskanie ochrony patentowej wynalazku \"spos\u00f3b wst\u0119pnej hydrolizy surowc\u00f3w zawieraj\u0105cych kreatyn\u0119, zw\u0142aszcza szczeciny\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "4240673.83", "WARTOSC": "6187180.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i budowa uk\u0142ad\u00f3w technologicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania budynk\u00f3w, podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz zasilania budynk\u00f3w energi\u0105 elektryczn\u0105 w 15 obiektach Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Wszystkie modernizowane systemy b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Zaproponowany zakres jest optymalnym rozwi\u0105zaniem z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu zmniejszenia zu\u017cycia energii w sektorze publicznym. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie innowacyjno\u015b\u0107 technologii wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w solarnych, paneli fotowoltaicznych oraz zastosowanie pomp ciep\u0142a. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wzrostu produkcji ciep\u0142a pochodz\u0105cego z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak\u0105 jest energia s\u0142oneczna i geotermalna przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego \u2013 PSP wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. W ramach projektu wykonane zostan\u0105: Panele solarne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: 1. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Zgierska, 2. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Przybyszewskiego, 3. Paj\u0119czno, 4. Rawa Mazowiecka, 5. Skierniewice, 6. Tomasz\u00f3w Mazowiecki. Panele fotowoltaiczne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy:Be\u0142chat\u00f3w, Brzeziny, Koluszki,\u0141owicz,Pabianice,Paj\u0119czno,Podd\u0119bice,Radomsko,Rawa Mazowiecka,Tomasz\u00f3w Mazowiecki,Zgierz,Ozork\u00f3w (JRG). Pompy ciep\u0142a zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: Be\u0142chat\u00f3w, Koluszki, Rawa Mazowiecka. Ponadto zostanie zrealizowane: - studium wykonalno\u015bci i program funkcjonalno-u\u017cytkowy (niezb\u0119dna dokumentacja do przygotowania projektu) - nadz\u00f3r inwestorski (nadz\u00f3r wymagany przez Prawo budowlane) - promocja projektu. W siedzibie wnioskodawcy tj. ul. W\u00f3lcza\u0144ska 111/113 90-521 \u0141\u00f3d\u017a zlokalizowane b\u0119dzie \u201ebiuro\u201d projektowe, a w obiekcie zostanie umieszczona tablica informacyjna a nastepnie tablica pami\u0119tkowa.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "\u201ePA\u0143STWOWA STRA\u017b PO\u017bARNA PRZYJAZNA ENERGETYCZNIE \u015aRODOWISKU \u2013 BUDOWA SYSTEM\u00d3W WYTWARZANIA ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W JEDNOSTKACH ORGANIZACYJNYCH PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO \u2013 ETAP II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2773246.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2303584.7700000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1704492.43}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1303374.9600000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1171829.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 825899.69}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 558838.82}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 524162.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 482965.01999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 451284.29000000004}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 416533.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 416162.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 254621.90000000002}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 218578.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 212187.73999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 188552.65}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 159447.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 151899.70999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 107960.12999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 92700.86}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 82107.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 79936.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 68823.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 62200.450000000004}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 61629.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 60811.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 55385.729999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52165.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 46827.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 36080.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 33609.31}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31500.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29988.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29551.329999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27937.699999999997}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 22232.83}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20465.76}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14089.35}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10884.03}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10511.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7969.56}, {"name": "Cmentarze", "value": 5896.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2661.3199999999997}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 857.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 681.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 350.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 127.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18061662.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4727987.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 587924.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 521429.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 369082.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 251351.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 170728.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 157784.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 149797.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 149366.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 83152.78}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 61000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53145.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 40815.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 33472.66}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30810.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29589.84}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 27070.83}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10524.57}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9280.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7414.12}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3543.78}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1560.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 265.08}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14408805.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 6221188.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6011564.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1724211.5499999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1455702.2999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1424383.9799999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1261441.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1064772.69}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 829449.2299999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 605547.35}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 534888.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 369571.22000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 258475.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179935.87999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 148887.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 113229.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 95962.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 89706.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 75072.58}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48378.729999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35800.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29916.230000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3525.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 400.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5236727.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5083958.84}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 100000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 9889.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2900.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2214.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239537.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 392916.81999999995}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2971520.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 480095.33}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2983014.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 875000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 830000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 740000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 513600.0}, {"name": "Muzea", "value": 440000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 201000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133116.84}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 117000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 80000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 682761.91}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32545.129999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66342.54000000001}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 280.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5608301.740000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4097060.7300000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1446280.4}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1203925.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1015068.9799999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 643952.02}, {"name": "Rodzina", "value": 509762.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 172624.10999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104340.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79936.03}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 60811.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 57459.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51862.350000000006}, {"name": "Handel", "value": 44318.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31500.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20465.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10511.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9085.189999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7421.68}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 23464271.310000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1328499.2500000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 216596.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 215592.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 198599.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36351.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30810.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9819.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1560.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24611241.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6280039.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2585509.999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 2049633.6999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 605547.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 534888.39}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 113229.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 89706.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48378.729999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35800.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33441.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5236727.28}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2135545.71}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1583538.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1128116.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 172754.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79005.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 188236.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 45000.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6300.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 381176.81999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7560.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4180.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1858362.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 754230.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 358927.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 400524.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 79571.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3007514.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2055000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1343600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 301616.83999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 180000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 117000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 682761.91}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32545.129999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66342.54000000001}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 280.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32600714.51, "v": "32,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.57, "v_pc": "1856,43 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16862187.94, "v": "16,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 10409505.08, "v": "10,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1793034.5499999998, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1517084.8399999999, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 917576.79, "v": "917,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 884834.9599999998, "v": "884,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 188552.65, "v": "188,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27937.699999999997, "v": "27,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 26140667.64, "v": "26,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.12, "v_pc": "1488,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18224639.65, "v": "18,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5127109.840000001, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.61}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1875779.3600000003, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 665658.66, "v": "665,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 117000.0, "v": "117,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 83152.78, "v": "83,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 46827.35, "v": "46,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8553165.240000002, "v": "8,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.54, "v_pc": "487,05 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7328363.700000001, "v": "7,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 628352.95, "v": "628,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 258825.0, "v": "258,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 204337.46, "v": "204,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 107960.12999999999, "v": "107,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7539027.7700000005, "v": "7,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.53, "v_pc": "429,31 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3003775.6399999997, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2821624.7399999998, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 482965.01999999996, "v": "482,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 451284.29000000004, "v": "451,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 416162.51, "v": "416,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 254621.90000000002, "v": "254,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 61629.0, "v": "61,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 36080.64, "v": "36,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10884.03, "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6555442.83, "v": "6,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55, "v_pc": "373,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6177416.84, "v": "6,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.23}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 218578.99, "v": "218,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.33}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 159447.0, "v": "159,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5952687.800000001, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94, "v_pc": "338,97 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "114.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3887798.8000000003, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 875000.0, "v": "875,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.69}, {"name": "Biblioteki", "value": 749889.0, "v": "749,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.59}, {"name": "Muzea", "value": 440000.0, "v": "440,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4986538.74, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98, "v_pc": "283,96 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1503219.34, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1134387.26, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1080268.18, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 369940.01, "v": "369,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 363693.51999999996, "v": "363,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 251479.13, "v": "251,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 149366.1, "v": "149,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 104196.81, "v": "104,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29988.39, "v": "29,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2789316.73, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78, "v_pc": "158,84 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2210775.21, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.25}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 524162.52, "v": "524,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 54379.0, "v": "54,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1533351.9100000001, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53, "v_pc": "87,32 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 830000.0, "v": "830,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.12}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 624346.0299999999, "v": "624,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79005.88, "v": "79,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.15}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 875579.8200000001, "v": "875,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "49,86 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 584192.0499999999, "v": "584,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109280.34, "v": "109,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 82107.43, "v": "82,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.37}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.13}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 851646.4, "v": "851,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "48,50 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 637047.35, "v": "637,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 157784.0, "v": "157,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.52}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 40815.05, "v": "40,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 703227.67, "v": "703,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "40,04 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 703227.67, "v": "703,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 663946.95, "v": "663,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "37,81 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 442605.71, "v": "442,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121341.23999999999, "v": "121,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.27}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.06}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 107119.64, "v": "107,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,10 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65423.229999999996, "v": "65,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35800.0, "v": "35,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.42}, {"name": "Cmentarze", "value": 5896.41, "v": "5,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.5}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 104953.0, "v": "104,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,98 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 101428.0, "v": "101,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3525.0, "v": "3,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 60811.0, "v": "60,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,46 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 60811.0, "v": "60,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Handel", "value": 44318.4, "v": "44,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,52 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "245.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "405.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44318.4, "v": "44,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9085.189999999999, "v": "9,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,52 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9085.189999999999, "v": "9,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7421.68, "v": "7,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,42 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6739.98, "v": "6,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 681.7, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.18}]}]}