{"gmina": "gmina miejska Sieradz", "ludnosc": 42762, "budzet": {"dochody": "184,43 mln z\u0142", "wydatki": "178,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,30 mln z\u0142", "wydatki": "8,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 10.02072525}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 10.02072525}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.6073628200000525}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.6073628200000525}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3240470200000702}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3240470200000702}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 5.925568410000205}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 5.925568410000205}], "dochod_ue": "3,32 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "105,49 mln z\u0142", "gmina_pc": "2466.8 z\u0142", "powiat": "84,70 mln z\u0142", "powiat_pc": "1980.7 z\u0142", "wojewodztwo": "54,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,76 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "115,39 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "53221719.60", "WARTOSC": "96268698.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz", "OPIS": "Podstawowym celem przedmiotowej inwestycji pod nazw\u0105 \u201eModernizacja ZUOK Orli Staw jako Regionalnego Centrum Recyklingu\u201d jest ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko gospodarki odpadami, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci systemu zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 w zakresie zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych oraz poprawa \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Celem bezpo\u015brednim projektu jest stworzenie infrastruktury pozwalaj\u0105cej na gospodarowanie odpadami komunalnymi zgodne z hierarchi\u0105 sposob\u00f3w post\u0119powania z odpadami, przyczyniaj\u0105cej do wype\u0142nienia krajowych i unijnych wymaga\u0144 w zakresie gospodarki odpadami. W najbli\u017cszych latach w wyniku przyj\u0119tych kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w gospodarce odpadami przewiduje si\u0119 wzrost strumienia odpad\u00f3w zbieranych selektywnie i spadek strumienia zmieszanych odpad\u00f3w komunalnych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze oraz przewidywany wzrost ca\u0142kowitego strumienia odpad\u00f3w komunalnych nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 znacznego zapotrzebowania na infrastruktur\u0119 do przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych zbieranych selektywnie, st\u0105d staje si\u0119 zasadnym uzupe\u0142nienie i modernizacja technologii przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych zbieranych selektywnie w ZUOK o odpowiedni\u0105 infrastruktur\u0119 - instalacj\u0119 sortowania odpad\u00f3w zbieranych selektywnie. Rozp. Ministra \u015arodowiska wprowadza obowi\u0105zek selektywnego zbierania odpad\u00f3w ulegaj\u0105cych biodegradacji, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem bioodpad\u00f3w. W \u015bwietle obowi\u0105zuj\u0105cych wymaga\u0144 prawnych niezb\u0119dne jest uzupe\u0142nienie technologii przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych w ZUOK Orli Staw o technologi\u0119 efektywnego przetwarzania strumienia bioodpad\u00f3w zbieranych selektywnie - instalacj\u0119 fermentacji.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK KOMUNALNY GMIN \"CZYSTE MIASTO, CZYSTA GMINA\"", "TYTUL": "Modernizacja ZUOK Orli Staw jako Regionalnego Centrum Recyklingu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 353.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "9708037.64", "WARTOSC": "20718992.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem Projektu jest opracowanie dw\u00f3ch generycznych lek\u00f3w wziewnych z grupy LAMA/LABA i LAMA o zmodyfikowanym procesie wytwarzania, kt\u00f3re znajd\u0105 zastosowanie w terapii przewlek\u0142ej obturacyjnej choroby p\u0142uc (POChP). B\u0119d\u0105 zawiera\u0107 one nast\u0119puj\u0105ce substancje czynne: glikopironium i glikopironium z indakaterolem. Produkty b\u0119d\u0105 posiada\u0142y przewagi w stosunku do istniej\u0105cych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie terapii POChP polegaj\u0105ce m.in. na zmniejszeniu cz\u0119sto\u015bci podania, a tak\u017ce szereg cech to\u017csamych z przewagami lek\u00f3w referencyjnych: redukcj\u0119 cz\u0119sto\u015bci umiarkowanych i ci\u0119\u017ckich zaostrze\u0144, zapewnienie dzia\u0142ania terapeutycznego utrzymuj\u0105cego si\u0119 na sta\u0142ym poziomie przez ca\u0142y 24h okres dawkowania, co zostanie osi\u0105gni\u0119te przy jednoczesnym obni\u017ceniu ceny produktu docelowego wynikaj\u0105cego z zastosowania innowacji procesowej w procesie wytwarzania. Wszystkie w/w cechy wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 komfortu pacjenta, u kt\u00f3rego zdiagnozowano POChP. POChP stanowi obecnie 4-t\u0105, a ju\u017c w 2020 r. stanie si\u0119 3-ci\u0105 wed\u0142ug cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania, przyczyn\u0105 zgon\u00f3w na \u015bwiecie. Obecna zachorowalno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d ludno\u015bci na terenie Ameryki P\u00f3\u0142nocnej i Europy wynosi od 4 do 10%. Zgodnie z danymi organizacji WHO w 2016 r. z powodu POChP cierpia\u0142o 251 mln ludzi. Medana Pharma S.A. w celu osi\u0105gni\u0119cia celu Projektu planuje przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce prace badawcze w okresie 01.01.2018 &ndash; 31.10.2021: - 3 etapy bada\u0144 przemys\u0142owych, - 3 etapy prac rozwojowych. Rezultat Projektu b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0107 o modyfikacj\u0119 procesu wytwarzania przy jednoczesnym zachowaniu wszystkich cech i funkcjonalno\u015bci leku referencyjnego, kt\u00f3ry jest stosowany w praktyce klinicznej. Dzi\u0119ki obni\u017conej cenie wyka\u017ce bardzo wysoki potencja\u0142 komercjalizacyjny. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "MEDANA PHARMA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modyfikacja procesu wytwarzania nowoczesnej grupy lek\u00f3w stosowanych w terapii przewlek\u0142ej obturacyjnej choroby p\u0142uc (POChP)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7044798.00", "WARTOSC": "10762032.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem proj. jest oprac. rozwi\u0105za\u0144 do aktywnej redukcji ha\u0142asu generowanego przez stacje do szybkiego \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych charakter. si\u0119 znacznymi mocami i przezn. do instalacji w \u015brodowisku zurbanizowanym, gdzie przewymiarowanie obudowy stacji dla zmniejszenia intensywno\u015bci wymiany powietrza jest niemo\u017cliwe ze wzgl\u0119du na ograniczenia przestrzeni monta\u017cowej. Wynikiem proj. b\u0119dzie opracowanie 3 prototyp\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 kompaktowych, ultracichych stacji szybkiego \u0142adowania o zmniejszonych gabarytach i wyposa\u017conych w dedykowane, aktywne uk\u0142ady redukcji ha\u0142asu, kt\u00f3re charakter. si\u0119 b\u0119d\u0105 du\u017co ni\u017cszym poziomem ha\u0142asu niskocz\u0119stotliwo\u015bciowego generowanego do przestrzeni okalaj\u0105cej stacje \u0142adowania w por\u00f3wnaniu do produkowanych obecnie stacji wyposa\u017conych wy\u0142\u0105cznie w pasywne systemy redukcji ha\u0142asu (innowacja produktowa charakter. si\u0119 nowo\u015bci\u0105 co najmniej w skali polskiego rynku, w kontek\u015bcie posiadanych przez niego nowych cech funkcj., w por\u00f3wnaniu do roz. dost\u0119pnych na rynku). Zaplanowane do oprac. w ramach tego wniosku rozwi\u0105zania wpisuj\u0105 si\u0119 w obowi\u0105zuj\u0105ce ramy polityki energetyczno-klimatycznej do 2020 r. [ZA: https://ec.europa.eu/energy/en/topics/energy-strategy-and-energy-union/2020-energy-strategy] jak r\u00f3wnie\u017c przygotowywane ramy polityki energetyczno-klimatycznej do 2030 r. [ZA: https://ec.europa.eu/energy/en/topics/energy-strategy-andenergy-union/2030-energystrategy]. Idea ultracichych stacji szybkiego \u0142adowania z aktywnymi uk\u0142adami redukcji ha\u0142asu spe\u0142nia za\u0142o\u017cenia dyrektywy w sprawie ha\u0142asu w \u015brodowisku tj. 2002/49 / WE, kt\u00f3ra jako g\u0142. instrument UE s\u0142u\u017cy do uruchamiania niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno na poziomie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich, jak i na poziomie UE, w tym m.in. w zakresie zapobiegania i ograniczania ha\u0142asu w \u015brodowisku tam, gdzie jest to konieczne. Dyrektywa ma zast. do ha\u0142asu, na kt\u00f3ry nara\u017ceni s\u0105 ludzie, szczeg\u00f3lnie w obszarach zurbanizowanych [ZA: Komitet ds. Regulacji Ha\u0142asu i Grupa Ekspert\u00f3w ds. Ha\u0142asu, a tak\u017ce Europejska Agencja \u015arodowiska].", "BENEFICJENT": "EKOENERGETYKA - POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "STACJA SZYBKIEGO \u0141ADOWNIA Z AKTYWNYMI UK\u0141ADAMI REDUKCJI HA\u0141ASU - ULTRACICHA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "9664657.50", "WARTOSC": "14325184.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew", "OPIS": "Modernizacja linii 110 kV \u201eSieradz \u2013 Jawor\u201d oraz \u201eJawor \u2013 B\u0142aszki\u201d (odcinki jednotorowe) zostanie wykonana uwzgl\u0119dniaj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce parametry techniczne i rozwi\u0105zania konstrukcyjne: \u2022 warto\u015b\u0107 przeliczeniowa na odcinek dwutorowy to d\u0142ugo\u015b\u0107 10,705 km, \u2022 napi\u0119cie znamionowe pracy 110 kV, \u2022 napi\u0119cie znamionowe izolacji 123 kV, \u2022 s\u0142upy rurowe, stalowe, z element\u00f3w ocynkowanych ogniowo, malowane po monta\u017cu, \u2022 przewody robocze stalowo \u2013 aluminiowe, segmentowe \u0142\u0105czone przez zaprasowywanie typu AFLs-10 240 mm2, \u2022 temperatura pracy przewod\u00f3w+ 80oC, \u2022 przew\u00f3d odgromowy skojarzony ze \u015bwiat\u0142owodem OPGW 48 w\u0142\u00f3kien, \u2022 izolatory: kompozytowe z os\u0142on\u0105 silikonow\u0105 wyt\u0142aczan\u0105 wraz z kloszami, wykonanie dla III strefy zabrudzeniowej, \u2022 t\u0142umiki drga\u0144 Stockbridge\u2019a na przewodach roboczych i odgromowych, \u2022 uziomy s\u0142up\u00f3w konturowe o konfiguracji wg. katalog\u00f3w linii 110 kV, \u2022 tablice ostrzegawcze w kolorze \u017c\u00f3\u0142tym, umieszczone na wysoko\u015bci 2,5 m, \u2022 tablice informacyjne w kolorze niebieskim, z bia\u0142ymi napisami, umieszczone \u2022 na wysoko\u015bci 2,5 m pod torem linii, zawieraj\u0105ce : nazw\u0119 linii, numer s\u0142upa, nazw\u0119 w\u0142a\u015bciciela linii, \u2022 tablice fazowe na s\u0142upach mocnych, umieszczone nad izolatorem, zawieraj\u0105ce oznaczenie fazy, \u2022 tablice torowe, \u2022 zabezpieczenia przeciwko ptakom. Linie 110 kV \u201eSieradz \u2013 Jawor\u201d oraz \u201eJawor \u2013 B\u0142aszki\u201d na odcinku dwutorowym o d\u0142. 8,04km nale\u017cy przystosowa\u0107 do pracy w temperaturze + 80oC poprzez podwy\u017cszenie s\u0142upa nr 116 oraz regulacje zwis\u00f3w na pozosta\u0142ych s\u0142upach", "BENEFICJENT": "PGE DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Przebudowa linii napowietrznej 110kV Sieradz - Jawor - B\u0142aszki w celu przy\u0142\u0105czenia \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej na obszarze Powiatu Sieradzkiego w regionie \u0142\u00f3dzkim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-14", "DOFINANSOWANIE": "5355498.62", "WARTOSC": "7873255.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug transportu publicznego poprzez zakup o\u015bmiu niskopod\u0142ogowych, niskoemisyjnych autobus\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych norm\u0119 emisji spalin EURO 6 na potrzeby MPK Sieradz Sp. z o. o. Cel bezpo\u015bredni osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: -poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, -wzrost konkurencyjno\u015bci, -poprawa bezpiecze\u0144stwa pasa\u017cer\u00f3w, -zwi\u0119kszenie liczby pasa\u017cer\u00f3w, -ograniczenie emisji spalin, -zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci funkcjonowania kom. pub. MPK Sieradz wykorzystuje w swojej dzia\u0142alno\u015bci autobusy, kt\u00f3rych \u015bredni wiek przekracza 18 lat, najstarsze pojazdy to 28 i 27 letnie wysokopod\u0142ogowe Mercedesy 0303 ca\u0142kowicie nieprzystosowane do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i starszych. \u015awiadczenie us\u0142ug transportu publicznego tego typu pojazdami wp\u0142ywa znacz\u0105co na komfort i bezpiecze\u0144stwo pasa\u017cer\u00f3w. R\u00f3wnie wa\u017cnym wydaje si\u0119 problem emisji substancji szkodliwych emituj\u0105cych przez autobusy, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jedynie norm\u0119 EURO 0. Dlatego zakup nowoczesnych niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych najsurowsz\u0105 norm\u0119 emisji spalin EURO 6 wyposa\u017conych w nowoczesne systemy bezpiecze\u0144stwa jak ABS czy ASR, jest niezwykle wa\u017cny nie tylko dla MPK Sieradz ale r\u00f3wnie\u017c dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta i regionu. Bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami zakupionych autobus\u00f3w b\u0119dzie MPK Sieradz, po\u015brednimi ale najwa\u017cniejszymi b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy miasta Sieradza i regionu. W ramach projektu zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania promocyjne i informuj\u0105ce opini\u0119 publiczn\u0105, uczestnik\u00f3w i odbiorc\u00f3w projektu, o dofinansowaniu projektu ze \u015br. UE i RPO, o tym \u017ce przedsi\u0119wzi\u0119cie by\u0142o mo\u017cliwe do zrealizowania dzi\u0119ki pomocy finansowej UE. B\u0119dzie to oznakowanie zakupionych autobus\u00f3w i dok. wymaganymi logotypami, zamieszczenie notatki w lokalnej prasie i radio, wykonanie plakat\u00f3w i billbordu oraz sta\u0142ej tablicy pami\u0105tkowej. Ponadto na stronie www MPK Sieradz Sp. z o.o. zostanie zamieszczona dokumentacja foto zakupionych autobus\u00f3w wraz z opisem projekt", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI W SIERADZU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ZAKUP I WYMIANA AUTOBUS\u00d3W W M.P.K. SIERADZ SP. Z O.O. W CELU OSI\u0104GNI\u0118CIA NISKOEMISYJNEJ I ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MOBILNO\u015aCI MIEJSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "5139353.52", "WARTOSC": "6791291.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE POZIOMU PRODUKCJI ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH NA TERENIE GMINY MIASTO SIERADZ. POWY\u017bSZY CEL ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY DZI\u0118KI MONTA\u017bOWI 236 INSTALACJI FOTOWOLTAICZNYCH I 43 INSTALACJI KOLEKTOR\u00d3W S\u0141ONECZNYCH NA POTRZEBY W\u0141ASNE 255 GOSPODARSTW DOMOWYCH Z TERENU SIERADZA. PRZEWIDZIANO WYKORZYSTANIE JEDNEGO RODZAJU OZE TJ. ENERGII S\u0141ONECZNEJ. ZADANIA REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU: 1. PRACE PRZYGOTOWAWCZE \u2013 OPRACOWANIE PROGRAMU FUNKCJONALNO-U\u017bYTKOWEGO (KOSZT NIEKWALIFIKOWANY) I STUDIUM WYKONALNO\u015aCI (KOSZT KWALIFIKOWANY). 2. WYKONANIE INSTALACJI FOTOWOLTAICZNYCH I KOLEKTOR\u00d3W S\u0141ONECZNYCH \u2013 KOSZT KWALIFIKOWANY. 3. NADZ\u00d3R INWESTORSKI \u2013 KOSZT KWALIFIKOWANY. 4. PROMOCJA PROJEKTU \u2013 KOSZT KWALIFIKOWANY. 5. ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM \u2013 KOSZT KWALIFIKOWANY. ZA GRUP\u0118 ODBIORC\u00d3W DOCELOWYCH PROJEKTU UZNANO: -OSOBY FIZYCZNE MIESZKAJ\u0104CE W SIERADZU, B\u0118D\u0104CE W\u0141A\u015aCICIELAMI PRYWATNYCH BUDYNK\u00d3W MIESZKALNYCH, NA POTRZEBY KT\u00d3RYCH ZAMONTOWANE ZOSTAN\u0104 MIKROINSTALACJE FOTOWOLTAICZNE I/LUB KOLEKTORY S\u0141ONECZNE; -POZOSTA\u0141YCH MIESZKA\u0143C\u00d3W SIERADZA ORAZ OSOBY ODWIEDZAJ\u0104CE TEREN MIASTA. PROJEKT PRZYCZYNI SI\u0118 DO ZWI\u0118KSZENIA UDZIA\u0141U PRODUKCJI ENERGII Z OZE (A TYM SAMYM ZMNIEJSZENIE ZAPOTRZEBOWANIA NA ENERGI\u0118 ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 KONWENCJONALNYCH) I JEJ PROMOCJI W\u015aR\u00d3D MIESZKA\u0143C\u00d3W ORAZ DO REDUKCJI EMISJI GAZ\u00d3W CIEPLARNIANYCH NA TERENIE SIERADZA. PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE B\u0118DZIE REALIZOWANE W TRYBIE \u201eZAPROJEKTUJ I WYBUDUJ\u201d, W OPARCIU O OPRACOWANE PFU. PRODUKTY I REZULTATY PROJEKTU ZAPROJEKTOWANO W TAKI SPOS\u00d3B, BY BY\u0141Y U\u017bYTECZNE DLA WSZYSTKICH, W MO\u017bLIWIE NAJWI\u0118KSZYM STOPNIU, BEZ POTRZEBY ADAPTACJI LUB SPECJALISTYCZNEGO PROJEKTOWANIA (INWESTYCJA JEST ZGODNA Z ZASADAMI PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "POPRAWA JAKO\u015aCI POWIETRZA POPRZEZ ZWI\u0118KSZENIE UDZIA\u0141U OZE W WYTWARZANIU ENERGII NA TERENIE MIASTA SIERADZA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "5153125.00", "WARTOSC": "8539184.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem jest uruchomienie \u015bwiadczenia przez Wnioskodawc\u0119 e-us\u0142ug oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i interoperacyjno\u015bci e-us\u0142ug w ochronie zdrowia \u2013 dla pacjent\u00f3w i podmiotu realizuj\u0105cego zadania publiczne w obszarze ochrony zdrowia. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie systemu teleinformatycznego oraz technologii informacyjno-komunikacyjnych i uruchomienie \u015bwiadczenia e-us\u0142ugi na 3 poziomie: ePowiadomienia oraz e-us\u0142ug na 4 poziomie: eDokumentacja, eBadania, eDeklaracje POZ, eZgoda. W zwi\u0105zku z tym zaplanowano wydatki na (zadania): Platform\u0119 eUs\u0142ug wraz z ww. us\u0142ugami i baz\u0105 danych, sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z narz\u0119dzi do realizacji eUs\u0142ug, narz\u0119dzi bezpiecze\u0144stwa, system\u00f3w typu PACS/RIS, us\u0142ug niezb\u0119dnych do dostosowania system\u00f3w i ich uruchomienie oraz modernizacj\u0119 \u015brodowiska serwerowego (Serwerownia Centralna w szpitalu w Sieradzu \u2013 zakup 8 fizycznych serwer\u00f3w i 2 macierzy/NAS wraz z dyskami oraz Serwerownia w Szpitalu w Warcie \u2013 zakup 4 fizycznych serwer\u00f3w i 1 macierzy wraz z dyskami), sieciowego (modernizacja sieci w Sieradzu i Warcie oraz wykonanie po\u0142\u0105czenia obu sieci), sprz\u0119towego (150 komputer\u00f3w, 50 drukarek, 10 urz\u0105dze\u0144 mobilnych) i programowego (systemowego, wirtualizacyjnego i bazodanowego). Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszone wykorzystanie e-us\u0142ug publicznych w sektorze ochrony zdrowia, w tym informacji sektora publicznego, przez pacjent\u00f3w Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Sieradzu. Uruchomienie planowanych us\u0142ug skr\u00f3ci czas zwi\u0105zany z nawi\u0105zaniem i utrzymaniem kontaktu z pacjentami oraz skr\u00f3ci czas \u015bwiadczenia us\u0142ug dla samych pacjent\u00f3w bez konieczno\u015bci osobistego ka\u017cdorazowego przyjazdu pacjenta do jednostki ochrony zdrowia. Realizacja projektu zapewni oszcz\u0119dno\u015bci oraz uproszczenia administracyjne dla Wnioskodawcy i obywateli \u2013 pacjent\u00f3w (g\u0142\u00f3wnie powiatu sieradzkiego 119268 mieszka\u0144c\u00f3w \u2013 grupa docelowa). Zbudowany system b\u0119dzie zgodny z wymaganiami dotycz\u0105cymi interoperacyjno\u015bci oraz koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. PRYMASA KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W SIERADZU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-zdrowia w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3486370.23", "WARTOSC": "9754785.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 zar\u00f3wno w obr\u0119bie produktu jak i procesu. Planowane do implementacji w dzia\u0142alno\u015bci Mirwalu innowacje s\u0105 wynikiem samodzielnie przeprowadzonych prac B+R maj\u0105cych na celu opracowanie innowacyjnej technologii wytwarzania dzianin bawe\u0142nianych na odzie\u017c sportow\u0105 typu high tech z zastosowaniem plazmy atmosferycznej. Wdra\u017cane wyniki B+R zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony patentowej jako wynalazek pn. \u201eSpos\u00f3b nadawania dzianinie bawe\u0142nianej w\u0142a\u015bciwo\u015bci hydrofobowych po stronie zewn\u0119trznej i hydrofilowych po stronie spodniej\u201d i nie s\u0105 obecnie stosowane nigdzie na \u015bwiecie. W oparciu o ww. technologie firma uruchomi produkcj\u0119 dzianin bawe\u0142nianych z nieznanymi na rynku cechami i funkcjonalno\u015bciami, takimi jak: - super hydrofobowo\u015b\u0107 warstwy zewn\u0119trznej; - hydrofilowo\u015b\u0107 warstwy spodniej; - zdolno\u015b\u0107 warstwy spodniej do transmisji pary wodnej na zewn\u0105trz dzianiny; - w\u0142a\u015bciwo\u015bci antybakteryjne i antygrzybiczne uzyskane nanocz\u0105steczkami dwutlenku tytanu, kt\u00f3re s\u0105 nieszkodliwe dla organizmu ludzkiego; - barierowo\u015b\u0107 dla UV; - druk cyfrowy na dzianinie o wy\u017cszej intensywno\u015bci naniesionych kolor\u00f3w i trwa\u0142o\u015bci wybarwie\u0144. Aby wdro\u017cy\u0107 do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa wyniki prac B+R i uruchomi\u0107 na ich podstawie produkcj\u0119 nowych wyrob\u00f3w konieczne jest nabycie linii technologicznej, z\u0142o\u017conej z: maszyn dziewiarskich, barwiarek wysokotemperaturowych, stabilizatora, draparki, drukarki cyfrowej, zszywarki, wprowadzenia do kompaktora, przegl\u0105darki do dzianin, maszyny do czyszczenia powierzchni dzianiny przed drukiem, generatora plazmy, urz\u0105dzenia do kontroli jako\u015bci, stacji spr\u0119\u017cania i uzdatniania powietrza oraz oprogramowania do projektowania wzor\u00f3w druk\u00f3w, co stanowi zakres rzeczowy projektu. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie tak\u017ce zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie oraz pozytywny wp\u0142yw na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "\"MIRWAL\" MIROS\u0141AW PRYC, WALDEMAR PRYC SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE INNOWACYJNEJ TECHNOLOGII MODYFIKACJI POWIERZCHNIOWEJ DZIANINY BAWE\u0141NIANEJ, ZWI\u0104ZKAMI HYDROFOBOWYMI, PLAZM\u0104 ATMOSFERYCZN\u0104 ORAZ NANOCZ\u0104STECZKAMI DWUTLENKU TYTANU W CELU PODWY\u017bSZENIA KOMFORTU FIZJOLOGICZNEGO WYKONANEJ Z NIEJ ODZIE\u017bY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-05", "DATA_START": "2016-02-12", "DOFINANSOWANIE": "3234402.93", "WARTOSC": "4991328.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wykorzystanie walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych Sieradza do rozwoju gospodarki turystycznej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie poprzez zagospodarowanie teren\u00f3w nad rzek\u0105 Wart\u0105 przyczyni si\u0119 do wyeliminowania licznych niedogodno\u015bci i brak\u00f3w oraz dostosowania oferty do oczekiwa\u0144 i wymaga\u0144 turyst\u00f3w. Pozwoli na realizowanie turystyki aktywnej, weekendowej, tranzytowej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie zada\u0144: -budowa pomostu p\u0142ywaj\u0105cego dla kajak\u00f3w, -wyznaczenie 12 miejsc caravaningowych na samochody lub przyczepy turystyczne, -budowa strefy basen\u00f3w letnich (teren wygrodzony \u2013 o pow. ok. 1500 m2, z basenem o powierzchni ok. 80-90 m2 i g\u0142\u0119boko\u015bci 30 i 60 cm oraz basenem o g\u0142\u0119boko\u015bci ok. 125 cm i powierzchni\u0105 ok. 200 m2 - wielko\u015b\u0107 ok. 10,0 x 20,0 m) wraz z budynkiem wielofunkcyjnym (stanowisko ratownika, punkt poboru op\u0142at, pomieszczenie WC, zaplecze techniczno-magazynowe i sterowania instalacja basenow\u0105), -zagospodarowanie pla\u017cy (z natryskami, przebieralni\u0105 i stanowiskiem dla ratownika) wraz z boiskiem do siatkowej pi\u0142ki pla\u017cowej, -budow\u0119 wielofunkcyjnych taras\u00f3w, -przebudowa obiektu na potrzeby zaplecza techniczno-socjalnego i sanitarnego (toalety, umywalnie i mini kuchenka dla potrzeb caravaningu oraz og\u00f3lnodost\u0119pna toaleta, przebieralnie, zaplecze magazynowe kompleksu turystyczno-rekreacyjnego). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Gmin\u0119 i region, chc\u0105cy wypocz\u0105\u0107 w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie rzeki. Z oferty korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 m.in. mi\u0142o\u015bnicy caravaningu, osoby uprawiaj\u0105ce turystk\u0119 kajakow\u0105, mi\u0142o\u015bnicy sp\u0119dzania wolnego czasu w formie aktywnego wypoczynku, tury\u015bci tranzytowi czy tury\u015bci weekendowi. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie zgodna z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Projekt uwzgl\u0119dnia takie zagospodarowanie terenu, ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych i obiekt\u00f3w, aby by\u0142y \u0142atwo dost\u0119pne dla os\u00f3b na w\u00f3zkach lub o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci ruchowej \u2013 bez kraw\u0119\u017cnik\u00f3w, uskok\u00f3w i zr\u00f3\u017cnicowania w terenie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w turystyczno-rekreacyjnych nad rzek\u0105 Wart\u0105 w rejonie ulicy Portowej w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3045091.34", "WARTOSC": "4279129.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz poprawa jako\u015bci powietrza w regionie \u0142\u00f3dzkim poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w obiektach obj\u0119tych inwestycj\u0105. Projekt jest skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Sieradz i obejmuje budow\u0119 poni\u017cszych instalacji: \u2022 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (83 szt.), \u2022 fotowoltaicznych (169 szt.), \u2022 gruntowych pomp ciep\u0142a (15 szt.), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 ciepln\u0105 i/lub elektryczn\u0105 (w zale\u017cno\u015bci od wariantu) na potrzeby w\u0142asne dom\u00f3w mieszkalnych. W wyniku realizacji inwestycji dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii tj. gaz ziemny, w\u0119giel, drewno i energia elektryczna zostan\u0105 zast\u0105pione odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami. Dzi\u0119ki temu mieszka\u0144cy Gminy Sieradz otrzymaj\u0105 dost\u0119p do bezpiecznej, naturalnej energii i ciep\u0142a pochodz\u0105cego z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 oraz nast\u0105pi znacz\u0105ca poprawa jako\u015bci powietrza. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na terenie wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, na terenie gminy Sieradz. Projekt obejmuje swym zakresem prace projektowe, prace budowalne, nadz\u00f3r inwestorski zarz\u0105dzanie projektem oraz promocj\u0119 projektu. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 atmosferycznych, co zapewni efekty ekologiczne projektu. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na podniesienie lokalnego bezpiecze\u0144stwa energetycznego. Realizacja projektu uwzgl\u0119dnia potrzeby kobiet i m\u0119\u017cczyzn, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i starszych, r\u00f3\u017cnych p\u0142ci, wyzna\u0144 i religii, rasy i narodowo\u015bci. Dost\u0119pno\u015b\u0107 projektu zostanie zapewniona dzi\u0119ki stosowaniu koncepcji uniwersalnego projektowania, a tak\u017ce poprzez usuwanie barier oraz stosowanie mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. We wszystkich dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu (r\u00f3wnie\u017c w obszarze zarz\u0105dzania, przy wyborze dostawc\u00f3w) gmina b\u0119dzie si\u0119 kierowa\u0142a zasad\u0105 zniesienia nier\u00f3wno\u015bci oraz wspierania r\u00f3wno\u015bci m\u0119\u017cczyzn i kobiet. Szczeg\u00f3\u0142owy opis projektu jest zawarty w dokumencie: Studium Wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA SIERADZ", "TYTUL": "\u201cEKOLOGICZNA GMINA SIERADZ \u2013 ENERGIA S\u0141ONECZNA PRZYJAZNA CZ\u0141OWIEKOWI\u201c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2932240.00", "WARTOSC": "4483013.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania technicznego \u2013 ultraszybkiej stacji \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych drugiej generacji (2G) o mocach wyj\u015bciowych powy\u017cej 350kW, podstaw\u0105 kt\u00f3rej b\u0119dzie przede wszystkim: 1) skalowalno\u015b\u0107 stacji \u0142adowania (mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwej rozbudowy mocy wyj\u015bciowej) wraz z pojawianiem si\u0119 zwi\u0119kszonej ilo\u015bci pojazd\u00f3w elektrycznych bez znacz\u0105cych dodatkowych koszt\u00f3w - konstrukcja modu\u0142owa pozwalaj\u0105ca na swobodniejsz\u0105 konfiguracj\u0119 pod wzgl\u0119dem mocy jak i funkcjonalno\u015bci; 2) mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142dzielenia i zarz\u0105dzania moc\u0105 pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi pojazdami (wyj\u015bciami stacji \u0142adowania) \u2013 takie rozwi\u0105zanie powoduje, \u017ce gdy z us\u0142ugi \u0142adowania b\u0119dzie korzysta\u0142 samoch\u00f3d o mocy 350kW, to stacja \u0142adowania prze\u0142\u0105czy ca\u0142\u0105 moc na to jedno poszczeg\u00f3lne wyj\u015bcie, w momencie gdy w jednym momencie b\u0119dzie chcia\u0142o korzysta\u0107 ze stacji wi\u0119cej pojazd\u00f3w, ale o ni\u017cszych mo\u017cliwych mocach \u0142adowania, to stacja \u0142adowania rozdzieli dost\u0119pn\u0105 moc w\u0142a\u015bnie na kilka pojazd\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od zapotrzebowani przez dany pojazd indywidualnie oraz 3) zastosowanie stacjonarnego zasobnika energii pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 dodatkowego \u017ar\u00f3d\u0142a mocy pozwalaj\u0105cego na ograniczenie wymaganej mocy przy\u0142\u0105czeniowej (moc po stronie sieci dystrybucyjnej) poni\u017cej mocy znamionowej stacji (moc po stronie \u0142adowanego pojazdu) - zasobnik stacjonarny do\u0142adowywany z sieci dystrybucyjnej w spos\u00f3b wolny pomi\u0119dzy kolejnymi \u0142adowaniami pojazd\u00f3w energi\u0105 z sieci dystrybucyjnej lub energi\u0105 ze \u017ar\u00f3d\u0142a lokalnego (tak\u017ce OZE). Wska\u017aniki: pkt. F.1 wska\u017aniki kluczowe wska\u017aniki produktu 1 - 1; 2 - 1; 3 - 1.487.413,00; .4 - 1; 5 - 1; 6 - nie dotyczy; 7 - 1; 8 - 1; 9 - nie dotyczy; wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: 1 \u2013 0; 2 \u2013 0; 3 - 1; 4 - 8 nie dotyczy pkt. F.2 wska\u017aniki specyficzne dla programu wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego 1 \u2013 1; 2 - 2O/1K/1M.", "BENEFICJENT": "EKOENERGETYKA - POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "OPRACOWANIE WIELOWYJ\u015aCIOWYCH ULTRASZYBKICH STACJI \u0141ADOWANIA SAMOCHOD\u00d3W ELEKTRYCZNYCH DRUGIEJ GENERACJI (2G)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2018-02-02", "DOFINANSOWANIE": "3072876.61", "WARTOSC": "4632686.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j gospodarki turystycznej poprzez wykorzystanie walor\u00f3w przyrodniczych Gminy Miasta Sieradz i obszaru Aktywnej Doliny Rzeki Warty. W ramach projektu zaplanowano przebudow\u0119 i doposa\u017cenie O\u015brodka Wypoczynkowego zlokalizowanego w Sieradzu \u2013 M\u0119ce, realizacj\u0119 kampanii promuj\u0105cej ofert\u0119 turystyczn\u0105 i walory przyrodnicze obszaru Aktywnej Doliny Rzeki Warty, organizacj\u0119 szkole\u0144 dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, przedsi\u0119biorc\u00f3w, NGO-s\u00f3w, maj\u0105cych na celu zaktywizowanie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci i wskazanie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju gospodarki turystycznej. Powsta\u0142a i przebudowana w ramach projektu infrastruktura b\u0119dzie zgodna z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Przedsi\u0119wzi\u0119cie uwzgl\u0119dnia takie zagospodarowanie terenu, ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych - \u015bcie\u017cek, aby by\u0142y \u0142atwo dost\u0119pne dla os\u00f3b na w\u00f3zkach lub o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci ruchowej. Ponadto istniej\u0105ce i powsta\u0142e obiekty kubaturowe b\u0119d\u0105 dostosowane do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (basen, zaplecze sanitarno \u2013 higieniczne, 2 domki letniskowe). Grupy docelowe projektu to przede wszystkim mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, tury\u015bci, mieszka\u0144cy Sieradza, okolicznych miejscowo\u015bci, osoby doros\u0142e, rodziny z dzie\u0107mi, osoby starsze, organizatorzy wycieczek i pobyt\u00f3w zorganizowanych, kolonii, oboz\u00f3w, wyjazd\u00f3w integracyjnych. Wska\u017aniki produktu \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo \u2022 Liczba wybudowanej infrastruktury turystycznej \u2013 5 szt. \u2022 Liczba przebudowanej infrastruktury turystycznej - 5 szt. \u2022 Liczba przeprowadzonych kampanii reklamowych promuj\u0105cych walory turystyczne - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 2,33 EPC \u2022 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy kobiety/m\u0119\u017cczy\u017ani - 2,33 EPC Wska\u017aniki horyzontalne \u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 3 szt. Wska\u017aniki rezultatu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w 2021 roku", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "Przebudowa i doposa\u017cenie bazy noclegowej i zaplecza gastronomicznego w o\u015brodku wypoczynkowym Sieradz - M\u0119ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2520450.00", "WARTOSC": "5601000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja technologiczna polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu w\u0142asnej nowej technologii wytwarzania poliestrowej dzianiny rz\u0105dkowej drukowanej drukiem cyfrowym tuszami zawiesinowymi charakteryzuj\u0105cej si\u0119 w stosunku do wyrob\u00f3w dotychczas wytwarzanych na terytorium Polski, podwy\u017cszonym progiem palno\u015bci, odporno\u015bci\u0105 na piling, tarcie suche i mokre, odporno\u015bci\u0105 na \u015bwiat\u0142o, w\u0142asno\u015bciami hydrofobowymi, podwy\u017cszon\u0105 adhezj\u0105 do polimer\u00f3w oraz aktywno\u015bci\u0105 przeciwdrobnoustrojow\u0105 przy jednoczesnym obni\u017ceniu koszt\u00f3w produkcji oraz negatywnego oddzia\u0142ywania procesu produkcji na \u015brodowisko naturalne. W oparciu o now\u0105 technologi\u0119 b\u0119d\u0105 wytwarzane znacz\u0105co ulepszone produkty (dzianiny drukowane na tapicerk\u0119 meblow\u0105 i tekstylia domowe) w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Polski. Innowacyjna technologia ma posta\u0107 prawa w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, powsta\u0142a w wyniku przeprowadzenia prac B+R i nie jest stosowana obecnie na \u015bwiecie, co znalaz\u0142o potwierdzenie w Opinii o nowej technologii wydanej przez Naczeln\u0105 Organizacj\u0119 Techniczn\u0105 w \u0141odzi. Technologia zosta\u0142a zg\u0142oszona do ochrony patentowej jako wynalazek. Aby wdro\u017cy\u0107 do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa now\u0105 technologi\u0119 i uruchomi\u0107 na jej podstawie produkcj\u0119 ulepszonych wyrob\u00f3w konieczne jest nabycie: P\u00f3\u0142automatycznego urz\u0105dzenia do dozowania \u015brodk\u00f3w chemicznych, Drukarki cyfrowej, Parownika, Urz\u0105dzenia wprowadzaj\u0105cego do stabilizatora, Instalacji do oczyszczania powietrza warunkuj\u0105ca zmian\u0119 przygotowania i wyko\u0144czenia procesu drukowania dzianin poliestrowych technik\u0105 druku cyfrowego, co stanowi zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "\"MIRWAL\" MIROS\u0141AW PRYC, WALDEMAR PRYC SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii wytwarzania poliestrowej dzianiny rz\u0105dkowej drukowanej drukiem cyfrowym tuszami zawiesinowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2335900.00", "WARTOSC": "3424700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania technicznego \u2013 \u0142adowarki Vehicle-to-Vehicle (eV2V-DC) (\u0142adowarki interwencyjnej serwisowej, ma\u0142ej, lekkiej, baga\u017cnikowej, kt\u00f3ra pozwala\u0107 b\u0119dzie \u0142adowa\u0107 samoch\u00f3d elektryczny z innego samochodu niedu\u017c\u0105 moc\u0105 np. 3kW lub 6kW lub 12 kW). Celami po\u015brednimi w zakresie ekoinnowacji b\u0119d\u0105: redukcja barier w zakresie rozwoju elektromobilno\u015bci w Polsce/Europie, zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza w miastach w stopniu zale\u017cnym od stopnia zast\u0105pienia pojazd\u00f3w z nap\u0119dem spalinowym pojazdami elektrycznymi oraz zmniejszenie ha\u0142asu niskocz\u0119stotliwo\u015bciowego generowanego przez pojazdy z nap\u0119dem spalinowym w stopniu zale\u017cnym od stopnia zast\u0105pienia pojazd\u00f3w z nap\u0119dem spalinowym pojazdami elektrycznymi. Celami w obszarze biznesowym s\u0105: rozszerzenie oferty Ekoenergetyka \u2013 Polska Sp. z o.o. o opracowywan\u0105 w ramach projektu \u0142adowark\u0119 Vehicle-to-Vehicle (eV2V-DC) (\u0142adowark\u0119 interwencyjn\u0105 serwisow\u0105, ma\u0142\u0105, lekk\u0105, baga\u017cnikow\u0105, kt\u00f3ra pozwala\u0107 b\u0119dzie \u0142adowa\u0107 samoch\u00f3d elektryczny z innego samochodu niedu\u017c\u0105 moc\u0105 np. 3kW lub 6kW lub 12 kW), zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Ekoenergetyka \u2013 Polska Sp. z o.o. poprzez opracowanie rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105cego przewag\u0119 technologiczn\u0105 w zakresie \u0142adowania awaryjnego samochodu elektrycznego w czasie podr\u00f3\u017cy oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw poprzez opracowanie w\u0142asnych rozwi\u0105za\u0144 z perspektyw\u0105 uruchomienia ich produkcji, rozw\u00f3j kadry i zaplecza technicznego w zakresie bada\u0144 i rozwoju w obszarze energoelektroniki oraz wykorzystanie lokalnego potencja\u0142u w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy jednostkami naukowymi i przemys\u0142em. Cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu, s\u0105 zgodne z celami Osi Priorytetowej I.2.2 i celami Dzia\u0142ania opisanymi w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego na lata 2014-2020 tj. w wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wzrost poziomu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci regionu poprzez wsparcie dzia\u0142alno\u015bci B+R oraz sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "EKOENERGETYKA - POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u0141adowarka Vehicle-to-Vehicle (eV2V-DC)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2313135.00", "WARTOSC": "5140300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu firmy GRAFIT Sp. z o.o. jest realizacja inwestycji technologicznej, maj\u0105cej na celu wdro\u017cenie nowej technologii \"Spos\u00f3b wytwarzania konstrukcji stalowych bazuj\u0105cy na nowym modelu przestrzennym konstrukcji stalowej opartej na elementach blachownicowych d\u017awigar\u00f3w g\u0142\u00f3wnych i elementach kratownicowych p\u0142atwi i st\u0119\u017ce\u0144 pod\u0142u\u017cnych i poprzecznych\", kt\u00f3ra jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowanego dokonanego przez Wnioskodawc\u0119. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu jest wynikiem prac rozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Aby wdro\u017cy\u0107 now\u0105 technologi\u0119 niezb\u0119dny jest zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych, maszyn oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, kt\u00f3re wraz z ju\u017c posiadanymi przez Wnioskodawc\u0119 maszynami stworz\u0105 ci\u0105g technologiczny. Realizacja innowacyjnego procesu technologicznego, b\u0119dzie mo\u017cliwa przy r\u00f3wnoczesnej rozbudowie hali produkcyjnej gdzie zostanie zlokalizowany proces produkcji, ze wzgl\u0119du na fakt, i\u017c obecna powierzchnia produkcyjna nie pozwala na wdro\u017cenie nowej technologii oraz \u015bwiadczenie udoskonalonej us\u0142ugi wznoszenia obiekt\u00f3w budowlanych w konstrukcji stalowej opartych o nowy uk\u0142ad konstrukcyjny Planowanymi rezultatami wdro\u017cenia projektu b\u0119d\u0105: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, - wprowadzenie udoskonalonej dla bran\u017cy i Wnioskodawcy us\u0142ugi, kt\u00f3ra zostanie zaoferowana na rynek krajowy oraz mi\u0119dzynarodowy, - wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, - wzrost zatrudnienia \u2013 stworzenie 3 nowych miejsc pracy, - wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych.", "BENEFICJENT": "GRAFIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii wytwarzania innowacyjnych konstrukcji stalowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "2142000.00", "WARTOSC": "3140190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug transportu publicznego poprzez zakup trzech niskopod\u0142ogowych, niskoemisyjnych autobus\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych norm\u0119 emisji spalin EURO 6 na potrzeby MPK Sieradz Sp. z o. o. Cel bezpo\u015bredni osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: -wzrost konkurencyjno\u015bci, -poprawa bezpiecze\u0144stwa pasa\u017cer\u00f3w, -zwi\u0119kszenie liczby pasa\u017cer\u00f3w, -ograniczenie emisji spalin, -zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci komunikacji publicznej, MPK Sieradz wykorzystuje w swojej dzia\u0142alno\u015bci autobusy, kt\u00f3rych \u015bredni wiek przekracza 19 lat, najstarsze pojazdy to 28 i 29 letnie wysokopod\u0142ogowe Mercedesy 0303, Mercedes 407 i 21 letni MAN 469 ca\u0142kowicie nieprzystosowane do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i starszych. \u015awiadczenie us\u0142ug transportu publicznego tego typu pojazdami wp\u0142ywa znacz\u0105co na komfort i bezpiecze\u0144stwo pasa\u017cer\u00f3w. R\u00f3wnie wa\u017cnym wydaje si\u0119 problem emisji substancji szkodliwych emituj\u0105cych przez autobusy, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jedynie norm\u0119 EURO 0 i EURO 1. Dlatego likwidacja najstarszych autobus\u00f3w wyprodukowanych w latach 1989-1996 i zakup nowoczesnych niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych najsurowsz\u0105 norm\u0119 emisji spalin EURO 6 wyposa\u017conych w nowoczesne systemy bezpiecze\u0144stwa jak ABS czy ASR, jest niezwykle wa\u017cny nie tylko dla MPK Sieradz ale r\u00f3wnie\u017c dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta i regionu. W przedmiotowym projekcie b\u0119dzie zastosowana zasada uniwersalnego projektowania, zgodnie z wytycznymi w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji , w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami zakupionych autobus\u00f3w b\u0119dzie MPK Sieradz, po\u015brednimi ale najwa\u017cniejszymi b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy miasta Sieradza i regionu. W ramach projektu zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania promocyjne i informuj\u0105ce opini\u0119 publiczn\u0105, uczestnik\u00f3w i odbiorc\u00f3w projektu, o dofinansowaniu projektu ze \u015brodk\u00f3w UE i RPO, o tym \u017ce przedsi\u0119wzi\u0119cie by\u0142o mo\u017cliwe do zrealizowania dzi\u0119ki pomocy finansowej UE.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI W SIERADZU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ZAKUP I WYMIANA AUTOBUS\u00d3W W M.P.K. SIERADZ SP. Z O.O. W CELU OSI\u0104GNI\u0118CIA NISKOEMISYJNEJ I ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MOBILNO\u015aCI MIEJSKIEJ - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "2090250.00", "WARTOSC": "5713350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wdro\u017cenie znacz\u0105co ulepszonej nawierzchni drogowej, wykonanej w technologii, kt\u00f3ra ma posta\u0107 w\u0142asnej nieopatentowanej wiedzy technicznej (nwt). Jest wynikiem przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 bada\u0144 i analiz i stanowi technologiczne know-how. Du\u017cym problemem jest z\u0142y stan nawierzchni dr\u00f3g ni\u017cszych kategorii. S\u0105 to drogi zdegradowane, wyeksploatowane, wymagaj\u0105ce remont\u00f3w i modernizacji. Sytuacja w Polsce staje si\u0119 tym trudniejsza, i\u017c prognozowane nat\u0119\u017cenie ruchu w 2020r. ma by\u0107 dwukrotnie wy\u017csze ni\u017c w 2000r. Nawierzchnie drogowe, analogicznie jak wszystkie eksploatowane elementy infrastruktury ulegaj\u0105 zu\u017cyciu a w konsekwencji zniszczeniu, wymagaj\u0105 naprawy i modernizacji, w wyniku kt\u00f3rych powinien powsta\u0107 produkt trwalszy, odporny na degradacj\u0119, z materia\u0142\u00f3w nadaj\u0105cych si\u0119 do recyklingu. Jednym z istotnych do rozwi\u0105zania problem\u00f3w staje si\u0119 zapobieganie propagacji rys (sp\u0119ka\u0144) z pozostawionych warstw ni\u017cej le\u017c\u0105cych w warstwy nowo uk\u0142adane. Dotyczy to najcz\u0119\u015bciej dr\u00f3g samorz\u0105dowych, kt\u00f3rych jest ~95% d\u0142ugo\u015bci ca\u0142ej sieci drogowej w Polsce. Aby ograniczy\u0107 to zjawisko, a tak\u017ce zredukowa\u0107 grubo\u015bci uk\u0142adanych nowych warstw z mieszanki mineralno-asfaltowej (MMA), stosuje si\u0119 wzmocnienia z r\u00f3\u017cnego typu materia\u0142\u00f3w. Efektywno\u015b\u0107 element\u00f3w wzmacniaj\u0105cych jest r\u00f3\u017cna i w g\u0142\u00f3wnej mierze zale\u017cy od doboru odpowiedniego materia\u0142u oraz procesu jego wbudowania. Wymagania zarz\u0105dc\u00f3w dr\u00f3g oraz oczekiwania jej u\u017cytkownik\u00f3w ma zrealizowa\u0107 planowana do wdro\u017cenia innowacja procesowa, w wyniku kt\u00f3rej powstaje ekoinnowacyjny produkt, minimalizuj\u0105cy zagro\u017cenie dla \u015brodowiska, zgodnie z has\u0142em \u201eTroszczymy si\u0119 o jutro\u201d. Ponadto ulepszony produkt z wyd\u0142u\u017con\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 jest ta\u0144szy w utrzymaniu w ca\u0142ym cyklu \u017cycia nawierzchni (mniej remont\u00f3w). Natomiast w przypadku konieczno\u015bci sfrezowania nawierzchni, pozyskany destrukt po przetworzeniu stanowi pe\u0142nowarto\u015bciowy materia\u0142 przydatny do ponownego wbudowania: Aplikowany projekt dotyczy zainwestowania w rzeczowe aktywa", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T DROGOWYCH I MOSTOWYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Ulepszona nawierzchnia drogowa, jako efekt wdro\u017cenia nieopatentowanej wiedzy technicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2079929.06", "WARTOSC": "2465917.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej, zakup wyposa\u017cenia socjalno-bytowego, wymian\u0119 d\u017awigu szpitalnego, monta\u017c zewn\u0119trznej platformy d\u017awigowej, zakup urz\u0105dze\u0144 do dekontaminacji powietrza oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na SOR. Koszt ca\u0142kowity projektu: 2.465.917,37 PLN (ca\u0142o\u015b\u0107 kwalifikowalne). Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci funkcjonowania systemu Pa\u0144stwowego Ratownictwa Medycznego w powiecie sieradzkim i zdu\u0144skowolskim, realizowana poprzez wsparcie funkcjonuj\u0105cego w strukturze Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Sieradzu Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego. Produkty i rezultaty: 1. Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 1 2. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 1.109 052,00 PLN 3. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105: 1", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. PRYMASA KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W SIERADZU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w ramach Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Wojew\u00f3dzkiego Szpitala im. Prymasa Kard. Stefana Wyszy\u0144skiego w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-08-13", "DOFINANSOWANIE": "2047692.01", "WARTOSC": "6569601.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Miejscem realizacji inwestycji jest Gmina Miasto Sieradz, po\u0142o\u017cona na terenie woj. \u0142\u00f3dzkiego. Przedmiot projektu stanowi rozbudowa i modernizacja SP nr 4 im. Marii Konopnickiej w Sieradzu - budynek A. Obiekt (w tym sala gimnastyczna) b\u0119dzie wykorzystywany przez klasy I-V. Cel przedsi\u0119wzi\u0119cia: poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w zakresie wsparcia kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz nauczania eksperymentalnego. Zakres rzeczowy: wykonanie instalacji elektrycznej i przeciwpo\u017carowej, rozbudowa, przebudowa i nadbudowa sali gimnastycznej wraz z \u0142\u0105cznikiem, modernizacja sal lekcyjnych wraz z wyposa\u017ceniem. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 nowoczesne i innowacyjne pomoce dydaktyczne, m.in. tablety, roboty do nauki kodowania i programowania. Istotn\u0105 innowacj\u0105 w skali ca\u0142ego powiatu sieradzkiego b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c prowadzenie eksperymentalnych zaj\u0119\u0107 przyrodniczych w przestrzeni planowanego do utworzenia \u201ezielonego dachu\u201d. Dzi\u0119ki temu wzbogacone zostan\u0105 formy przekazywania wiedzy uczniom. Inwestycja przyczyni si\u0119 do nabywania, wzbogacania i rozwijania wszystkich kluczowych kompetencji, takich jak: porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku ojczystym, porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zykach obcych, kompetencje matematyczne i podstawowe kompetencje naukowo-techniczne, kompetencje informatyczne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, kompetencje spo\u0142eczne i obywatelskie, inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, \u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresja kulturalna. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie SP nr 4 w Sieradzu oraz ich nauczyciele wykorzystuj\u0105cy nowoczesne sale dydaktyczne i zakupione wyposa\u017cenie, w tym TIK, do prowadzenia atrakcyjnych lekcji podnosz\u0105cych wiedz\u0119 dzieci z my\u015bl\u0105 o zwi\u0119kszaniu ich szans na pozyskanie zatrudnienia w doros\u0142ym \u017cyciu. Liczba u\u017cytkownik\u00f3w wspartej infrastruktury edukacji wynosi 307 uczni\u00f3w, natomiast potencja\u0142 budynku obj\u0119tego projektem szacuje si\u0119 na 357 uczni\u00f3w. Dodatkowo zak\u0142ada si\u0119, \u017ce z wszelkiego rodzaju aktywno\u015bci popularyzuj\u0105cych nauk\u0119 i innowacje skorzysta minimum 70 os\u00f3b rocznie", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja Szko\u0142y Podstawowej nr 4 im. Marii Konopnickiej w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-10-09", "DOFINANSOWANIE": "1765582.19", "WARTOSC": "2605984.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to: ograniczenie degradacji \u015brodowiska przyrodniczego parku Mickiewicza oraz promowanie form ochrony przyrody. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany dzi\u0119ki celom szczeg\u00f3\u0142owym, zdefiniowanym jako: - ograniczenie degradacji \u015brodowiska przyrodniczego w miejscach wypoczynku w parku Mickiewicza, - ochrona siedlisk i gatunk\u00f3w, wyst\u0119puj\u0105cych na obszarze, poprzez zabezpieczenie miejsc cennych przyrodniczo, - podniesienie standard\u00f3w wyposa\u017cenia technicznego parku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 czterech zada\u0144 merytorycznych: 1. Prace przygotowawcze - w ramach zadania wykonane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce dokumenty: mapa do cel\u00f3w projektowych, dokumentacja techniczna, studium wykonalno\u015bci inwestycji. 2. Zagospodarowanie parku im. A. Mickiewicza w Sieradzu - przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie zagospodarowanie terenu ww. parku w celach rekreacyjno-wypoczynkowych, realizowanych w oparciu o ochron\u0119 \u015brodowiska i wykorzystanie istniej\u0105cych walor\u00f3w przyrodniczych terenu. 3. Edukacja ekologiczna (cross-financing) \u2013 prowadzone b\u0119dzie poprzez dzia\u0142ania edukacyjne promuj\u0105ce ide\u0119 ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w przestrzeni miejskiej oraz aktywnej i tw\u00f3rczej edukacji ekologicznej dzieci, m\u0142odzie\u017cy szkolnej i doros\u0142ych. 4. Zarz\u0105dzanie i obs\u0142uga projektu - przewidziane do wdro\u017cenia dzia\u0142ania to: promocja projektu, prowadzenie wyodr\u0119bnionego rachunku bankowego, nadz\u00f3r inwestorski, zarz\u0105dzanie projektem (personel). Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 przede wszystkim mieszka\u0144cy Sieradza i regionu sieradzkiego. Zaplanowane prace przewiduj\u0105 wytworzenie infrastruktury atrakcyjnej zar\u00f3wno dla najm\u0142odszych (np. edukacyjny plac zabaw), jak i dzieci oraz m\u0142odzie\u017cy szkolnej (np. \u015bcie\u017cka edukacyjna), a tak\u017ce os\u00f3b doros\u0142ych, w tym aktywnie uprawiaj\u0105cych sport (np. \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowe). Z efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia skorzystaj\u0105 tak\u017ce tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Sieradz oraz lokalni przedsi\u0119biorcy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie degradacji \u015brodowiska na terenie Nadwarcia\u0144skiego Obszaru Chronionego Krajobrazu w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1645247.34", "WARTOSC": "1935585.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem projektu(pr.)jest dostosowanie,we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gospodarczym,kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w CEZ w Sieradzu do potrzeb regionalnego rynku pracy,ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 156(4K/152M) uczni\u00f3w szko\u0142y,poprzez wzrost kompetencji zawodowych 17n-li(1K/16M))kszta\u0142cenia zawodowego,doposa\u017cenie i adaptacj\u0119 pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych,poprzez organizacj\u0119 dla uczni\u00f3w doradztwa eduk.-zawodowego,sta\u017cy/praktyk oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w zakresie:OZE;rysunku technicznego,nowoczesnych technik wytwarzania,spawania;programowania sterownik\u00f3w PLC,obrabiarek sterowanych numerycznie oraz obs\u0142ugi obrabiarek skrawaj\u0105cych konwencjonalnych;obs\u0142ugi i naprawy samochod\u00f3w zaawansowanych technologicznie(w j\u0119z.angielskim);pokry\u0107 dachowych i prac dekarskich;nadzorowania i obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144 i instalacji energetycznych i cieplnych oraz SEP do 1KV,w terminie od 01.09.2020 r. do 31.08.2022r. Gr.docelow\u0105 pr.stanowi\u0105:CEZ w Sieradzu(plac\u00f3wka zlokalizowana na terenie miast \u015brednich -KRYT.PREMIUJ\u0104CE)prowadz\u0105ca praktyczne kszta\u0142.zawodowe,jej 156uczni\u00f3w(4K/152M)oraz 17n-li(1K/16M)prowadz\u0105cych kszta\u0142.zawodowe w CEZ. Wska\u017aniki,m.in. *Liczba n-li kszta\u0142.zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu:17(1K/16M); *Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142.zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy:156(4K/152M); *Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zdobywania dodatkowych kwalifikacji zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy:84(84M)-KRYT>PREMIUJ\u0104CE. W pr.zaplanowano realizacj\u0119 10 zada\u0144:specjalistycznych rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci praktyczne i kwalifikacje uczni\u00f3w (1-6),doradztwo zawodowe(7),sta\u017ce/praktyki(8);doskonalenie kompetencji/kwalifikacji n-li(9);doposa\u017cenie i adaptacja pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych(10). Pr.zak\u0142ada realizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk w sektorach RIS(Energetyka,w tym odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii)-KRYT.PREMI", "BENEFICJENT": "POWIAT SIERDZKI/ CENTRUM EDUKACJI ZAWODOWEJ W SIERADZU", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d,kluczem do przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1562039.22", "WARTOSC": "1837693.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie kwalifikacji, kompetencji i poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 110 (50K, 60M) os\u00f3b z terenu miasta Sieradza zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym 10 os z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej oraz zawodowej do 31.12.2018 r. W\u015br\u00f3d grupy docelowej znajd\u0105 si\u0119: bezrobotni z III profilu pomocy, osoby nieaktywne zawodowo (nie zarejestrowane w PUP) oraz osoby niepe\u0142nosprawne. Realizacja celu PI 9i RPO W\u0141 tj.przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie zapewniona poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej: 1. Opracowaniw IPD. 2. Doradztwo psychologiczne 3. Poradnictwo zawodowe. 4. Prawa jazdy Kat B. 5. Szkolenia komputerowe. 6. Realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych. 7. Realizacj\u0119 3 lub 4 miesi\u0119cznych sta\u017cy.8.Praca socjalna. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie w postaci przygotowania IPD dokumentu r\u00f3wnowa\u017cnego z kontraktem socjalnym, realizacji poradnictwa oraz objecie danego uczestnika dzia\u0142aniami odpowiednimi od jego potrzeb. Model dzia\u0142ania wykorzystany w ramach projektu \u2013 szkolenie \u2013 sta\u017c \u2013 praca jest modelem wypracowanym w ramach PIW EQUAL A0250 KR. PREM. NR 4. W ramach projektu uczestnicy zapewnione b\u0119d\u0105 mieli rzetelne i kompleksowe wsparcie. D\u0142ugo\u015b\u0107, intensywno\u015b\u0107 i charakter dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzale\u017cniona od indywidualnych potrzeb ka\u017cdego uczestnika, zdiagnozowanych w fazie rekrutacji. Umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje nabywane przez uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 adekwatne do celu projektu i programu przewidzianego dla danego uczestnika. Wsparcie uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do ich aktywizacji zawodowej, poprawy sytuacji na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. Projekt b\u0119dzie elastycznie dopasowywa\u0142 si\u0119 do indywidualnych potrzeb jego odbiorc\u00f3w tak, aby mogli uzupe\u0142nia\u0107 swoje deficyty.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PRZYSZ\u0141O\u015aCI PROGRESS", "TYTUL": "Nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1475438.06", "WARTOSC": "1735809.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie kwalifikacji, kompetencji i poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 100 (50K, 50M) os\u00f3b z terenu miasta Sieradza zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym 10 os z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej oraz zawodowej do 30.06.2020 r. W\u015br\u00f3d grupy docelowej znajd\u0105 si\u0119: bezrobotni z III profilu pomocy, osoby nieaktywne zawodowo (nie zarejestrowane w PUP) oraz osoby niepe\u0142nosprawne. Realizacja celu PI 9i RPO W\u0141 tj.przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie zapewniona poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej: 1. Opracowaninie IPD. 2. Doradztwo psychologiczne 3. Poradnictwo zawodowe. 4. Prawa jazdy Kat B. 5. Szkolenia komputerowe. 6 i 7. Realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych. 8. Realizacj\u0119 3 lub 6 miesi\u0119cznych sta\u017cy.9.Praca socjalna. ''Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie w postaci przygotowania IPD dokumentu r\u00f3wnowa\u017cnego z kontraktem socjalnym, realizacji poradnictwa oraz objecie danego uczestnika dzia\u0142aniami odpowiednimi od jego potrzeb. ''Wsparcie w projekcie jest kompleksowe, dostosowane do zdiagnozowanych, indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w, realizowane w oparciu o stworzon\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji i zgodne z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020.D\u0142ugo\u015b\u0107, intensywno\u015b\u0107 i charakter dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzale\u017cniona od indywidualnych potrzeb ka\u017cdego uczestnika, zdiagnozowanych w fazie rekrutacji. Umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje nabywane przez uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 adekwatne do celu projektu i programu przewidzianego dla danego uczestnika. Wsparcie uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do ich aktywizacji zawodowej, poprawy sytuacji na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PRZYSZ\u0141O\u015aCI PROGRESS", "TYTUL": "Nowy start - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1289550.96", "WARTOSC": "4033972.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem inwestycji jest zmniejszenie emisyjno\u015bci systemu ciep\u0142owniczego Sieradza poprzez zmniejszenie wykorzystania obecnie stosowanych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych oraz wykorzystanie wysokosprawnej kogeneracji do zmniejszenia koszt\u00f3w zakupu energii elektrycznej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie zlokalizowane w miejscowo\u015bci Sieradz (gmina: Sieradz, powiat: sieradzki, wojew\u00f3dztwo: \u0142\u00f3dzkie). Rodzaj poniesionych wydatk\u00f3w: Dostawa maszyn i urz\u0105dze\u0144 \u2013 koszty kwalifikowane Dzia\u0142ania promocyjne \u2013 koszty niekwalifikowane. Budowa modu\u0142u kogeneracyjnego stanowi element ca\u0142o\u015bciowego systemu rozbudowy ciep\u0142owni CM1 w kierunku ciep\u0142owni geotermalno-biomasowej. Projekt obejmuje: Modu\u0142 kogeneracyjny o mocy elektrycznej 0,9 MWe oraz cieplnej 1,1 MWt na gaz ziemny w zabudowie kontenerowej oraz koszty instalacyjne (budowa fundament\u00f3w, wyprowadzenie energii elektrycznej, wyprowadzenie ciep\u0142a, doprowadzenie gazu, wie\u017ca ch\u0142odnicza).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa modu\u0142u kogeneracyjnego o mocy 0,9 MWe i 1,1 MWt wspomagaj\u0105cego prac\u0119 ciep\u0142owni geotermalno-biomasowej w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1132650.00", "WARTOSC": "2469280.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do praktyki gospodarczej wynik\u00f3w samodzielnie przeprowadzonych prac B+R dotycz\u0105cych opracowania nowego na rynku uniwersalnego systemu roletowego o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach bakteriostatycznych. Projekt dotyczy dywersyfikacji zak\u0142adu, czyli wdro\u017cenia nowych, dot\u0105d nieprodukowanych innowacyjnych element\u00f3w do przes\u0142on okiennych. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wprowadzenie na rynek nowych na rynku \u015bwiatowym system\u00f3w roletowych opartych na opracowanym mechanizmie, zg\u0142oszonym do wzoru u\u017cytkowego, charakteryzuj\u0105cym si\u0119 doskona\u0142ym przeniesieniem nap\u0119du, si\u0142y i \u0142o\u017cyskowaniem za pomoc\u0105 uk\u0142adu planetarnego, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z systemem odwrotnie do siebie usytuowanych spr\u0119\u017cyn. Wytworzenie innowacyjnych produkt\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki wdro\u017ceniu prac badawczo rozwojowych, a tak\u017ce zastosowaniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych stanowi\u0105cych innowacj\u0119 procesow\u0105. Planowane do wdro\u017cenia w ramach projektu innowacyjne wyroby dla budownictwa stanowi\u0105 odpowied\u017a na potrzeby klient\u00f3w, w tym firm produkcyjno-handlowych zajmuj\u0105cych si\u0119 handlem komponentami do przes\u0142on okiennych, zainteresowanych uniwersalno\u015bci\u0105 rozwi\u0105za\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dowolnej rozbudowy i konfiguracji przy u\u017cyciu minimalnej ilo\u015bci komponent\u00f3w, wp\u0142ywaniem na popraw\u0119 higieny i bezpiecze\u0144stwa m.in. w architekturze medycznej, poszukiwaniem przes\u0142on okiennych o wi\u0119kszych gabarytach, oczekiwaniom w zakresie jako\u015bciowym \u2013 w tym niskiej awaryjno\u015bci oraz wysokiej trwa\u0142o\u015bci oraz uzyskaniem produktu o najwy\u017cszej precyzji wykonania oraz zaawansowaniu technologicznym. Projekt jest tak\u017ce odpowiedzi\u0105 na potrzeby Wnioskodawcy, zwi\u0105zane z poszerzeniem i dostosowaniem oferty do bie\u017c\u0105cych potrzeb i oczekiwa\u0144 zar\u00f3wno obecnych jak i potencjalnych klient\u00f3w. Uzyskane cechy s\u0105 po\u017c\u0105dane przez rynek o czym \u015bwiadczy analiza rynku oraz zawarte listy intencyjne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na zakupie maszyn i oprogramowania a tak\u017ce na przebudowie i adaptacji hali magazynowo -biurowej. Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji zlokalizowana jest w Sieradzu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \u201eKAMA\u201d ALEKSANDRA BEDNAREK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji nowych system\u00f3w roletowych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach bakteriostatycznych b\u0119d\u0105cych wynikiem samodzielnych prac badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-22", "DOFINANSOWANIE": "1127990.41", "WARTOSC": "1631881.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \u201ee-Sieradz. Elektroniczne us\u0142ugi dla mieszka\u0144c\u00f3w\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych i wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w korzystaj\u0105cych z e-us\u0142ug w Gminie Miasto Sieradz oraz sprawne zarz\u0105dzanie gmin\u0105, dzi\u0119ki stworzeniu jednego centrum przetwarzania i udost\u0119pniania informacji dla pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych w Gminie Miasto Sieradz. W ramach projektu wdro\u017cone zostanie 8 us\u0142ug on-line na r\u00f3\u017cnych poziomach dojrza\u0142o\u015bci, w tym 5 us\u0142ug na poziomie 3 - interakcji dwukierunkowej (informacja mieszka\u0144ca o stanie jego sprawy, informacja przedsi\u0119biorcy o statusie za\u0142atwianej sprawy, g\u0142osowanie na propozycje bud\u017cetu obywatelskiego, e-interwencje \u2013dotycz\u0105ce funkcjonowania miasta, e-konsultacje dokument\u00f3w prawa lokalnego) oraz 3 us\u0142ugi na poziomie 4 - transakcyjno\u015bci (e- rekrutacja do przedszkoli, szk\u00f3\u0142 podstawowych i do szk\u00f3\u0142 gimnazjalnych) Ponadto wdro\u017cona zostanie us\u0142uga wewn\u0105trzadministracyjna A2A -1szt. Realizacja pozwoli na: popraw\u0119 dost\u0119pu obywateli do e- us\u0142ug publicznych, usprawnienie komunikacji i podniesienie poziomu obs\u0142ugi obywateli, popraw\u0119 skuteczno\u015bci zarz\u0105dzania w tym o\u015bwiat\u0105, zapewnienie bezpiecze\u0144stwa danych oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 narz\u0119dziami ITC i wzrost efektywno\u015bci pracy. Inwestycja obejmie: \u2022 rozbudow\u0119 Portalu z e-us\u0142ugami i integracj\u0119 z ePUAP (e- biuro interesanta,aplikacje mobilne,us\u0142ugi proaktywne,wtyczki spo\u0142eczno\u015bciowe) \u2022 rozbudow\u0119 systemu o\u015bwiatowego (e-rekrutacja,e portal informacji o\u015bwiatowej,system obs\u0142ugi przedszkoli) \u2022 dostosowanie do aktualnych potrzeb i unowocze\u015bnienie oprogramowania systemowego, narz\u0119dziowego i Elektronicznego Obiegu Dokumentu, back office \u2022 zakup sprz\u0119tu, infrastruktury sieci teleinformatycznej i przetwarzania danych \u2022 szkolenia pracownik\u00f3w. Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do: mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Miasto Sieradz, pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta ,16 gminnych plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i plac\u00f3wki MOPS, po\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w regionu \u0142\u00f3dzkiego i wszystkich zainteresow", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "E-SIERADZ. ELEKTRONICZNE US\u0141UGI DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "935819.40", "WARTOSC": "1100964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kompetencji kluczowych oraz wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w\u015br\u00f3d 414uczennic i 361 uczni\u00f3w, podniesienie kompetencji 84 nauczycielek 14 nauczycieli oraz poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 10 w Sieradzu w okresie od 1.09.2018r. do 31.12.2020r. Grupa docelowa: - Szko\u0142a Podstawowa nr 10 w Sieradzu - 414 uczennic i 361 uczni\u00f3w z klas I-VIII SP nr 10 w Sieradzu oraz kl. III oddzia\u0142\u00f3w gimnazjalnych - 84 nauczycielek i 14 nauczycieli SP nr 10 w Sieradzu Zadania: - Doskonalenie kompetencji kluczowych, - Nauka oparta na metodzie eksperymentu, - Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych, - Wsparcie ucznia niepe\u0142nosprawnego, o specjalnych potrzebach edukacyjnych i ucznia m\u0142odszego.G\u0142\u00f3wne rezultaty: - SP nr 10 w Sieradzu b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne, pracownie przedmiotowe i sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 327 uczennic i 266 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 99 uczennic i 103 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym uczni\u00f3w m\u0142odszych, uzupe\u0142ni dysproporcje edukacyjne w wyniku indywidualizacji pracy z uczniem - 84 nauczycielek i 14 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu Maj\u0105c dost\u0119p do nowoczesnych pomocy dyd. i pracowni przedmiotowych, wysoko wykwalifikowanej kadry o\u015bwiatowej oraz bezp\u0142.zaj\u0119\u0107, szko\u0142a b\u0119dzie mog\u0142a skutecznie i wielowymiarowo zminimalizowa\u0107 ograniczenia w dost\u0119pie do eduk. uczni\u00f3w i osi\u0105gn\u0105\u0107 sukcesy w dalszej edukacji. Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107 ozn.dla uczni\u00f3w rozw\u00f3j edukacyjny, spo\u0142, emocjonalny, co b\u0119dzie mia\u0142o du\u017ce znaczenie przy wyborze przysz\u0142ej drogi \u017cyciowej i zawodowej uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "Droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "871479.09", "WARTOSC": "1394741.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "PROJEKT POLEGAJ\u0104 NA PRZEBUDOWIE I ROZBUDOWIE BUDYNKU, NA ZAKUPIE NIEZB\u0118DNEGO WYPOSA\u017bENIA ORAZ ORGANIZACJI WYDARZE\u0143. DZIA\u0141ANIA PRZYCZYNIAJ\u0104 SI\u0118 DO POPRAWY JAKO\u015aCI OFEROWANYCH US\u0141UG, POPRAWY DOST\u0118PNO\u015aCI DLA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH, B\u0118D\u0104 MIA\u0141Y WYMIERNY WP\u0141YW NA PODNIESIENIE JAKO\u015aCI I DOST\u0118PNO\u015aCI OFERTY KULTURALNEJ W SIERADZU I POWIECIE. PROJEKT WP\u0141YNIE NA POSZERZENIE PRZESTRZENI BIBLIOTEKI, DZI\u0118KI CZEMU OBIEKT ZOSTANIE DOSTOSOWANY DO PE\u0141NIENIA NOWYCH FUNKCJI KULTURALNYCH, W TYM EDUKACYJNYCH. G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST POPRAWA DOST\u0118PNO\u015aCI DO US\u0141UG KULTURALNYCH, B\u0118DZIE ON WSPIERANY PRZEZ REALIZACJ\u0118 CEL\u00d3W PO\u015aREDNICH, SZCZEG\u00d3\u0141OWYCH POPRAWA STANU TECHNICZNEGO BUDYNKU POPRAWA JAKO\u015aCI OFEROWANYCH US\u0141UG POPRZEZ ZAKUP WYPOSA\u017bENIA POZYSKIWANIE \u015aRODK\u00d3W Z UE NA REALIZACJE PROJEKT\u00d3W ZAPEWNIENIE DOST\u0118PU DO INSTYTUCJI DLA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH POPRAWA NOWEJ OFERTY KREACJA NOWEJ OFERTY OTWARTO\u015a\u0106 \u2013 D\u0141U\u017bSZE GODZINY DZIA\u0141ALNO\u015aCI WP\u0141YW NA ROZW\u00d3J SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZY - NOWE MIEJSCA PRACY WSPARCIE DLA OS\u00d3B WYKLUCZONYCH ZADANIA W PROJEKCIE 1 PRZYGOTOWYWANIE PROJEKTU \u2013 STUDIUM WYKONALNO\u015aCI, PROJEKT BUDOWLANY 2 ROZBUDOWA I PRZEBUDOWA BUDYNKU BIBLIOTEKI 3 INSTALACJE ELEKTRYCZNE 4 INSTALACJE SANITARNE 5 ZAKUP SPRZ\u0118TU, WYPOSA\u017bENIA, OPROGRAMOWANIA 6 DZIA\u0141ANIA KULTURALNO \u2013 EDUKACYJNE 7 DZIA\u0141ANIA INFORMACYJNO \u2013 PROMOCYJNE 8 ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM \u2013 NADZ\u00d3R INWESTORSKI U\u017bYTKOWNIKAMI S\u0104 MIESZKA\u0143CY SIERADZA, POWIATU SIERADZKIEGO W SUMIE PONAD 121 000 MIESZKA\u0143C\u00d3W. PONADTO LETNICY SP\u0118DZAJ\u0104CY WYPOCZYNEK NAD RZEK\u0104 WART\u0104, KT\u00d3RY R\u00d3WNIE\u017b CH\u0118TNIE KORZYSTAJ\u0104 Z US\u0141UG BIBLIOTEKI. DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE PONI\u017bSZE WSKA\u0179NIKI POST\u0118PU RZECZOWEGO: LICZBA OS\u00d3B KORZYSTAJ\u0104CYCH Z OBIEKT\u00d3W OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM 39283, LICZBA NOWO UTWORZONYCH MIEJSC PRACY KOBIETY/M\u0118\u017bCZY\u0179NI 1, LICZBA INSTYTUCJI KULTURY OBJ\u0118TYCH WSPARCIEM 1, LICZBA OBIEKT\u00d3W DOSTOSOWANYCH DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI [SZT, PRODUKT/KLUCZOWY] 1 WZROST ZATRUDNIENIA WE WSPIERANYCH PODMIOTACH(INNYCH NI\u017b PRZED)1", "BENEFICJENT": "MIEJSKA BIBLIOTEKA PUBLICZNA", "TYTUL": "Rozbudowa, przebudowa i doposa\u017cenie Miejskiej Biblioteki Publicznej w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "863040.00", "WARTOSC": "2026586.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnych maszyn oraz oprogramowania, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie jako\u015bci us\u0142ug, \u015bwiadczonych przez firm\u0119 Bud-Trans. W ramach inwestycji Wnioskodawca planuje zakupi\u0107 \u015brodki trwa\u0142e w postaci pompy do betonu, skrapiarki emulsji bitumicznych oraz infrastruktury serwerowej, a tak\u017ce warto\u015bci niematerialne i prawne w postaci oprogramowania do zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem. Zakupiona zostanie skrapiarka o bardzo precyzyjnej automatycznej regulacji i wydajno\u015bci skrapiania. Pozwoli to nie tylko na istotne zwi\u0119kszenie jako\u015bci wykonywanych us\u0142ug drogowych, ale tak\u017ce na \u015bwiadczenie us\u0142ug skrapiania dla zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w. Zakup pompy do betonu umo\u017cliwi zar\u00f3wno zasadnicz\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci i wydajno\u015bci w zakresie produkcji betonu (wydajno\u015b\u0107 pompy si\u0119gaj\u0105c\u0105 160 m3/h), jak i na wdro\u017cenie do oferty Bud-Trans nowego produktu \u2013 pompowalnego betonu lekkiego do 1200 kg/m3 , niedost\u0119pnego dotychczas w wojew\u00f3dztwie \u0141\u00f3dzkim). Realizacja projektu pozwoli na lepsze zaspokojenie potrzeb podmiot\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 dla Bud-Trans grup\u0105 docelow\u0105 tj. jednostek bud\u017cetowych, firm budowlanych oraz klient\u00f3w prywatnych. Nadrz\u0119dnym celem realizacji projektu inwestycyjnego jest zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Bud-Trans na rynku lokalnym oraz krajowym. Dywersyfikacja oferty wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do wzrostu osi\u0105ganych przychod\u00f3w. Planowane efekty rzeczowe uzyskane w ramach projektu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie oraz dotacj\u0119 \u2013 1 szt. 2. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) \u2013 1 163546,90 z\u0142 3. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku oraz dla firmy \u2013 1 szt. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w ramach inwestycji \u2013 1 szt. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1 szt. Planowane rezultaty realizacji projektu: 1. Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+", "BENEFICJENT": "BUD- TRANS ROBOTY BUDOWLANO- DROGOWE MARIA KARBOWIAK", "TYTUL": "Zakup pompy do betonu, skrapiarki emulsji bitumicznych, infrastruktury serwerowej oraz oprogramowania do zarz\u0105dzania firm\u0105 w celu wzrostu jako\u015bci us\u0142ug firmy Bud-Trans.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "820154.37", "WARTOSC": "964887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kompetencji kluczowych oraz wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w\u015br\u00f3d 185 uczennic i 240 uczni\u00f3w, podniesienie kompetencji 55 nauczycielek i 1 nauczyciela oraz poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej Integracyjnej nr 8, Szkole Podstawowej nr 6 oraz Gimnazjum nr 2 w Sieradzu w okresie od 09.2016r. do 06.2018r. Grupa docelowa: - Szko\u0142a Podstawowa Integracyjna nr 8 w Sieradzu (SPI8) - Szko\u0142a Podstawowa nr 6 w Sieradzu (SP6) - Gimnazjum nr 2 w Sieradzu (G2) - 61 uczennic i 84 uczni\u00f3w SP6 - 35 uczennic i 61 uczni\u00f3w SPI8 - 89 uczennic i 95 uczni\u00f3w Gim.2 - 20 nauczycielek SP6 - 15 nauczycielek SPI8 - 20 nauczycielek i 1 nauczyciel Gim.2 Zadania: - Doskonalenie kompetencji kluczowych, - Nauka oparta na metodzie eksperymentu, - Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych, - Wsparcie ucznia niepe\u0142nosprawnego, o specjalnych potrzebach edukacyjnych i ucznia m\u0142odszego. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 3 sieradzkie szko\u0142y b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne, pracownie przedmiotowe i sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 174 uczennic i 206 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 24 uczennice i 44 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym uczni\u00f3w m\u0142odszych, uzupe\u0142ni dysproporcje edukacyjne w wyniku indywidualizacji pracy z uczniem - 55 nauczycielek i 1 nauczyciel uzyskaj\u0105 kwalifikacje lub nab\u0119d\u0105 kompetencje po opuszczeniu programu Maj\u0105c dost\u0119p do nowoczesnych pomocy dydaktycznych i pracowni przedmiotowych, wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 o\u015bwiatow\u0105 oraz bezp\u0142atnych zaj\u0119\u0107, szko\u0142y b\u0119d\u0105 mog\u0142y skutecznie i wielowymiarowo zminimalizowa\u0107 ograniczenia w dost\u0119pie do edukacji uczni\u00f3w i osi\u0105gn\u0105\u0107 sukcesy w dalszej edukacji. Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107 oznacza dla uczni\u00f3w rozw\u00f3j edukacyjny, spo\u0142eczny, emocjonalny, co b\u0119dzie mia\u0142o du\u017ce znaczenie przy wyborze przysz\u0142ej drogi \u017cyciowej i zawodowej uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "R\u00d3WNAMY DO NAJLEPSZYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "798424.42", "WARTOSC": "939322.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 21K/39M-uczni\u00f3w,23K/2M-n-li oraz 1 plac\u00f3wka Szko\u0142a Podstawowa nr 5 w SOSW w Sieradzu.Zaproponowane zadania-zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe,doskonalenie nauczycieli,zakup wyposa\u017cenia- zawarte w projekcie odpowiadaj\u0105 na zapotrzebowanie uj\u0119te w diagnozie.Udzia\u0142 w projekcie b\u0119dzie doskona\u0142ym przygotowaniem do podniesienia poziomu umiej\u0119tno\u015bci z zakresu kompetencji cyfrowych,uczenia si\u0119,spo\u0142ecznych,porozumiewania si\u0119 w j\u0119zyku obcym,kszta\u0142tujacych inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107,matematyczne potrzebnych przy podejmowaniu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z p\u00f3\u017aniejszym poszukiwaniem pracy po uko\u0144czeniu szko\u0142y przez naszych uczni\u00f3w.Formy wsparcia pozwol\u0105 w pe\u0142ni profesjonalnie przygotowa\u0107 ich do \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie informacyjnym,europejskim,a kadr\u0119,plac\u00f3wk\u0119 do podniesienia jako\u015bci jej pracy.Osi\u0105gni\u0119cie tego celu nie b\u0119dzie mo\u017cliwe bez wsparcia funduszami EFS.Uczniowie to grupa z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.", "BENEFICJENT": "POWIAT SIERADZKI", "TYTUL": "Lepszy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "791163.00", "WARTOSC": "930780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wne rezultaty: - SP nr 4 w Sieradzu b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne, pracownie przedmiotowe i sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. - 241 uczennic i 250 uczni\u00f3w nab\u0119dzie komp.kluczowe po opuszczeniu programu - 60 uczennic i 88 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym uczni\u00f3w m\u0142odszych, uzupe\u0142ni dysproporcje eduk.w wyniku indywidualizacji pracy z uczniem - 50 nauczycielek i 7 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu. Maj\u0105c dost\u0119p do nowoczesnych pomocy dydaktycznych i pracowni przedmiotowych, wysoko wykwalifikowanej kadry o\u015bwiatowej oraz bezp\u0142atnych zaj\u0119\u0107, szko\u0142a b\u0119dzie mog\u0142a skutecznie i wielowymiarowo zminimalizowa\u0107 ograniczenia w dost\u0119pie do edukacji uczni\u00f3w i osi\u0105gn\u0105\u0107 sukcesy w dalszej edukacji. Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107 oznacza dla uczni\u00f3w rozw\u00f3j edukacyjny, spo\u0142eczny, emocjonalny, co b\u0119dzie mia\u0142o du\u017ce znaczenie przy wyborze przysz\u0142ej drogi \u017cyciowej i zawodowej uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ/SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 4 W SIERADZU", "TYTUL": "Wiem wi\u0119cej, mog\u0119 wi\u0119cej - inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107 uczni\u00f3w SP nr 4 w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "676362.00", "WARTOSC": "978735.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Cel projektu to pracowanie konstrukcji reaktora do procesu toryfikacji biomas wykorzystuj\u0105c najta\u0144sze dost\u0119pne medium \u2013 ciep\u0142o z pary przegrzanej. Toryfikacja biomasy z wykorzystaniem torgazu (cz\u0119\u015bci lotnych, kt\u00f3re odparowuj\u0105 w trakcie procesu toryfikacji) jest znane na rynku: wytwarzany torgaz w trakcie procesu toryfikacji s\u0105 transportowane do komory reaktora i przep\u0142ywaj\u0105 w wymienniku przeciwpr\u0105dowym do biomasy podawanej do reaktor od g\u00f3ry. Biomasa ch\u0142odzi si\u0119 i wprowadza do przeno\u015bnika \u015blimakowego od obszaru reaktora, w kt\u00f3rym dochodzi do procesu toryfikacji. Podczas toryfikacji biomasy, najpierw wytwarzana jest para, a nast\u0119pnie gaz procesowy. Po odpyleniu mieszanki gaz\u00f3w spalinowych i lotnych produkty do toryfikacji kierowane s\u0105 do komory spalania. Cz\u0119\u015b\u0107 gor\u0105cych gaz\u00f3w spalinowych wytwarzanych podczas spalania torgazu jest zawracana do reaktora, a nadmiar usuwa si\u0119 do atmosfery przez kana\u0142 wylotowy. Uzyskanie odpowiedniej ilo\u015bci torgazu wymaga dekompozycji du\u017cej ilo\u015bci biomasy i wydajno\u015bci procesu jest niska, a sam proces przestaje by\u0107 op\u0142acalny. W innych rozwi\u0105zaniach wytwarzane jest ciep\u0142o do procesu toryfikacji ze spalania gazu ziemnego lub propanu, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 stosowane w procesie toryfikacji natomiast w tym przypadku proces nie jest ani przyjazny dla \u015brodowiska, ani ekonomiczny, poniewa\u017c wymaga zakupu gaz\u00f3w. Para do toryfikacji umo\u017cliwia odzyskiwanie produkt\u00f3w ubocznych procesu toryfikacji (kwas octowy i mr\u00f3wkowy), a nie ich spalanie, co zwi\u0119ksza warto\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 procesu poprawia jako\u015b\u0107 \u015brodowiska. Rozwi\u0105zanie to nie jest stosowane na rynku \u015bwiatowym. Proces zapewni kontrol\u0119 temperatury i homogeniczne produkty o r\u00f3\u017cnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych. Innowacyjno\u015b\u0107 proponowanego podej\u015bcia, kt\u00f3re nie ma odpowiednika w aktualnej metodzie toryfikacji biomasy, jest to, \u017ce zdecydowanie wycofuje si\u0119 z u\u017cycia \u201etorgazu\u201d lub gazu oboj\u0119tnego, takiego jak azot. Para zapewnia kontrol\u0119 temperatury procesu jak r\u00f3wnie\u017c odzyskiwanie produkt\u00f3w ubocznych i bezpiecze\u0144stwo", "BENEFICJENT": "EKO-LOOK \u0141UKASZ ADRIAN", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego reaktora do toryfikacji biomasy par\u0105 przegrzan\u0105 oraz wdro\u017cenie nowoczesnej technologii wytwarzania reaktor\u00f3w do termochemicznej konwersji biomasy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "647791.38", "WARTOSC": "762114.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wyr\u00f3wnanie wyr\u00f3wnanie dysproporcji rozwojowych 114 dziewczynek i 115 ch\u0142opc\u00f3w z terenu Miasta Sieradza oraz poniesienie kompetencji 38 nauczycielek Przedszkola nr 6 i Przedszkola nr 15 w Sieradzu w okresie 09.2020-06.2022r. Grupa docelowa: - Przedszkole nr 6 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. Jasia i Ma\u0142gosi w Sieradzu - Przedszkole nr 15 w Sieradzu - 64 dziewczynek i 46 ch\u0142opc\u00f3w z Przedszkola nr 6 w Sieradzu oraz 50 dziewczynek i 69 ch\u0142opc\u00f3w z Przedszkola nr 15 w Sieradzu - 16 nauczycielek z Przedszkola nr 6 w Sieradzu oraz 22 nauczycielki z Przedszkola nr 15 w Sieradzu Zadania: 1. Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych deficyty i rozwijaj\u0105cych uzdolnienia 2. Podnoszenie kwalifikacji i kompetencji nauczycieli 3. Dostosowanie miejsc przedszkolnych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 38 nauczycielek uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu - 114 dziewczynkom i 115 ch\u0142opcom wzrosn\u0105 szanse w edukacji przedszkolnej, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych zaj\u0119ciach. Maj\u0105c dost\u0119p do nowoczesnych pomocy dydaktycznych dostosowanych do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych, wysoko wykwalifikowanej kadry o\u015bwiatowej oraz bezp\u0142atnych zaj\u0119\u0107, przedszkola b\u0119d\u0105 mog\u0142y skutecznie i wielowymiarowo zminimalizowa\u0107 ograniczenia i osi\u0105gn\u0105\u0107 sukcesy w dalszej edukacji. Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107 oznacza dla dzieci rozw\u00f3j edukacyjny, spo\u0142eczny, emocjonalny, co b\u0119dzie mia\u0142o du\u017ce znaczenie przy wyborze przysz\u0142ej drogi \u017cyciowej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ/PRZEDSZKOLE NR 6 Z ODDZIA\u0141AMI INTEGRACYJNYMI IM. \u201eJASIA I MA\u0141GOSI\u201d W SIERADZU/PRZEDSZKOLE NR 15 W SIERADZU", "TYTUL": "Lepszy start przedszkolak\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "553069.50", "WARTOSC": "759905.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eZiemia Sieradzka regionalnym biegunem wzrostu gospodarczego\u201d jest realizacja dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do wypracowania kompleksowej oferty gospodarczej regionu oraz sp\u00f3jnej polityki inwestycyjnej w celu wzmocnienia potencja\u0142u gospodarczego przedsi\u0119biorstw z sektora MSP oraz zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej regionu, zmierzaj\u0105cych do budowania trwa\u0142ej przewagi gospodarczej Woj. \u0141\u00f3dzkiego. Zakres rzeczowy zgodny jest z dopuszczalnym wsparciem w ramach Dzia\u0142ania II.2. RPO W\u0141 na lata 2014-2020,gdy\u017c obejmuje swym zakresem rodzaje inwestycji, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu handlu zagranicznego dla M\u015aP. Projekt obejmuje dzia\u0142ania wpisuj\u0105ce si\u0119 w II typ projekt\u00f3w dla Poddzia\u0142ania II.2.2. Promocja gospodarcza regionu tj. tworzenie nowych i rozw\u00f3j istniej\u0105cych system\u00f3w informacji gospodarczej. W ramach zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 przewiduje si\u0119: \u2022 organizacj\u0119 mi\u0119dzynarodowej konferencji nt. potencja\u0142u gospodarczego regionu, \u2022 utworzenie portalu gospodarczego, z aktualnymi informacjami nt. mo\u017cliwo\u015bci inwestycyjnych oraz baz\u0119 danych o podmiotach gospodarczych z regionu, \u2022 organizacj\u0119 Sieradzkiej Akademii Przedsi\u0119biorczo\u015bci, przestrzeni spotka\u0144 dla ekspert\u00f3w z r\u00f3\u017cnych bran\u017c. Bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami s\u0105 firmy z sektora M\u015aP, w tym dzia\u0142aj\u0105ce w ramach specjalizacji regionalnych, prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w regionie sieradzkim. Wska\u017anik produktu/kluczowy- Liczba wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno-promocyjnych o charakterze mi\u0119dzynarodowym (szt.3). Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego- Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji (szt. 1).", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA W SIERADZU", "TYTUL": "ZIEMIA SIERADZKA REGIONALNYM BIEGUNEM WZROSTU GOSPODARCZEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1220736.00", "WARTOSC": "1436160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 40 (37K,3M) rodzic\u00f3w dzieci do lat 3 z obszaru realizacji projektu, powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka, poprzez zapewnienie opieki dla dzieci w formie pozainstytucjonalnej niani w okresie do 31.12.2018. Projekt zapewnia opiek\u0119 w czasie i terminie zgodnym z indywidualnymi potrzebami rodzic\u00f3w zorganizowan\u0105 w ich domach. Okres ten nie b\u0119dzie jednak d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 m-cy a wyniesie 11 m-cy. W ramach projektu zostanie zapewniona opieka dla 20 dzieci do 3 lat w formie pozainstytucjonalnej niani w ka\u017cdym roku (2017-20 dzieci i 2018-20 dzieci), co przyczyni si\u0119 do realizacji Celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO W\u0141 dla Osi X: Wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 40 os\u00f3b (37K, 3M). opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, z terenu miast: Sieradz, B\u0142aszki, Warta, Z\u0142oczew oraz gmin: Sieradz, B\u0142aszki, Brze\u017anio, Wr\u00f3blew, Z\u0142oczew, Warta, Br\u0105szewice, Goszczan\u00f3w, Klonowa i Burzenin. Osoby obj\u0119te wsparciem b\u0119d\u0105 to osoby przebywaj\u0105ce na urlopach rodzici. opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 (30K) oraz osoby poz. bez pracy (7K, 3M) w tym bezrobotne i bierne zaw. dla, kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy. Rekrutacja do projektu zostanie przeprowadzona na zasadzie punkt\u00f3w premiuj\u0105cych poprzez formularz zg\u0142oszeniowy (mo\u017cna go wype\u0142ni\u0107 osobi\u015bcie w BP, przes\u0142a\u0107 listownie). W ramach projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: powr\u00f3t lub podj\u0119cie zatrudnienia przez 40(37K,3M) os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU PRZYSZ\u0141O\u015aCI PROGRESS", "TYTUL": "Spe\u0142niony rodzic - radosny maluch II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "423982.87", "WARTOSC": "498803.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kompetencji kluczowych oraz wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w\u015br\u00f3d 180 uczennic i 161 uczni\u00f3w, podniesienie kompetencji 13 nauczycielek oraz poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 1 w Sieradzu w okresie od 1.10.2016r. do 30.06.2018r. Grupa docelowa: - Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Sieradzu - 180 uczennic i 161uczni\u00f3w z klas I-VI SP nr 1 w Sieradzu - 13 nauczycielek SP nr 1 w Sieradzu Zadania: - Doskonalenie kompetencji kluczowych, - Nauka oparta na metodzie eksperymentu, - Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych, - Wsparcie ucznia niepe\u0142nosprawnego, o specjalnych potrzebach edukacyjnych i ucznia m\u0142odszego G\u0142\u00f3wne rezultaty: - SP nr 1 w Sieradzu b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne, pracownie przedmiotowe i sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 175 uczennic i 145 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 5 uczennic i 16 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym uczni\u00f3w m\u0142odszych, uzupe\u0142ni dysproporcje edukacyjne w wyniku indywidualizacji pracy z uczniem -13 nauczycielek uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu Maj\u0105c dost\u0119p do nowoczesnych pomocy dydaktycznych i pracowni przedmiotowych, wysoko wykwalifikowanej kadry o\u015bwiatowej oraz bezp\u0142atnych zaj\u0119\u0107, szko\u0142a b\u0119dzie mog\u0142a skutecznie i wielowymiarowo zminimalizowa\u0107 ograniczenia w dost\u0119pie do edukacji uczni\u00f3w i osi\u0105gn\u0105\u0107 sukcesy w dalszej edukacji. Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107 oznacza dla uczni\u00f3w rozw\u00f3j edukacyjny, spo\u0142eczny, emocjonalny, co b\u0119dzie mia\u0142o du\u017ce znaczenie przy wyborze przysz\u0142ej drogi \u017cyciowej i zawodowej uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "Poszerzamy horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "397875.00", "WARTOSC": "530500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "SA 42799(2015/X) a)nazwa wybranego programu promocji: Program promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli b)wybrane rynki perspektywiczne: Stany Zjednoczone Ameryki Chiny Ukraina Rosja c)zakres projektu - rodzaj i charakter planowanych zada\u0144: Wnioskodawca podejmie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 umi\u0119dzynarodowienia na rynku Stan\u00f3w Zjednoczonych Ameryki We\u017amie udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowych (w charakterze wystawcy): 1) - Mi\u0119dzynarodowe Targi Budowlane i Wyko\u0144czenia Wn\u0119trz \"Warsaw Build\" 2) - The Kitchen & Batch Industry Show (USA - Las Vegas) 3) - Eurocucina Milan (W\u0142ochy) We\u017amie udzia\u0142 w wyjazdowej misji gospodarczej na terenie: 1) Rumunia 2) Ukraina 3) Niemcy 4) Wielka Brytania 5) Szwecja 6) Stany Zjednoczone Ameryki 7) Chiny 8) Rosja - podczas wydarzenia MosBuild / WorldBuild Podczas misji gospodarczych wnioskodawca zorganizuje prezentacje swojej oferty oraz odb\u0119dzie spotkania B2B. Misje wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z ponoszeniem wydatk\u00f3w takich jak podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe, transport czy organizacja prezentacji. W trakcie trwania wydarze\u0144 Wnioskodawca wykorzysta zakupiony panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki, a tak\u017ce poniesie wydatki reklamowe, kt\u00f3re zosta\u0142y szczeg\u00f3\u0142owo opisane w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku o dofinansowanie Realizacja projektu doprowadzi do nawi\u0105zania nowych kontakt\u00f3w handlowych, a w konsekwencji zawarcia kontrakt\u00f3w i wzrostu przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy oferty Wnioskodawcy d)spos\u00f3b sfinansowania realizacji projektu: Firma posiada \u015brodki finansowe zabezpieczone na poczet realizacji niniejszego projektu. Sp\u00f3\u0142ka finansowa\u0142a b\u0119dzie projekt ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych a tak\u017ce z p\u0142atno\u015bci zaliczkowych i refundacyjnych:", "BENEFICJENT": "MIL\u00d3 DOMINIK FRASUNKIEWICZ", "TYTUL": "Promocja marki produktowej MILO na rynku mi\u0119dzynarodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "366626.37", "WARTOSC": "366626.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CORNETTE UNDERWEAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CORNETTE UNDERWEAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358151.25", "WARTOSC": "421351.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie kwalifikacji, kompetencji i poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 20 (10K, 10M)os\u00f3b z terenu miasta Sieradza zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 2 os z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej oraz zawodowej do 30.06.2021 r. W\u015br\u00f3d grupydocelowej znajd\u0105 si\u0119: bezrobotni, osoby nieaktywne zawodowo (nie zarejestrowane w PUP) oraz osoby niepe\u0142nosprawne.Realizacja celu PI 9i RPO W\u0141 tj. przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym zostanie zapewniona poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej: 1.Opracowanie ISR. 2. Doradztwo psychologiczne 3. Poradnictwo zawodowe. 4.Praca socjalna oraz wsparcie dla otoczenia.5. Szkolenia komputerowe 6. Prawa jazdy Kat B. 7. Realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych. 8. Realizacj\u0119 3 lub 6miesi\u0119cznych sta\u017cy. 9.Zasi\u0142ki i pomoc w naturze. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie w postaci przygotowania ISR,zawarcia kontraktu socjalnego, realizacji poradnictwa oraz objecie danego uczestnika dzia\u0142aniami odpowiednimi od jegopotrzeb.Wsparcie w projekcie jest kompleksowe, dostosowane do zdiagnozowanych, indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w,realizowane w oparciu o stworzon\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji i zgodne z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 wobszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020.D\u0142ugo\u015b\u0107,intensywno\u015b\u0107 i charakter dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzale\u017cniona od indywidualnych potrzeb ka\u017cdego uczestnika, zdiagnozowanych wfazie rekrutacji. Umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje nabywane przez uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 adekwatne do celu projektu i programuprzewidzianego dla danego uczes. Wsparcie uczestnik\u00f3w przyczyni si\u0119 do ich aktywizacji zawodowej, poprawy sytuacji na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SIERADZU", "TYTUL": "AKTYWNI OD DZI\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.37}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "320728.15", "WARTOSC": "787642.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczanie ich skutk\u00f3w poprzez zakup specjalistycznego \u015bredniego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego na potrzeby Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej Sieradz, dzia\u0142aj\u0105cej w ramach Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego. Cel bezpo\u015bredni osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w po\u015brednich: ? poprawa wyposa\u017cenia OSP Sieradz, ? wzrost skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 jednostki, ? poprawa bezpiecze\u0144stwa i warunk\u00f3w pracy stra\u017cak\u00f3w, ? skr\u00f3cenie czasu reakcji na zagro\u017cenia \u015brodowiskowe, ? poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w, ? podniesienie roli i znaczenia OSP w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa. Blisko\u015b\u0107 rzeki Warty, szlak\u00f3w komunikacyjnych o znaczeniu ponadregionalnym, zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owych, powoduje ryzyko wyst\u0105pienia wielu nieprzewidzianych zdarze\u0144 m.in. po\u017cary, powodzie, wypadki drogowe, kolejowe, katastrofy budowlane. Dlatego te\u017c zakup wozu bojowego mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 istotnym wzmocnieniem dla miejscowych s\u0142u\u017cb ratowniczych i wp\u0142ywa\u0107 na podniesienie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Sieradza i regionu. Nowy pojazd pozwoli skuteczniej chroni\u0107 walory przyrodnicze, w tym pomniki przyrody i Nadwarcia\u0144ski Obszar Chronionego Krajobrazu, a tak\u017ce umo\u017cliwi szybkie dotarcie do ofiar wypadk\u00f3w drogowych. Pojazd ratowniczo \u2013 ga\u015bniczy zakupiony w ramach projektu zast\u0105pi wyeksploatowany, awaryjny w\u00f3z stra\u017cacki typu STAR - rocznik 1986. Bior\u0105c pod uwag\u0119 potencjalne zagro\u017cenia, a tak\u017ce stan wyposa\u017cenia w. jednostki, nie ma \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci co do zasadno\u015bci realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami zakupionego pojazdu b\u0119d\u0105 cz\u0142onkowie OSP Sieradz posiadaj\u0105cy uprawnienia do prowadzenia akcji ratowniczo \u2013 ga\u015bniczych (tzn. 28 os\u00f3b, w tym 9 kobiet). Po\u015brednimi u\u017cytkownikami/odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, osoby odwiedzaj\u0105ce miasto, gdy\u017c nowoczesny w\u00f3z stra\u017cacki prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost ich bezpiecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie zagro\u017ceniom \u015brodowiska poprzez zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego dla OSP Sieradz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "311142.63", "WARTOSC": "311142.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SAMOCHODOWEJ SIERADZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja Na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Komunikacji Samochodowej Sieradz sp\u00f3\u0142ka z o.o. w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "329645.93", "WARTOSC": "387818.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania w terminie 01.07.2018-30.06.2019 zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie/utrzymanie zatrudnienia os.,kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodzicielskie w postaci zapewnienia 17 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w \u017c\u0142obku i aktywizacji zawodowej os.biernych zawod. lub bezrob.(zgodnie z U.z dn.4 lutego 2011r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do l.3). Projekt skierowany jest do 17os\u00f3b(17K),kt\u00f3re niezale\u017cnie od wieku, wykszta\u0142c. i stanu zdrowia opiekuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3, zam.na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego, gm. i m.Sieradz(zgodnie z KC,woj.\u0142\u00f3dzkie)w tym: -11K pracuj\u0105cych; -6K biernych zawodowo (na url.wychowawczym) lub bezrobotnych. Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 polegaj\u0105cych na: - Adaptacji pomieszcze\u0144, wykonania ogrodzenia - Wyposa\u017ceniu \u017c\u0142obka - Realizacji opieki i zaj\u0119\u0107 edukacyjno-wychowawczych - Aktywizacji zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Dzi\u0119ki realizacji projektu: -17K.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych zostanie wsparciem w programie; -utworzonych zostanie 17 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3; - umo\u017cliwienie UP wej\u015bcia na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow.dziecka. Wsparcie prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc opieki w funkcjonuj\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci niepublicznej prowadzonej przez Wnioskodawc\u0119:ul.Krakowskie Przedmie\u015bcie 123A, 98-200 Sieradz. PROJEKT JEST ZGODNY Z PRZEPISAMI ART.65 UST.6 I ART.125 UST.3 LIT.E)I F) ROZPORZ\u0104DZENIA PARLAMENTU EUROPEJSKIEGO I RADY (UE).Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie s\u0105 zgodne z ZASAD\u0104 ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU.Wnioskodawca sk\u0142ada tylko jeden wniosek w ramach konkursu.", "BENEFICJENT": "PLASTIC TECHNOLOGIE PIOTR WALENCZAK", "TYTUL": "Opieka w \u017c\u0142obku nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Sieradzu cz.II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BUD-TRANS ROBOTY BUDOWLANO-DROGOWE MARIA KARBOWIAK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BUD-TRANS Roboty Budowlano-Drogowe Maria Karbowiak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "305799.17", "WARTOSC": "359763.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania w terminie 01.03.2018-31.03.2019 zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia os.,kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodzicielskie w postaci zapewnienia 16 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w \u017c\u0142obku i aktywizacji zawodowej os.biernych zawod. i bezrob.(zgodnie z U.z dn.4 lutego 2011r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do l.3). Projekt skierowany jest do 16os\u00f3b(16K),kt\u00f3re niezale\u017cnie od wieku, wykszta\u0142c. i stanu zdrowia opiekuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do l.3, zam.na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego, miasta i gminy Sieradz (zgodnie z KC,woj.\u0142\u00f3dzkie)w tym: -6K pracuj\u0105cych; -5K biernych zawodowo i 5K bezrobotnych. Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 polegaj\u0105cych na: - Adaptacji pomieszcze\u0144 - Wyposa\u017ceniu klubu dzieci\u0119cego - Realizacji opieki i zaj\u0119\u0107 edukacyjno-wychowawczych - Aktywizacji zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Dzi\u0119ki realizacji projektu: -16K.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych zostanie wsparciem w programie; -utworzonych zostanie 16 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3; - umo\u017cliwienie UP wej\u015bcia na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow.dziecka. Wsparcie prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc opieki w nowo powsta\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci niepublicznej prowadzonej przez Wnioskodawc\u0119:ul.Krakowskie Przedmie\u015bcie 123A, 98-200 Sieradz. PROJEKT JEST ZGODNY Z PRZEPISAMI ART.65 UST.6 I ART.125 UST.3 LIT.E)I F) ROZPORZ\u0104DZENIA PARLAMENTU EUROPEJSKIEGO I RADY (UE).Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie s\u0105 zgodne z ZASAD\u0104 ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU.Wnioskodawca sk\u0142ada tylko jeden wniosek w ramach konkursu.", "BENEFICJENT": "PLASTIC TECHNOLOGIE PIOTR WALENCZAK", "TYTUL": "Opieka w \u017c\u0142obku nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Sieradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "231625.00", "WARTOSC": "272500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Projekt swym zakresem obejmie zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu medycznego s\u0142u\u017c\u0105cemu ratowaniu \u017cycia i zdrowia dzieci dla SOR oraz dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne projektu. W ramach projektu zostanie zakupiony nast\u0119puj\u0105cy sprz\u0119t medyczny: Kardiomonitor (1 szt.), Defibrylator (1szt.), Respirator (1 szt.), USG (1 szt.), Pompa infuzyjna (1 szt.), Pulsoksymetr (4 szt,), Kapnograf (1 szt.), Zestaw do trudnej intubacji (1 szt.), Zestaw do intubacji i wentylacji (1 szt.), Aparat do powierzchniowego ogrzewania pacjenta (1 szt.)", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. PRYMASA KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W SIERADZU", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Szpitalu Wojew\u00f3dzkim im. Prymasa Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "205402.50", "WARTOSC": "297229.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu firma MATIX BIS skorzysta ze specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym. G\u0142\u00f3wny nacisk w ramach projektu po\u0142o\u017cony b\u0119dzie na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zane z bran\u017c\u0105 budownicz\u0105, jako jeden z aspekt\u00f3w funkcjonowania ca\u0142ej organizacji. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej firmy, zar\u00f3wno na poziomie strategicznym jak i operacyjnym. G\u0142\u00f3wny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na rozw\u00f3j oferty pod k\u0105tem us\u0142ug budowlanych. W ramach projektu zaplanowano skorzystanie z trzech us\u0142ug w zakresie: opracowania analizy sytuacji przedsi\u0119biorstwa; badania rynku, w tym zapotrzebowania na produkt (wyr\u00f3b/us\u0142ug\u0119); analizy ryzyka i okre\u015blenie sposob\u00f3w jego eliminacji w zakresie osi\u0105gania za\u0142o\u017conych cel\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Firma w swojej dzia\u0142alno\u015bci widzi potrzeb\u0119 rozwoju i wej\u015bcia w ofert\u0105 na nowe rynki oraz zwi\u0119kszenia dotarcia do klient\u00f3w. Do chwili obecnej firma nie korzysta\u0142a z zewn\u0119trznego wsparcia doradczego, jednak\u017ce alby lepiej pozna\u0107 rynek budownictwa w woj. \u0142\u00f3dzkim, potrzeby klient\u00f3w oraz trendy panuj\u0105ce na tym rynku, zdecydowano si\u0119 na skorzystanie z us\u0142ugi podmiotu wykwalifikowanego. Wybrano w drodze przetargu akredytowan\u0105 instytucj\u0119 Otoczenia biznesu firm\u0119 Sekwencja Sp. z o.o. Skorzystanie z us\u0142ug IOB pozwoli firmie na rozw\u00f3j i wesprze j\u0105 w dalszych dzia\u0142aniach rozwojowych. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie szczeg\u00f3\u0142owej wiedzy o rynku, klientach docelowych i ich potrzebach, mo\u017cliwo\u015bciach ekspansji oraz ryzyka jakie si\u0119 z tym wi\u0105\u017ce. Dzi\u0119ki tym pracom zwi\u0119kszy si\u0119 konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa na rynku. Firma Matix Bis podczas realizacji projektu uzyska wiedz\u0119 od ekspert\u00f3w dotycz\u0105c\u0105 wprowadzenia na rynek \u0142\u00f3dzki swojej oferty us\u0142ug budowalnych, kt\u00f3ra w dalszej perspektywie przyczyni si\u0119 do rozwoju i zwi\u0119kszenia zysk\u00f3w. Celem realizacji projektu jest docelowe zastosowanie rekomendacji wynikaj\u0105cych z us\u0142ug, wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy rekomendacji IOB w zakresi", "BENEFICJENT": "MATIX BIS JAN KOPIEJEWSKI", "TYTUL": "Us\u0142ugi specjalistyczne sposobem na rozw\u00f3j firmy Matix Bis Jan Kopiejewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "843050.00", "WARTOSC": "1002710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w6 JST na terenie woj. pomorskiego oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017canie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w okresie 01.09.2018 - 30.06.2020 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy6 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 6 JST oraz realny rozw\u00f3j eadministracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu6 JST oraz ich pracownicy 110os(71K/39M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia eus\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3w Wdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia eus\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia eus\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "Innowacyjne Miasta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "164775.00", "WARTOSC": "208275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru Gminy Miasta Sieradz. Wsparcie otrzyma grupa 30 rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek zawartych w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020\" i jednocze\u015bnie prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych. Zadania realizowane w projekcie to: 1. Wsparcie psychologiczne \u2013 poradnictwo indywidualne i grupowe skierowane do wszystkich uczestnik\u00f3w projektu. 2. Poradnictwo specjalistyczne \u2013 spotkania grupowe i indywidualne z zakresu prawa, przemocy w rodzinie, uzaleznie\u0144, problem\u00f3w opieku\u0144czych itp. Spotkania dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w oraz problem\u00f3w z jakimi borykaj\u0105 si\u0119 rodziny. 3. Wspieranie rodziny \u2013 zatrudnienie 2 asystent\u00f3w rodziny. W ramach zadania zaplanowano przeprowadzenie konkursu \u201eCZYSTY DOM\u201d 4. Grupy wsparcia \u2013 zatrudnienie lidera grupy, kt\u00f3ry zorganizuje i b\u0119dzie koordynowa\u0142 spotkania grupy wsparcia oraz wsp\u00f3lnie przygotowane spotkanie wigilijne dla wszystkich uczestnik\u00f3w (warsztaty kulinarne). 5. Praca nad sob\u0105 - zorganizowanie cyklu konsultacji i zaj\u0119\u0107 z zakresu poprawy stanu zdrowia pszczeg\u00f3lnych cz\u0142onk\u00f3w rodziny.Projekt b\u0119dzie elastycznie dopasowywa\u0142 si\u0119 do indywidualnych potrzeb jego odbiorc\u00f3w tak, aby mogli uzupe\u0142nia\u0107 swoje deficyty. W ramach wszystkich zada\u0144 uczestnicy otrzymaj\u0105 catering w formie suszu konferencyjnego, napoj\u00f3w ciep\u0142ych i zimnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SIERADZ/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SIERADZU", "TYTUL": "RODZINA RAZEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2703337.21", "WARTOSC": "4234929.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Celem projektu \u201eIntegracja r\u00f3\u017cnych system\u00f3w transportu zbiorowego poprzez rozbudow\u0119 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim\u201d jest po\u0142\u0105czenie m. \u0141odzi z gminami le\u017c\u0105cymi w obszarze aglomeracji \u0142\u00f3dzkiej skoordynowan\u0105 sieci\u0105 transportow\u0105 w zakresie niskoemisyjnego transportu miejskiego, integracja podsystem\u00f3w zbiorowego transportu publicznego tych miast z transportem kolejowym, poprawa sprawno\u015bci funkcjonowania podr\u00f3\u017cowania transportem zbiorowym w obszarze aglomeracji. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci systemu transportu publicznego w miastach wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego b\u0119d\u0105cych partnerami projektu, za spraw\u0105 podniesienia jego jako\u015bci: elastyczno\u015bci, dost\u0119pno\u015bci i zakresu oferty, integracji multimodalnej mi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu miejskiego i transportem dowozowym regionalnym\u2013szczeg\u00f3lnie kolejowym. W ramach projektu dostarczonych i zamontowanych zostanie 15 parking\u00f3w na rowery i 125 stacji rowerowych wraz z rowerami-1002 szt. Wyposa\u017cenie parkingu rowerowego, to stojaki rowerowe- co najmniej 6 szt. oraz 1 stacja naprawy rower\u00f3w. Infrastruktura stacji rowerowej, to: terminal umo\u017cliwiaj\u0105cy m.in. autoryzacj\u0119 klienta, wypo\u017cyczenie i zwrot roweru oraz stojaki na rowery umo\u017cliwiaj\u0105ce zapi\u0119cie/wypi\u0119cie roweru. Lokalizacja parking\u00f3w rowerowych:Koluszki-5,\u0141owicz-1,\u0141\u00f3d\u017a\u20138,Sieradz\u20131. Lokalizacja stacji rowerowych:Koluszki-22,Kutno\u201313,\u0141ask\u20136,\u0141owicz\u201312,\u0141\u00f3d\u017a\u201314,Pabianice\u201314,Sieradz\u201312,Skierniewice-9, Zdu\u0144ska Wola\u201312,Zgierz-11. Stworzony w ramach projektu system roweru publicznego zintegrowany b\u0119dzie z pozosta\u0142ymi systemami komunikacji publicznej w miastach i gminach obj\u0119tych projektem, poprzez tworzenie w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych przy g\u0142\u00f3wnych stacjach lub przystankach osobowych. Infrastruktura projektu i oprogramowanie s\u0142u\u017c\u0105ce do obs\u0142ugi systemu roweru publicznego b\u0119d\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania i standardami dotycz\u0105cymi dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "\u201eINTEGRACJA R\u00d3\u017bNYCH SYSTEM\u00d3W TRANSPORTU ZBIOROWEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 W\u0118Z\u0141\u00d3W PRZESIADKOWYCH W WOJEW\u00d3DZTWIE \u0141\u00d3DZKIM\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "81116.70", "WARTOSC": "135447.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Inwestycja obj\u0119ta niniejszym projektem polega na zakupie i monta\u017cu mikroelektrowni fotowoltaicznej o mocy 18,09 kW w Sieradzu przy ul. Rynek Praski 7 na dzia\u0142kach nr 68/3 i 68/11. Projekt wpisuje si\u0119 w typ projektu wymieniony w SzOOP RPO W\u0141 2014-2020 dla dzia\u0142ania 4.1.2 - instalacji wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142o\u0144ca (np. kolektory s\u0142oneczne, fotowoltaika) - do 2 MWe/MWth. Wyprodukowana energia elektryczna zgodnie z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 opisan\u0105 w SzOOP b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne w 50% bezpo\u015brednio zu\u017cyta, a w ok 50% wprowadzona do sieci elektroenergetycznej w celu p\u00f3\u017aniejszego zbilansowania. Ze wzgl\u0119du na moc instalacji (do 40 kW) zgodnie z art. 5 ustawy o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii oraz Art. 7 ust. 8d ze znaczkiem 4-9 ustawy \u2013 Prawo energetyczne b\u0119dzie ona dokonywana na podstawie zg\u0142oszenia bez konieczno\u015bci posiadania przez beneficjenta wa\u017cnych technicznych warunk\u00f3w przy\u0142\u0105czenia wszystkich uj\u0119tych w projekcie \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania energii do sieci elektroenergetycznej. Wnioskodawca posiada obecnie przy\u0142\u0105cze gdzie moc umowna wynosi 25 kW. Inwestycja polega na monta\u017cu 67 paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 18,09 kW po\u0142\u0105czonych w samodzielne uk\u0142ady wraz z falownikami, z niezb\u0119dnym okablowaniem i osprz\u0119tem. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re bezpo\u015brednio uczestnicz\u0105 w tworzeniu projektu poprzez czynn\u0105 realizacje inwestycji i s\u0105 najbardziej zainteresowani efektami jego wdro\u017cenia, a wi\u0119c pracownicy, wsp\u00f3lnicy. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wszystkie te grupy, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 w otoczeniu firmy, np. klienci, dostawcy, konkurencja, media. Wywieraj\u0105 oni wp\u0142yw na przedmiotow\u0105 inwestycj\u0119 dzia\u0142aj\u0105c w otoczeniu firmy i posiadaj\u0105 du\u017cy interes w realizacj\u0119 inwestycji. Interesariusze przedmiotowi s\u0105 niezwykle wa\u017cni w kontek\u015bcie zmian wprowadzanych w Przedsi\u0119biorstwie poniewa\u017c ka\u017cde podejmowane decyzje wp\u0142ywaj\u0105 bezpo\u015brednio lub po\u015brednio na jako\u015b\u0107 ich \u017cycia.", "BENEFICJENT": "ELEMA - M. MIKO\u0141AJCZYK, G. PODSIAD\u0141Y SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji fotowoltaicznej przez przedsi\u0119biorstwo Elema.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "872573.95", "WARTOSC": "1026557.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Celem proj. ODZYSKANE POTENCJA\u0141Y jest przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b uzale\u017cnionych, lecz\u0105cych si\u0119 lub po uko\u0144czeniu terapii w plac\u00f3wkach s\u0142u\u017cby zdrowia na terenie woj. \u0141\u00f3dzkiego w okresie od lutego 2016 do kwietnia 2018r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zak\u0142adamy osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: 19 uczestnik\u00f3w P (4 K i 15 M) podejmie prac\u0119; 30 os\u00f3b (2 K i 28 M) uzyska kwalifikacje zawodowe; 43 osoby (8 K i 35 M) b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0142y pracy, 60 uczestnik\u00f3w (10 K i 50 M) zwi\u0119kszy motywacj\u0119 do podj\u0119cia pracy, poprawi umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, podniesie pewno\u015b\u0107 siebie i zwi\u0119kszy swoje umiejetno\u015bci. Grupa docelowa to osoby uzale\u017cnione, lecz\u0105ce si\u0119 lub po uko\u0144czeniu terapii w plac\u00f3wkach s\u0142u\u017cby zdrowia na terenie woj. \u0142\u00f3dzkiego: w \u0141odzi, Sokolnikach, Zgierzu i M\u0119ckiej Woli. Grupa ta charakteryzuje si\u0119 niskim potencja\u0142em \u017cyciowym, brakiem do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych, niskim wykszta\u0142ceniem, zamkni\u0119ciem w swoim \u015brodowisku.Projekt kierujemy do 80 os\u00f3b, K i M mi\u0119dzy 20 a 55 r.\u017c. Aby zrealizowa\u0107 zak\u0142adany cel i osi\u0105gn\u0105\u0107 rezultaty, bior\u0105c pod uwag\u0119 bariery, jakie musz\u0105 pokona\u0107 kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie, planowane s\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania i indywidualne podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. Wyb\u00f3r dzia\u0142a\u0144 podyktowany jest wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z t\u0105 grup\u0105 odbiorc\u00f3w: warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i aktywizacji zawodowej, zaj\u0119cia aktywizacji spo\u0142ecznej i kulturalnej, kursy zawodowe i sta\u017ce zawodowe. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obj\u0119ty b\u0119dzie wsparciem psychologa, z kt\u00f3rym skonstruuje IPD oraz skorzysta z pomocy opiekuna, kt\u00f3ry pomo\u017ce mu w realizacji zada\u0144 projektowych, wesprze w sytuacji kryzysu, podtrzyma motywacj\u0119 do podj\u0119cia pracy i reintegracji spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ARKA", "TYTUL": "ODZYSKANE POTENCJA\u0141Y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "31000.00", "WARTOSC": "76260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie takiego modelu biznesowego firmy, kt\u00f3ry poprzez w\u0142a\u015bciwie dopasowan\u0105 ofert\u0119 do rynk\u00f3w zagranicznych w zakresie produkcji komponent\u00f3w z tworzyw sztucznych do produkcji przes\u0142on okiennych, pozwoli firmie na stworzenie konkurencyjnej oferty dla zagranicznego klienta. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie modelu strategii wej\u015bcia na rynki zagraniczne z ofert\u0105 Wnioskodawcy, oferuj\u0105cego produkcj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych system\u00f3w przes\u0142on okiennych, mechanizm\u00f3w i element\u00f3w do \u017caluzji poziomych, jak i wprowadzania na rynek innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w bran\u017cy przes\u0142on okiennych, jak i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do produkcji i obr\u00f3bki ka\u017cdego systemu przes\u0142on okiennych. Opracowany Model Biznesowy Wnioskodawcy na rynki zagraniczne przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy eksportowej, zintensyfikowania powi\u0105za\u0144 z docelow\u0105 grup\u0105 zagranicznych partner\u00f3w, zwi\u0119kszenia rozpoznawalno\u015bci marki na wybranych rynkach zagranicznych, zdiagnozowanych w modelu biznesowym. Jednocze\u015bnie celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na mi\u0119dzynarodowych rynkach, na kt\u00f3rych liczy si\u0119 zar\u00f3wno cena, czas dostawy, jako\u015b\u0107 towaru, ale r\u00f3wnie\u017c nowoczesny design.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \u201eKAMA\u201d ALEKSANDRA BEDNAREK", "TYTUL": "STRATEGIA WEJ\u015aCIA NA RYNKI ZAGRANICZNE PRZEDSI\u0118BIORSTWA PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWEGO \"KAMA\" ALEKSANDRA BEDNAREK CELEM WZROSTU EKSPORTU FIRMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "25000.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz", "OPIS": "Na dzie\u0144 sk\u0142adania Wniosku firma ,,ELEMA\u201d M.MIKO\u0141AJCZYK, G. PODSIAD\u0141Y SP\u00d3\u0141KA JAWNA prowadzi sprzeda\u017c eksportow\u0105 do Czech Niemiec oraz W\u0142och. Wnioskodawca widzi jednak mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia udzia\u0142u warto\u015bci eksportu wzgl\u0119dem sprzeda\u017cy krajowej poprzez ekspansje dzia\u0142a\u0144 handlowych na nowe rynki zagraniczne. Maj\u0105c na uwadze powy\u017csze Wnioskodawca zamierza opracowa\u0107 nowy model biznesowy, kt\u00f3ry dzi\u0119ki takim dzia\u0142aniom jak: badanie rynk\u00f3w, analizie pozycji konkurencyjnej Wnioskodawcy, wskazaniu wszystkich norm prawnych wymaganych przez krajowe regulacje prawne jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 marketingowych zwi\u0105zanych z produktami firmy najlepiej wpisuj\u0105cymi si\u0119 w zapotrzebowanie rynk\u00f3w docelowych pozwoli rozpocz\u0105\u0107 efektywne dzia\u0142ania, kt\u00f3re w znacznym stopniu rozszerz\u0105 list\u0119 odbiorc\u00f3w zagranicznych oraz poprawi\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 firmy. Projekt w kr\u00f3tkim horyzoncie czasowym b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na dostarczenie niezb\u0119dnych informacji w zakresie sposob\u00f3w podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 eksportowych, w d\u0142ugim horyzoncie czasu za\u015b na aktywn\u0105 sprzeda\u017c us\u0142ug na rynkach zagranicznych. Projekt w pe\u0142ni odpowiada na zdiagnozowane potrzeby Wnioskodawcy, daj\u0105c tym samym mo\u017cliwo\u015b\u0107 na dalszy dynamiczny rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz zachowanie sta\u0142ego rozwoju portfela klient\u00f3w opartej na dotychczas oferowanych us\u0142ugach, do czego konieczne jest pozyskanie nowych kontakt\u00f3w oraz partner\u00f3w zagranicznych. Przewidywane korzy\u015bci w ramach wzmocnienia pozycji przedsi\u0119biorstwa to wzrost sprzeda\u017cy oraz wzrost eksportowanych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "ELEMA - M. MIKO\u0141AJCZYK, G. PODSIAD\u0141Y SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "OPRACOWANIE MODELU BIZNESOWEGO SZANS\u0104 NA ROZW\u00d3J EKSPORTU I POSZERZENIE PORTFELA KLIENT\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1159.0417522566765, "v": "49,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1159,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 579.8249424722885, "v": "24,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 287.45165707871473, "v": "12,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 115.28627426219539, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66.91640919507975, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 53.66305925821991, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 23.2505537626865, "v": "994,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10.978870492493334, "v": "469,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8.71322763200973, "v": "372,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.7834794911369904, "v": "247,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4.193678265749965, "v": "179,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.8528055282727656, "v": "79,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1267948178289136, "v": "48,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1036.5539654366025, "v": "44,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1036,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 711.4406835508162, "v": "30,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 265.4174192039662, "v": "11,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34.287959403208454, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 9.997715728918198, "v": "427,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 8.385582994247228, "v": "358,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.521220242271176, "v": "193,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.3472833356718583, "v": "100,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.1561009775033909, "v": "6,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 486.9090096347225, "v": "20,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "486,91 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 198.21133599925165, "v": "8,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112.38457275150834, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 60.8782528880782, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 51.68934942238436, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 36.057616809316684, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 19.180883962396518, "v": "820,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5.375016837378982, "v": "229,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 384.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1.325350778728778, "v": "56,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.9345100790421403, "v": "39,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej", "value": 0.5604040970955522, "v": "23,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.31171600954118145, "v": "13,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 409.5276820541602, "v": "17,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "409,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 235.89405313128478, "v": "10,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 79.38773841260934, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 70.15574575557739, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 11.69262429259623, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.967589448575838, "v": "383,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 3.4299310135166734, "v": "146,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 397.8399637528647, "v": "17,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "397,84 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 306.23142275852393, "v": "13,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37.33942495673729, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27.319445068051074, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15.04252163135494, "v": "643,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9.811783592909592, "v": "419,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0953657452878724, "v": "89,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 210.80638043122406, "v": "9,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "210,81 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89.89029535568963, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40.81054721481689, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.218844067162433, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.710993639212388, "v": "543,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 12.702427154950659, "v": "543,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.501624573219214, "v": "491,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8.8833239792339, "v": "379,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4.874644778073991, "v": "208,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.35210677704504, "v": "100,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.6847200785744353, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1768528132454048, "v": "7,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 142.2510184275759, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "142,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 119.82397993545672, "v": "5,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22.42703849211917, "v": "959,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 112.53564449745097, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "112,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 80.42596440765163, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21.306618960759554, "v": "911,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9.783920303072822, "v": "418,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.01914082596698, "v": "43,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 88.78671928347599, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "88,79 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 59.59268088489781, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 19.877461297413593, "v": "850,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6.1279416304195315, "v": "262,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.9234214957204996, "v": "82,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2652139750245546, "v": "54,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40.11851807679716, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "40,12 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 30.81439081427436, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6.386940040222628, "v": "273,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2.223937140451803, "v": "95,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.530048875169543, "v": "22,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.11107993077966419, "v": "4,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.05212127589916281, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24.601537112389504, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,60 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22.568186707824704, "v": "965,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.5943812263224357, "v": "68,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.4288896683971751, "v": "18,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.010079509845189655, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24.32765890276414, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,33 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21.461770029465416, "v": "917,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.1583115850521493, "v": "92,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.7075772882465741, "v": "30,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22.644409054768253, "v": "968,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,64 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22.644409054768253, "v": "968,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.814769655301435, "v": "291,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.2978677330340025, "v": "141,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.2508947196108697, "v": "139,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2031710397081521, "v": "8,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.06283616294841214, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 5.7546160142182305, "v": "246,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,75 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5.7546160142182305, "v": "246,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.7145886534773864, "v": "158,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,71 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.7956526822880126, "v": "76,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.786399139422852, "v": "76,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.13253683176652167, "v": "5,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.7350696880407839, "v": "74,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,74 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6331827323324448, "v": "69,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.1018869557083392, "v": "4,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 0.3188592675740143, "v": "13,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,32 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 0.3188592675740143, "v": "13,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.13504419811982601, "v": "5,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.13504419811982601, "v": "5,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}