{"gmina": "gmina miejska Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "kod_gus": "051011716000", "kod_gus_podregionu": "051011700000", "podregion_eurostat": "PL713", "ludnosc": 63601, "budzet": {"dochody": "301,71 mln z\u0142", "wydatki": "308,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "10,41 mln z\u0142", "wydatki": "10,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 73.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 74.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 9.593524869999856}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 9.593524869999856}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -20.11488500000018}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -20.11488500000018}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 8.841155830000043}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 8.841155830000043}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -6.7063109699997305}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -6.7063109699997305}], "dochod_ue": "7,47 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "241,43 mln z\u0142", "gmina_pc": "3796.0 z\u0142", "powiat": "34,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "535.7 z\u0142", "wojewodztwo": "81,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,67 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,78 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,84 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-29", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "50311964.91", "WARTOSC": "125757216.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem niniejszego Projektu jest opracowanie nowej gamy wielkoformatowych p\u0142ytek ceramicznych w technologii gresu z grupy Bla, zgodnego z norm\u0105 EN 14411, o unikalnym zdobieniu w ca\u0142ej masie ceramicznej zbli\u017conym do wzornictwa materia\u0142\u00f3w naturalnych typu kamie\u0144, drewno z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 tworzenia multiformat\u00f3w poprzez podzia\u0142 p\u0142ytek wielkoformatowych. Unikalne cechy rezultatu Projektu (unikatowe zdobienie w masie, format typu slab o zwi\u0119kszonej grubo\u015bci, prze\u0142omowe zastosowania p\u0142ytki ceramicznej), uzyskane zostan\u0105 w ramach opracowania technologii niejednolitego barwienia w masie przy jednoczesnym zaformowaniu przez prasowanie, kt\u00f3rego demonstracja w warunkach rzeczywistych i walidacja stanowi przedmiot niniejszego Projektu. Innowacja produktowa stanowi innowacj\u0119 w skali \u015bwiata z zakresu KIS nr 16. Projekt odpowiada na zdefiniowane potrzeby g\u0142\u00f3wnych odbiorc\u00f3w produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki zwi\u0105zane z zaoferowaniem wielofunkcyjnego produktu o wysokich parametrach fizyko-mechanicznych oraz wysokiej jako\u015bci wykonania, odpowiadaj\u0105cego obecnym trendom wzorniczym. Technologia produkcji znajduje si\u0119 obecnie na III TRL. Rozwini\u0119cie do IX TRL nast\u0105pi poprzez realizacj\u0119 bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych we wsp\u00f3\u0142pracy z Wydzia\u0142em In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej, w oparciu o zasoby kadrowe i infrastrukturalne oraz know-how produkcyjny Sp\u00f3\u0142ki. Prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej b\u0119d\u0105 efektywnie chronione. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "\"CERAMIKA PARADY\u017b\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie nowej gamy wielkoformatowych p\u0142ytek ceramicznych w technologii gresu z grupy Bla, zgodnego z norm\u0105 EN 14411, o unikalnym zdobieniu w ca\u0142ej masie ceramicznej zbli\u017conym do wzornictwa materia\u0142\u00f3w naturalnych typu kamie\u0144, drewno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 791.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-23", "DOFINANSOWANIE": "24809276.40", "WARTOSC": "37910647.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZONE WYKORZYSTANIE TRANSPORTU PUBLICZNEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM. KONIECZNO\u015a\u0106 REALIZACJI PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA WYNIKA Z POTRZEBY POPRAWY JAKO\u015aCI I WYDAJNO\u015aCI PRZYJAZNEGO DLA \u015aRODOWISKA TRANSPORTU MIEJSKIEGO ORAZ INTEGRACJI R\u00d3\u017bNYCH FORM TRANSPORTU ZBIOROWEGO. TYM SAMYM REALIZACJA PROJEKTU MA NA CELU STWORZENIE W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM SPRAWNEGO I BEZPIECZNEGO SYSTEMU PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO, O WYSOKIEJ JAKO\u015aCI \u015aWIADCZONYCH US\u0141UG, SPE\u0141NIAJ\u0104CEGO STANDARDY UNIJNE W ZAKRESIE OCHRONY \u015aRODOWISKA (POJAZDY SPE\u0141NIAJ\u0104CE NAJNI\u017bSZE NORMY EURO WYMIENIONE ZOSTAN\u0104 NA NOWE - Z NAP\u0118DAMI HYBRYDOWYMI, SPE\u0141NIAJ\u0104CYMI NAJBARDZIEJ RESTRYKCYJNEJ NORMY), KONKURENCYJNEGO WZGL\u0118DEM TRANSPORTU INDYWIDUALNEGO. PROJEKT PRZYCZYNIA SI\u0118 DO OSI\u0104GNI\u0118CIA NISKOEMISYJNEJ I ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MOBILNO\u015aCI W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM. WYNIKA Z PRZYGOTOWANEGO PRZEZ W\u0141ADZE SAMORZ\u0104DOWE PLANU ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MOBILNO\u015aCI MIEJSKIEJ DLA MIASTA TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI\u2013ZA\u0141O\u017bENIA NA LATA 2015-2020, ORAZ PLANU GOSPODARKI NISKOEMISYJNEJ DLA MIASTA TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO NA LATA 2016-2020 ZAWIERAJ\u0104CYCH ODNIESIENIA DO KWESTII PRZECHODZENIA NA BARDZIEJ EKOLOGICZNE I ZR\u00d3WNOWA\u017bONE SYSTEMY TRANSPORTOWE. ZAKUPIONE ELEMENTY PROJEKTU B\u0118D\u0104 U\u017bYTKOWANE PRZEZ MIESZKA\u0143C\u00d3W TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO, MIESZKA\u0143C\u00d3W S\u0104SIEDNICH GMIN, DO KT\u00d3RYCH KURSUJ\u0104 LINIE AUTOBUSOWE OBS\u0141UGIWANE PRZEZ MZK, JAK R\u00d3WNIE\u017b WSZYSTKIE OSOBY PRZYJEZDNE KORZYSTAJ\u0104CE Z TOMASZOWSKIEJ KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA INWESTYCYJNE: 1. ZAKUP AUTOBUS\u00d3W WRAZ Z INFRASTRUKTUR\u0104 ZAJEZDNIOW\u0104 Z OPROGRAMOWANIEM 2. ZAKUP, MONTA\u017b I POD\u0141\u0104CZENIE 15 TABLIC INFORMACJI PASA\u017bERSKIEJ 3. ZAKUP I MONTA\u017b WIAT ROWEROWYCH WRAZ Z UTWARDZENIEM TERENU PONADTO ZAKRES PROJEKTU OBEJMUJE TAK\u017bE: 4. PRZYGOTOWANIE PROJEKTU DO REALIZACJI 5. PROMOCJ\u0118 PROJEKTU W KOSZTACH NIEKWALIFIKOWANYCH PROJEKTU UJ\u0118TO KOSZTY ZWI\u0104ZANE Z UZYSKANIEM INTERPRETACJI INDYWIDUALNEJ. W CA\u0141O\u015aCI NIEKWALIFIKOWANE S\u0104 R\u00d3WNIE\u017b KOSZTY PODATKU VAT.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "ZAKUP NISKOEMISYJNEGO TABORU PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO WRAZ Z INFRASTRUKTUR\u0104 TOWARZYSZ\u0104C\u0104 W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 390.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "34265732.10", "WARTOSC": "49976399.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion piotrkowski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.1.10.17b. w powiecie tomaszowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 807,90 km. W wyniku realizacji projektu 14 913 gospodarstw domowych oraz 34 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.14 913 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie piotrkowskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.1.10.17b\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 319.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "15638500.76", "WARTOSC": "22804310.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "W CELU PRZYWR\u00d3CENIA FUNKCJI SPO\u0141ECZNYCH I NADANIU FUNKCJI GOSPODARCZYCH OBSZAROWI REWITALIZOWANEMU PRZY ULICY FARBIARSKIEJ 20-24 W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM, CO PRZYCZYNI SI\u0118 DO O\u017bYWIENIA SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO, PODNIESIENIA JAKO\u015aCI \u017bYCIA MIESZKA\u0143C\u00d3W ORAZ OGRANICZY WYST\u0118POWANIE NEGATYWNYCH ZJAWISK SPO\u0141ECZNYCH I NIWELOWANIE SKUTK\u00d3W WYKLUCZENIA SPO\u0141ECZNEGO, ZAPLANOWANO NA TYM TERENIE KOMPLEKSOWE I SKONCENTROWANE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE REWITALIZACYJNE. W CELU OSI\u0104GNIECIA CEL\u00d3W I REZULTAT\u00d3W OPRACOWANO DOKUMENTACJ\u0118, ZAPLANOWANO PRACE BUDOWLANE W SYSTEMIE \u201eZAPROJEKTUJ I WYBUDUJ\u201d W 4 BUDYNKACH ZLOKALIZOWANYCH NA TYM TERENIE, WYBURZENIA CZ\u0118\u015aCI BUDYNK\u00d3W, MODERNIZACJ\u0118 INSTALACJI ZEWN\u0118TRZNYCH ORAZ ZAGOSPODAROWANIE TERENU M.IN. W ZAKRESIE NADANIA MU FUNKCJI REKREACYJNEJ. W ZAKRES PROJEKTU WESZ\u0141O POD\u0141\u0104CZENIE BUDYNK\u00d3W DO INFRASTRUKTURY MIEJSKIEJ SIECI CIEP\u0141OWNICZEJ ORAZ ZAKUP WYPOSA\u017bENIA NIEZB\u0118DNEGO DO REALIZOWANIA ZAPLANOWANYCH DZIA\u0141A\u0143. W PRZESTRZENI PROJEKTOWANEGO CENTRUM ANIMACJI SPO\u0141ECZNEJ SWOJE MIEJSCE ZNAJD\u0104 NGO, INSTYTUCJE, PRZEDSI\u0118BIORCY ORAZ WSZYSCY U\u017bYTKOWNICY KORZYSTAJ\u0104CY Z OFERTY EDUKACYJNEJ, DORADCZEJ, REKREACYJNEJ I KULTURALNEJ, ZE SZCZEG\u00d3LNYM UWZGL\u0118DNIENIEM OS\u00d3B Z OBSZARU REWITALIZOWANEGO. BENEFICJENT PLANUJ\u0104C DZIA\u0141ANIA ZADBA\u0141 TAK\u017bE O WZROST JAKO\u015aCIOWY KAPITA\u0141U LUDZKIEGO ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH I LIDER\u00d3W SPO\u0141ECZNYCH, KT\u00d3RZY SPE\u0141NIAJ\u0104 OGROMN\u0104 ROL\u0118 W REALIZACJI DZIA\u0141A\u0143 PROSPO\u0141ECZNYCH. W TRAKCIE REALIZACJI DZIA\u0141A\u0143 INFRASTRUKTURALNYCH NA ICH RZECZ PRACOWA\u0106 B\u0118DZIE ANIMATOR. W CELU SPRAWNEJ I EFEKTYWNEJ REALIZACJI PROJEKTU ZREALIZOWANE ZOSTAN\u0104 DZIA\u0141ANIA ZARZ\u0104DCZE I PROMOCYJNE. DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU 1,64 HA OBSZARU PRZY UL. FARBIARSKIEJ ZOSTANIE OBJ\u0118TE DZIA\u0141ANIAMI REWITALIZACYJNYMI , OTWARTE ZOSTANIE 6 193 ,45 M2 PRZESTRZENI MIEJSKIEJ. WSPARTYCH ZOSTANIE 6 OBIEKT\u00d3W INFRASTRUKTURY. 6 OBIEKT\u00d3W ZOSTANIE DOSTOSOWANYCH DO POTRZEB OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH. POZWOLI TO ZLOKALIZOWANIE MIN. 2 PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W NA TYM TERENIE UTWORZONE ZOSTAN\u0104 2 NOWE MIEJSCA PRAC", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "ROZW\u00d3J POTENCJA\u0141U SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO OBSZARU REWITALIZOWANEGO PRZY ULICY FARBIARSKIEJ W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM POPRZEZ UTWORZENIE CENTRUM ANIMACJI SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 245.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-24", "DOFINANSOWANIE": "15351302.27", "WARTOSC": "20194635.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Zakres Projektu obejmuje: -rozbudow\u0119 drogi -rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 konstrukcji jezdni, chodnik\u00f3w i zjazd\u00f3w -przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 wraz z przebudow\u0105 dr\u00f3g innych kat. -budow\u0119 ronda, zatok autobusowych i postojowych, kan. deszcz., przy\u0142\u0105czy zasilania sygn. \u015bwietlnej -budow\u0119 i przebudow\u0119 o\u015bwietlenia drog. -remont mostu na rz. Wolb\u00f3rce -przebudow\u0119 sieci: wodoci\u0105g., gazowej, teletechn.,elektroenerget., kanaliz. (deszczowej i sanitarnej w tym t\u0142ocznej) -rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 mostu przez rz. Czarn\u0105 oraz dojazd\u00f3w do mostu -przebudow\u0119 (umocnienie) koryta rzeki -budow\u0119 tymczas. k\u0142adki dla pieszych Wydatki zw. z przebudow\u0105 sieci uzbrojenia terenu koliduj\u0105c\u0105 z inwestycj\u0105 dla ca\u0142ego Projektu, uj\u0119te s\u0105 w kat. koszt\u00f3w Przebudowa infrastruktury technicznej koliduj\u0105cej z inwestycj\u0105. Projekt obejmuje odc. od km 46+654 do km 49+922, ale do warto\u015bci wska\u017anika produktu dot. d\u0142ugo\u015bci przebudowanej drogi nie zosta\u0142y w\u0142\u0105czone nw. odcinki: 1.47+654 do 47+665,55 (chodnik i bran\u017ca wodoci\u0105gowa, koszty niekwal.) 2.48+174 do 48+180 i 48+397 do 48+401 (roboty zw. z wpi\u0119ciem do kan. deszczowej i nawi\u0105zaniem do zrealizowanego odcinka, koszty niekwal.) 3.48+180 do 48+397 (odc. zrealizowany w 2012 r., brak koszt\u00f3w) 4.48+836 do 48+993 (odc. zwi\u0105zany z realizacj\u0105 kanalizacji deszczowej, koszty kwal.) 5.48+993 do 49+027,40 (remont mostu przez rz. Wolb\u00f3rk\u0119,koszty niekwal.) 6.49+821,54 do 49+922 (chodniki, zjazdy i ziele\u0144ce, koszty niekwal.).Celem realizacji Projektu jest:poprawa warunk\u00f3w technicznych, przepustowo\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ruchu ko\u0142owego (tranzytowego i lokalnego) i pieszego, dostosowanie no\u015bno\u015bci drogi do wymaga\u0144 obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w oraz poprawa warunk\u00f3w ekologicznych.Realizacja inwestycji s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie mieszka\u0144com, kt\u00f3rzy w celach zawodowych lub rekreacyjnych korzystaj\u0105 z niej, jak i osobom, przybywaj\u0105cym spoza regionu w celach turystycznych b\u0105d\u017a biznesowych.U\u017cytkownikami drogi s\u0105 tak\u017ce przewo\u017anicy, kierowcy zawodowi,przedsi\u0119biorcy,tury\u015bci przeje\u017cd\u017caj\u0105cy DW 713.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "ROZBUDOWA DROGI WOJEW\u00d3DZKIEJ NR 713 NA ODCINKU PRZEJ\u015aCIA PRZEZ TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI \u2013 I ETAP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 241.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "11584901.17", "WARTOSC": "19399175.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "PRZEDMIOTEM INWESTYCJI JEST KOMPLEKSOWA REWITALIZACJA PRZESTRZENI MIEJSKIEJ TOMASZOWA MAZ. POLEGAJ\u0104CA NA BUDOWIE \u201eMIASTA NAD RZEK\u0104\u201d. DZI\u0118KI INTERWENCJI WYKORZYSTANY ZOSTANIE POTENCJA\u0141 \u015aRODOWISKOWY PO\u0141O\u017bENIA. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDZIANO ADAPTACJ\u0118 OBIEKTU NA FUNKCJE US\u0141UGOWE (G\u0141\u00d3WNIE US\u0141UGI PUBLICZNE) I POWI\u0104ZANIE GO Z RZEK\u0104 I PARKIEM \u201eBULWARY\u201d. STWORZONA ZOSTANIE PRZYJAZNA PRZESTRZE\u0143 DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W I ODWIEDZAJ\u0104CYCH. ZGODNIE Z PROGRAMEM REWITALIZACJI PROJEKT WP\u0141YNIE NA ROZW\u00d3J SPO\u0141ECZE\u0143STWA ORAZ GOSPODARKI W STREFIE KRYZYSOWEJ. PROJEKT JEST PROJEKTEM REWITALIZACYJNYM I SK\u0141ADA SI\u0118 Z DW\u00d3CH ZADA\u0143: PRZEBUDOWA PARKU \"BULWARY\" ORAZ PRZEBUDOWA KAMIENICY NARO\u017bNEJ Z OFICYN\u0104 PRZY PL. KO\u015aCIUSZKI 24 WRAZ Z DZIEDZI\u0143CEM. POZOSTA\u0141E ZADANIA: NADZ\u00d3R INWESTORSKI, PROMOCJA PROJEKTU, PRACE PRZYGOTOWAWCZE. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY W TOMASZOWIE MAZ. \u2013 PODOBSZAR NR 1 \u201e\u015aR\u00d3DMIE\u015aCIE\u201d. LICZBA U\u017bYTKOWNIK\u00d3W - MIESZKA\u0143CY MIASTA 63 960 OS. CELEM BEZPO\u015aREDNIM PROJEKTU JEST REWITALIZACJA PRZESTRZENI PUBLICZNEJ GM. M. TOMASZ\u00d3W MAZ. POPRZEZ PRZYWR\u00d3CENIE FUNKCJI SPO\u0141ECZNYCH I GOSPODARCZYCH NA TERENACH ZDEGRADOWANYCH, W SZCZ. WDRO\u017bENIE ROZWI\u0104ZA\u0143, KT\u00d3RE O\u017bYWI\u0104 \u017bYCIE PUBLICZNE W SFERZE SPO\u0141ECZNEJ, GOSPODARCZEJ, KULTURALNEJ I REKREACYJNEJ, NIWELUJ\u0104C PRZY TYM ZJAWISKA ZWI\u0104ZANE Z PROBLEMAMI SPO\u0141ECZNO\u015aCI LOKALNEJ. PROJEKT PRZYCZYNI SI\u0118 DO WZROSTU JAKO\u015aCI \u017bYCIA MIESZKA\u0143C\u00d3W POPRZEZ POPRAW\u0118 BEZPIECZE\u0143STWA PUBLICZNEGO, ZWI\u0118KSZENIE ATRAKCYJNO\u015aCI SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEJ OBSZARU, ODBUDOW\u0118 WALOR\u00d3W TURYSTYCZNYCH, REKREACYJNYCH I PRZYRODNICZYCH PARKU, STWORZENIE DOSKONALE PRZYSTOSOWANEGO MIEJSCA, UMO\u017bLIWIAJ\u0104CEGO SP\u0118DZANIE WOLNEGO CZASU NA \u0141ONIE NATURY. NAST\u0104PI AKTYWIZACJA OS\u00d3B STARSZYCH I NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (INFRASTRUKTURA DOSTOSOWANA DO POTRZEB TYCH OS\u00d3B), PRZYWR\u00d3CENIE TERENOM ZDEGRADOWANYM FUNKCJI SPO\u0141ECZNO-WYCHOWAWCZEJ (WYPOCZYNKU BIERNEGO I CZYNNEGO DLA DZIECI, M\u0141ODZIE\u017bY, DOROS\u0141YCH) ORAZ PRZYGOTOWANIE PRZESTRZENI NA DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSP. W OBSZARZE REWITALIZACJI, CO PRZYCZYNI SI\u0118 DO UTWORZENIA NOWYCH PODMIOT\u00d3W GOSP.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "KOMPLEKSOWE ZAGOSPODAROWANIE PRZESTRZENI PUBLICZNEJ ORAZ MODERNIZACJA MIEJSC REKREACJI I TEREN\u00d3W ZIELONYCH \u2013 MIASTO NAD RZEK\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-12-29", "DOFINANSOWANIE": "8802825.40", "WARTOSC": "12043520.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "CEL: POPRAWA DOST\u0118PNO\u015aCI TRANSPORTOWEJ WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO, POPRZEZ BUDOW\u0118 DROGI LOKALNEJ \u0141\u0104CZ\u0104CEJ DROG\u0118 EKSPRESOW\u0104 NR 8 STANOWI\u0104C\u0104 ELEMENT SIECI TENT, PRZY UWZGL\u0118DNIENIU ZASAD ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU GOSPODARCZEGO I SPO\u0141ECZNEGO. D\u0141UG. PRZEDM. ODCINKA 2,38 KM. W WYNIKU WDRO\u017bENIA PROJ. NAST\u0104PI: POPRAWA BEZPIECZE\u0143STWA RUCHU KO\u0141OWEGO I PIESZEGO, POPRAWA POWI\u0104ZA\u0143 REGIONALNEJ SIECI DR\u00d3G WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO Z SIECI\u0104 DR\u00d3G KRAJOWYCH I TRANSEUROPEJSK\u0104 SIECI\u0104 TRANSPORTOW\u0104 TEN-T, POPRAWA DOST\u0118PNO\u015aCI DO TEREN\u00d3W INWESTY., OGRANICZENIE NEGATYWNEGO ODDZIA\u0141YWANIA INFRASTRUKTURY DROGOWEJ NA STAN I JAKO\u015a\u0106 \u015aRODOWISKA NATURALNEGO. WDRO\u017bENIE PROJ. ZAPEWNI ZNACZ\u0104C\u0104 POPRAW\u0118 WARUNK\u00d3W \u017bYCIA NA DANYM TERENIE, ORAZ B\u0118DZIE POZYTYWNIE ODDZIA\u0141YWA\u0106 NA CA\u0141Y REGION W ASPEKCIE: TWORZENIA WARUNK\u00d3W DO ROZWOJU GOSPODARCZEGO., ZWI\u0118KSZANIA ATRAKCYJNO\u015aCI INWESTYCYJNEJ WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO, OGRANICZANIA DYSPROPORCJI ROZWOJOWYCH. ZADANIA: ZAD. 1 PRZYGOTOWANIE PROJEKTU - DOKUMENTACJA TECHNICZNA., SW. ZAD. 2 ROBOTY BUDOWLANE - BRAN\u017bA DROGOWA \u2013 DROGA DOJAZDOWA, OBIEKTY IN\u017bYNIERSKIE (MOST PRZEPUSTY), URZ\u0104DZENIA OCHRONY \u015aROD., BEZP. RUCHU, WYCINKA DRZEW, DR. SERWISOWA, (NIEKWALIF. W\u0141\u0104CZENIE DROGI W W\u0118ZE\u0141 S8 - GM. TMAZ., PLAC DO OBS\u0141UGI T\u0141OCZNI - GM. M. TMAZ). BRAN\u017bA SANITARNA \u2013 KANALIZACJA DESZCZOWA, ZBIORNIK RETENCYJNY, ZABEZPIECZENIE NAD GAZOCI\u0104GIEM (NIEKWALIF. \u2013 KANAL. DESZCZ. NA W\u0141\u0104CZENIU W S8 - GM. TMAZ, KANAL. SANITARNA, WODOCI\u0104G, VAT OD KANAL. DESZCZOWA. - GM. M. TMAZ.) BRAN\u017bA ELEKTROENERGETYCZNA \u2013 O\u015aWIETLENIE ULICZNE, USUNI\u0118CIE KOLIZJI SIECI 15KV I NN Z DROG\u0104 (NIEKWALIF. \u2013 PRZEBUDOWA LINII 15KV, ZASILANIE T\u0141OCZNI \u015aCIEK\u00d3W, ZASILANIE DO TER. INWEST.O\u015aWIET. ULICZ.NA W\u0141\u0104CZENIU W S8 - GM. TMAZ., ZASILANIE T\u0141OCZNI - GM. M. TMAZ.) ZAD. 3 ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM - NADZ\u00d3R INWESTORSKI. NADZ\u00d3R AUTORSKI. PROMOCJA PROJ. (TABLICE INFORMACYJNE I PROMOCYJNE, OG\u0141. W PRASIE LOKALNEJ). GRUPY DOCELOWE: WSZYSCY U\u017bYTKOWNICY KORZYSTAJ\u0104CY Z WYBUDOWANEJ INFRASTRUKTURY DROGOWEJ: MIESZKA\u0143CY G I M. TM., POWIATU TOMASZ., TURY\u015aCI, PRZEDSI\u0118", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "BUDOWA DROGI LOKALNEJ WRAZ Z NIEZB\u0118DN\u0104 INFRASTRUKTUR\u0104 TECHNICZN\u0104 W CELU OTWARCIA TEREN\u00d3W INWESTYCYJNYCH, USYTUOWANYCH NA TERENIE MIASTA TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO I GMINY TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI, \u0141\u0104CZ\u0104CEJ DROG\u0118 EKSPRESOW\u0104 NR 8 STANOWI\u0104C\u0104 ELEMENT SIECI TEN-T", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8552984.39", "WARTOSC": "17614675.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Budowa suszarni osad\u00f3w \u015bciekowych Budowa turbiny wodnej do odzysku energii jako elementu technologicznego oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Budowa kanalizacji sanitarnej i sieci wodoci\u0105gowej Zakup pojazdu specjalistycznego do czyszczenia sieci i odzysku wody Implementacja systemu GIS do zarz\u0105dzania systemem wod-kan", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI WODNO-KANALIZACYJNEJ W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjne technologie w uporz\u0105dkowaniu gospodarki wodno-\u015bciekowej w Tomaszowie Mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-23", "DOFINANSOWANIE": "8149680.00", "WARTOSC": "11973053.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "CELEM BEZPO\u015aREDNIM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PU MIESZKA\u0143C\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO, A W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI POWIATU TOMASZOWSKIEGO DO E-US\u0141UG PUBLICZNYCH O WYSOKIM POZIOMIE DOJRZA\u0141O\u015aCI ORAZ POPRAWA JAKO\u015aCI UDOST\u0118PNIANYCH W POSTACI CYFROWEJ INFORMACJI SEKTORA PUBLICZNEGO. W RAMACH PROJEKTU WDRO\u017bONE ZOSTANIE 6 US\u0141UG ON-LINE, W TYM: \u2022 NA POZIOMIE 3 - INTERAKCJI DWUKIERUNKOWEJ \u2013 2 SZT. (E-INTERESANT (MIESZKANIEC) I E-INTERESANT (PRZEDSI\u0118BIORCA)) \u2022 NA POZIOMIE CO NAJMNIEJ 4 - TRANSAKCYJNO\u015aCI - 4 SZT. (E-GEODETA, E-RZECZOZNAWCA, E-PROJEKTANT, E-KOMORNIK) ORAZ \u2022 US\u0141UGA WEWN\u0104TRZADMINISTRACYJNA \u2013 1 SZT. (E-GMINA) REALIZACJA POZWOLI NA: POPRAW\u0118 DOST\u0118PU DO E- US\u0141UG PUBLICZNYCH, W TYM DO DANYCH PRZESTRZENNYCH, USPRAWNIENIE KOMUNIKACJI I PODNIESIENIE POZIOMU OBS\u0141UGI OBYWATELI, W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI W OBSZARZE GEODEZJI, ZAPEWNIENIE BEZPIECZE\u0143STWA DANYCH I WZROST EFEKTYWNO\u015aCI PRACY. INWESTYCJA OBEJMIE: \u2022 UDOST\u0118PNIENIE NA GEOPORTALU POWIATOWYM E-US\u0141UG, \u2022 UCYFROWIENIE BAZ DANYCH PRZESTRZENNYCH EGIB, GESUT,BDOT500 I PZGIK WRAZ Z DIGITALIZACJ\u0104 DOKUMENT\u00d3W ZASOBU GEODEZYJNEGO I KARTOGRAFICZNEGO, \u2022 ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ WRAZ Z DOSTAW\u0104 SPRZ\u0118TU KOMPUTEROWEGO I URZ\u0104DZENIA PERYFERYJNEGO (INFRASTRUKTURA PRZETWARZANIA DANYCH, SPRZ\u0118T KOMPUTEROWY, URZ\u0104DZENIE PERYFERYJNE, OPROGRAMOWANIE SYSTEMOWE I NARZ\u0118DZIOWE). W PROJEKCIE UWZGL\u0118DNIONO KONCEPCJ\u0118 PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO. PROJEKT JEST SKIEROWANY BEZPO\u015aREDNIO DO: \u2022 MIESZKA\u0143C\u00d3W POWIATU TOMASZOWSKIEGO \u2013 118 400 OS\u00d3B \u2022 PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W Z TERENU POWIATU TOMASZOWSKIEGO\u2013 9 294 PODMIOT\u00d3W \u2022 GEODET\u00d3W, RZECZOZNAWC\u00d3W, KOMORNIK\u00d3W, PROJEKTANT\u00d3W \u2013 99 OSOBY \u2022 GMINY Z TERENU POWIATU TOMASZOWSKIEGO \u2013 11 GMIN : TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI B\u0118DK\u00d3W, BUDZISZEWICE, CZERNIEWICE, INOW\u0141\u00d3DZ, LUBOCHNIA, ROKICINY, RZECZYCA, TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI -MIASTO, UJAZD, \u017bELECHLINEK) PO\u015aREDNIO PRACOWNIK\u00d3W STAROSTWA POWIATOWEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "ROZW\u00d3J E-US\u0141UG PUBLICZNYCH Z ZAKRESU INFRASTRUKTURY INFORMACJI PRZESTRZENNEJ \u015aWIADCZONYCH PRZEZ POWIAT TOMASZOWSKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-12-03", "DOFINANSOWANIE": "7700220.72", "WARTOSC": "26586819.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST: ZWI\u0118KSZONE WYKORZYSTANIE TRANSPORTU PUBLICZNEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM. KONIECZNO\u015a\u0106 REALIZACJI PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA WYNIKA Z POTRZEBY POPRAWY JAKO\u015aCI I WYDAJNO\u015aCI PRZYJAZNEGO DLA \u015aRODOWISKA TRANSPORTU MIEJSKIEGO ORAZ INTEGRACJI R\u00d3\u017bNYCH FORM TRANSPORTU ZBIOROWEGO. TYM SAMYM REALIZACJA PROJEKTU MA NA CELU STWORZENIE W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM SPRAWNEGO I BEZPIECZNEGO SYSTEMU PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO, O WYSOKIEJ JAKO\u015aCI \u015aWIADCZONYCH US\u0141UG, SPE\u0141NIAJ\u0104CEGO STANDARDY UNIJNE W ZAKRESIE OCHRONY \u015aRODOWISKA (POJAZDY SPE\u0141NIAJ\u0104CE NAJNI\u017bSZE NORMY EURO WYMIENIONE ZOSTAN\u0104 NA NOWE - Z NAP\u0118DAMI HYBRYDOWYMI, SPE\u0141NIAJ\u0104CYMI NAJBARDZIEJ RESTRYKCYJNEJ NORMY), KONKURENCYJNEGO WZGL\u0118DEM TRANSPORTU INDYWIDUALNEGO. PROJEKT PRZYCZYNIA SI\u0118 DO OSI\u0104GNI\u0118CIA NISKOEMISYJNEJ I ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MOBILNO\u015aCI W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM. WYNIKA Z PRZYGOTOWANEGO PRZEZ W\u0141ADZE SAMORZ\u0104DOWE PLANU ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MOBILNO\u015aCI MIEJSKIEJ DLA MIASTA TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI \u2013 ZA\u0141O\u017bENIA NA LATA 2015-2020, ORAZ PLANU GOSPODARKI NISKOEMISYJNEJ DLA MIASTA TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO NA LATA 2016-2020 ZAWIERAJ\u0104CYCH ODNIESIENIA DO KWESTII PRZECHODZENIA NA BARDZIEJ EKOLOGICZNE I ZR\u00d3WNOWA\u017bONE SYSTEMY TRANSPORTOWE. ZAKUPIONE ELEMENTY PROJEKTU B\u0118D\u0104 U\u017bYTKOWANE PRZEZ MIESZKA\u0143C\u00d3W TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO, MIESZKA\u0143C\u00d3W S\u0104SIEDNICH GMIN, DO KT\u00d3RYCH KURSUJ\u0104 LINIE AUTOBUSOWE OBS\u0141UGIWANE PRZEZ MZK, JAK R\u00d3WNIE\u017b WSZYSTKIE OSOBY PRZYJEZDNE KORZYSTAJ\u0104CE Z TOMASZOWSKIEJ KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA INWESTYCYJNE: 1. ZAKUP 5 AUTOBUS\u00d3W HYBRYDOWYCH. 2. MODERNIZACJA BAZY AUTOBUSOWEJ MIEJSKIEGO ZAK\u0141ADU KOMUNIKACYJNEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM WRAZ Z ZAGOSPODAROWANIEM TERENU 3. WIATA ROWEROWA WRAZ Z UTWARDZENIEM TERENU PONADTO ZAKRES PROJEKTU OBEJMUJE TAK\u017bE: 4. PRZYGOTOWANIE PROJEKTU DO REALIZACJI (STUDIUM WYKONALNO\u015aCI, OPRACOWANIE DOKUMENTACJI PROJEKTOWEJ MODERNIZACJI BAZY AUTOBUSOWEJ MIEJSKIEGO ZAK\u0141ADU KOMUNIKACYJNEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM WRAZ Z ZAGOSPODAROWANIEM TERENU);", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACYJNY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM SP. Z O.O.", "TYTUL": "NISKOEMISYJNE AUTOBUSY HYBRYDOWE WRAZ Z ZAPLECZEM TECHNICZNYM DO ICH OBS\u0141UGI ELEMENTAMI NOWOCZESNEGO SYSTEMU TRANSPORTU ZBIOROWEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-02-28", "DOFINANSOWANIE": "7133459.51", "WARTOSC": "12792228.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych oraz stworzenie warunk\u00f3w do rozwoju gospodarki turystycznej w oparciu o wykorzystanie potencja\u0142u endogenicznego regionu \u2013 Obszaru Funkcjonalnego Doliny Rzeki Pilicy \u2013 co przyczyni si\u0119 do kreowania w skali ponadregionalnej marki turystycznej \u201eDolina Rzeki Pilicy\u201d. Cel bezpo\u015bredni: rozw\u00f3j turystyki kulturowej i aktywnej w tym kajakowej, pieszej i rowerowej w oparciu o walory przyrodnicze i kulturowe Doliny rz. Pilicy. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez m.in. budow\u0119 infrastruktury rekreacyjno-wypoczynkowo-turystycznej w miejscowo\u015bciach Twarda, Smardzewice, Tresta, Spa\u0142a, Inow\u0142\u00f3dz, \u0141\u0119g, Grotowice, kompleksowe zagospodarowanie teren\u00f3w rekreacyjnych tzw. ,,Przystani nad rzek\u0105 Pilic\u0105\" wraz z urz\u0105dzeniem pla\u017cy miejskiej w Tomaszowie Maz., budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych, miejsc do wodowania kajak\u00f3w oraz kampani\u0119 promocyjn\u0105 marki Doliny rz. Pilicy. Cel po\u015bredni: poszerzenie oferty turystycznej o nowe produkty i us\u0142ugi turystyczne oraz wykreowanie rozpoznawalnej i cenionej w skali kraju marki turystycznej \u201eDolina rzeki Pilicy\u201d obejmuj\u0105cej obszar od Zalewu Sulejowskiego poprzez miasto Tomasz\u00f3w Maz., gm. Tomasz\u00f3w Maz., Inow\u0142\u00f3dz i Rzeczyc\u0119. Zadania oraz planowane efekty: dot. Rob\u00f3t budowlanych: budowy oraz przebudowy infrastruktury turystycznej do obs\u0142ugi turystyki kajakowej, szlaku pieszo-rowerowego oraz \u015bcie\u017cki rowerowej wraz zagospodarowaniem terenu oraz kampanii promuj\u0105cej ofert\u0119 turystyczn\u0105. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wybudowana infrastruktura turystyczna \u2013 szt. 11, Przebudowana infrastruktura turystyczna \u2013 szt. 1. istniej\u0105ce obiekty przystosowane do pe\u0142nienia funkcji turystycznej \u2013 sz. 2, przeprowadzone kampanie reklamowe promuj\u0105ce walory turystyczne \u2013 szt. 1. Grupa docelowa: tury\u015bci z woj. \u0142\u00f3dzkiego, w tym pow. tomaszowskiego Projekt zrealizowany b\u0119dzie zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "PODNOSZENIE JAKO\u015aCI ZASOB\u00d3W TURYSTYCZNYCH DOLINY RZEKI PILICY POPRZEZ ROZW\u00d3J INFRASTRUKTURY REKREACYJNO-WYPOCZYNKOWEJ W POWIECIE TOMASZOWSKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "4696339.83", "WARTOSC": "7196415.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie na cele turystyczno-rekreacyjne terenu nad Zalewem Sulejowskim po\u0142o\u017conego w miejscowo\u015bci Smardzewice poprzez budow\u0119 infrastruktury turystycznej, rekreacyjnej, drogowej i technicznej, s\u0142u\u017c\u0105cej wykorzystaniu potencja\u0142u przyrodniczego i kulturowego dla rekreacji i turystyki. W ramach projektu wyszczeg\u00f3lniono zadania: \u2022 Prace przygotowawcze: studium wykonalno\u015bci, program funkcjonalno-u\u017cytkowy, dokumentacja projektowa; \u2022 Roboty budowlane: zagospodarowanie terenu rekreacyjnego nad Zalewem Sulejowskim oraz rozbudowa ulicy Klonowej w miejscowo\u015bci Smardzewice, zagospodarowanie teren\u00f3w nad Zbiornikiem Sulejowskim b\u0119d\u0105cych w Zarz\u0105dzie RZGW Warszawa; \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem: nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wykorzystanie i rozw\u00f3j potencja\u0142u endogenicznego regionu \u0142\u00f3dzkiego opartego na walorach przyrodniczo-kulturowych, szczeg\u00f3lnie w aspekcie tworzenia warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych rozwojowi gosp. turystycznej, w tym powstawania nowych miejsc pracy, zatrzymania degradacji obszar\u00f3w przyrodniczych oraz stworzenia warunk\u00f3w do rozwoju gosp. turystycznej w oparciu o wykorzystanie potencja\u0142u Obszaru Funkcjonalnego Doliny Rzeki Pilicy. Wnioskodawca zastosuje si\u0119 do koncepcji projektowania uniwersalnego poprzez strategiczne podej\u015bcie do planowania i projektowania produkt\u00f3w projektu jak i jego otoczenia, maj\u0105c na celu promowanie spo\u0142ecze\u0144stwa w\u0142\u0105czaj\u0105cego wszystkich obywateli (os. niepe\u0142nosprawne, dzieci, os. starsze, os. z w\u00f3zkami dzieci\u0119cymi, os. nieznaj\u0105ce j\u0119zyka) i zapewnienie im r\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do terenu turystyczno-rekreacyjnego nad Zalewem Sulejowskim. Projekt skierowany jest przede wszystkim do mieszka\u0144c\u00f3w w gminy Tomasz\u00f3w Mazowiecki, powiatu tomaszowskiego, turyst\u00f3w oraz podmiot\u00f3w w gospodarczych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie rekreacyjnym nad Zbiornikiem Sulejowskim.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "ROZW\u00d3J GOSPODARKI TURYSTYCZNEJ W OPARCIU O WYKORZYSTANIE WALOR\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH W CELU ZAGOSPODAROWANIA TURYSTYCZNO-REKREACYJNEGO TERENU NAD ZALEWEM SULEJOWSKIM W MIEJSCOWO\u015aCI SMARDZEWICE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "3963096.54", "WARTOSC": "6624810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu pn. \u201ePoszerzenie katalogu \u015bwiadczonych us\u0142ug elektronicznych w Tomaszowskim Centrum Zdrowia\u2019 jest rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych w obszarze zdrowia, zwi\u0119kszone ich wykorzystanie na terenie powiatu tomaszowskiego oraz zapewnienie interoperacyjno\u015bci system\u00f3w teleinformatycznych. W ramach projektu wdro\u017cone zostanie: \u2022 6 us\u0142ug on-line typu A2C o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 transakcja: o e-zwolnienie o e-powiadomienia opiekuna o e-dokumentacja o e-zgoda o e-wywiad lekarski o e-Deklaracja POZ \u2022 2 e- us\u0142ugi on \u2013line typu A2B o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 \u2013 transakcja: o e-Kontrahent o telekonsultacje lekarz-lekarz Inwestycja obejmie: \u2022 Modernizacj\u0119 sieci teleinformatycznej \u2022 Zakup i instalacj\u0119 sprz\u0119tu komputerowego \u2022 Oprogramowanie systemowe i narz\u0119dziowe \u2022 Wdro\u017cenie oprogramowania systemu szpitalnego (rozbudowa HIS cz\u0119\u015b\u0107 medyczna, rozbudowa HIS cz\u0119\u015b\u0107 administracyjna, rozbudowa PACS/RIS, integracja z P1, integracja z LIS, system rejestracji zabieg\u00f3w, system przywo\u0142ywania pacjenta, elektroniczny obieg dokument\u00f3w) \u2022 Wdro\u017cenie Elektronicznej Dokumentacji Medycznej (Elektroniczna Dokumentacja Medyczna i e-us\u0142ugi on-line) \u2022 Szkolenia (HIS, EDM, Administratorzy) \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem i promocja projektu Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w powiatu tomaszowskiego i pracownik\u00f3w, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej szpitala, do innych podmiot\u00f3w z obszaru ochrony zdrowia oraz po\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego i wszystkich zainteresowanych . Za\u0142o\u017cono, \u017ce w 2021 roku liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug on-line wyniesie 2 732 osoby/rok. Projekt uwzgl\u0119dnia zasady projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "TOMASZOWSKIE CENTRUM ZDROWIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "POSZERZENIE KATALOGU \u015aWIADCZONYCH US\u0141UG ELEKTRONICZNYCH W TOMASZOWSKIM CENTRUM ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3378420.00", "WARTOSC": "9234348.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem dzia\u0142ania jest zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w Firmie Softex Dariusz Michta, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do podwy\u017cszenia konkurencyjno\u015bci na rynku \u015bwiatowym oraz rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Bezpo\u015brednim celem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R prowadz\u0105ce do dywersyfikacji portfolia produkt\u00f3w poprzez wprowadzenie do oferty inteligentnych tkanin przewodz\u0105cych o nowych funkcjonalno\u015bciach w zakresie przewodnictwa, tak\u017ce z mo\u017cliwo\u015bciami grzewczymi. Tkaniny te wykonane s\u0105 w 100 %z surowca pozyskanego w procesie recyklingu butelek PET, w procesie retencji- zamaczania pod ci\u015bnieniem nadawane s\u0105 im nowe niespotykane dot\u0105d funkcjonalno\u015bci Typ projektu jest zgodny z typem projekt\u00f3w zapisanym w regulaminie konkursu. Softex w ramach w\u0142asnego zespo\u0142u ds. innowacyjno\u015bci-opracowa\u0142 technologi\u0119 wytwarzania innowacyjnych tkanin przewodz\u0105cych z prz\u0119dzy recyklingowej 100 % PET oraz nadawaniu im warto\u015bci dodanej. Wdra\u017cane rozwi\u0105zanie ma na celu nadawanie cech przewodnictwa elektrycznego i grzewczego tkaninom. Firma znajduje si\u0119 w katalogu podmiot\u00f3w uprawnionych do ubiegania si\u0119 o wsparcie w ramach konkursu RPLD.02.03.01-IP.02-10-028/17 i nie podlega wykluczeniu o ubieganie si\u0119 o dofinansowanie i nie orzeczono wobec niej zakazu dost\u0119pu do \u015brodk\u00f3w funduszy europejskich. Projekt b\u0119dzie realizowany w granicach admin. wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, a jego realizacja nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinasowanie. B\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne UE. Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup \u015br.trwa\u0142ych oraz wnip prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia w\u0142asnych B+R i produkcji innowacyjnego produktu w skali \u015bwiata. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 realizacji zakup\u00f3w i rozliczeniu projektu zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Zak\u0142adamy, \u017ce realizacja projektu pozwoli na wzrost konkurencyjno\u015bci F. Softex i zaspokojeniu potrzeb wszystkich grup docelowych. Rezultatem b\u0119dzie realizacja wska\u017anik\u00f3w zgodnie z tabel\u0105 F. wniosku.", "BENEFICJENT": "FIRMA SOFTEX DARIUSZ MICHTA", "TYTUL": "TKANINY PRZEWODZ\u0104CE O SZEROKIM SPEKTRUM ZASTOSOWANIA \u0179R\u00d3D\u0141EM INNOWACYJNO\u015aCI I PRZEWAGI KONKURENCYJNEJ FIRMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2986600.00", "WARTOSC": "6740400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Aniflex Sp.j. jest licz\u0105cym si\u0119 dostawc\u0105 etykiet samoprzylepnych dla bran\u017cy logistycznej, \u015brodk\u00f3w czysto\u015bci, kosmetyk\u00f3w, suplement\u00f3w diety etc. Strategi\u0105 rozwoju firmy jest oferowanie produkt\u00f3w coraz to nowym bran\u017com. Ze wzgl\u0119du na lokalizacj\u0119 w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, b\u0119d\u0105cym zag\u0142\u0119biem przemys\u0142u modowego zdecydowano si\u0119 zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytwarzania specjalistycznych etykiet dostosowanych do wymaga\u0144 przemys\u0142u modowego. St\u0105d w 2015 roku przeprowadzono badanie potrzeb przemys\u0142u mody w zakresie oczekiwa\u0144 dotycz\u0105cych etykiet oraz wszywek tekstylnych. Wykazane w badaniu potrzeby to: wyr\u00f3\u017cnienie producenta przez mo\u017cliwo\u015b\u0107 umieszczenia logotypu na wszywce, kt\u00f3ra powinna korespondowa\u0107 graficznie z etykietami z opakowania. Nast\u0119pnie wskazywano na potrzeb\u0119 zabezpieczenia produktu przed \u201epodr\u00f3bkami\u201d, co by\u0142o szczeg\u00f3lnie wa\u017cne dla producent\u00f3w posiadaj\u0105cych, rozpoznawaln\u0105 mark\u0119. Natomiast dla projektant\u00f3w i producent\u00f3w odzie\u017cy premium (o wysokich i bardzo wysokich cenach) istotna by\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 posiadania indywidualnego numeru produktu oraz markera pozwalaj\u0105cego stwierdzi\u0107 czy pranie produktu odbywa\u0142o si\u0119 w odpowiedniej temperaturze. W odpowiedzi na powy\u017csze oczekiwania Aniflex rozpocz\u0119\u0142a prace badawczo rozwojowe w celu opracowania produktu dostosowanego do wymog\u00f3w bran\u017cy modowej. Badania obj\u0119\u0142y wyszukanie odpowiednich surowc\u00f3w, spos\u00f3b zadruku, odporno\u015b\u0107 na spieranie i \u015bcieranie. Przeprowadzono je we w\u0142asnym zakresie i zaksi\u0119gowano jako WNiP. W wyniku opisanych bada\u0144 powsta\u0142a koncepcja wszywki oraz etykiety odpowiadaj\u0105cej oczekiwaniom przemys\u0142u modowego. W zakresie inwestycyjnym projekt obejmie zakup dw\u00f3ch urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do wykonania opisywanego produktu oraz oprogramowania, maj\u0105cego na celu wsparcie obs\u0142ugi klient\u00f3w na nowe produkty. Reasumuj\u0105c: projekt dotyczy wdro\u017cenia w\u0142asnych prac B+R i jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby beneficjenta oraz potrzeby rynku docelowego", "BENEFICJENT": "ANIFLEX G\u0141OWACKA WOJTASZEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE INNOWACYJNEJ TECHNOLOGII PRODUKCJI WSZYWEK TEKSTYLNYCH, DOSTOSOWANYCH DO OCZEKIWA\u0143 RYNKU MODOWEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2860535.09", "WARTOSC": "6541837.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R prowadz\u0105cych do dywersyfikacji produkcji F. Softex poprzez wprowadzenie do oferty opatentowanej tkaniny wykonanej z recyklatu PET, wykorzystywanej w os\u0142onach okiennych oraz bioaktywnej tkaniny z PET. Typ projektu jest zgodny z typem projekt\u00f3w zapisanym w regulaminie konkursu. F.Softex jest tw\u00f3rc\u0105 innowacyjnego produktu, tkaniny ECORO kt\u00f3ra zosta\u0142a obj\u0119ta ochron\u0105 patentow\u0105 pod nazw\u0105 \u201eSpos\u00f3b wytwarzania tkaniny, zw\u0142aszcza tkaniny do produkcji os\u0142on, zw\u0142aszcza rolet oraz tkanina, zw\u0142aszcza tkanina do produkcji os\u0142on, zw\u0142aszcza rolet\u201d; zg\u0142oszenie patentowe P.405999. Grupy doc.: zak\u0142ady konfekcjonuj\u0105ce tkaniny: dekoracyjne i na art. dzieci\u0119ce. F.Softex Dariusz Michta znajduje si\u0119 w katalogu podmiot\u00f3w uprawnionych do ubiegania si\u0119 o wsparcie w ramach konkursu RPLD.02.03.01-IP.02-10-004/15 i nie podlega wykluczeniu o ubieganie si\u0119 o dofinansowanie i wobec niego nie orzeczono zakazu dost\u0119pu do \u015br. fund.UE. Projekt b\u0119dzie realizowany w granicach administracyjnych woj. \u0142\u00f3dzkiego, a jego realizacja nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie. Realizacja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne UE we wszystkich zakresach. Planowane do wdro\u017cenia przedsi\u0119wzi\u0119cie jest zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami dotycz\u0105cymi stosowania pomocy pub. wydanymi na podstawie Roz. Kom. UE nr 651/2014 z dnia 17.06.2014. i nie dotyczy sektor\u00f3w wy\u0142\u0105czonych ze wsparcia. Przedmiotem projektu jest zakup \u015br. trwa\u0142ych oraz wnip prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia w\u0142asnych B+R i produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w w skali \u015bwiata. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 realizacji zakup\u00f3w i rozliczenia projektu zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, prowadz\u0105cymi bezpo\u015brednio do wdro\u017cenia 2 nowych produkt\u00f3w. Za\u0142o\u017cono, \u017ce realizacja projektu pozwoli na wzrost konkurencyjno\u015bci F. Softex i zaspokoi potrzeby wszystkich grup docelowych. Rezultatem b\u0119dzie realizacja wska\u017anik\u00f3w zg. z tab. F. -wzrost zatrud. o 5 RJR.", "BENEFICJENT": "FIRMA SOFTEX DARIUSZ MICHTA", "TYTUL": "EKOTECHNOLOGIA WYTWARZANIA TKANIN Z RECYKLATU PET I NADAWANIA IM BIOAKTYWNO\u015aCI POPRZEZ ZASTOSOWANIE NANOMODYFIKATOR\u00d3W.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2568500.00", "WARTOSC": "4670000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy rozwoju firmy PPHU Ta-No Tadeusz Nockoski poprzez inwestycj\u0119 w innowacyjne technologie produkcyjne, pozwalaj\u0105ce na wprowadzenie do oferty firmy nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 maszyny wraz z oprogramowaniem, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wdro\u017cenie innowacyjnych technologii produkcyjnych, w tym nowatorsk\u0105 metod\u0119 laserowego ci\u0119cia metali, z wykorzystaniem lasera \u015bwiat\u0142owodowego. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zadania zwi\u0105zanego z zakupem nast\u0119puj\u0105cych maszyn: - wykrawarka laserowa z rezonatorem Fiber wraz z oprogramowaniem. - prasa kraw\u0119dziowa o nacisku 2500 kN i szeroko\u015bci roboczej 4100mm (minimum) wraz z oprogramowaniem. Wdra\u017cane rozwi\u0105zania cechuje wysoka innowacyjno\u015b\u0107, kt\u00f3ra wyznacza kierunek rozwoju techniki \u0142\u0105czenia ci\u0119cia metalu oraz gi\u0119cia w kraju oraz na \u015bwiecie. Technologie zostan\u0105 wykorzystane do precyzyjnego wycinana i wyginania r\u00f3\u017cnorodnych element\u00f3w sk\u0142adowych przyczep modu\u0142owych ze stop\u00f3w lekkich. Zastosowanie nowych technologii przyczyni si\u0119 do znacznego wzrostu wydajno\u015bci, jako\u015bci obr\u00f3bki, zakresu obr\u00f3bki, dok\u0142adno\u015bci. Wszystko to prze\u0142o\u017cy si\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia do produkcji przemys\u0142owej nowego produktu w postaci gamy lekkich przyczep aluminiowych o wysokich parametrach jako\u015bciowych. Wdra\u017cana w ramach projektu innowacyjno\u015b\u0107 jest rozwi\u0105zaniem, o okresie zastosowania kr\u00f3tszym ni\u017c 3 lata w skali \u015bwiata. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie wprowadzenie na rynek unikalnego produktu w postaci gamy modu\u0142owych przyczep aluminiowych. G\u0142\u00f3wnym produktem w gamie b\u0119dzie przyczepa 9x2,2 m przeznaczona do transportu gabarytowego. Do tej pory firma Ta-No nie produkowa\u0142a w 100% aluminiowych przyczep, opieraj\u0105c konstrukcj\u0119 dotychczasowych modeli o elementy stalowe. Zastosowanie innowacyjnych technologii do produkcji przyczep skr\u0119canych (niespawanych) o charakterze modu\u0142owym pozwoli firmie na uzyskanie znacznej przewagi konkurencyjnej i postawi j\u0105 w roli jednego z lider\u00f3w bran\u017cy w tym zakresie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWE TA-NO TADEUSZ NOCKOSKI", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty nowej gamy przyczep modu\u0142owych wykonanych ze stop\u00f3w lekkich, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii laserowego ci\u0119cia i precyzyjnego gi\u0119cia metali w firmie PPHU Ta-No Tadeusz Nockoski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "2277286.44", "WARTOSC": "6490243.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez Gmin\u0119 Tomasz\u00f3w Mazowiecki jest: 1.Termomodernizacja i przebudowa budynku \u015awietlicy Wiejskiej i OSP w Smardzewicach przy ul. G\u0142\u00f3wnej 16/18 2.Rozbudowa i przebudowa budynku Domu Ludowego w Twardej przy ul. Po\u0142udniowej 7 3.Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego w miejscowo\u015bci D\u0105browa ul. Po\u0142udniowa 45 4.Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego w miejscowo\u015bci D\u0105browa ul. Po\u0142udniowa 47 5.Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego w miejscowo\u015bci W\u0105wa\u0142 ul. Tomaszowska 107. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Tomasz\u00f3w Mazowiecki, mieszka\u0144cy so\u0142ectwa Smardzewice i Twarda oraz mieszka\u0144cy budynk\u00f3w wielorodzinnych w miejscowo\u015bci D\u0105browa i W\u0105wa\u0142. Cele projektu to: poprawa jako\u015bci powietrza, redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza poprzez obni\u017cenie ilo\u015bci substancji zanieczyszczaj\u0105cych wprowadzanych do powietrza z proces\u00f3w energetycznego spalania paliwa, zmniejszenie zapotrzebowania na ciep\u0142o, redukcja ubytk\u00f3w ciep\u0142a z budynk\u00f3w, kt\u00f3ra pozwoli na znaczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w energii, podniesienie atrakcyjno\u015bci gminy Tomasz\u00f3w Mazowiecki dla mieszka\u0144c\u00f3w oraz przyjezdnych, a tak\u017ce podwy\u017cszenie bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania budynk\u00f3w obj\u0119tych Projektem. Projekt uwzgl\u0119dnia koncepcj\u0119 projektowania uniwersalnego poprzez strategiczne podej\u015bcie do planowania i projektowania produkt\u00f3w projektu jak i jego otoczenia, maj\u0105c na celu promowanie spo\u0142ecze\u0144stwa w\u0142\u0105czaj\u0105cego wszystkich obywateli (w tym osoby niepe\u0142nosprawne i zapewnienie im r\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do tej infrastruktury). Planowane efekty realizacji projektu- projekt zak\u0142ada wzrost efektywno\u015bci energetycznej o 74,65%, zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) o 573688,89 kWh/rok oraz szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) kszta\u0142tuj\u0105cy si\u0119 na poziomie 217,17 tony r\u00f3wnowa\u017cnika (CO2)/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym i w sektorze budownictwa komunalnego poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w w Gminie Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1929708.56", "WARTOSC": "10636096.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Aniflex Sp.j. jest licz\u0105cym si\u0119 dostawc\u0105 etykiet samoprzylepnych dla bran\u017cy logistycznej, \u015brodk\u00f3w czysto\u015bci, kosmetyk\u00f3w, suplement\u00f3w diety etc. Strategi\u0105 rozwoju firmy jest oferowanie produkt\u00f3w coraz to nowym bran\u017com oraz oferowanie coraz bardziej zaawansowanych produkt\u00f3w w tych bran\u017cach, w kt\u00f3rych beneficjent ma ju\u017c zbudowan\u0105 baz\u0119 klient\u00f3w, co skutkuje wzmocnieniem relacji z klientami i zwi\u0119kszeniem stopnia specjalizacji zak\u0142adu. W 2016 roku przeprowadzono badania rynku maj\u0105ce na celu rozpoznanie potrzeb klient\u00f3w beneficjenta, wskazaniu nowych produkt\u00f3w i rynk\u00f3w docelowych. Wyniki bada\u0144 zebrano w dw\u00f3ch dokumentach: \u201eAnaliza potrzeb klient\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Aniflex\u201d oraz \u201ePotencjalne kierunki rozwoju oferty produktowej Aniflex, dostosowane do potrzeb bran\u017cy budowlanej\u201d. Wynika z nich, \u017ce klienci ch\u0119tnie nab\u0119d\u0105 produkt b\u0119d\u0105cy po\u0142\u0105czeniem etykiety marketingowej z czujnikiem stanu, badaj\u0105cego np. zawilgocenie, temperatur\u0119 itd. Dodatkowo ankietowani wskazali szereg cech jakimi powinna si\u0119 charakteryzowa\u0107 etykieta, by zaspokoi\u0107 potrzeby rynku docelowego \u2013 om\u00f3wiono je szczeg\u00f3\u0142owo w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku. Posiadaj\u0105c wst\u0119pn\u0105 wizj\u0119 produktu sp\u00f3\u0142ka przyst\u0105pi\u0142a do bada\u0144, kt\u00f3rych wynikiem by\u0142o opracowanie odpowiedniego czujnika. Celem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 do produkcji. By by\u0142o to mo\u017cliwe konieczne b\u0119dzie nabycie rzeczowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz prac budowlanych. Dodatkowo niezb\u0119dne b\u0119dzie zatrudnienie dodatkowych pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy obs\u0142u\u017c\u0105 nowa technologi\u0119 i zadbaj\u0105 o zbyt nowych produkt\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te (m.in.) nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Wzrost zatrudnienia \u2013 6 etat\u00f3w - Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R \u2013 1 sztuka - Liczba zakupionych maszyn i urz\u0105dze\u0144 \u2013 3 sztuka - Liczba zakupionych WNiP \u2013 1 sztuka", "BENEFICJENT": "ANIFLEX G\u0141OWACKA WOJTASZEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE TECHNOLOGII PRODUKCJI CZUJNIK\u00d3W DRUKOWANYCH DLA PRZEMYS\u0141U BUDOWLANEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-08-27", "DOFINANSOWANIE": "1884991.88", "WARTOSC": "3178842.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "PROJEKT POLEGA NA BUDOWIE INFRASTRUKTURY TURYSTYCZNEJ (1 SZT.) W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM I OBEJMUJE REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH ZADA\u0143: PRZYGOTOWANIE PROJEKTU, BUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY TURYSTYCZNEJ, ZAGOSPODAROWANIE BEZPO\u015aREDNIEGO OTOCZENIA, ZAKUP WYPOSA\u017bENIA I SPRZ\u0118TU, KAMPANI\u0118 PROMUJ\u0104C\u0104 OFERT\u0118 TURYSTYCZN\u0104 ORAZ ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM I PROMOCJ\u0118. CELEM PROJEKTU JEST ROZW\u00d3J GOSPODARKI TURYSTYCZNEJ, W TYM TWORZENIE NOWYCH MIEJSC PRACY (3 SZT.) POPRZEZ BUDOW\u0118 OBIEKTU SPORTOWO-REKREACYJNEGO PRZY SZLAKU TURYSTYCZNYM TOMASZ\u00d3W-SPA\u0141A, NA TERENIE KT\u00d3REGO B\u0118D\u0104 \u015aWIADCZONE US\u0141UGI O CHARAKTERZE SPORTOWYM I REKREACYJNYM. PROJEKT WYKORZYSTUJE POTENCJA\u0141 ENDOGENICZNY OBSZARU FUNKCJONALNEGO DOLINA RZEKI PILICY. ZOSTAN\u0104 STWORZONE WARUNKI SPRZYJAJ\u0104CE ROZWOJOWI PRZEMYS\u0141U CZASU WOLNEGO ORAZ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 STANOWI\u0104 TURY\u015aCI. PROJEKT B\u0118DZIE MIA\u0141 POZYTYWNY WP\u0141YW NA INTERESARIUSZY PROJEKTU TJ. MIESZKA\u0143C\u00d3W REGIONU. NA TERENIE CENTRUM ZNAJD\u0104 SI\u0118: SALA SPORTOWA, DWIE SALE REKREACYJNE PRZEZNACZONE, W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI DO PODEJMOWANIA AKTYWNO\u015aCI ZW. Z TA\u0143CEM, FITNESS, JAK R\u00d3WNIE\u017b INNYCH FORM REKREACJI. PONADTO PRZESTRZE\u0143 B\u0118DZIE MIEJSCEM SPOTKA\u0143, PRELEKCJI, WYSTAW, SZKOLE\u0143 Z UWZGL\u0118DNIENIEM WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH, KULTURALNYCH I TURYSTYCZNYCH ZA SPRAW\u0104 SKLEPU PAMI\u0104TKARSKIEGO CZY ZAPLECZA KONFERENCYJNO-KONGRESOWEGO. KOLEJNY ELEMENT PROJEKTU STANOWI WYPO\u017bYCZALNIA ROWER\u00d3W, SKLEP ORAZ WARSZTAT TWORZ\u0104CE WSP\u00d3LNIE \u201eKOMPLEKS ROWEROWY\u201d. OSTATNIM ELEMENTEM B\u0118DZIE SKLEP SPO\u017bYWCZY, GDZIE PODR\u00d3\u017bUJ\u0104CY ZNAJD\u0104 MO\u017bLIWO\u015a\u0106 DOKONANIA DROBNYCH ZAKUP\u00d3W. LOKALIZACJA PRZY SZLAKU TURYSTYCZNYM PRZYCZYNI SI\u0118 DO PROMOWANIA ISTNIEJ\u0104CYCH ZASOB\u00d3W TURYSTYCZNYCH I LOKALIZACYJNYCH, A OBIEKT B\u0118DZIE KOLEJNYM \u201ePRZYSTANKIEM\u201d NA SZLAKU. PRZYJ\u0118TE ROZWI\u0104ZANIA POZOSTAJ\u0104 W ZGODZIE Z KONCEPCJ\u0104 PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO [\u201eWYTYCZNE W ZAKRESIE REALIZACJI ZASADY R\u00d3WNO\u015aCI (\u2026) FUNDUSZY UNIJNYCH NA LATA 2014-2020\u201d Z DNIA 8.05.2015R.]. W PROJEKCIE NIE WYST\u0118PUJ\u0104 \u017bADNE BARIERY ARCHITEKTONICZNE ANI OGRANICZENIA, JEST SKIEROWANY DO WSZYSTKICH.", "BENEFICJENT": "\u201eAIKIDO IRIMI SYGIT DOJO\u201d MAREK SYGITOWICZ", "TYTUL": "Budowa CENTRUM SPORTOWO \u2013 REKREACYJNEGO \u2013 \u201ePrzystanek\u201d na szlaku turystycznym Tomasz\u00f3w \u2013 Spa\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-04-14", "DOFINANSOWANIE": "1713872.88", "WARTOSC": "2744011.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Wybrane cele bezpo\u015brednie projektu: 1. Redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla (CO2) wytwarzanej przez \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w 9-budynkach obj\u0119tych inwestycj\u0105 o minimum 40,05% tj. 125,83 Mg CO2/rok po realizacji Projektu. 2. Obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji C.O. i C.W.U. dla mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w obj\u0119tych inwestycj\u0105. Pe\u0142ny opis cel\u00f3w znajduje si\u0119 w Studium Wykonalno\u015bci. Projekt obejmie 9 budynk\u00f3w zlokalizowanych w Tomaszowie Mazowieckim, przy ulicy Nadrzecznej. Budynki s\u0105 zarz\u0105dzane przez SM GROTA. W budynkach zostan\u0105 zlikwidowane punktowe \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej i zostan\u0105 zast\u0105pione OZE - pompami ciep\u0142a (powietrznymi) dla ka\u017cdego budynku oddzielnie. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142\u0105czenia budynk\u00f3w do miejskiej sieci ciep\u0142owniczej. Roboty w ramach Projektu: 1. Instalacja pomp ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych projektem (w sumie 17 szt.) 2. Wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 technicznych w ka\u017cdym z budynk\u00f3w w m.in. wymiennik ciep\u0142a pojemno\u015bciowy; pompy obiegu c.o. i c.w.u;. 3. Wykonanie nowej instalacji C.W.U. na wsp\u00f3lnych cz\u0119\u015bciach budynk\u00f3w (klatki schodowe, piwnica). 4. Wykonanie nowej instalacji C.O. na wsp\u00f3lnych cz\u0119\u015bciach bud. (punkty 1-4 to zadanie 4) 5. Adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 piwnicznych w budynkach na pomieszczenia techniczne. (zadanie 2). 6. Wykonanie przy\u0142\u0105cza oraz instalacji elektrycznej w pomieszczeniach technicznych (zad. 3). 7. Wymiana instalacji C.O. i C.W.U. w mieszkaniach \u2013 koszt niekwalifikowalny (zadanie 7) Dodatkowo przygotowano dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 i Studium Wykonalno\u015bci (zad. 1), zatrudnieni zostan\u0105 inspektorzy nadzoru inwestorskiego (zad. 5) oraz prowadzona b\u0119dzie promocja projektu (zad. 6). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy budynk\u00f3w obj\u0119tych Projektem: 277 os. Projekt ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j charakter (wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i instalacji CO, CWU) spe\u0142nia wymogi stosowania koncepcji projektowania uniwersalnego. Przyj\u0119te w Projekcie rozwi\u0105zania technologiczne nie powoduj\u0105 dyskryminacji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ww. informacja jest rozszerzona w w Studium Wyk.56.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"GROTA\"", "TYTUL": "ZASTOSOWANIE ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII W SP\u00d3\u0141DZIELNI MIESZKANIOWEJ GROTA W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1696654.00", "WARTOSC": "1996063.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZSPnr 1 w Tomaszowie Maz. zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy.Celem g\u0142. proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(6K)ZSP nr 1przez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod.umo\u017cliwiaj\u0105cych zdobycie kwalifikacji zaw.,kompetencji,szkole\u0144 dla 8nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw.oraz zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego w bran\u017cy elektronicznej i pokrewnej zgodnej z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji (RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.oraz aktualizacja program\u00f3w sta\u017cy zaw.we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142ecz-gospodarczym.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.zapewni przeszkolenie nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych m.in.z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie X2019-IX2021.G\u0142.zadania:dla uczni\u00f3w zaj.dod z: Zaawansowanych metod lutowania i napraw pakiet\u00f3w elektronicznych wraz z komponentem dla pakiet\u00f3w elektronicznych dzia\u0142aj\u0105cych w przestrzeni kosmicznej(IPC), z Pakiet\u00f3w elektronicznych z komponentami Ball Grid Array w praktyce, w tym r\u00f3wnie\u017c zastosowania SPACE (BGA);z Elektryczno\u015b\u0107 statyczna, a urz\u0105dzenia elektroniczne(ESD);program doradztwa zaw.,zapewnienie p\u0142atnych letnich sta\u017cy zaw.w firmach z woj. \u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli ZSPnr1:szkolenia z IPC,ESD,BGA,programowania sterownik\u00f3w,z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Dodatkowo zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w po zaj. z zakresu nowoczesnej elektroniki, otrzymaj\u0105 oni mi\u0119dzynarodowe Certyfikaty IPC i Za\u015bwiadczenia MEN.Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 w proj. jest skorzystanie z rezultatu proj. innowacyjnego \u201eEdukacja i praca-to si\u0119 op\u0142aca\u201d (zastosowanie innowacyjnego podej\u015bcia do tworzenia programu sta\u017cy zaw. dostosowanego do wymaga\u0144 pracodawc\u00f3w).", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "SI\u0141A KWALIFIKACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1565373.70", "WARTOSC": "4742371.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe, kt\u00f3rych celem jest opracowanie i skomponowanie we w\u0142asnym zakresie i przy u\u017cyciu w\u0142asnej kadry badawczej nowej kolekcji ceramicznych p\u0142ytek gresowych nieszkliwionych o unikalnych efektach zdobniczych oraz wysokiej odporno\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci przeznaczonych do wyk\u0142adania posadzek i \u015bcian wewn\u0105trz i na zewn\u0105trz budynk\u00f3w mieszkalnych i u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz w obiektach przemys\u0142owych. Opracowane w ramach bada\u0144 nowe produkty b\u0119d\u0105 w nast\u0119pnych etapach produkowane z wykorzystaniem innowacyjnej w skali \u015bwiata (pierwsze wdro\u017cenie na \u015bwiecie) technologii barwienia w masie. Nowe produkty stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 nowo\u015b\u0107 na rynku. B\u0119dzie to pierwsze wdro\u017cenie produkt\u00f3w wytwarzanych w tej technologii a projekt umo\u017cliwi prze\u0142amanie barier technologicznych i zdobycie nowej wiedzy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wymaga przeprowadzenia bada\u0144, pr\u00f3b technologicznych i fizykochemicznych poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w procesu produkcji p\u0142yt, w tym: \u2022 Badania przemys\u0142owe \u2013 prace laboratoryjne \u2022 Eksperymentalne prace rozwojowe - weryfikacja za\u0142o\u017ce\u0144 laboratoryjnych poprzez pr\u00f3by technologiczne. Opracowanie prototyp\u00f3w nowych p\u0142ytek. \u2022 Eksperymentalne prace rozwojowe - pr\u00f3by technologiczne na linii produkcyjnej. Do realizacji projektu Wnioskodawca planuje zaanga\u017cowa\u0107 w\u0142asne zasoby osobowe. Uzyskane w rezultacie prac badawczych wyniki zostan\u0105 wdro\u017cone przez Wnioskodawc\u0119 we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaowocuje to dywersyfikacj\u0105 tej dzia\u0142alno\u015bci, tzn. poszerzeniem asortymentu o nowe innowacyjne p\u0142ytki ceramiczne oraz wyst\u0119powaniem efektu dyfuzji (wsp\u00f3\u0142praca w ramach projektu z przedsi\u0119biorstwem MSP \u2013Firm\u0105 Lubrina oraz jednostk\u0105 naukow\u0105 \u2013 Instytutem Ceramiki i Materia\u0142\u00f3w Budowlanych). Efektem b\u0119dzie znacz\u0105cy, spodziewany wzrost przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa z tytu\u0142u sprzeda\u017cy nowego typu p\u0142ytek ceramicznych.", "BENEFICJENT": "\"CERAMIKA PARADY\u017b\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "OPRACOWANIE NOWEJ GAMY P\u0141YTEK O WYSOKIEJ ODPORNO\u015aCI NA \u015aCIERANIE Z WYKORZYSTANIEM INNOWACYJNEGO SYSTEMU BARWIENIA MASY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.61}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-11-10", "DOFINANSOWANIE": "1540612.25", "WARTOSC": "1964863.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE BEZPIECZE\u0143STWA PRZECIWPOWODZIOWEGO I PRZECIWPO\u017bAROWEGO W GMINIE MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI ORAZ CA\u0141YM WOJEW\u00d3DZTWIE \u0141\u00d3DZKIM. CEL G\u0141\u00d3WNY ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ ROZW\u00d3J KSRG SZCZEBLA POWIAT. W CELU ZWI\u0118KSZENIA BEZPIECZE\u0143STWA PRZECIWPOWODZIOWEGO I PRZECIWPO\u017bAROWEGO MIESZKA\u0143COM GMINY ORAZ POWIATU, ZMNIEJSZENIE RYZYKA POWSTANIA ZAGRO\u017bE\u0143 WYBUCHU PO\u017bAR\u00d3W, ZWI\u0118KSZENIE MO\u017bLIWO\u015aCI REAGOWANIA JEDNOSTEK OSP W TERENIE TRUDNYM, POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI I SPRAWNO\u015aCI JEDNOSTEK OSP. CEL B\u0118DZIE REALIZOWANY POPRZEZ PODNIESIENIE SPRAWNO\u015aCI JEDNOSTEK OSP, KT\u00d3RE BEZPO\u015aREDNIO B\u0118D\u0104 KORZYSTA\u0106 Z ZAKUPIONYCH SAMOCHOD\u00d3W I B\u0118D\u0104 WYPE\u0141NIA\u0106 CELE PROJEKTU. U\u017bYTKOWNIKIEM B\u0118D\u0104 DWIE JEDNOSTKI: OSP BIA\u0141OBRZEGI I OSP LUDWIK\u00d3W, MAJ\u0104CE 51 CZ\u0141ONK\u00d3W POSIADAJ\u0104CYCH UPRAWNIENIA DO PROWADZENIA DZIA\u0141A\u0143 RATOWNICZO-GA\u015aNICZYCH (KT\u00d3RE ODBY\u0141Y SZKOLENIA PODSTAWOWE STRA\u017bAK\u00d3W RATOWNIK\u00d3W OSP, POSIADAJ\u0104 AKTUALNE BADANIA LEKARSKIE, S\u0104 W WIEKU 18\u201364 LAT). ZADANIA PROJEKTU: 1) ZAKUP 2SZT. CI\u0118\u017bKICH SAMOCHOD\u00d3W RATOWNICZO-GA\u015aNICZYCH Z NAP\u0118DEM 4X4 Z OPRZYRZ\u0104DOWANIEM NA U\u017bYTEK OSP BIA\u0141OBRZEGI I OSP LUDWIK\u00d3W W TOMASZOWIE MAZ., WYPOSA\u017bONYCH M.IN. W ZBIORNIK NA WOD\u0118 MIN. 5000 L. + 10% ZBIORNIK NA \u015aRODEK PIANOTW\u00d3RCZY, W POMP\u0118 DWUZAKRESOW\u0104, MASZT O\u015aWIETLENIOWY, KABIN\u0118, ZABUDOW\u0118. POZOST. ELEM. SAMOCHODU ZGODNIE ZE SPECYFIKACJ\u0104 ZA\u0141. DO WNIOSKU. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY W WOJ. \u0141\u00d3DZKIM, POWIAT TOMASZOWSKI, GMINA TOMASZ. MAZ., MIASTO TOMASZ. MAZ. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 STANOWI 75 286 MIESZKA\u0143C\u00d3W GM. MIEJSKIEJ I GM. WIEJSKIEJ TOMASZ\u00d3W MAZ. LICZBA MIESZKA\u0143C\u00d3W GMINY PRZYPADAJ\u0104CA NA 1 SAMOCH\u00d3D RATOWNICZO-GA\u015aNICZY WYNOSI 18 821. Z PROJEKTU B\u0118D\u0104 KORZYSTA\u0141Y TE\u017b OSOBY SPOZA GMINY. 2) ZOSTANIE PRZEPROWADZONA PROMOCJA PROJEKTU: ZAMIESZCZENIE 2 OG\u0141OSZE\u0143 W PRASIE REGIONALNEJ, WYKONANIE 2 TABLIC PAMI\u0104TKOWYCH NA BUDYNKACH OSP I 2 NAKLEJEK NA SAMOCHODACH. 3) ZOSTANIE OPRACOWANE STUDIUM WYKONALNO\u015aCI", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "ZAKUP SAMOCHOD\u00d3W RATOWNICZO \u2013 GA\u015aNICZYCH DLA JEDNOSTEK OSP W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2015-07-24", "DOFINANSOWANIE": "1510035.56", "WARTOSC": "2207115.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "PROJEKT TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU G\u0141\u00d3WNEGO I BIBLIOTEKI CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SAMORZ\u0104DU WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM: OCIEPLENIE \u015aCIAN ZEWN\u0118TRZNYCH I DACHU, WYMIANA STOLARKI OKIENNEJ I DRZWIOWEJ ZEWN\u0118TRZNEJ, WYMIANA INSTALACJI C.O. WPISUJE SI\u0118 W TYPY PROJEKT\u00d3W ZGODNIE Z PKT.9 DLA DZIA\u0141ANIE IV.2 SZCZEG\u00d3\u0141OWEGO OPISU PRIORYTET\u00d3W REGIONALNEGO PROGRAMU OPERACYJNEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO 2014\u20132020 TZN. G\u0141\u0118BOK\u0104 MODERNIZACJ\u0118 ENERGETYCZN\u0104 BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ WRAZ Z WYMIAN\u0104 WYPOSA\u017bENIA TYCH OBIEKT\u00d3W NA ENERGOOSZCZ\u0118DNE: -OCIEPLENIE OBIEKTU -WYMIANA OKIEN ORAZ DRZWI ZEWN\u0118TRZNYCH -WYMIANA SYSTEM\u00d3W GRZEWCZYCH, SYSTEM\u00d3W WENTYLACJI I KLIMATYZACJI -MODERNIZACJA SYSTEM\u00d3W GRZEWCZYCH CELEM PROJEKTU JEST POPRAWA JAKO\u015aCI POWIETRZA, ZAPEWNIENIE BEZPIECZE\u0143STWA ENERGETYCZNEGO, ZWI\u0118KSZENIE WYKORZYSTANIA ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII ORAZ PODNIESIENIE STANDARD\u00d3W OCHRONY ZDROWIA POPRZEZ POPRAW\u0118 JAKO\u015aCI POWIETRZA. ZAKRES PROJEKTU JEST ZGODNY Z PRZEPROWADZONYM AUDYTEM ENERGETYCZNYM. W HARMONOGRAMIE RZECZOWO\u2013FINANSOWYM WYMIENIA SI\u0118 KATEGORIE KOSZT\u00d3W: ZAD.1:PRZYGOTOWANIE PROJEKTU: INWENTARYZACJA BUDYNK\u00d3W WRAZ Z AUDYTEM ENERGETYCZNYM, DOKUMENTACJA PROJEKTOWO-KOSZTORYSOWA I TERMOMODERNIZACJI BUDYNK\u00d3W ZAD.2: ROBOTY PRZYGOTOWAWCZE; BUDYNEK G\u0141\u00d3WNY- PIWNICE, \u015aCIANY I OCIEPLENIE NADZIEMIA, DACH, DACH NAD WEJ\u015aCIEM, SCHODY I POCHYLNIE, INSTALACJE ELEKTRYCZNE ZAD.3: ZASILANIE KOT\u0141OWNI, INSTALACJA FOTOWOLTAICZNA, C.O., C.W.U. ZAD.4: ROBOTY PRZYGOTOWAWCZE; BIBLIOTEKA - \u015aCIANY FUNDAMENTOWE, \u015aCIANY I OCIEPLENIE NADZIEMIA, DACH ZAD.5: KOSZTY ZWI\u0104ZANE Z ZARZ\u0104DZANIEM PROJEKTEM, W TYM PROMOCJA I NADZ\u00d3R INWESTORSKI KOSZTY CA\u0141KOWITE PROJEKTU BRUTTO WYNOSZ\u0104 2.207.115,01 PLN. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PROJEKTU S\u0104 U\u017bYTKOWNICY BUDYNK\u00d3W (ZGODNIE Z AUDYTEM ENERGETYCZNYM TO 170 OS\u00d3B). Z EFEKT\u00d3W PROJEKTU SKORZYSTAJ\u0104 WSZYSCY MIESZKA\u0143CY TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO. ZGODNIE ZE STUDIUM WYKONALNO\u015aCI TO 64 893 OS\u00d3B (2013R). PROJEKT REALIZOWANY B\u0118DZIE W OKRESIE OD 24.07.2015 DO 30.10.2017", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU G\u0141\u00d3WNEGO I BIBLIOTEKI CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SAMORZ\u0104DU WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM: OCIEPLENIE \u015aCIAN ZEWN\u0118TRZNYCH I DACHU, WYMIANA STOLARKI OKIENNEJ I DRZWIOWEJ ZEWN\u0118TRZNEJ, WYMIANA INSTALACJI C.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1507660.64", "WARTOSC": "4970294.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe, kt\u00f3rych celem jest opracowanie i skomponowanie we w\u0142asnym zakresie i przy u\u017cyciu w\u0142asnej kadry badawczej nowej kolekcji p\u0142ytek wielkoformatowych (od zaprojektowania i bada\u0144 masy ceramicznej, wyboru odpowiednich surowc\u00f3w, przeprowadzenia test\u00f3w w warunkach zbli\u017conych do produkcyjnych, po zaprojektowanie grafiki oraz wytworzenie prototyp\u00f3w oraz testy prototyp\u00f3w w skali produkcyjnej). Produkty te b\u0119d\u0105 wytwarzane w innowacyjnej technologii prasowania z wykorzystaniem walc\u00f3w. Nowe wzory stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 nowo\u015b\u0107 na rynku. B\u0119dzie to pierwsze wdro\u017cenie produkt\u00f3w wytwarzanych w tej technologii a projekt umo\u017cliwi prze\u0142amanie barier technologicznych i zdobycie nowej wiedzy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wymaga przeprowadzenia bada\u0144, pr\u00f3b technologicznych i fizykochemicznych poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w procesu produkcji p\u0142yt du\u017cego formatu. Prze\u0142amanie barier technologicznych dla innowacyjnego procesu pozwoli na realizacj\u0119 produkt\u00f3w wielkoformatowych nieosi\u0105galnych przy zastosowaniu tradycyjnej technologii wytwarzania p\u0142ytek ceramicznych. Dla realizacji tego celu, w ramach projektu badawczego, zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne etapy: \u2022 Badania przemys\u0142owe w zakresie weryfikacji kompatybilno\u015bci surowc\u00f3w z technologi\u0105 walcowego prasowania. \u2022 Eksperymentalne prace rozwojowe (PR) - weryfikacja surowc\u00f3w i mas na produkcji \u2013 testy p\u00f3\u0142produkcyjne. \u2022 PR - stworzenie prototyp\u00f3w p\u0142ytek dla 12 nowych kolekcji \u2022 PR - pr\u00f3by technologiczne na linii produkcyjnej. Do realizacji projektu Wnioskodawca planuje zaanga\u017cowa\u0107 w\u0142asne zasoby osobowe. Uzyskane w rezultacie prac badawczych wyniki zostan\u0105 wdro\u017cone przez Wnioskodawc\u0119 we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaowocuje to dywersyfikacj\u0105 tej dzia\u0142alno\u015bci, tzn. poszerzeniem asortymentu o nowe wielkoformatowe p\u0142ytki ceramiczne oraz wyst\u0119powaniem efektu dyfuzji (wsp\u00f3\u0142praca w ramach projektu z przedsi\u0119biorstwem MSP \u2013Firm\u0105 Lubrina oraz jednostk\u0105 naukow\u0105 \u2013 Instytutem Ceramiki i Materi", "BENEFICJENT": "\"CERAMIKA PARADY\u017b\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "OPRACOWANIE NOWEJ GAMY P\u0141YTEK WIELKOFORMATOWYCH Z WYKORZYSTANIEM WALCOWEGO PROCESU PRASOWANIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2017-11-24", "DOFINANSOWANIE": "1506140.19", "WARTOSC": "2600267.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Realizacja projektu pn: Efektywne energetycznie obiekty Archidiecezji \u0141\u00f3dzkiej w Tomaszowie Mazowieckim \u2013 Katolicka Szko\u0142a Podstawowa i budynek administracyjno \u2013 gospodarczy\u201dmana celu popraw\u0119 efektywno\u015bci budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Ponadto wygenerowanie oszcz\u0119dno\u015bci energii, redukcji emisji CO2 do atmosfery oraz osi\u0105gni\u0119cie lepszego standardu energetycznego budynk\u00f3w. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada inwestycj\u0119 w zakresie g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Archidiecezji \u0141\u00f3dzkiej, zlokalizowanych przy ul. G\u0142owackiego 11 w Tomaszowie Mazowieckim. Pozwoli to na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119, co wznacznym stopniu prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie zu\u017cycia paliw konwencjonalnych i w konsekwencji spowoduje ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza odpowiedzialnych za powstawanie zjawiskatzw. niskiej emisji oraz emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. W ramach przedmiotowego projektu zaplanowano: - g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na wysoenergooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie LED - modernizacj\u0119 systemu CO i CWU - przy\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w do sieci cieplnej, budow\u0119 ciep\u0142oci\u0105gu i w\u0119z\u0142a cieplnego - monta\u017c wentylacji mechanicznej w budynku szkolnym Realizacja inwestycji uwzgl\u0119dnia koncepcj\u0119 projektowania uniwersalnego \u2013 obiekty obj\u0119te projektem, s\u0105 u\u017cyteczne dla wszystkich, w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym stopniu, bez potrzeby adaptacji lub specjalistycznego projektowania. UWAGA Warto\u015bci wydatk\u00f3w dostosowano po zako\u0144czeniu realizacji projektu do warto\u015bci faktycznie poniesionych z uwzgl\u0119dnieniem zalece\u0144 pokontrolnych i na\u0142o\u017conej korekty finansowej.", "BENEFICJENT": "ARCHIDIECEZJA \u0141\u00d3DZKA", "TYTUL": "Efektywne energetycznie obiekty Archidiecezji \u0141\u00f3dzkiej w Tomaszowie Mazowieckim \u2013 Katolicka Szko\u0142a Podstawowa i budynek administracyjno \u2013 gospodarczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1501243.12", "WARTOSC": "1766168.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZSP zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy 11.07.2019.Celem g\u0142.proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(12K)ZSP przez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod.dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych zdobycie kwalifikacji zaw.,kompetencji,szkole\u0144 dla 10nauczycieli i zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego w bran\u017cy informatycznej i pokrewnej zgodnej z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji (RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 w zawodzie TI,TT oraz opracowanie program\u00f3w sta\u017cy zaw.we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.zapewni przeszkolenie nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw.z zakresu informatyki i obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Proj.b\u0119dzie realizowany w okresie X2020-IX2022.G\u0142.zadania:dla uczni\u00f3w zaj.dod.z:IPC,ESD;CISCO;Test\u00f3w Penetracyjnych,zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach z woj.\u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli:szkol.z informatyki i obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.Dodatkowo zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.Rezultatem proj. b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw. przez uczni\u00f3w po zaj. z zakresu nowoczesnych metod monta\u017cu\u2013uczniowie otrzymaj\u0105 mi\u0119dzynar.Certyfikaty IPC i Za\u015bwiadczenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Postaw na swoje umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1492608.42", "WARTOSC": "1756009.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Typ 1 proj.Proj. powsta\u0142 w oparciu o Diagnoz\u0119 ZSP zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy 11.07.2019.Celem g\u0142.proj.jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(5K)ZSP przez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod.dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych zdobycie kwalifikacji zaw.,przeprowadzenie szkole\u0144 dla 8nauczycieli i zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach woj.\u0142\u00f3dzkiego z obszaru elektryczno-elektronicznego zgodnego z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji (RSI)woj.\u0141\u00f3dzkiego.Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 w proj.jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105 w zawodzie TE,TEL,TM oraz opracowanie program\u00f3w sta\u017cy zaw.we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp.Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.zapewni przeszkolenie nauczycieli przedmiot\u00f3w zaw.Proj.b\u0119dzie realizowany w okresie X2020-IX2022.G\u0142.zadania:dla uczni\u00f3w zaj.dod.z nowoczesnej elektroniki;zapewnienie sta\u017cy zaw.w firmach z woj.\u0142\u00f3dzkiego.Dla nauczycieli:szkolenie z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu,z nowoczesnej elektroniki i AUTOCAD.Dodatkowo zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i nowoczesnego sprz\u0119tu do pracowni zaw.Rezultatem proj.b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zaw.przez uczni\u00f3w i nauczycieli po zaj.z IPC,ESD,BGA\u2013uczestnicy otrzymaj\u0105 mi\u0119dzynarodowe Certyfikaty IPC i Za\u015bwiadczenia MEN.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje-inwestycja w rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "1464100.00", "WARTOSC": "2662000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt polega na zwi\u0119kszeniu konkurencyjno\u015bci Firmy, poprzez wprowadzenie innowacyjnej us\u0142ugi inwestuj\u0105c w \u015brodki trwa\u0142e. Prowadzona inwestycja ma odpowiedzie\u0107 na potrzeb\u0119 Przedsi\u0119biorstwa, czyli obni\u017canie koszt\u00f3w produkcji i \u015bwiadczenia us\u0142ug oraz usprawnienie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug. Mog\u0105 one na tym etapie zosta\u0107 spe\u0142nione jedynie w oparciu o zaawansowane technologie dotycz\u0105ce stosowania do produkcji surowc\u00f3w ubocznych i odpad\u00f3w. W celu umo\u017cliwienia ich wykorzystania, Firma stale prowadzi szereg prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu (us\u0142ugi) \u2013 prowadzenia procesu uzdatniania i zag\u0119szczania gruntu rodzimego z dodatkiem komponent\u00f3w za pomoc\u0105 zag\u0119szczarek hydraulicznych. Realizacja przedmiotowej inwestycji jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 zar\u00f3wno na zidentyfikowane potrzeby Firmy, jak i na potrzeby rynku. Brak realizacji inwestycji mo\u017ce w d\u0142u\u017cszej perspektywie czasu ograniczy\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 konkurowania na ryku. Jednocze\u015bnie jej realizacja, w oparciu o w\u0142asne prace badawczo rozwojowe wesprze rozw\u00f3j technologiczny Przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki realizacji projektu, zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CO01) na poziomie 1 - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CO02) na poziomie 1 - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CO06) na poziomie 1 197 900,00 PLN - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CO28) na poziomie 1 - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CO29) na poziomie 1 - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji na poziomie 1 - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji na poziomie 1", "BENEFICJENT": "BINSTAL S.C. TCH\u00d3RZ HONORATA, TCH\u00d3CH PRZEMYS\u0141AW", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE KONKURENCYJNO\u015aCI PRZEDSI\u0118BIORSTWA \u201eBINSTAL\u201d S.C. POPRZEZ ZAKUP ODPOWIEDNICH MASZYN I URZ\u0104DZE\u0143 W CELU WPROWADZENIA NA RYNEK INNOWACYJNEJ US\u0141UGI ORAZ WDRO\u017bENIA EKO-INNOWACJI W PROCESIE BUDOWY DR\u00d3G I KANALIZACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1368166.80", "WARTOSC": "1609608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "\"Proj.opracowano na podstawie wynik\u00f3w Diagnozy potrzeb przeprowadzonej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 1 w Tomaszowie Mazowieckim zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.TYP 1-Obj\u0119cie wsparciem 100 uczni\u00f3w (w tym 4K) i 6nauczycieli(2K) Technikum przy ZSP Nr 1 w Tomaszowie Mazowieckim (T w ZSP nr1 ) oraz na doposa\u017ceniu pracowni zawod.Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w/czek proj.Cele szczeg\u00f3\u0142owe proj.to poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia absolwent\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zaw.oraz dostosowanie kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zaw.do regionalnego rynku pracy we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospod.Dzi\u0119ki realizacji proj.zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: a)wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni zaw.w T w ZSP nr 1; b)wsp\u00f3\u0142praca szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142-gospodarczym, szczeg\u00f3lnie z firmami z bran\u017cy elektronicznej m.in. z \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej-sektor zgodny z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji;\" \"c)udzia\u0142 100uczn.(w tym 4K)w sta\u017cach zaw.u pracodawc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych nabycie umiejetno\u015bci praktycznych niezb\u0119dnych do wykonywania zawodu przez absolwenta; d)uzyskanie dod.kwalifikacji zaw.przez 90uczn. zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy poprzez udzia\u0142 uczn.w szkoleniach z Naprawy pakiet\u00f3w elektronicznych wraz z kryteriami dla element\u00f3w SPACE + elementami j\u0119z.ang.technicznego(uzupe\u0142nienie podstawy programowej)ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 uzyskaniem Mi\u0119dzynarodowych Imiennych Certyfikat\u00f3w IPC i Ministerstwa Edukacji Narodowej; e)doposa\u017cona pracownia zaw.w szkole oraz 6 przeszkolonych nauczycieli(w tym 3K)z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zaw. f)udzia\u0142 100ucz.(w tym 4K) w warsztatach z doradc\u0105 zaw.i wykorzystanie przez doradc\u0119 Macierzy Kompetencji-rezultat z innowacyjnego proj.z POKL Proj.jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. w tym dost\u0119pn. dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (dot. wszyst. zada\u0144 w proj.).\"", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Wykwalifikowane kadry dla sektora elektronicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350388.11", "WARTOSC": "2974871.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU JEST BUDOWA INFRASTRUKTURY S\u0141U\u017b\u0104CEJ DO PRODUKCJI ENERGII ELEKTRYCZNEJ POCHODZ\u0104CEJ ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH TJ. INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ WRAZ Z NIEZB\u0118DNYMI URZ\u0104DZENIAMI INFRASTRUKTURY TECHNICZNEJ O MOCY PRZY\u0141\u0104CZENIOWEJ 537,60KW. WYPRODUKOWANA ENERGIA ELEKTRYCZNA B\u0118DZIE WYKORZYSTYWANA NA POTRZEBY W\u0141ASNE WNIOSKODAWCY, A NIEWIELKA ILO\u015a\u0106 ZOSTANIE WPROWADZONA DO SIECI ELEKTROENERGETYCZNEJ. INSTALACJA FOTOWOLTAICZNA POZWOLI NA UZYSKANIE ROCZNIE OKO\u0141O 560MWH CZYSTEJ ENERGII ELEKTRYCZNEJ. W RAMACH PROJEKTU ZAPLANOWANO DWA ZADANIA: ZADANIE 1 - BUDOWA INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ, ZADANIE 2 - DZIA\u0141ANIA INFORMACYJNO \u2013 PROMOCYJNE. G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE PRODUKCJI ENERGII Z ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII, ZMNIEJSZENIE KOSZT\u00d3W PRODUKCJI W DZIA\u0141ALNO\u015aCI WNIOSKODAWCY, UNIEZALE\u017bNIENIE SI\u0118 WNIOSKODAWCY OD DOSTAW ENERGII ELEKTRYCZNEJ Z SIECI ORAZ ZWI\u0118KSZENIE BEZPIECZE\u0143STWA ENERGETYCZNEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO, A TAK\u017bE WZROST UDZIA\u0141U ENERGII Z ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 W BILANSIE PALIWOWO \u2013 ENERGETYCZNYM WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO. U\u017bYTKOWNIKAMI PROJEKTU B\u0118D\u0104 WNIOSKODAWCA, PRACOWNICY, OKOLICZNI MIESZKA\u0143CY I OSOBY PRZYJEZDNE ORAZ MIESZKA\u0143CY TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO, A TAK\u017bE WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO. PROJEKT SPE\u0141NIA WYMOGI W ZAKRESIE KONCEPCJI UNIWERSALNEGO PROJEKTOWANIA, A TO OZNACZA, \u017bE INSTALACJA B\u0118DZIE W MO\u017bLIWIE NAJWI\u0118KSZYM STOPNIU U\u017bYTECZNA DLA SPO\u0141ECZNO\u015aCI. PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE JEST ISTOTNE NIE TYLKO DLA REGIONU, NA TERENIE KT\u00d3REGO INSTALACJA FOTOWOLTAICZNA POWSTANIE, ALE TAK\u017bE DLA CA\u0141EGO KRAJU, GDY\u017b POLSKA GOSPODARKA ENERGETYCZNA WCI\u0104\u017b JESZCZE OPIERA SI\u0118 W ZNACZNYM STOPNIU NA POZYSKIWANIU ENERGII Z W\u0118GLA, WYKORZYSTUJ\u0104C PRZY TYM CZ\u0118STO PRZESTARZA\u0141E I NIEPRZYJAZNE \u015aRODOWISKU TECHNOLOGIE. NINIEJSZY PROJEKT JEST PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIEM, KT\u00d3RE PRZYCZYNI SI\u0118 DO WYPE\u0141NIENIA PRZEZ POLSK\u0118 WYMOG\u00d3W W ZAKRESIE REDUKCJI EMISJI GAZ\u00d3W, B\u0118DZIE TO MIA\u0141O KORZYSTNY WP\u0141YW NA DYWERSYFIKACJ\u0118 \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII ORAZ OGRANICZENIE NEGATYWNEJ PRESJI SEKTORA ENERGETYCZNEGO NA \u015aRODOWISKO NATURALNE.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PRZEMYS\u0141U WE\u0141NIANEGO \"TOMTEX\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "BUDOWA ELEKTROWNI FOTOWOLTAICZNEJ \u2013 INFRASTRUKTURY S\u0141U\u017b\u0104CEJ DO PRODUKCJI I DYSTRYBUCJI ENERGII ELEKTRYCZNEJ POCHODZ\u0104CEJ ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH DLA Z.P.W \u201eTOMTEX\u201d S.A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1334961.05", "WARTOSC": "3022422.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest obni\u017cenie zu\u017cycia energii cieplnej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej i poprawa ich efektywno\u015bci energetycznej. Wyszczeg\u00f3lniono zadania: 1. Przygotowanie projektu: dokumentacja tech., audyty energet., studium wykonalno\u015bci 2. Zarz\u0105dzanie projektem: nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu 3. Roboty budowlane (w cz\u0119\u015bci kwalifikowanej) w bran\u017cach: a) budowlana, obejmuj\u0105ca: - izolacj\u0119 \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem i we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 z wypraw\u0105 elewacji oraz strop\u00f3w we\u0142n\u0105 mineraln\u0105, - izolacj\u0119 posadzek styropianem z odtworzeniem warstw pod\u0142ogowych, - izolacj\u0119 posadzek pod ogrzewanie pod\u0142ogowe (DL Chorz\u0119cin, DL Jadwig\u00f3w, DL Godaszewice), - izolacj\u0119 dachu wraz z niezb\u0119dn\u0105 przebudow\u0105 (DL Chorz\u0119cin) - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej - budowa/przebudowa pomieszcze\u0144 kot\u0142owni - zabudowa klatki schodowej -przegrody cieplnej (DL S\u0142ugocice) b) sanitarn\u0105, obejmuj\u0105c\u0105: - budow\u0119/przebudow\u0119 kot\u0142owni wraz ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 pompa ciep\u0142a - instalacj\u0119 c.o. i c.w.u., c) elektryczn\u0105, obejmuj\u0105c\u0105: - monta\u017c fotowoltaiki (DL Chorz\u0119cin), - wykonanie instalacji dla kot\u0142owni, - monta\u017c lamp LED d) roboty towarzysz\u0105ce, zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105. 3. Koszty niekwalifik.: podatek vat od koszt\u00f3w kwalifik. i innych rob\u00f3t niekwalifik., roboty budowlane (m.in. utwardzenie terenu, podjazdy dla niepe\u0142nosprawnych itp), podnosz\u0105ce estetyk\u0119 i funkcjonalno\u015b\u0107 obiektu oraz koszty rob\u00f3t termomodernizacyjnych w pomieszczeniach przeznaczonych na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105). Grup\u0119 docelow\u0105 Projektu stanowi\u0105 przede wszystkim wszyscy u\u017cytkownicy, korzystaj\u0105cy z obiekt\u00f3w, ale tak\u017ce wszystkie osoby przebywaj\u0105ce na terenie gminy Tomasz\u00f3w Maz. (g\u0142\u00f3wnie jej mieszka\u0144cy - 10 773 os\u00f3b) i tury\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W SEKTORZE PUBLICZNYM POPRZEZ TERMOMODERNIZACJ\u0118 BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ W GMINIE TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.98}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-15", "DATA_START": "2015-11-18", "DOFINANSOWANIE": "1279862.12", "WARTOSC": "2400144.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU JEST INWESTYCJA POLEGAJ\u0104CA NA ROZBUDOWIE DROGI NR 4337E-UL. BARLICKIEGO NA ODCINKU OD SKRZY\u017bOWANIA UL. LEGION\u00d3W, SZEROKIEJ, ORZESZKOWEJ DO UL. WARSZAWSKIEJ WRAZ Z BUDOW\u0104 KANALIZACJI DESZCZOWEJ ORAZ USUNI\u0118CIEM KOLIZJI TELEKOM. I ENERGETYCZNYCH. W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI W ZAKRES ROZBUDOWY WCHODZ\u0104:ROBOTY ROZBI\u00d3RKOWE ISTNIEJ\u0104CYCH NAWIERZCHNI, BUDOWA KONSTRUKCJI JEZDNI O WARSTWIE \u015aCIERALNEJ Z MIESZANKI SMA NA PODBUDOWIE Z KRUSZYWA STABILIZOWANEGO MECH. I PODBUDOWIE Z GRUNTU STABILIZOWANEGO CEMENTEM CM, BUDOWA CHODNIK\u00d3W, CI\u0104GU PIESZO-ROWER., PASA LEWOSKR\u0118TU NA TERENY US\u0141UG.-HANDL., OZNAK. PIONOWE I POZIOME, KANALIZACJI DESZCZOWEJ, USUNI\u0118CIE KOLIZJI Z SIECIAMI ELEKTROENER. TELETECH. REALIZACJA PROJEKTU OBEJMUJE ZASTOSOWANIE ELEMENT\u00d3W POPRAWIAJ\u0104CYCH BEZPIECZE\u0143STWO U\u017bYTKOWNIK\u00d3W RUCHU DROGOWEGO TJ: WYSPY ROZDZIELAJ\u0104CE STANOWI\u0104CE AZYLE DLA PIESZYCH POKONUJ\u0104CYCH JEZDNIE; CI\u0104G PIESZO-ROWEROWY PODNOSZ\u0104CY BEZPIECZE\u0143STWO ZAR\u00d3WNO PIESZYCH JAK I ROWERZYST\u00d3W A TAK\u017bE PRZYCZYNIA SI\u0118 DO EKOLOGICZNYCH SPOSOB\u00d3W PORUSZANIA SI\u0118; OZNAKOWANIE PIONOWE I POZIOME, KT\u00d3RE SZCZEG\u00d3LNIE W WARUNKACH NOCNYCH LUB Z\u0141YCH WARUNKACH POGODOWYCH POPRAWIAJ\u0104 BEZP. ZAR\u00d3WNO PIESZYCH JAK I POZOSTA\u0141YCH UCZESTNIK\u00d3W RUCHU DROGOWEGO. PONADTO REALIZACJA PROJEKTU PRZEWIDUJE R\u00d3WNIE\u017b ZASTOSOWANIE INNOWACYJNYCH ROZWI\u0104ZA\u0143 TAKICH JAK SOLARNEGO O\u015aWIETLENIA ULICZNEGO (\u201eKOCIE OCZKA\u201d) W PASIE SEGREGACJI RUCHU A TAK\u017bE DO\u015aWIETLENIE PRZEJ\u015a\u0106 DLA PIESZYCH POPRZEZ ZAMONTOWANIE LEDOWYCH LAMP DROGOWYCH. ZASTOSOWANE ELEMENTY TECH. W ZNACZ\u0104CYM STOPNIU ZWI\u0118KSZAJ\u0104 BEZP. WSZYSTKICH U\u017bYTKOWNIK\u00d3W DROGOWYCH: PIESZYCH, ROWERZYST\u00d3W, KIEROWC\u00d3W A W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY DOJE\u017bD\u017bAJ\u0104CYCH DO SZK\u00d3\u0141, OS\u00d3B PRACUJ\u0104CYCH, PRZEJEZDNYCH, A TAK\u017bE PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W CZY POTENCJALNYCH INWESTOR\u00d3W, KT\u00d3RZY STANOWI\u0104 JEDNOCZE\u015aNIE GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJEKTU.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "ROZBUDOWA ULICY BARLICKIEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM (DROGA POWIATOWA NR 4337E)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1235414.63", "WARTOSC": "3969210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R prowadz\u0105ce do dywersyfikacji produkt\u00f3w Zak\u0142adu Betoniarskiego Kazimierz Mordaka (ZBKM) poprzez wprowadzenie do oferty opatentowanej lekkiej mieszanki betonowej klasy C35 wykorzystywanej do produkcji ok\u0142adzin \u015bciennych oraz betonowych kostek brukowych . Typ projektu jest zgodny z typem projekt\u00f3w zapisanym w regulaminie konkursu. ZBKM jest tw\u00f3rc\u0105 innowacyjnego produktu, kt\u00f3ry zosta\u0142 obj\u0119ty ochron\u0105 patent. pn.:\u201e Mieszanka betonowa do ok\u0142adzin \u015bciennych i galanterii betonowej, zw\u0142aszcza kostki brukowej\u201d, zg\u0142.pat. P. P.419436 realizacja projektu pozwoli na komercjalizacj\u0119 wynalazku. Firma znajduje si\u0119 w katalogu podmiot\u00f3w uprawnionych do ubiegania si\u0119 o wsparcie w ramach konkursu RPLD.02.03.01-IP.02-10-009/16. Projekt b\u0119dzie realizowany w granicach administracyjnych wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, a jego realizacja nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinasowanie. B\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne UE w zakresie r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz w zakresie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Planowane do wdro\u017cenia przedsi\u0119wzi\u0119cie jest zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami dotycz\u0105cymi stosowania pomocy publicznej wydanymi na podstawie Roz.Komisji UE nr 651/2014 z dnia 17.06.2014. i nie dotyczy sektor\u00f3w wy\u0142\u0105czonych ze wsparcia. Przedmiotem projektu jest b\u0119dzie zakup \u015br.trwa\u0142ych oraz wnip prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia w\u0142asnych B+R i produkcji innowacyjnego produktu w skali \u015bwiata. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 realizacji zakup\u00f3w i rozliczeniu projektu zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Zak\u0142adamy, \u017ce realizacja projektu pozwoli na wzrost konkurencyjno\u015bci ZBKM i zaspokojeniu potrzeb wszystkich grup docelowych us\u0142ugi generalnego wykonawstwa. Rezultatem b\u0119dzie realizacja wska\u017anik\u00f3w zgodnie z tab. F.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BETONIARSKI KAZIMIERZ MORDAKA", "TYTUL": "INNOWACYJNA FUNKCJONALNA MIESZANKA BETONOWA WYTWARZANA PRZY POMOCY PROCES\u00d3W NANOTECHNOLOGICZNYCH JAKO PRZEWAGA KONKURENCYJNA W BRAN\u017bY.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1070262.06", "WARTOSC": "1259131.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "\"CEL G\u0141: Podniesienie w okresie VII\u201918-VI\u201920 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego przez ZSP 2, umo\u017cliwiaj\u0105cego zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie min. 90% z 96 U (64K/32M) obj\u0119tych wsparciem, poprzez realizacj\u0119 progr. rozwojowego zak\u0142adaj\u0105cego wdro\u017cenie innowacyjnych form kszta\u0142cenia zawodowego oraz organizacj\u0119 kurs\u00f3w i zaj\u0119\u0107 dodatkowych, zgodnych z potrzebami reg. rynku pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: 1. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 2 szko\u0142y 2. Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 13 os (8K/5M) 3. Liczba U, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje zawodowe w bran\u017cy gastro. (58K/29M) 4. Liczba U, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje j\u0119zykowe w obszarze zawodowym (bran\u017ca gastro) (58K/29M) Grupa docelowa: 1. 86 U (57K/29M) Techn. nr 2 w wieku 16-20 lat (nabywaj\u0105 1 wykszt. formalne). Os. te ucz\u0105 si\u0119 w\" \"zawodzie Technik \u017bywienia i Us\u0142ug Gastronom. (dalej: TG) \u2013 90% gr. docelowej. 2. 10 U (7K/3M)BS2 w wieku 16-20 lat. Os. te ucz\u0105 si\u0119 w zawodzie Kucharz \u2013 10% gr. docelowej. 3. 13 N (8K/5M) pracuj\u0105/zamieszk. w my\u015bl KC w Tomaszowie Maz., ucz\u0105cych na kierunkach wspieranych w ramach proj. S\u0105 to N przedm. gastronom. w ZSP2, N dyplomowani (8K/5M, wiek 38-60 lat. 4. ZSP 2 im. Stanis\u0142awa Staszica w Tomaszowie Maz w tym: a. Technikum nr 2 b. Bran\u017cowa Szko\u0142a I stopnia nr 2 G\u0142. zadania: 1. Stworzenie pracowni obs\u0142ugi go\u015bci zgodnie z wymogami podst. programowej dla zawod\u00f3w: 343404, 513101, 512001 2. Wdro\u017cenie innowacyjnych form kszta\u0142cenia zawodowego (wykorzystuj\u0105cych techn. VR/AR) w zawodach 512001 i 343404 3. Rozw\u00f3j umiej. zawodowych U w zawodach 512001 i 343404 4. Rozw\u00f3j kompetencji j\u0119zykowych w obszarach zawodowych 512001 i 343404 5. Realizacja wysokiej jako\u015bci sta\u017cy i praktyk zaw. w zawodach 512001 i 343404\"", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH NR 2 IM. STANIS\u0141AWA STASZICA", "TYTUL": "Innowacje w gastronomii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "969654.73", "WARTOSC": "1140770.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie wynik\u00f3w diagnozy potrzeb przeprowadzonej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 1 w Tomaszowie Mazowieckim. B\u0119dzie to projekt typu 1 , polegaj\u0105cy na obj\u0119ciu wsparciem 160 uczni\u00f3w (w tym 52 K i 108 M) Technikum przy ZSP Nr 1 w Tomaszowie Mazowieckim (T w ZSP nr1 ) oraz na doposa\u017ceniu pracowni zawod. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest lepsze dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia do potrzeb rynku pracy, u\u0142atwianie przechodzenia absolwentom z etapu kszta\u0142cenia do etapu zatrudnienia, wzmacnianie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego i ich jako\u015bci. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia absolwent\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego oraz dostosowanie kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego do regionalnego rynku pracy we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospod. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: - wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni zawodowych w T w ZSP nr 1; wsp\u00f3\u0142pr. szko\u0142y z otocz. spo\u0142-gospod.; -udzia\u0142 160 ucz. (w tym 52K) w sta\u017cach u pracod. -uzyskanie dodatk. kompetencji zawod. przez 86% uczestnik\u00f3w (w tym 45 K i 93M) zwi\u0119kszaj. ich szanse na rynku pracy. - zorganiz. b\u0119d\u0105 szkolenia i kursy zawod. np. szkol. z j. ang. zawod. specjalist., podnosz\u0105ce umiej\u0119tn. prakt. wykorzyst. wiedzy Kursy specjalistyczne/zawod., pozwalaj\u0105ce na uzyskanie kwalifikacji po\u017c\u0105danych na regionalnym rynku pracy, stanowi\u0105ce uzupe\u0142n. podstawy program. (kurs spawacza MIG/MAG/TIG, kurs obrabiarek CNC) Zorganiz. b\u0119d\u0105 wysokiej jako\u015bci praktyki zaw., umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych niezb. do wykonywania zawodu przez absolwent\u00f3w. Doposa\u017cone b\u0119d\u0105 pracownie zawodowe w szkole co podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego. Projekt przewiduje tak\u017ce doradztwo eduk-zawodowe. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. w tym dost\u0119pn. dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (dot. wszyst. zada\u0144 w proj.)", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Krok do sukcesu zawodowego uczni\u00f3w Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w Tomaszowie Mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "945140.62", "WARTOSC": "2745360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo rozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 w zakresie zmiany receptury i sk\u0142adu betonu. Efektem prac B+R prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 wsp\u00f3lnie z laboratorium CEMEX w\u0142a\u015bcicielem cementowni Nowiny, laboratorium firmy BAUFERT producentem domieszek do betonu i laboratorium budowlanym B.Bronowskiej b\u0119dzie wdro\u017cenie po zakupieniu innowacyjnego w\u0119z\u0142a betoniarskiego do produkcji innowacyjnych pod wzgl\u0119dem receptury marek beton\u00f3w B10, B15, B25, B30 w oparciu o autorskie receptury, kt\u00f3re zapewni\u0105 niespotykan\u0105 na rynku jako\u015b\u0107 i najni\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 awaryjno\u015b\u0107 betonu W planowanych do zakupu urz\u0105dzeniach zastosowano nowatorskie rozwi\u0105zania, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wytwarzanie znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w dotychczas nie wykonywanych i adresowanych dla szerokiej grupy odbiorc\u00f3w Zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 pozwoli na wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie szeregu innowacji technologicznych stosowanych na \u015bwiecie nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze strategicznej interwencji: ZAG\u0141\u0118BIE CERAMICZNO \u2013 BUDOWLANE OPOCZNO \u2013 TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI. Obszar charakteryzuje si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 w wojew\u00f3dztwie koncentracj\u0105 przemys\u0142u materia\u0142\u00f3w budowlanych Bezpo\u015brednimi odbiorcami produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 firmy z sektora budowlanego, kt\u00f3re stan\u0105 si\u0119 ko\u0144cowymi u\u017cytkownikami innowacyjnych produkt\u00f3w przez Wnioskodawc\u0119. Stanowi\u0105 oni 70% odbiorc\u00f3w. Pozosta\u0142\u0105 30% grup\u0119 stanowi\u0105 odbiorcy indywidualni, realizuj\u0105cy inwestycje metod\u0105 gospodarcz\u0105. Ze wzgl\u0119du na niskie obroty generowane przez t\u0119 grup\u0119 (poni\u017cej 5%), okazjonalny, cz\u0119sto jednostkowy charakter dokonywanych transakcji oraz niskie wymagania dotycz\u0105ce innowacyjno\u015bci nale\u017cy uzna\u0107 j\u0105 za niszow\u0105 Aby zdefiniowa\u0107 oczekiwania i potrzeby klient\u00f3w, a jednocze\u015bnie m\u00f3c pos\u0142u\u017cy\u0107 si\u0119 danymi \u017ar\u00f3d\u0142owymi, Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 badania w\u015br\u00f3d 100 losowo wybranych klient\u00f3w grupy docelowej. Badania zosta\u0142y przeprowadzone okresie 01-02 2016 r. na pr\u00f3bie firm prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w sektorze budo", "BENEFICJENT": "SOLTRADE SOLECKI M., SOLECKI \u0141., KIE\u0141B M. SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci firmy SOLTRADE poprzez zakup nowoczesnego w\u0119z\u0142a betoniarskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.86}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-03-07", "DOFINANSOWANIE": "903436.71", "WARTOSC": "2403078.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU JEST INWESTYCJA POLEGAJ\u0104CA NA G\u0141\u0118BOKIEJ MODERNIZACJI ENERGETYCZNEJ FILII BUDYNKU DOMU POMOCY SPO\u0141ECZNEJ NR 1 PRZY ULICY FARBIARSKIEJ 27/29 W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM POPRZEZ: - DOCIEPLENIE \u015aCIAN ZEWN\u0118TRZNYCH - DOCIEPLENIE STROPODACHU - DOCIEPLENIE STROPU OSTATNIEJ KONDYGNACJI - WYMIAN\u0118 STOLARKI OKIENNEJ I DRZWIOWEJ - WYKONANIE PRAC TOWARZYSZ\u0104CYCH, W TYM: WYMIANA OBR\u00d3BEK BLACHARSKICH, ORYNNOWANIA, INSTALACJI ODGROMOWEJ; NAPRAWA, REMONT ELEMENT\u00d3W ZEWN\u0118TRZNYCH BUDYNKU - MODERNIZACJ\u0118 SYSTEMU GRZEWCZEGO, W TYM: WYMIANA \u0179R\u00d3D\u0141A CIEP\u0141A I POD\u0141\u0104CZENIE DO LOKALNEJ SIECI CIEP\u0141OWNICZEJ - REMONT INSTALACJI CIEP\u0141EJ WODY U\u017bYTKOWEJ - REMONT INSTALACJI WODOCI\u0104GOWEJ - WYKONANIE INSTALACJI SOLARNEJ. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PROJEKTU B\u0118D\u0104 PRZEDE WSZYSTKIM MIESZKA\u0143CY, PRACOWNICY A TAK\u017bE WSZYSCY ODWIEDZAJ\u0104CY DOM POMOCY SPO\u0141ECZNEJ NR 1 W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM. PROJEKT JEST ZGODNY Z PLANEM GOSPODARKI NISKOEMISYJNEJ DLA MIASTA TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO A ZAKRES PROJEKTU WYNIKA Z PRZEPROWADZONEGO AUDYTU ENERGETYCZNEGO.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA FILII DOMU POMOCY SPO\u0141ECZNEJ NR 1 PRZY ULICY FARBIARSKIEJ 27/29 W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "860050.95", "WARTOSC": "1020468.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie w Chrze\u015bcija\u0144skim Centrum Edukacyjnym (CHCE, woj. \u0142\u00f3dzkie) Szko\u0142y \u0106wicze\u0144 PROEM EDU (Sz\u0106wPE) zgodnie z Modelem Szko\u0142y \u0106wicze\u0144, w kt\u00f3rej w okr. przygotowawczym (1.09.2020-31.08.2021) utworzone zostan\u0105 przez organ prowadz\u0105cy (Fundacja PROEM EDU) 4 pracownie (matematyczna i j\u0119zykowa w SP Tomek oraz przyrodnicza i mobilna informatyczna TIK w LO Thomas) KRYT. DOST. 11, opracowanych zostanie 5 zestaw\u00f3w metodycznych mat. szkoleniowych dla n-li szk\u00f3\u0142 wspieranych i student\u00f3w kierunk\u00f3w n-lskich.Szko\u0142a \u0107wicze\u0144 uruchomiona w roku szkolnym 2021/2022 r. na terenie miasta Tomasz\u00f3w Mazowiecki (miasto obj\u0119te pakietem w ramach SOR - KRYT. PREM. 3), stworzona zgodnie z Modelem szko\u0142y \u0107wicze\u0144 b. nie kr\u00f3cej ni\u017c przez 10 m-cy udziela\u0142a wsparcia n-lom szk\u00f3\u0142 wspieranych i studentom w zakresie prowadzenia skutecznych metod pracy rozwijaj\u0105cych KK oraz organizowa\u0142a kszta\u0142cenie praktyczne dla student\u00f3w kierunk\u00f3w n-lskich. W Szkole \u0106wicze\u0144 PROEM EDU Wn stworzy warunki do tego, aby przyszli n-le mogli do\u015bwiadcza\u0107 w niej praktycznej weryfikacji teorii, z kt\u00f3r\u0105 spotkaj\u0105 si\u0119 podczas studi\u00f3w, a obecni n-le mogli dosk. sw\u00f3j warsztat pracy. SzW, w kt\u00f3rych nie by\u0142 realizowany proces wspomagania w ramach POWER 2.10, zostan\u0105 nim obj\u0119te.Formy wsparcia: szkolenia,kursy, lekcje pokazowe, warsztaty metod., konferencje, wizyty studyjne, sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia (SWS) - zostan\u0105 dobrane na podst. zdiagnozowanych potrzeb szk\u00f3\u0142 wspieranych w PR. Po zako\u0144czeniu realizacji PR przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c 5 lat Sz\u0106wPE b. kontynuowa\u0142a swoje za\u0142o\u017cenia, udzielaj\u0105c we wsp\u00f3\u0142pracy z ODN, PPP lub BP ka\u017cdego roku min. 50 godz. wsparcia przynajmniej 1 kolejnej szkole [KRYT. DOST. 12]. PR realizowany b. przez 24 m-ce [KRYT. DOST. 8] we wsp\u00f3\u0142pracy ze szko\u0142\u0105 wy\u017csz\u0105 (UJK) i plac\u00f3wk\u0105 doskonalenia n-li (WODN Piotrk\u00f3w Tryb).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROEM EDU", "TYTUL": "Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 PROEM EDU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "818732.84", "WARTOSC": "963247.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b (60K, 40M), klient\u00f3w Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Tomaszowie Maz. z terenu woj. \u0142\u00f3dzkiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Do g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w zalicza si\u0119 liczb\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: - poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 20 (10K, 10M) - pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) 6 (4K, 2M) - kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu 10 (0K, 10M) - efektyw. spo\u0142ecz. i zatrud. Realizacja projektu b\u0119dzie trwa\u0142a nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 2 lata tj. w okresie 01.02.2018-31.12.2019 (szczeg. kryt. dost. 13). Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 100 os. (60 K,40 M), powy\u017cej 18 r. \u017c., w tym 93 (55K,38M) bezrobotne, 55 (30K,25M) d\u0142ugotrwale bezrob. oraz 7 os\u00f3b (5K i 2M) ON. 'Osobom bezrobotnym, zarejestr. w PUP, dla kt\u00f3rych ustalono I/II profil pomocy, spe\u0142niaj\u0105cym minimum jedn\u0105 przes\u0142ank\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 zaklasyfikowa\u0107 je do grupy os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (bezrobocie nie b\u0119dzie jedyn\u0105 przes\u0142ank\u0105 udzielania wsparcia w ramach proj.), \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 jedynie us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142., eduk. Natomiast os., dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy zostan\u0105 obj\u0119te instrum.aktywnej integ.o charakterze zawodowym. Dla ucz. przewidziane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: warsztaty i indywidualne porady prawne, warsz. prozdrowotne, treningi kompetencji i um. spo\u0142., warsztaty: Pot\u0119ga autoprezencjacji, Dbam o siebie dla kobiet, Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, psychoterapi\u0119 indyw., jak r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cki aktyw. edukacyjnej - kursy i szkolenia jak r\u00f3wnie\u017c zaw.- szkolenia, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy oraz PAI. Wyp\u0142acone zostan\u0105 im r\u00f3wnie\u017c zasi\u0142ki celowe i op\u0142acone sk\u0142. zdrowotne. Zakup. zostan\u0105 paczki okol.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI / MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Integracja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "726000.00", "WARTOSC": "1623600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem dzia\u0142ania jest zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w Stalflex Sp. z o.o., kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do podwy\u017cszenia konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym oraz rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Bezpo\u015brednim celem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R prowadz\u0105ce do dywersyfikacji portfolia produkt\u00f3w poprzez produkcj\u0119 i wprowadzenie do oferty \u0142adowarki do urz\u0105dze\u0144 przeno\u015bnych steruj\u0105c\u0105 optymalizacj\u0105 \u0142adowania. Urz\u0105dzenie to w spos\u00f3b czynny reaguje na stopie\u0144 na\u0142adowania urz\u0105dzenia przeno\u015bnego, automatycznie odcinaj\u0105c zasilnie w momencie 100% na\u0142adowania baterii. Wp\u0142ywa to bezpo\u015brednio na ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej, a tak\u017ce przed\u0142u\u017ca \u017cywotno\u015b\u0107 baterii o 470 %. Typ projektu jest zgodny z typem projekt\u00f3w zapisanym w regulaminie konkursu. Stalflex w ramach w\u0142asnego zespo\u0142u ds. innowacyjno\u015bci- opracowa\u0142 koncepcj\u0119 urz\u0105dzenia, zbada\u0142 czysto\u015b\u0107 patentow\u0105 proponowanych rozwi\u0105za\u0144 oraz zg\u0142osi\u0142 je do Urz\u0119du Patentowego w zakresie 5 zastrze\u017ce\u0144. Zg\u0142oszenie P. 424093. Firma znajduje si\u0119 w katalogu podmiot\u00f3w uprawnionych do ubiegania si\u0119 o wsparcie w ramach konkursu RPLD.02.03.01-IP.02-10-0040/18 i nie podlega wykluczeniu o ubieganie si\u0119 o dofinansowanie i nie orzeczono wobec niej zakazu dost\u0119pu do \u015brodk\u00f3w funduszy europejskich. Projekt b\u0119dzie realizowany w granicach admin. wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, a jego realizacja nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinasowanie. B\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne UE. Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup \u015br.trwa\u0142ych sterowanych za pomoc\u0105 programu komputerowego prowadz\u0105cydo wdro\u017cenia w\u0142asnych B+R i produkcji innowacyjnego produktu w skali minimum kraju. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 realizacji zakup\u00f3w i rozliczeniu projektu zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Zak\u0142adamy, \u017ce realizacja projektu pozwoli na wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki i zaspokojeniu potrzeb wszystkich grup docelowych. Rezultatem b\u0119dzie realizacja wska\u017anik\u00f3w zgodnie z tabel\u0105 F. wniosku.", "BENEFICJENT": "STALFLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R szans\u0105 na otworzenie nowych rynk\u00f3w zbytu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "705302.06", "WARTOSC": "829767.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie w okresie VII\u201916-VI\u201918 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego przez ZSP 2, umo\u017cliwiaj\u0105cego zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie min. 90% z 84 U (56K/28M) obj\u0119tych wsparciem, poprzez realizacj\u0119 progr. rozwojowego zak\u0142adaj\u0105cego dostosowanie oferty edukacyjnej do zmian zachodz\u0105cych w obszarze szkoln. zawodowego i potrzeb reg. rynku pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: 1. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 1 szko\u0142a 2. Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 9 os (7K/2M) 3. liczba U, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu progr. 75 os. (50K/25M) Grupa docelowa projektu to: 1. 84 U (56K/28M) w wieku 16-20 lat, z pow. Tomaszowskiego z kierunk\u00f3w:a. Techn. \u017bywienia i Us\u0142ug Gastronom. (dalej: TG) \u2013 48 U (32K/16M) b. Techn. obs\u0142. turystycznej (dalej: TT) \u2013 12 U (8K/4M) c. Techn. org. reklamy (dalej: TR) \u2013 24 U (16K/8M) 2. 9 N (7K/2M) zamieszkuj\u0105cych w my\u015bl KC w Tomaszowie Maz., ucz\u0105cych na kierunkach wspieranych w ramach proj. S\u0105 to N przedm. zawodowych, kszta\u0142c\u0105cych w ZSP2. 5 os. to N dyplomowani (4K/1M, wiek 39-54 lata), 3 os. to N mianowani (2K/1M; wiek 38-43 lata) i 1 K to N kontraktowy (wiek 27 lat). 3. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 2 im. Stanis\u0142awa Staszica w Tomaszowie Mazowieckim G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1. Stworzenie zbli\u017conych do rzeczywistych warunk\u00f3w pracy, nauczania (modu\u0142owego progr.) i egzaminowania w zawodach technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronom. i technik org. reklamy 2. Podnoszenie kompetencji N 3. Rozw\u00f3j umiej. zawodowych U w zawodach a. Techn. \u017bywienia i Us\u0142ug Gastronom. b. Techn. obs\u0142. turystycznej c. Techn. org. reklamy 4. Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych U 5. Stworzenie SPInKA", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Fabryka inicjatyw bran\u017cowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "682047.13", "WARTOSC": "1457354.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B +R do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej firmy JUNA P.P.H.U. ANDRZEJ JABORSKI, poprzez uruchomienie seryjnej produkcji innowacyjnego systemu urz\u0105dze\u0144 multimedialnych wykorzystuj\u0105cego sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105 MOST oraz wprowadzenie innowacji organizacyjnej w skali przedsi\u0119biorstwa w obszarze zarz\u0105dzania sprzeda\u017c\u0105 i magazynem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest dywersyfikacja produkcji poprzez wprowadzenie innowacji produktowej na rynek. Zakres projektu obejmuje zakup zaawansowanej linii technologicznej w celu rozpocz\u0119cia produkcji oraz zakup zintegrowanego oprogramowania do zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem. Poprzez realizacj\u0119 projektu przedsi\u0119biorstwo zakupi nast\u0119puj\u0105ce \u015brodki trwa\u0142e: Sitodrukarka, Automat monta\u017cowy, Piec do lutowania, Urz\u0105dzenie do automatycznej inspekcji optycznej oraz Fal\u0119 lutownicz\u0105, kt\u00f3re stanowi\u0105 elementy zaawansowanej linii technologicznej oraz oprogramowanie do zarz\u0105dzania sprzeda\u017c\u0105 i magazynem. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie skomercjalizowanie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3re dotycz\u0105 opracowania innowacyjnego systemu urz\u0105dze\u0144 multimedialnych wykorzystuj\u0105cego sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105 MOST do zastosowania w \u0142odziach motorowych, \u017caglowych oraz jachtach, a tym samym rozpocz\u0119cie seryjnej produkcji i sprzeda\u017cy nowego produktu dla firmy i dla rynku. Innowacyjny system urz\u0105dze\u0144 multimedialnych wykorzystuj\u0105cy sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105 MOST b\u0119dzie przeznaczony na rynek krajowy i mi\u0119dzynarodowy, a g\u0142\u00f3wnymi docelowymi odbiorcami b\u0119d\u0105 firmy buduj\u0105ce \u0142odzie i jachty oraz indywidualni u\u017cytkownicy, gdy\u017c system multimedialny b\u0119dzie mo\u017cna zastosowa\u0107 jako innowacyjne doposa\u017cenie u\u017cytkowanych \u0142odzi i jacht\u00f3w.", "BENEFICJENT": "JUNA P.P.H.U. ANDRZEJ JABORSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek nowatorskiego systemu multimedialnego przeznaczonego do zastosowania na \u0142odziach \u017caglowych, motorowych oraz jachtach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "557735.40", "WARTOSC": "658542.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Reintegracja spo\u0142eczno zawodowa 100 os\u00f3b (66K, 34M), klient\u00f3w Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Tomaszowie Mazowieckim z terenu wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym . Do g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w zalicza si\u0119 liczb\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: -poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 6(1K, 5M) - pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) 22(15K, 7M) - kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu 85 (56K, 29M) Projekt obejmuje 100 os\u00f3b(66K i 34M), klient\u00f3w Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Tomaszowie Mazowieckim z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W/w grupie b\u0119d\u0105 44 osoby (33K i 11M), kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, bezrobotne zakwalifikowane do III profilu zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Grup\u0119 stanowi\u0105 94 osoby (64K,30M) bezrobotne (w tym 86(59K, 27M) d\u0142ugotrwale) oraz 6 os\u00f3b (2K i 4M) biernych zawodowo. Grupa zawiera 15 os\u00f3b (6K,9M) niepe\u0142nosprawnych. Uczestnicy projektu wykazuj\u0105 niskie kompetencje spo\u0142eczne i zawodowe. Dla uczestnik\u00f3w przewidziane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Praca socjalna i wsparcie Asystenta rodziny, Trening Rozwoju Osobistego, Trening Zarz\u0105dzania Sob\u0105, Warsztaty i porady prawne z uwzgl\u0119dnieniem praw os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, Warsztaty rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci autoprezentacji i dbania o siebie, Psychoterapia indywidualna, Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, Szkolenia \u201ePrawo jazdy kat. B\u201d i \u201eObs\u0142uga komputera\u201d, PAI i konsultacje z doradc\u0105 klienta. Wyp\u0142acone zostan\u0105 im r\u00f3wnie\u017c zasi\u0142ki celowe i op\u0142acone sk\u0142adki zdrowotne.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI / MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "547717.64", "WARTOSC": "1652939.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R prowadz\u0105ce do dywersyfikacji produkcji UST-M Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie do oferty liniowego filtra do wody z opatentowanym dypenserem kontrolowanego uwalniania suplement\u00f3w diety dobranych pod indywidualne zapotrzebowanie. Typ projektu jest zgodny z typem projekt\u00f3w zapisanym w regulaminie konkursu. UST-M w ramach w\u0142asnego zespo\u0142u ds. innowacyjno\u015bci- tw\u00f3rcy innowacyjnego produktu, kt\u00f3ry zosta\u0142 obj\u0119ty ochron\u0105 patent. \u201eUrz\u0105dzenie do filtrowania i uzdatniania wody oraz wzbogacanie jej o po\u017c\u0105dane sk\u0142adniki , zg\u0142osz.pat. P.416270 realizacja projektu pozwoli na komercjalizacj\u0119 wynalazku. Sp\u00f3\u0142ka znajduje si\u0119 w katalogu podmiot\u00f3w uprawnionych do ubiegania si\u0119 o wsparcie w ramach konkursu RPLD.02.03.01-IP.02-10-009/16 i nie podlega wykluczeniu o ubieganie si\u0119 o dofinansowanie i wobec niego nie orzeczono zakazu dost\u0119pu do \u015brodk\u00f3w funduszy europejskich. Projekt b\u0119dzie realizowany w granicach administracyjnych wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, a jego realizacja nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinasowanie. B\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne UE w zakresie r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz w zakresie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Planowane do wdro\u017cenia przedsi\u0119wzi\u0119cie jest zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami dotycz\u0105cymi stosowania pomocy publicznej wydanymi na podstawie Roz.Komisji UE nr 651/2014 z dnia 17.06.2014. i nie dotyczy sektor\u00f3w wy\u0142\u0105czonych ze wsparcia. Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup \u015br.trwa\u0142ych oraz wnip prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia w\u0142asnych B+R i produkcji innowacyjnego produktu w skali \u015bwiata. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 realizacji zakup\u00f3w i rozliczeniu projektu zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. Zak\u0142adamy, \u017ce realizacja projektu pozwoli na wzrost konkurencyjno\u015bci UST-M Sp. z o.o. i zaspokojeniu potrzeb wszystkich grup docelowych. Rezultatem b\u0119dzie realizacja wska\u017anik\u00f3w zgodnie z tabel\u0105 F. wni", "BENEFICJENT": "UST-M SP. Z O.O.", "TYTUL": "KOMERCJALIZACJA INNOWACYJNEGO DYSPENSERA O SPECJALNYCH W\u0141A\u015aCIWO\u015aCIACH BIOB\u00d3JCZYCH \u0179R\u00d3D\u0141EM PRZEWAGI KONKURENCYJNEJ W BRAN\u017bY INSTALACJI BUDOWLANYCH.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.61}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-30", "DATA_START": "2014-09-26", "DOFINANSOWANIE": "459033.94", "WARTOSC": "951026.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "ZA\u0141O\u017bENIEM PROJEKTU JEST BUDOWA I PRZEBUDOWA INFRASTRUKTURY S\u0141U\u017b\u0104CEJ UTWORZENIU CENTRUM OCHRONY R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ W OPARCIU O GATUNKI RODZIME W MIE\u015aCIE TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI. PRZYWR\u00d3CONA ZOSTANIE BIOR\u00d3\u017bNORODNO\u015a\u0106 PARKU IM. DR. JANA RODEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM POPRZEZ NOWE NASADZENIA GATUNK\u00d3W CENNYCH PRZYRODNICZO ORAZ PRACE PIEL\u0118GNACYJNE, REWITALIZACJA ISTNIEJ\u0104CEGO DRZEWOSTANU I ZAGOSPODAROWANIE ZIELENI MIEJSKIEJ NA OBSZARZE O POW. OK. 1,9 HA. POWSTANIE INFRASTRUKTURA W CELU OCHRONY CENNYCH GATUNK\u00d3W ORAZ S\u0141U\u017b\u0104CA MIESZKA\u0143COM ODWIEDZAJ\u0104CYM PARK. POWSTAN\u0104 \u015aCIE\u017bKI, KORYTARZE, CI\u0104GI PIESZE, POWSTANIE WYDZIELONY PLAC ZABAW Z NOW\u0104 NAWIERZCHNI\u0104, WYKONANE ZOSTANIE O\u015aWIETLENIE. POWY\u017bSZE PRACE ZOSTAN\u0104 PODJ\u0118TE, ABY ZMNIEJSZY\u0106 PRESJ\u0118 CZ\u0141OWIEKA NA UNIKALNE \u015aRODOWISKO PRZYRODNICZE PARKU. PARK WYPOSA\u017bONY ZOSTANIE W MA\u0141\u0104 ARCHITEKTUR\u0118 I PLAC ZABAW. W RAMACH ZADA\u0143 PRZEPROWADZONA ZOSTANIE RENOWACJA POMNIK\u00d3W. PROJEKT UWZGL\u0118DNIA OBS\u0141UG\u0118 GEODEZYJN\u0104. WSZYSTKIE ZADANIA B\u0118D\u0118 PODJ\u0118TE W CELU OCHRONY BIOR\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI GATUNKOWEJ W PARKU MIEJSKIM, POPRZEZ UTWORZENIE CENTRUM OCHRONY (OBEJMUJ\u0104CEJ ZBIOROWISKO RO\u015aLINNO\u015aCI \u2013 GATUNK\u00d3W RODZIMYCH I CENNYCH PRZYRODNICZO), A TAK\u017bE W CELU UTWORZENIA SPRZYJAJ\u0104CYCH WARUNK\u00d3W DO PRZYWR\u00d3CENIA W\u0141A\u015aCIWEGO STANU ISTNIEJ\u0104CEGO EKOSYSTEMU (RO\u015aLINNO\u015a\u0106 I SIEDLISKO PTAK\u00d3W). REALIZACJA PRZEDMIOTOWEJ INWESTYCJI WESPRZE DZIA\u0141ANIA REALIZOWANE NA RZECZ OPIEKI NAD ZABYTKAMI STANOWI\u0104CYMI SK\u0141ADOW\u0104 ZA\u0141O\u017bE\u0143 URBANISTYCZNO-PRZESTRZENNYCH MIASTA. RENOWACJA PARKU PRZYCZYNI SI\u0118 TAK\u017bE DO ZACHOWANIA I OCHRONY JEGO DZIEDZICTWA HISTORYCZNO-PRZYRODNICZO-KULTUROWEGO. CA\u0141O\u015a\u0106 PRZYCZYNI SI\u0118 DO OGRANICZENIA DEGRADACJI \u015aRODOWISKA PRZYRODNICZEGO I KULTUROWEGO W PARKU MIEJSKIM. W PROJEKCIE ZOSTANIE OPRACOWANA DOKUMENTACJA PROJEKTOWA, STUDIUM WYKONALNO\u015aCI I EKSPERTYZA FAUNISTYCZNA. PRZEWIDUJE SI\u0118 PROMOCJ\u0118 PROJEKTU. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 S\u0104 MIESZKA\u0143CY M. I GM. TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI - 64 513 OS\u00d3B ORAZ WSZYSCY MIESZKA\u0143CY REGIONU ODWIEDZAJ\u0104CY TO MIEJSCE.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "RENOWACJA PARKU RODEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "442361.44", "WARTOSC": "808102.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych do etapu pierwszej produkcji s\u0142u\u017c\u0105cych opracowaniu innowacyjnego biob\u00f3jczego narurowego filtra do wody dedykowanego wk\u0142adom 2,5\u201d. Filtr b\u0119dzie formowany z tw. sztucznego, do kt\u00f3rego wykorzystane zostan\u0105 nanocz\u0105stki nadaj\u0105ca mu w\u0142a\u015bciwo\u015bci biob\u00f3jcze. Funkcjonalno\u015b\u0107 ta wp\u0142ynie znacz\u0105co na ograniczenie powstawania biofilmu wewn\u0105trz korpusu. Innowacyjno\u015b\u0107 produktu, kt\u00f3ry b\u0119dzie przedmiotem bada\u0144 b\u0119dzie opiera\u0142a si\u0119 dodatkowo na zastosowaniu szybkoz\u0142\u0105cza QUCK-LOCK oraz by- passa odcinaj\u0105cego dop\u0142yw wody w czasie demonta\u017cu i monta\u017cu korpusu. Typ projektu jest zgodny z typem projekt\u00f3w zapisanym w regulaminie konkursu. UST-M po opracowaniu i walidacji prototypu planuje wdro\u017cy\u0107 go do w\u0142asnej produkcji . W celu ochrony zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 produkt zostanie poddany ochronie patentowej. Sp\u00f3\u0142ka znajduje si\u0119 w katalogu podmiot\u00f3w uprawnionych do ubiegania si\u0119 o wsparcie w ramach konkursu RPLD.01.02.02-IP.02-10-021/17 i nie podlega wykluczeniu o ubieganie si\u0119 o dofinan. i nie orzeczono wobec niej zakazu dost\u0119pu do \u015brodk\u00f3w funduszy UE. Projekt b\u0119dzie realizowany w granicach administracyjnych wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, a jego realizacja nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinasowanie. B\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne UE Planowane do wdro\u017cenia przedsi\u0119wzi\u0119cie jest zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami dotycz\u0105cymi stosowania pomocy publicznej wydanymi na podstawie Roz.Kom. UE nr 651/2014 z dnia 17.06.2014. i nie dotyczy sektor\u00f3w wy\u0142\u0105czonych ze wsparcia. Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie prac badawczych kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w specjalizacje regionaln\u0105: Zaawansowane materia\u0142y budowlane. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 realizacji poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w prac, a\u017c do wypracowania z walidowanego, gotowego do komercjalizacji prototypu. Gr. docelowa: obecni i przyszli klienci sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "UST-M SP. Z O. O.", "TYTUL": "INTENSYFIKACJA AKTYWNO\u015aCI BADAWCZO- ROZWOJOWEJ SP\u00d3\u0141KI S\u0141U\u017b\u0104CE URYNKOWIENIU INNOWACYJNEGO KORPUSU FILTRA DO WODY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "392601.00", "WARTOSC": "461883.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "\"CEL G\u0141: Podniesienie w okresie VIII\u201918-VI\u201920 kompetencji zawodowych u 86% uczestnik\u00f3w projektu (z 48 os., w tym 62%K), kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach: Technik obs\u0142ugi turystycznej (422103) i Technik organizacji reklamy (333906), zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, poprzez uczestnictwo w ukierunkowanych szkoleniach zawodowych i sta\u017cach u regionalnych pracodawc\u00f3w G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: 1. Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u20131 szko\u0142a 2. Liczba Ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje zawodowe (26K/15M) 3. Liczba Ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje j\u0119zykowe w obszarze zawodowym (26K/15M) \" \"Grupa docelowa to uczniowie/uczennice ZSP2 w Tomaszowie Maz.na kierunkach: technik organizacji reklamy (24 osoby, w tym 14K) i technik us\u0142ug turystycznych (24 osoby, w tym 16K) w wieku 16-20 lat, kt\u00f3rzy nabywaj\u0105 1wsze wykszta\u0142cenie formalne. G\u0142. zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni technicznej i multimedialnej w zawodzie Technik Us\u0142ug Reklamowych 2. Doposa\u017cenie pracowni technicznej w zawodzie Technik Us\u0142ug Turystycznych 3. Rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci zawodowych Uczestnik\u00f3w \u2013 TR 4. Rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci zawodowych Uczestnik\u00f3w \u2013 TT 5. Realizacja sta\u017cy dla Uczestnik\u00f3w/czek 6. Doradztwo zawodowe\"", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH NR 2 IM. STANIS\u0141AWA STASZICA", "TYTUL": "Kompetentny bran\u017cowiec - podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w ZSP2 w Tomaszowie Mazowieckim z zakresu turystyki i reklamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "386327.34", "WARTOSC": "454502.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Cel: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i zawod. 20 os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., pozost.bez zatrudnienia, w wieku 18-67 l. z obszaru rewitalizacji m. Tom.Maz. prowadz\u0105ce do powrotu na rynek pracy oraz integracji ze spo\u0142. poprzez realizacj\u0119 indywidualnie dobranych, kompleksowych \u015bcie\u017cek reintegracji w okr. 01.07.2020-30.06.2021. Grupa docelowa: 100% UP to os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., min. 50% UP-ON w um./zn.stopniu,niep.sprz\u0119\u017c/zaburz.psych. - os. do 18 roku \u017cycia nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 25%. Dzia\u0142ania: 1. Opracowanie I\u015aR \u2013 4h/UP Cel: diagnoza sytuacji problemowej, tak\u017ce z punktu widzenia sytuacji zdrow. ON, spo\u0142. i zaw., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i mo\u017cliwo\u015bci. 2. Warsztaty dialogu (2 gr. x 40h)- prowadz\u0105ce do reintegracji spo\u0142. 3. Wsparcie mentalne - coaching 10h/UP Cel: wsparcie mentalne UP oraz zminimaliz.neg. skutk\u00f3w zw. z wykl.spo\u0142.,ub\u00f3stwem,bezrobociem i niepe\u0142n. 4. Poradnictwo zaw. gr. (2 gr. x 24h) i indywid. 4h/UP- Cel: podniesienie aktywno\u015bci zawod. UP, u\u0142atwienie kontaktu z pracodawcami 5. Spec. wsparcie doradcze 8h/UP Cel: prze\u0142amanie indyw.barier w aktywizacji spo\u0142. 6. Po\u015brednictwo pracy 8h/UP Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci podj.zatrudnienia 7. Ind.dobrane programy PZD cz. teoretyczna - Cel: podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zaw. UP 8. Przygotowanie Zawodowe Doros\u0142ych - praktyka w m-cu pracy - 4,5 m-ca/UP Cel: zdobycie do\u015bw. zawod. i integracja spo\u0142. Dzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywiz. zawod. i spo\u0142. i na zdobycie zatrudn., a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szcz. RPO W\u0141. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze rewitalizacji i wynika z Programu Rew.miasta Tomaszowa Maz. na lata 2016-2020 z perspektyw\u0105 do 2023 realizuj\u0105c cele w zakresie zdiagnozowanej Sfery Spo\u0142ecznej: Cel 2 \u2013 \u201eWzmacnianie kapita\u0142u spo\u0142ecznego obszaru rewitalizacji\u201d poprzez kierunki dzia\u0142ania: - Zahamowanie negatywnych tendencji spo\u0142ecznych - bezrobocia, patologii spo\u0142ecznych, ub\u00f3stwa - Stworzenie szerokiej oferty szkole\u0144/warsztat\u00f3w itd.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ S\u0141ABY MODRZEW", "TYTUL": "We\u017a \u017cycie na warsztat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "376482.23", "WARTOSC": "442920.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie w okresie VII\u201916-VI\u201918 jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w SP SOSW w Tomaszowie Maz. umo\u017clwiaj\u0105cego wzrost kompetencji kluczowych u 100%U (8K/24M), poprzez rozw\u00f3j kompetencji N z zakresu indywidualizacji pracy z U ze specjalnymi potrzebami edukac. i prowadzenia zaj. grupowych oraz stworzenie nowoczesnego zaplecza dydaktycznego, wykorzystuj\u0105cego ICT w procesie indywidualizacji pracy z U w edukacji og\u00f3lnej G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 32 U (8K/24M) - Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 - Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 29os. (25K/4M)PROD.: - Liczba N obj\u0119tych wsparciem w programie 29os. (25K/4M) - Liczba U obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 32 os (8K/24M) - Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych indywidualizacj\u0105 wsparcia - 32 os (8K/24M) Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje w zakresie pedagogiki specjalnej 26 (22K) Proj. skierowany jest do SOSW w Tomaszowie Maz. oraz jego 32 Uczni\u00f3w/Uczennic [dalej: U] (8K/24M) w wieku 9-15 lat, z pow. Tomaszowskiego (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 w my\u015bl KC na terenie pow.) oraz 29 Nauczycieli [dalej N -25K/4M] Zadania w ramach projektu: 1. Szkolenia dla N 2. Indywidualizacja pracy z uczniem 3. Szkolenia z kompetencji kluczowych dla U. niweluj\u0105ce bariery i problemy eduk. 4. Doposa\u017cenie sal szkoleniowych", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119, s\u0142ucham, rozumiem - rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji uczni\u00f3w SOSW w Tomaszowie Mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "375492.21", "WARTOSC": "584627.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej, w tym: zwi\u0119kszona produkcja energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz ograniczenie emisji CO2 i innych szkodliwych py\u0142\u00f3w. Infrastruktura w projekcie b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z istniej\u0105ca sieci\u0105 KSE. Energia b\u0119dzie przeznaczona na potrzeby w\u0142asne obiektu a w cz\u0119\u015bci na sprzeda\u017c. Zarz\u0105dzaj\u0105cy t\u0105 infrastruktur\u0105 (wnioskodawca) b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z operatorem sieci (w zakresie cz\u0119\u015bci energii przeznaczonej na sprzeda\u017c). Celem dzia\u0142a\u0144 w projekcie jest uruchomienie produkcji energii z oze (potrzeby w\u0142asne i sprzeda\u017c), wp\u0142yw na redukcj\u0119 emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w (PM10, PM 2,5 i innych), wzrost wykorzystania OZE w produkcji energii (przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 i zmniejszenie udzia\u0142u energii konwencjonalnej). Cele projektu zosta\u0142y jasno okre\u015blone i wynikaj\u0105 ze zdefiniowanych problem\u00f3w interesariuszy projektu, w tym potrzeb wnioskodawcy ( zast\u0105pienie energii pobieranej z sieci energi\u0105 z instalacji oze). Cele w projekcie okre\u015blone zosta\u0142y mierzalnymi wska\u017anikami produktu i rezultatu zgodnymi z celem dzia\u0142ania RPO W\u0141. Projekt zapewnia spadek emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w (jako suma: redukcji i emisji unikni\u0119tej) a tym samym pos\u0142u\u017cy poprawie realizacji cel\u00f3w strategicznych, w tym cel\u00f3w RPO W\u0141. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: monta\u017c modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych (o \u0142\u0105cznej mocy 107,75 kW), inwerter\u00f3w, okablowanie i system monitoringu efektywno\u015bci pracy instalacji. Og\u00f3\u0142em projekt wyniesie 475306,60 z\u0142 netto (584627,12 z\u0142 brutto) wyd. kwalifikowane projektu 475306,60,60 z\u0142. Realizacja projektu obejmuje faz\u0119 budowy oraz eksploatacji (w okresie trwa\u0142o\u015bci). Projekt ma wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych co jest zgodne z zapisami SZOOP woj. \u0141\u00f3dzkiego. W projekcie zastosowano koncepcj\u0119 projektowania uniwersalnego \u2013 efekty projektu s\u0105 w najwi\u0119kszym stopniu u\u017cyteczne dla wszystkich odbiorc\u00f3w(interesariuszy projektu). Grupa docelowa: u\u017cytkownik, wnioskodawca.", "BENEFICJENT": "GLOBAL QUANTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "BUDOWA ELEKTROWNI FOTOWOLTAICZNYCH O MOCACH PRZY\u0141\u0104CZENIOWYCH 99 KW I 8,75 KW W GMINIE TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "373923.13", "WARTOSC": "446155.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt opracowano na podstawie wynik\u00f3w diagnozy potrzeb przeprowadzonej w Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Tomaszowie Mazowieckim. B\u0119dzie to projekt typu 2, polegaj\u0105cy na obj\u0119ciu wsparciem 110 uczni\u00f3w (w tym 108 K i 2 M) Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego oraz na doposa\u017ceniu pracowni zawod. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest lepsze dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia do potrzeb rynku pracy, u\u0142atwianie przechodzenia absolwentom z etapu kszta\u0142cenia do etapu zatrudnienia, wzmacnianie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego i ich jako\u015bci. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia absolwent\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego oraz dostosowanie kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego do regionalnego rynku pracy we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: - wykorzystanie doposa\u017cenia zakupionego dzi\u0119ki EFS do pracowni zawodowych w Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznegowsp\u00f3\u0142pr. szko\u0142y z otocz. spo\u0142-gospod.: - udzia\u0142 10 uczni\u00f3w (w tym 10K) w sta\u017cach u pracodawcy -uzyskanie dodatk. kompetencji zawod. przez 90% ucz. 99 (w tym 97 K i 2M) zwi\u0119kszaj. ich szanse na rynku pracy. - zorganiz. b\u0119d\u0105 szkolenia i kursy zawod. podnosz\u0105ce umiej\u0119tn. prakt. wykorzyst. wiedzy, kursy specj./zawod., pozwalaj\u0105ce na uzyskanie kwalif. po\u017c\u0105danych na regionalnym rynku pracy. Zorganiz. b\u0119d\u0105 wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zaw., umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych niezb. do wykonywania zawodu przez absolwent\u00f3w. Doposa\u017cone b\u0119d\u0105 pracownie zaw. co podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego. W zwi\u0105zku z potrzeb\u0105 pod\u0105\u017cania za nowo\u015bciami w bran\u017cy zar\u00f3wno w odniesieniu do metod pracy jak i do wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego w\u0142a\u015bciwej realizacji zada\u0144 zawodowych w wyje\u017adzie studyjnym przewidziano konferencje po\u0142\u0105czone z ekspozycj\u0105 urz\u0105dze\u0144 i materia\u0142\u00f3w oraz targi. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. w tym dost\u0119pn. dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. (dot. wszyst. zada\u0144 w proj)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 I PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWYCH WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "CKU SW\u0141 to specjali\u015bci dla profesjonalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "316795.00", "WARTOSC": "372700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie uczestnictwa dzieci w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego, a tym samym 25 dodatkowych miejsc w okresie VIII.18-VIII.19 w Przedszkolu Niepublicznym \u201eBartek\u201d w Tomaszowie Mazowieckim (gm. Tomasz\u00f3w Mazowiecki- woj. \u0142\u00f3dzkie) oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej Przedszkola Niepublicznego \u201eBartek\u201d w ramach dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych (928h) dla 25 dzieci (12dz, 13 ch\u0142). okre\u015blony na podstawie diagnozy potrzeb, przeprowadzonej i zatwierdzonej przez Organ prowadz\u0105cy - Przedszkole Niepubliczne \u201eBartek\u201d w Tomaszowie Mazowieckim w IX.2017. Projekt zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Proj. spe\u0142nia kryt: premiuj\u0105ce dot. skierowania projektu do istniej\u0105cych OWP, kt\u00f3re nie korzysta\u0142y ze \u015brodk\u00f3w EFS. 9.1.1 Zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w stopniu upowszechnienia edukacji przedszkolnej PO KL- Przedszkole \"Bartek\" nie korzysta\u0142o ze \u015brodk\u00f3w EFS dost\u0119pnych w latach 2007-2013 \u2013 10pkt. Projekt zak\u0142ada realizacje 3 zada\u0144:Zadanie 1 Utworzenie 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu \u201eBartek\u201d - zakup wyposa\u017cenia w tym: zakup doposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych. Zadanie 2 Utworzenie 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Niepubliczny Przedszkolu \u201eBartek\u201d - koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 12 miesi\u0119cy, w tym: koszty wynagrodzenia nauczycieli i personelu zatrudnionego w OWP, koszty \u017cywienia dzieci; Zadanie 3 Rozszerzenie oferty edukacyjnej Niepublicznym Przedszkolu \u201eBartek\u201d, w tym: \u2013 grupowe i indywidualne, z zakresu logopedii, z psychologiem oraz zaj\u0119\u0107 stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j psychoruchowy, kompetencji kluczowych, kompetencji spo\u0142eczno-emocjonalnych. Grupa docelowa:- 25(12dz, 13ch\u0142) dzieci w wieku przedszkolnym, - 1 o\u015brodek wychowania przedszkolnego. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -utworzenie 25 miejsc wych. przedsz. w Niepublicznym Przedszkolu \u201eBartek\u201d w Tomaszowie Mazowiecki (woj. \u0142\u00f3dzkie) -wyposa\u017cenie 1 OWP, -zrealizowanie 928h zaj\u0119\u0107 dodatkowych", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLA IZABELA BOROWIK", "TYTUL": "Przedszkole \"Bartek\" si\u0119 rozwija!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "295375.00", "WARTOSC": "347500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Zakres rzeczowo \u2013 finansowy 1. Zakup aparatury medycznej: kardiomonitor - 5 szt. defibrylator - 1 szt., aparat USG - 1 szt., pompa infuzyjna - 5 szt., kapnograf - 1 szt., analizator parametr\u00f3w krytycznych - 1 szt., zestaw do trudnej intubacji 1szt., zestaw do intubacji i wentylacji - 1 szt., 2. Zarz\u0105dzanie projektem 3. Dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne", "BENEFICJENT": "TOMASZOWSKIE CENTRUM ZDROWIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Tomaszowskim Centrum Zdrowia Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "280293.09", "WARTOSC": "280293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"EZBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"Ezbud\" Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "277211.31", "WARTOSC": "277211.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PRZEMYS\u0141U WE\u0141NIANEGO \"TOMTEX\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA ZAK\u0141AD\u00d3W PRZEMYS\u0141U WE\u0141NIANEGO \"TOMTEX\" S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "265686.84", "WARTOSC": "265686.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANIFLEX G\u0141OWACKA WOJTASZEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Aniflex Sp.j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "469214.15", "WARTOSC": "560016.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j innowacyjnej i konkurencyjnej gospodarki regionu tomaszowskiego poprzez stworzenie kompleksowego systemu promocji i informacji gospodarczej. Projekt przyczyni si\u0119 m.in. do wzrostu poziomu inwestycji zagranicznych w regionie tomaszowskim oraz wzrostu poziomu eksportu regionalnych przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, przede wszystkim z bran\u017c nale\u017c\u0105cych do specjalizacji regionalnych( bran\u017ca ceramiczno-budowlana, przetw\u00f3rstwo spo\u017cywcze). W ramach realizacji Projektu zaplanowano zadania: 1. Opracowanie kompleksowej oferty promocji gospodarczej Przeprowadzenie Diagnozy atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej i potencja\u0142u eksportowego Powiatu Tomaszowskiego ( wraz z rekomendacjami). Opracowanie materia\u0142\u00f3w informacyjno- promocyjnych 2. Utworzenie systemu informacji gospodarczej Utworzenie Lokalnych Punkt\u00f3w Informacji Gospodarczej Utworzenie dedykowanej strony WWW Utworzenie cia\u0142a doradczego -Rada Biznesu Zainicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej na poziomie samorz\u0105d\u00f3w z regionami o podobnej charakterystyce gospodarczej( wizyty studyjne) 3. Udzia\u0142 w przedsi\u0119wzi\u0119ciach ukierunkowanych na zwi\u0119kszenie mi\u0119dzynarodowej rangi gospodarczej regionu. Podniesienie kompetencji kadr MSP poprzez szkolenia Udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych ( krajowe oraz zagraniczne) Forum Gospodarcze Powiatu Tomaszowskiego \u2013 edycja dedykowana dzia\u0142aniom proeksportowym Wska\u017anikiem jest Liczba wspartych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 informacyjno-promocyjnych o charakterze mi\u0119dzynarodowym (szt.8) Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 podmioty gospodarcze z sektora M\u015aP, przede wszystkim dzia\u0142aj\u0105ce w ramach specjalizacji regionalnych, prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie powiatu tomaszowskiego. Interesariuszami projektu s\u0105 przedstawiciele samorz\u0105d\u00f3w zlokalizowanych na terenie Powiatu Tomaszowskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "KOMPLEKSOWA PROMOCJA POTENCJA\u0141U GOSPODARCZEGO MIASTA TOMASZOWA MAZOWIECKIEGO I POWIATU TOMASZOWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "246468.12", "WARTOSC": "289962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 20 os\u00f3b(18K,2M)) z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.09.2016 - 31.08.2017 G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w, w tym kobiet oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. W ramach projektu zostanie zapewnione kompleksowe wsparcie os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w postaci utworzenia 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi (zostanie utworzona grupa \u017c\u0142obkowa przy ju\u017c istniej\u0105cym przedszkolu oraz aktywizacji zawodowej ( w tym aktywizacji kobiet) w przypadku, gdy b\u0119dzie wynika\u0107 to ze zdiagnozowanych potrzeb os\u00f3b niepracuj\u0105cych objtych wsparciem. Rezultatem Projektu b\u0119dzie: 1. Utworzenie grupy \u017c\u0142obkowej w TM i przyj\u0119cie 20 dzieci w wieku od 10 m-ca do 3 r.\u017c. 2. Powr\u00f3t do pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje rodzicielskie 3. Integracja dzieci ze \u017b\u0142obka Raj-Landia1 z dzie\u0107mi Przedszkola Raj-Landia 2 oraz bezstresowe wej\u015bcie dzieci w etap przedszkolny W ramach wsparcia przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Utworzenie nowego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie instytucjonalnej, tj. \u017c\u0142obka \u2022 Aktywizacja zawodowa niepracuj\u0105cych os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, tj. doradztwo zawodowe, doradztwo indywidualne, po\u015brednictwo pracy oraz szkolenia.", "BENEFICJENT": "PRO EUROPA STANIS\u0141AW FIJA\u0141KOWSKI", "TYTUL": "POWR\u00d3T DO PRACY Z RAJ-LANDI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"KAMILA\" KRZYSZTOF GAMROT", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firmy Handlowej \"KAMILA\" Krzysztof Gamrot", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "4240673.83", "WARTOSC": "6187180.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i budowa uk\u0142ad\u00f3w technologicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania budynk\u00f3w, podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz zasilania budynk\u00f3w energi\u0105 elektryczn\u0105 w 15 obiektach Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Wszystkie modernizowane systemy b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Zaproponowany zakres jest optymalnym rozwi\u0105zaniem z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu zmniejszenia zu\u017cycia energii w sektorze publicznym. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie innowacyjno\u015b\u0107 technologii wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w solarnych, paneli fotowoltaicznych oraz zastosowanie pomp ciep\u0142a. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wzrostu produkcji ciep\u0142a pochodz\u0105cego z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak\u0105 jest energia s\u0142oneczna i geotermalna przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego \u2013 PSP wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. W ramach projektu wykonane zostan\u0105: Panele solarne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: 1. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Zgierska, 2. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Przybyszewskiego, 3. Paj\u0119czno, 4. Rawa Mazowiecka, 5. Skierniewice, 6. Tomasz\u00f3w Mazowiecki. Panele fotowoltaiczne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy:Be\u0142chat\u00f3w, Brzeziny, Koluszki,\u0141owicz,Pabianice,Paj\u0119czno,Podd\u0119bice,Radomsko,Rawa Mazowiecka,Tomasz\u00f3w Mazowiecki,Zgierz,Ozork\u00f3w (JRG). Pompy ciep\u0142a zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: Be\u0142chat\u00f3w, Koluszki, Rawa Mazowiecka. Ponadto zostanie zrealizowane: - studium wykonalno\u015bci i program funkcjonalno-u\u017cytkowy (niezb\u0119dna dokumentacja do przygotowania projektu) - nadz\u00f3r inwestorski (nadz\u00f3r wymagany przez Prawo budowlane) - promocja projektu. W siedzibie wnioskodawcy tj. ul. W\u00f3lcza\u0144ska 111/113 90-521 \u0141\u00f3d\u017a zlokalizowane b\u0119dzie \u201ebiuro\u201d projektowe, a w obiekcie zostanie umieszczona tablica informacyjna a nastepnie tablica pami\u0119tkowa.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "\u201ePA\u0143STWOWA STRA\u017b PO\u017bARNA PRZYJAZNA ENERGETYCZNIE \u015aRODOWISKU \u2013 BUDOWA SYSTEM\u00d3W WYTWARZANIA ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W JEDNOSTKACH ORGANIZACYJNYCH PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO \u2013 ETAP II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1451910.67", "WARTOSC": "1813185.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #17\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.01.2019 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 220 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS piotrkowskim, 2995 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS piotrkowskiego). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #17", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "222306.45", "WARTOSC": "321690.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu eksportu produkt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Stalflex dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych wskazanych w strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa . Zaplanowane dzia\u0142ania dotycz\u0105 udzia\u0142u w bran\u017cowych imprezach targowych w Niemczech, w Czechach i na Litwie w charakterze wystawcy oraz na zakupie us\u0142ugi doradczej: wyszukania i doboru potencjalnych partner\u00f3w handlowych na rynku czeskim. Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do: rozpocz\u0119cia eksportu produkt\u00f3w Stalflex \u2013 wytworzonych w wynik\u00f3w w\u0142asnych prac b+r inteligentnych szaf rackowych oraz szuflad kontroln-diagnostycznych do instalacji \u015bwiat\u0142owodowych do Danii, Czech i na \u0141otw\u0119. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.04.2018 do 30.07.2019 roku. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, wype\u0142nianie zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, r\u00f3wno\u015b\u0107 szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015b\u0107 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 wnioskodawcy, kt\u00f3rej dotyczy\u0142 b\u0119dzie projekt wpisuje si\u0119 w RIS Informatyka i Telekomunikacja, LIII i LIV nisz specjalizacyjnych.", "BENEFICJENT": "STALFLEX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inteligentna szafa rackowa i szuflada \u015bwiat\u0142owodowa - polskie wynalazki na zagranicznych rynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "207597.62", "WARTOSC": "244232.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.05.2019-31.08.2020. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 10 os\u00f3b (10K) z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.08.2019 - 31.08.2020.Celem projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej, zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz utrzymania zatrudnienia 10 kobiet z Tomaszowa Maz i okolic sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.W ramach projektu zostanie zapewnione kompleksowe wsparcie os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w postaci utworzenia 10 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi oraz aktywizacji zawodowej w przypadku, gdy b\u0119dzie wynika\u0107 to ze zdiagnozowanych potrzeb os\u00f3b niepracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem.Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodzicielskie poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w postaci instytucjonalnej , co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego tych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK UFOLANDIA JOANNA GRZYBOWSKA", "TYTUL": "UFOLANDIA - KRAINA DZIECI II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-14", "DOFINANSOWANIE": "146640.00", "WARTOSC": "244400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci polskiej firmy UST-M Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych poprzez promocj\u0119 jej marek produktowych szczeg\u00f3lnie wyst\u0119puj\u0105cych w systemach uzdatniania i filtracji wody. Ekspansja na rynek perspektywiczny Kazachstanu oraz Azerbejd\u017canu stwarza nowe perspektywy rozwoju i pozwala zwi\u0119kszy\u0107 skal\u0119 dzia\u0142alno\u015bci polskiego przedsi\u0119biorstwa. Projekt obejmie swoim zakresem m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. zakup us\u0142ug doradczych i szkoleniowych w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy i przygotowania wej\u015bcia na rynek Kazachstanu; 2. udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach: (1) Aquatherm A\u0142maty,Kazachstan III kw. 2018; (2) World Build Baku Azerbejd\u017can, III kw. 2018; (3) ISH, Frankfurt , Niemcy,I kw. 2019; (4) Aquatech, Amsterdam, Holandia IV. kw. 2019; 3.indywidualn\u0105 misj\u0119 gospodarcz\u0105 do Kazachstanu; 4. nabycie instalacji element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki; 5.nabycie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki; 6. modyfikacje i t\u0142umaczenie strony internetowej. 7. produkcj\u0119 i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjno- promocyjnych. W ramach w/w dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 poniesione koszty zwi\u0105zane z podr\u00f3\u017cami s\u0142u\u017cbowymi, transportem, rezerwacj\u0105 powierzchni wystawienniczych, organizacj\u0105 stoisk wystawowych na wydarzeniach targowych, us\u0142ugami doradczymi i szkoleniowymi oraz wydatkami na dzia\u0142ania promocyjne. Wnioskodawca w wyniku projektu b\u0119dzie aktywnie dzia\u0142a\u0107 na rynkach zagranicznych (w szczeg\u00f3lno\u015bci Kazachstanu), a tym samym przyczyni si\u0119 do ekspansji polskich firm na rynki mi\u0119dzynarodowe. Przedmiot projektu zgodny jest z Bran\u017cowym Programem Promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli, kt\u00f3ry opracowany zosta\u0142 w ramach poddzia\u0142ania 3.3.2 POIR.", "BENEFICJENT": "UST-M SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja marek produktowych UST-M Sp. z o.o. na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "137806.25", "WARTOSC": "162125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "PR zak\u0142ada uruchom. 10 miejs opieki nad dzie\u0107mi do l.3 w forme \u017c\u0142obka, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliw. b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3. Wsparciem obj\u0119te zost. 10 os\u00f3b (10K), zamieszka\u0142ych na ter. gm. TM (zgodnie z KC, woj \u0142\u00f3dzkie) niezale\u017cnie od wieku, wykszta\u0142cenia i stanu zdrowia. Celem g\u0142. PR jest powr\u00f3t na rynek pracy 10 os\u00f3b (10K) z woj. \u0142\u00f3dzkiego, spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie od 01.08.2017-30.06-2018/. W tym: \u2022 2 osoby prac. przebyw. na urlop. macierz. lub rodzicielsk. \u2022 4 osoby bezrobotne \u2022 4 osoby nieaktyw. zawodow. Efekt. PR b\u0119dzie zwi\u0119ksz. szans na zatrud. oraz utrzym. zatrud. osobom, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodziciel. poprzez zapew. miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w postaci \u017c\u0142obka na ter. Tomaszowa Maz. oraz w przypadku zidentyfikowanej potrzeby (doradztwo zawodowe) dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej (po\u015brednictwo pracy). Powy\u017csze dzia\u0142. przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. tj. wzrostu poziomu aktyw. zaw. oraz zdolno\u015bci do zatrud. os\u00f3b spraw. opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 Rezultatem Projektu b\u0119dzie: 1. Utworzenie grupy \u017c\u0142obkowej w TM i przyj\u0119cie 10 dzieci w wieku do 3 r.\u017c. 2. Powr\u00f3t do pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje rodzicielskie W ramach wsparcia przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie instytucjonalnej, tj. \u017c\u0142obka \u2022 Aktywizacja zawodowa niepracuj\u0105cych os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, tj. doradztwo zawodowe, doradztwo indywidualne oraz po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE RAJ- LANDIA 2 BARBARA KONDEJEWSKA", "TYTUL": "Powr\u00f3t do pracy z RAJ-LANDI\u0104 - 2 edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-15", "DATA_START": "2019-07-15", "DOFINANSOWANIE": "136200.00", "WARTOSC": "181600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci polskiej sp\u00f3\u0142ki na rynkach zagranicznych poprzez promocj\u0119 jej marki produktowej. Ekspansja na rynek perspektywiczny Kazachstanu , stwarza nowe perspektywy rozwoju i pozwala zwi\u0119kszy\u0107 skal\u0119 dzia\u0142alno\u015bci polskiego przedsi\u0119biorstwa. Projekt obejmie swoim zakresem m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach: (1) IEAS Bukareszt Rumunia , (2) Hanover Messe, Niemcy. Power Expo Astana Kazachstan( 3) , Eiladen Oslo , Norwegia, (4) 2. Zorganizowanie i udzia\u0142 w misji wyjazdowej na \u0141otwie 3. nabycie instalacji i element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki; 4.nabycie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety reklamowe 5. przygotowanie i t\u0142umaczenie strony internetowej oraz dostosowanie jej do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; 6. Zakup us\u0142ugi doradczej s\u0142u\u017c\u0105cej umi\u0119dzynarodowieniu oferty na rynek Kazachstanu W ramach w/w dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 poniesione koszty zwi\u0105zane z podr\u00f3\u017cami s\u0142u\u017cbowymi, transportem, rezerwacj\u0105 powierzchni wystawienniczych, organizacj\u0105 stoisk wystawowych na wydarzeniach targowych, us\u0142ugami doradczymi i szkoleniowymi oraz wydatkami na dzia\u0142ania promocyjne. Wnioskodawca w wyniku projektu b\u0119dzie aktywnie dzia\u0142a\u0107 na rynkach zagranicznych (Niemiec, Norwegii, \u0141otwy, Rumunii i Kazachstanu), a tym samym przyczyni si\u0119 do ekspansji polskich firm na rynki mi\u0119dzynarodowe. Przedmiot projektu zgodny jest z Bran\u017cowym Programem Promocji It/ICT opracowany zosta\u0142 w ramach poddzia\u0142ania 3.3.2 POIR.", "BENEFICJENT": "STALFLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STALFLEX marka inteligentnych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "128762.49", "WARTOSC": "331498.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia za\u0142o\u017ce\u0144 Strategii Internacjonalizacji. Cel projektu: rozw\u00f3j Sp\u00f3\u0142ki poprzez ekspansje na rynki zagraniczne z uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144: - udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych imprezach targowo-wystawienniczych odbywaj\u0105cych si\u0119 na terenie Polski w charakterze wystawcy, - udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych poza terytorium kraju (w krajach wskazanych jako eksportowe: Niemcy i W\u0142ochy) - zakup us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z wyszukiwaniem i doborem partner\u00f3w na rynkach docelowych. Dzia\u0142ania te s\u0105 zgodne i w\u0142a\u015bciwe z wewn\u0119trzn\u0105 strategi\u0105 rozwoju Sp\u00f3\u0142ki. Realizacja projektu obejmuje tak\u017ce wdro\u017cenie zmian organizacyjno-procesowych; w szczeg\u00f3lno\u015bci dotyczy\u0107 one b\u0119d\u0105 utworzenia w Sp\u00f3\u0142ce Dzia\u0142u Eksportu, odpowiadaj\u0105cego za realizacj\u0119 sprzeda\u017cy na rynkach zagranicznych. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: a). Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 b). Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje: 1 c). Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje): 313 598,00 pln d). Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organizacyjno-procesowe: 1 e). Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci: 1 f). Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych, podpisanych w zakresie internacjonalizacji: 7 g). Przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 2 240 000,00 pln (Przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport w 2019; co stanowi wi\u0119cej ni\u017c 10% wzrost (zgodnie ze wzorem \u201eA\u201d)) Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa zagraniczne (g\u0142\u00f3wnie niemieckie i w\u0142oskie), z bran\u017cy kosmetycznej, budowlanej, ale i z innych bran\u017c, w kt\u00f3rych wykorzystywane s\u0105 etykiety samoprzylepne. Produktem przeznaczonym na eksport b\u0119d\u0105 etykiety samoprzylepne wytworzone w technologii cyfrowej i fleksograficznej oraz innowacyjne, personalizowane etykiety i wszywki tekstylne z wbudowanym czujnikiem temperatury. Produkty z czujnikiem s\u0105 wynikiem prac B+R prowadzonych w Sp. Aniflex w 2015 i 20", "BENEFICJENT": "ANIFLEX G\u0141OWACKA WOJTASZEK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE NOWEGO MODELU BIZNESOWEGO NA RYNKACH ZAGRANICZNYCH W SP\u00d3\u0141CE ANIFLEX.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1228836.36", "WARTOSC": "1445689.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel: Zdobycie zatrudnienia przez min. 45% ze 120 UP (63K/57M), tj. os.pow.30 r\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszka\u0142ych w powiatach: brzezi\u0144skim, \u0142askim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim, pabianickim, podd\u0119bickim, tomaszowskim, zdu\u0144skowolskim, zgierskim w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, w tym 60% os.w wieku 50+ i 30% z miast \u015brednich w okresie 04.2020-09.2021, poprzez zastosowanie kompleksowej indywidualne \u015bcie\u017cki aktywizacyjnej. Proponujemy kompleksowy i zindywidualizowany model pomocy oparty na rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i potencja\u0142u zawodowego UP. Indywidualne wsparcie dostosowane do osobistych potrzeb UP jest podstaw\u0105 w procesie powrotu do aktywnego \u017cycia i podj\u0119cia pracy. R\u00f3wnie istotne jest zdobycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego i utrzymanie motywacji UP do samodzielno\u015bci. Wsparcie: -indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142u uczestnika, opracowanie IPD -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy i po\u015brednictwo pracy -indywidualnie dopasowane szkolenia i sta\u017ce Grupa docelowa: os. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy: -56 kobiet -72 os.50+ (37K/35M):KP1 -94 os. o niskich kwalifikacjach (50K/44M) -52 os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (27K/25M) -12 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (7K/5M) Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w trudnej sytuacji na rynku pracy wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c 20% grupy docelowej. Min. 30% uczestnik\u00f3w (36os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce na obszarze miast \u015brednich woj. \u0142\u00f3dzkiego: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki, \u0141ask, Ozork\u00f3w, Pabianice, Tomasz\u00f3w Mazowiecki, Zdu\u0144ska Wola, Zgierz. 100% UP zamieszkuje na terenie powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla woj. \u0142\u00f3dzkiego na koniec 2018r", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i do\u015bwiadczenie kluczem do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "104362.17", "WARTOSC": "104362.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"BINSTAL\"S.C. PRZEMYS\u0141AW TCH\u00d3RZ, HONORATA TCH\u00d3RZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Binstal s.c. Tch\u00f3rz Honorata, Tch\u00f3rz Przemys\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "262755.40", "WARTOSC": "309124.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 81 (50K/31M) mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego, powiatu \u0142\u00f3dzki wschodni i gmin nisko zaludnionych w wieku 50-65 lat poprzez ich udzia\u0142 w programie zdrowotnym w ramach kt\u00f3rego 200 (110K/90M) os\u00f3b zostanie obj\u0119tych kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0105 oraz konsultacjami ze specjalistami i warsztatami psychoedukacyjnymi w okresie 04.2018 -03.2019 r. Projekt, poprzez realizacj\u0119 programu zdrowotnego w zakresie rehabilitacji zrealizuje w 27 % za\u0142o\u017cenia niniejszego konkursu. Za\u0142o\u017cenia projektu przedstawione we wniosku o dofinansowanie s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami regionalnego programu zdrowotnego (RPZ) za\u0142\u0105czonego do regulaminu konkursu. Zamierzamy zrealizowa\u0107 cel poprzez: 1. Konsultacja informacyjna - skierowanie pacjenta do programu 2. Konsultacje specjalistyczne 3. Rehabilitacj\u0119 4. Warsztaty psychoedukacyjne", "BENEFICJENT": "MED-KOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rehabilitacja - aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "601727.75", "WARTOSC": "707915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu do sprawno\u015bci, poprzez rehabilitacj\u0119, mieszka\u0144c\u00f3w z woj. \u0141\u00f3dzkiego (z powiat\u00f3w: piotrkowskiego, M. Piotrk\u00f3w Trybunalski, tomaszewskiego, opoczy\u0144skiego, radomszacza\u0144skiego, be\u0142chatowskiego), borykaj\u0105cych si\u0119 z chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego, mi\u0119\u015bniowego i tkanki \u0142\u0105cznej uczestnicz\u0105cych w projekcie tak, aby mogli oni podj\u0105\u0107 prac\u0119 lub wyd\u0142u\u017cy\u0107 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 po zako\u0144czeniu projektu. Cel g\u0142\u00f3wny projektu wpisuje si\u0119 w 100% w cel szczeg\u00f3\u0142owy RPO W\u0141 Dzia\u0142ania X.3, kt\u00f3rym jest wdro\u017cenie program\u00f3w zdrowotnych maj\u0105cych wp\u0142yw na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu, w tym szczeg\u00f3lnie os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wnioskodawca poprzez realizacj\u0119 projektu - przeprowadzenie 6 Krok\u00f3w uwzgl\u0119dnionych w Programie rehabilitacji dla mieszka\u0144c\u00f3w W\u0141, przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu w postaci realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO W\u0141. Grupa docelowa projektu to 500 mieszka\u0144c\u00f3w (250 K., 250 M.) woj. \u0141\u00f3dzkiego, z powiat\u00f3w: piotrkowskiego, M. Piotrk\u00f3w Trybunalski, tomaszewskiego, opoczy\u0144skiego, radomszacza\u0144skiego, be\u0142chatowskiego borykaj\u0105cych si\u0119 z chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego, mi\u0119\u015bniowego i tkanki \u0142\u0105cznej. BO musz\u0105 mie\u0107 min. 50 lat i wi\u0119cej oraz kwalifikowa\u0107 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem rehabilitacyjnym oraz edukacyjnym (zgodnie z Programem rehabilitacji dla mieszka\u0144c\u00f3w W\u0141). Grupa docelowa to osoby najbardziej nara\u017cone na opuszczenie rynku pracy z powodu czynnik\u00f3w zdrowotnych lub najbardziej bliskie powortowi na rynek pracy w wyniku otrzymania \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych. Zadania realizowane w ramach projektu: 1. Krok 1 - Lekarz podstawowej opieki zdrowotnej, 2. Krok 2 - Kwalifikacja do Programu - I rehabilitacyjna porada lekarska, Krok 3 - Rehabilitacja z elementami codziennej aktywno\u015bci fizycznej, Krok 4 - Warsztaty psychoedukacyjne, Krok 5 - Ko\u0144cowa konsultacja - II rehabilitacyjna porada lekarska, Krok 6 - Ocena skuteczno\u015bci programu - III rehabilitacyjna porada lekarska.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ZDROWIA MEDICALL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program rehabilitacji leczniczej dla mieszka\u0144c\u00f3w Piotrkowa Trybunalskiego oraz powiat\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "63750.00", "WARTOSC": "154517.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "SA.42799(2015/X)Firma Softex Dariusz Michta jest tw\u00f3rc\u0105 dw\u00f3ch innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 i dodawaniem funkcjonalno\u015bci tkaninom wyprodukowanych ze 100 % PET, tak\u017ce pozyskiwanego z recyklatu butelek plastikowych. W toku w\u0142asnych prac badawczo- rozwojowych opracowano technologie tkania i nanoszenia nanopow\u0142ok, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 na nadawanie cech przewodnictwa o szerokim spektrum zastosowa\u0144. Ochrona pozwoli na zabezpieczenie praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej oraz dywersyfikacje portfolia produkt\u00f3w poprzez wprowadzenie do oferty tkanin ze 100% PET oraz inteligentnych tkanin przewodz\u0105cych o nowych funkcjonalno\u015bciach w zakresie przewodnictwa, tak\u017ce z mo\u017cliwo\u015bciami grzewczym Wnioskodawca planuje obj\u0105\u0107 ochron\u0105 europejsk\u0105 dwa wynalazki: \"Spos\u00f3b wytwarzania tkanin 100%PET oraz tkanina wykonana ze 100%PET\" oraz \"Spos\u00f3b wytwarzania tkanin przewodz\u0105cych 100% PET i tkaniny przewodz\u0105ce 100% PET o wysokim przewodnictwie i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach grzewczych o szerokim spektrum zastosowania\". Realizacja projektu da mo\u017cliwo\u015b\u0107 zabezpieczenia interes\u00f3w Wnioskodawcy na rynku europejskim i zdobycie na nim przewagi konkurencyjnej przek\u0142adaj\u0105cej si\u0119 na efektywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "FIRMA SOFTEX DARIUSZ MICHTA", "TYTUL": "Inteligentne tkaniny - ochrona w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "541878.72", "WARTOSC": "637504.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Dla wszystkich kierunk\u00f3w proponuje si\u0119 podobne dzia\u0142ania tak, by tworzy\u0142y one system rozwoju kompetencji S\u0141, mog\u0142y by\u0107, po ewaluacji, w\u0142\u0105czone do MODU\u0141OWYCH PROGRAM\u00d3W NAUCZANIA (MPN), gwarantuj\u0105c trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projekt\u00f3w: A. podniesienie kompetencji zawodowych 60 S\u0142 zwi\u0105zanych z rosn\u0105cymi oczekiwaniami pracodawc\u00f3w: w tym przygotowanie, we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, M 5 PN, dotycz\u0105cego kompetencji zawodowych, personalnych i spolecznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 kszta\u0142towane w ramach sta\u017cy u pracodawc\u00f3w, kompetencje te b\u0119d\u0105 wykracza\u0142y poza podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia w zawodach, organizacja 150-godz. sta\u017cy u pracodawc\u00f3w dla 12 S\u0141, ka\u017cdego z 5 kierunk\u00f3w, ewaluacja diagnozuj\u0105ca, bie\u017c\u0105ca oraz odroczona sta\u017cy s\u0142u\u017c\u0105ca weryfikacji i modyfikacji nowego MPN, organizacja szkolenia przygotowuj\u0105cego 60 S\u0141 do odbycia sta\u017cu (w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich) B. organizacja 5 kurs\u00f3w kompetencji zawodowych dla \u0142\u0105cznie 60 S\u0141; C. organizacja 8 kurs\u00f3w specjalistycznych dla \u0142\u0105cznie 22 N, tematyka kurs\u00f3w zbie\u017cna z kursami dla S\u0142, pozwalaj\u0105ca na poszerzenie i pog\u0142\u0119bienie kompetencji zawodowych N i S\u0142; D. doposa\u017cenie 7 pracowni dla 5 kierunk\u00f3w, w kt\u00f3rych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 tak\u017ce kursy kompetencji zawodowych oraz szkolenie 22 N w zakresie obs\u0142ugi sprz\u0119tu i wykorzystania go w procesie kszta\u0142cenia. Realizacja projektu zosta\u0142a poprzedzona diagnoz\u0105 na podstawie indywidualnego zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty, zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z typem 1.: wsparcie szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe (w tym szk\u00f3\u0142 policealnych) w zakresie realizacji program\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w powi\u0105zaniu z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "Wygraj swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107: Nauka Praktyka Praca Podniesienie kompetencji zawodowych s\u0142uchaczek i s\u0142uchaczy kierunk\u00f3w: higienistka stomatologiczna (HS), protetyk s\u0142uchu (PS), technik elektroradiolog (TE), technik masa\u017cysta (TM), technik us\u0142ug kosmetycznych (TUK) Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego w \u0141odzi poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy u pracodawc\u00f3w dla 60 s\u0142uchaczy, kurs\u00f3w kompetencji zawodowych dla 60 s\u0142uchaczy, szkole\u0144 specjalistycznych dla 20 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz doposa\u017cenie pracowni dla 5 kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-09-30", "DOFINANSOWANIE": "40000.00", "WARTOSC": "98400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego przedsi\u0119biorstwa Imexus Yachts International Sp. z o.o, nale\u017c\u0105cym do sektora M\u015aP, w ramach zrealizowania zadania \u201eOpracowanie nowego modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa zmierzaj\u0105cego do internacjonalizacji\u201d. Wst\u0119pnie wybrane przez Wnioskodawc\u0119 kierunki ekspansji to Niemcy, W\u0142ochy, Rosja, Chiny, Grecja, Francja. Efektem projektu b\u0119dzie zatem dzie\u0142o w postaci nowego modelu biznesowego, kt\u00f3re na podstawie szczeg\u00f3\u0142owych analiz odpowie na pytanie, czy wst\u0119pnie wybrane przez Wnioskodawc\u0119 kierunki ekspansji mi\u0119dzynarodowej s\u0105 najbardziej efektywne pod wzgl\u0119dem biznesowym oraz jakie dzia\u0142ania nale\u017cy podj\u0105\u0107, aby zwi\u0119kszy\u0107 prawdopodobie\u0144stwo osi\u0105gni\u0119cia sukcesu rynkowego za granic\u0105 przez produkt Wnioskodawcy \u2013 jacht Imexus 28. Opracowanie modelu b\u0119dzie zlecone wyspecjalizowanej firmie zewn\u0119trznej wy\u0142onionej w procedurze udzielenia zam\u00f3wienia zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 odbiorcy z Niemiec, W\u0142och, Rosji, Chin, Francji i Grecji.", "BENEFICJENT": "IMEXUS YACHTS INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowego modelu biznesowego internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "20000.00", "WARTOSC": "49200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "UST-M Sp. z o.o. prowadzi sprzeda\u017c eksportow\u0105 zar\u00f3wno do kraj\u00f3w europejskich jak i azjatyckich. Wnioskodawca widzi jednak mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia udzia\u0142u eksportu wzgl\u0119dem sprzeda\u017cy krajowej poprzez zintensyfikowanie dzia\u0142a\u0144 handlowych jak r\u00f3wnie\u017c stworzenie nowych kana\u0142\u00f3w dystrybucji na dotychczasowych i nowych rynkach. Najbardziej perspektywiczne w opinii Wnioskodawcy wydaj\u0105 si\u0119 rynki Bliskiego Wschodu oraz Niemiec i Holandii. Maj\u0105c na uwadze powy\u017csze Sp\u00f3\u0142ka zamierza opracowa\u0107 nowy model biznesowy, kt\u00f3ry dzi\u0119ki badaniu rynk\u00f3w, analizie pozycji konkurencyjnej Wnioskodawcy, wskazaniu wszystkich norm prawnych wymaganych przez krajowe regulacje prawne jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 marketingowych zwi\u0105zanych z produktami firmy najlepiej wpisuj\u0105cymi si\u0119 w zapotrzebowanie rynk\u00f3w docelowych pozwoli rozpocz\u0105\u0107 efektywne dzia\u0142ania, kt\u00f3re w znacznym stopniu rozszerz\u0105 list\u0119 odbiorc\u00f3w zagranicznych i poprawi\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 firmy.", "BENEFICJENT": "UST-M SP. Z O.O.", "TYTUL": "OPRACOWANIE MODELU BIZNESOWEGO SZANS\u0104 NA ROZW\u00d3J EKSPORTU I POSZERZENIE PORTFELA KLIENT\u00d3W DLA FIRMY UST-M SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "13500.00", "WARTOSC": "35670.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Na dzie\u0144 sk\u0142adania Wniosku Wagran Sp. z o.o. prowadzi sprzeda\u017c eksportow\u0105 do kraj\u00f3w Europy oraz na Bliski Wsch\u00f3d. Wnioskodawca widzi jednak mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia udzia\u0142u warto\u015bci eksportu wzgl\u0119dem sprzeda\u017cy krajowej poprzez eksploracj\u0119 nowych rynk\u00f3w zagranicznych. Maj\u0105c na uwadze powy\u017csze Wnioskodawca zamierza opracowa\u0107 nowy model biznesowy, kt\u00f3ry dzi\u0119ki badaniu rynk\u00f3w, analizie pozycji konkurencyjnej Wnioskodawcy, wskazaniu wszystkich norm prawnych wymaganych przez krajowe regulacje prawne jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 marketingowych zwi\u0105zanych z produktami firmy najlepiej wpisuj\u0105cymi si\u0119 w zapotrzebowanie rynk\u00f3w docelowych pozwoli rozpocz\u0105\u0107 efektywne dzia\u0142ania, kt\u00f3re w znacznym stopniu rozszerz\u0105 list\u0119 odbiorc\u00f3w zagranicznych oraz poprawi\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 firmy.", "BENEFICJENT": "WAGRAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "OPRACOWANIE MODELU BIZNESOWEGO SZANS\u0104 NA ROZW\u00d3J EKSPORTU I POSZERZENIE PORTFELA KLIENT\u00d3W DLA FIRMY WAGRAN SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 11942117.57}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9566256.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5853265.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5015854.869999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4365551.829999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 3455866.9200000013}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3017915.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2666919.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2318249.4699999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2221917.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 929929.35}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 594649.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 558999.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 528597.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 421458.20999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 412461.01999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 384095.63}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 367225.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 358161.87}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 349038.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 325401.67000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 302522.73000000004}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 273355.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 204986.47000000003}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 201658.08000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 190930.34999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 189009.79}, {"name": "Cmentarze", "value": 181174.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 147137.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 136886.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 136334.43}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 134845.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 127672.25000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 111412.37000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 97279.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55944.78}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 53224.16}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 48156.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 41146.61}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 39514.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30320.879999999997}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 29446.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29149.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26732.18}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 22721.69}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 19380.35}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18542.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18039.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14379.54}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 12291.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12111.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8586.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8236.01}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 5429.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5296.2}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4807.54}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4800.25}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3280.6800000000003}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2716.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1979.53}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 235.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 40.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24602283.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9684747.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2327351.64}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1728653.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 889063.2}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 645400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 471501.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 341760.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 197724.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113800.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 90577.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 87938.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 79827.0}, {"name": "Muzea", "value": 35000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 30627.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25239.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11998.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 158206.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52352.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1186436.77}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 35014472.349999994}, {"name": "Przedszkola", "value": 13543215.929999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12265616.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6827426.440000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3590566.6999999997}, {"name": "Gimnazja", "value": 3056678.3599999994}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2346555.6999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2015887.5199999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1761902.1099999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1728970.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1726330.2699999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1147057.96}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1077044.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 876146.18}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 536284.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 532839.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 523365.1}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 522513.13}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 437219.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 337656.05000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 313617.83999999997}, {"name": "Cmentarze", "value": 276667.10000000003}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 243955.66999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 239444.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 151568.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 126952.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62461.909999999996}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41631.46}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 40860.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39387.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 12679.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4420.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2117.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 589.2}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1000000.0}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 999960.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 400000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47284656.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22922598.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4470725.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2337572.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2056500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2036884.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1750485.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 600961.75}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 376188.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306599.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 151365.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 112244.51}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 99750.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 99400.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61410.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51887.32}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 46450.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 39700.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 26623.98}, {"name": "Gimnazja", "value": 26227.97}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 24520.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 22987.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10409.85}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4692.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3986.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3600.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2471.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2280.91}, {"name": "Cmentarze", "value": 1880.69}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1120.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 546488.6799999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121089.90999999999}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 5402327.73}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 2905000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2050332.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1889564.1800000002}, {"name": "Biblioteki", "value": 1580000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1518018.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 834738.9}, {"name": "Muzea", "value": 770000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 598362.11}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 554503.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 428802.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 182582.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 38632.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33778.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29500.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 29452.86}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16725.23}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2059409.91}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 533616.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31383.9}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30445.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35881.98}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 560889.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57609.030000000006}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4593134.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 810553.0700000001}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15426368.699999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14551668.950000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11680974.860000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6689321.040000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3331255.4700000007}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2912085.2600000002}, {"name": "Rodzina", "value": 1623696.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 828705.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 441279.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 360199.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 207124.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 177648.21999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 174722.75}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 102086.81999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33422.340000000004}, {"name": "Informatyka", "value": 21600.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 19380.35}, {"name": "Turystyka", "value": 12291.58}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6884.25}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 5429.45}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 15847640.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9843236.389999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5419291.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3942023.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1728653.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1520357.3599999999}, {"name": "Turystyka", "value": 645400.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 581980.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 567962.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 481904.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 471501.29}, {"name": "Rodzina", "value": 197724.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 90577.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25239.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 158206.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 52352.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1186436.77}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58629025.589999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15160650.500000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4672081.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4014884.29}, {"name": "Rodzina", "value": 3552692.26}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1802763.0299999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1493233.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1141506.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 534028.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 281088.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93697.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 36186.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14264.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1000.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1000000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 999960.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 400000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 72264876.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10808214.610000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 640661.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 405461.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 274862.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 199150.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 161547.30000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78511.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50478.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50436.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1880.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 132.14}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 524720.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21768.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 114402.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6686.99}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10241757.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5299258.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1518018.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 864738.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 554503.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 309844.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 74700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2059409.91}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 533616.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 31383.9}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30445.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 35881.98}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 560889.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 57609.030000000006}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 3036655.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1556478.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 535880.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 274672.64}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1332.819370450149, "v": "84,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.48, "v_pc": "1332,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 650.8361796198174, "v": "41,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 357.9528420936777, "v": "22,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121.39902564425087, "v": "7,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 56.099923586107124, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 52.67490259587112, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 38.02313124007484, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 29.459071398248454, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8.649192308297039, "v": "550,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.016235908240437, "v": "446,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.837722991776859, "v": "434,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.342318045313753, "v": "148,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1.0657370167135738, "v": "67,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.4630880017609786, "v": "29,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1220.7196353830911, "v": "77,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.17, "v_pc": "1220,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 752.4757538403485, "v": "47,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 389.9106374113615, "v": "24,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.28962296190311, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 24.33233691294162, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 14.621300765711231, "v": "929,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.9718053175264543, "v": "189,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.07547444222575117, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 981.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.04270373107341079, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 418.6807182277008, "v": "26,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.63, "v_pc": "418,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 218.37863571327495, "v": "13,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.15}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 188.24774091602333, "v": "11,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6.78545038600022, "v": "431,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.1480819483970377, "v": "200,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2.120180343076367, "v": "134,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.000628920928916212, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 373.208799547177, "v": "23,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.69, "v_pc": "373,21 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 124.05701718526439, "v": "7,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.24}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 70.94026398955992, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.04672395088127, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38.877060266347996, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 36.757404443326365, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27.522916306347383, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.37}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5.487945000864766, "v": "349,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5.122625587647993, "v": "325,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.3968428169368406, "v": "25,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 342.67679706293916, "v": "21,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06, "v_pc": "342,68 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 172.60471785034827, "v": "10,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84.8704845835757, "v": "5,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 36.31791434096948, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.59}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 16.480187418436817, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 353.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14.279677049103004, "v": "908,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9.349683023851826, "v": "594,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8.31114337824877, "v": "528,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.462989418405371, "v": "29,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 304.9845783871321, "v": "19,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28, "v_pc": "304,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 237.1014256065156, "v": "15,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.74}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34.95471612081571, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.6941530793541, "v": "934,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.836337321740224, "v": "562,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6.536105092687222, "v": "415,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.024996462319775, "v": "128,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 0.8368447036996274, "v": "53,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 249.99594613292243, "v": "15,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 90094.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.15, "v_pc": "250,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1249.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3823.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249.99594613292243, "v": "15,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 90094.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 226.51209965252116, "v": "14,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67, "v_pc": "226,51 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "45.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108.64988270624674, "v": "6,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 1998.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 93.25477791229699, "v": "5,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24.607439033977453, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.86}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 124.00778950016509, "v": "7,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55, "v_pc": "124,01 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 45.83261269476895, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.675766418767, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 24.842376692190374, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.03}, {"name": "Muzea", "value": 12.657033694438766, "v": "805,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.2}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 61.794727913083136, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "61,79 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37.64120123897423, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.51904215342526, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.05}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.634484520683637, "v": "40,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49.84238376755083, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "49,84 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 33.21880788037924, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.64}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 15.722394301976385, "v": "999,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 31.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9011815851952013, "v": "57,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48.74161648401754, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0, "v_pc": "48,74 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29.231952170563353, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.448935551327809, "v": "600,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.38}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9.436524740177042, "v": "600,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.6242040219493404, "v": "39,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32.88662348076288, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "32,89 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 19.10474206380403, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.388253014889703, "v": "469,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6.058418578324241, "v": "385,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.2836276159179887, "v": "18,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.05158220782692097, "v": "3,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 32.38014984041131, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "32,38 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 32.38014984041131, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 10.340899985849278, "v": "657,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 391.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,34 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 10.340899985849278, "v": "657,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 391.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.129897485888584, "v": "580,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,13 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 8.652366943915975, "v": "550,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.426764830741655, "v": "27,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.05076571123095549, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.129950786937313, "v": "326,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,13 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.4737032436596915, "v": "157,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.22}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.449033820222952, "v": "155,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1993522114432163, "v": "12,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.00786151161145265, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4.49063976981494, "v": "285,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,49 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.49063976981494, "v": "285,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.3396173016147545, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3396173016147545, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.3047176931180327, "v": "19,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.3047176931180327, "v": "19,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.10824122262228582, "v": "6,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.07711702646184809, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.03112419616043773, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.75}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.08536736843760317, "v": "5,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.08536736843760317, "v": "5,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}