[{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7024169.63", "WARTOSC": "8263728.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug medyczno-opiek dla os. nies, starszych, z niepe\u0142n. s\u0142u\u017c\u0105cych zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesamodziel. - w wymiarze spo\u0142. oraz poprawa dost\u0119pu i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142 na terenie pow. tomaszowskiego. Proj. obejmuje dzia\u0142. przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci os. stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105. Dzia\u0142ania w proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci jak i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142. ograniczaj\u0105c ub\u00f3stwo i wykluczenie spo\u0142eczne o. niesamodzielnych oraz os\u00f3b z ich otoczenia poprzez: wzrost liczby miejsc \u015bwiad.us\u0142ug spo\u0142., zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142. opiek. i asyst. oraz realizacja wsp. dla otoczenia os. niesamo. Grup\u0119 docel. stanowi\u0107 b\u0119dzie 1363 os. (1205K, 158M), 1278 os. (1140K, 138M) os. niesam. zam. (zgodnie z KC) na terenie pow. tomaszowskiego w woj. \u0142\u00f3dzkim, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142n. wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cliw. samodziel. wykonywania co najmniej jednej z podst. czynno\u015bci dnia codziennego, jak r\u00f3wnie\u017c 85 os.(65K, 20M) os. z ich otoczenia. Powy\u017csze wsp. ukier. b\u0119dzie na senior\u00f3w, tj. os. po 50 r.\u017c., w tym ON, . W ramach pr w okresie 01.07.2020 - 30.06.2023 (KD-6) b\u0119d\u0105 real zadania zwi\u0105zane z funkcj DDP i Klub\u00f3w Seniora, \u015bwiadczeniem us\u0142. opiek w miejscu zami., specj. us\u0142. opieku\u0144czych, us\u0142. asyst, prowadzeniem pracy socj, mieszka\u0144 wspomaganych, wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu, \u015bwiadczeniem bezp\u0142atnych porad przez specjalist\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c realizacji wsp. dla os. z otoczenia w postaci porad i warsztat\u00f3w. Ponadto UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem \u201eBezpieczny Senior\u201d. Proj. zak\u0142ada \u015bwiadczenie min. 3 podstawowych form pomocy z katalogu us\u0142ug opiek./asyst. na podstawie partycypacyjnej diagnozy opracowanej na potrzeby proj. Wsp. w ramach us\u0142. spo\u0142 odbywa si\u0119 na podstawie indyw. stworzonej \u015bcie\u017cki wsparcia, obejm. r\u00f3wnie\u017c indyw. ocen\u0119 sytuacji materialnej i \u017cyciowej danej osoby niesamodz.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI / MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Tomaszowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5642100.00", "WARTOSC": "12538000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "\"G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie w firmie Wagran wynik\u00f3w szeroko zakrajowych, przeprowadzonych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 prac B+R, kt\u00f3rych efektem jest opracowanie w\u0142asnej, innowacyjnej technologii produkcji. W wyniku jej wdro\u017cenia rozpocz\u0119ta zostanie produkcja nowej, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, rodziny asortymentu \u0142azienkowego i kuchennego, dostosowanego do aktualnych trend\u00f3w i wymaga\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w: \u2022 hybrydowe zlewy kuchenne, umywalki \u0142azienkowe oraz brodziki, \u2022 zlewy kuchenne, umywalki \u0142azienkowe i brodziki, kt\u00f3rym mo\u017cna nada\u0107 w\u0142a\u015bciwo\u015bci fluorescencyjne i/lub hydrofobowe, \u2022 umywalki \u0142azienkowe z kompozytowu imituj\u0105cego kamie\u0144 naturalny, w tym wzmacniane \u017celkotem, \u2022 ozdobne grzejniki hybrydowe. W wyniku realizacji projektu wybudowana zostanie nowa hala produkcyjna, w kt\u00f3rej umieszczone zostan\u0105 wszelkie nabywane w ramach projektu maszyny i urz\u0105dzenia, tworz\u0105ce lini\u0119 technologiczn\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do produkcji nowej grupy asortymentowej. Realizacja niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia wp\u0142ynie pozytywnie na kondycj\u0119 przedsi\u0119biorstwa Wagran. Pozwoli na: - zaoferowanie przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 produkt\u00f3w o unikalnym wzornictwie, oryginalnej geometrii i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci oferowanego asortymentu (brodziki, grzejniki), - zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy, podniesienie poziomu jej innowacyjno\u015bci, umocnienie pozycji rynkowej oraz stworzenie potencja\u0142u do budowy trwa\u0142ej przewagi rynkowej nie tylko w kraju, ale tak\u017ce na arenie mi\u0119dzynarodowej, - zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci wytwarzania modeli (w stosunku do obecnej), zmniejszenie jej koszt\u00f3w i skr\u00f3cenie czasu wytwarzania produkcji, - zaspokojenie zidentyfikowanych oczekiwa\u0144 klient\u00f3w, - zwi\u0119kszenie elastyczno\u015b\u0107 firmy, w tym jej zdolno\u015b\u0107 do szybkiego reagowania na aktualne zapotrzebowania produktowe nap\u0142ywaj\u0105ce z rynku. Projekt przyczynia si\u0119 wi\u0119c do realizacji g\u0142\u00f3wnego celu programu PO IR, celu dzia\u0142ania 3.2 oraz poddzia\u0142ania 3.2.2.", "BENEFICJENT": "WAGRAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty asortymentowej przedsi\u0119biorstwa Wagran poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5240425.65", "WARTOSC": "6165206.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 206 os\u00f3b (126:k; 80:m). PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5018987.31", "WARTOSC": "5461952.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 437.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4907469.67", "WARTOSC": "5822816.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29. roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie tomaszowskim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3940218.34", "WARTOSC": "4635550.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest rozw\u00f3j us\u0142ug medyczno-opieku\u0144czych oraz poprawa dost\u0119pu i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug na terenie pow. tomaszowskiego. Dzia\u0142ania w proj. przyczyni\u0105 si\u0105 do popr. dost\u0119pno\u015bci jak i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142. ograniczaj\u0105cych ub\u00f3stwo i wykluczenie spo\u0142eczne os. niesamodziel., ON oraz ich opiek. faktycznych/rodzin poprzez: wzrost liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142., zwi\u0119k. dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opiek. i asystenckich, realiz. wsparcia dla otoczenia os. niesamodziel. oraz dost\u0119pno\u015bci sprz\u0119tu dla UP. Grup\u0119 docel. stanowi\u0107 b\u0119dzie 876 (800 K, 76M) os. niesamodzielnych zam. (zgodnie z KC) na terenie pow. tomaszowskiego w woj. \u0142\u00f3dzkim, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nospr. wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cliw. samodziel. wykonywania co najmniej jednej z podst. czynno\u015bci dnia codziennego. Powy\u017csze wsp. ukierunkowane b\u0119dzie na senior\u00f3w, tj. os. po 50 r.\u017c., ON, jak r\u00f3wnie\u017c ich opiek. faktycznych oraz rodziny. 'W ramach projektu w okresie 01.05.2018-28.02.2021 b\u0119d\u0105 realizowane zadania zwi\u0105zane z funkcjonowaniem Domu Dziennego Pobytu (Dzienny dom pomocy) i Klub\u00f3w Seniora, \u015bwiadczeniem us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania, specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych, us\u0142ug asystenckich jak r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0105 wsparcia dla opiekun\u00f3w faktycznych/rodzin, prowadzeniem wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, \u015bwiadczeniem bezp\u0142atnych porad prawnych i psychologicznych. Ponadto UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem \u201eBezpieczny Senior\u201d. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie minimum trzech podstawowych form pomocy z katalogu us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich na podstawie partycypacyjnej diagnozy opracowanej na potrzeby projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI / MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Tomaszowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.32}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3558200.00", "WARTOSC": "3872200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 181 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profil pomocy II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3508228.32", "WARTOSC": "4162587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29. roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie tomaszowskim. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.67}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3251569.00", "WARTOSC": "3538545.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 348. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profil pomocy II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa\u00a0w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (II).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.5}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2237635.00", "WARTOSC": "2632500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cymi po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 86. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2031897.00", "WARTOSC": "2390467.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "\"Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wynosi 107 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\"", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1940486.00", "WARTOSC": "2282925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wynosi 104 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593638.00", "WARTOSC": "1874868.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 76. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4395690.72", "WARTOSC": "5171400.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Utworzenie w okresie I 2018-XII 2020r. 72 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS) w 7 powiatach subregionu I woj. \u0142\u00f3dzkiego (powiat: \u0142aski, \u0142\u00f3dzki-wschodni, opoczy\u0144ski, pabianicki, tomaszowski, rawski, zdu\u0144skowolski). Planuje si\u0119 utworzenie 59 miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych PS/PES przekszta\u0142conych w PS oraz 13 miejsc pracy w istniej\u0105cych PS. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki kompleksowo\u015bci wsparcia, a tak\u017ce wsparciu dostosowanemu do zindywidualizowanych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez akredytowany O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej. W dost\u0119pie do wsparcia w zakresie tworzenia miejsc pracy w PS preferowane b\u0119d\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3e skorzysta\u0142y z projekt\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania IX.1, a kt\u00f3rych \u015bcie\u017cka reintegracji wymaga dalszego wsparcia w ramach Poddzia\u0142ania IX.3.1. Wsparcie \u015bwiadczone b\u0119dzie w ramach: us\u0142ug animacyjnych, inkubacyjnych oraz biznesowych. Us\u0142ugi wsparcia (\u015bwiadczone komplementarnie, obejmuj\u0105ce us\u0142ugi animacji lokalnej, rozwoju ES oraz wsparcia istniej\u0105cych PS) skoncentrowane na: a. tworzeniu miejsc pracy w PS oraz PES innych ni\u017c PS (bez dotacji); b. wykorzystaniu potencja\u0142u istniej\u0105cych NGO do ekonomizacji; c. tworzeniu PS dla uczestnik\u00f3w WTZ i CIS oraz os\u00f3b zatrudnionych w ZAZ. Preferowane b\u0119dzie tworzenie miejsc pracy i PS w kluczowych strefach rozwojowych wskazanych w Dzia\u0142aniu I.4 KPRES oraz w kierunkach rozwoju okre\u015blonych w Strategii Rozwoju W\u0141 2020 i w Regional. Programie Rozwoju ES w woj. \u0142\u00f3dzkim do 2020 r.,w bran\u017cach niszowych oraz rozwojowych. Mo\u017cliwe jest obj\u0119cie wsparciem grupy docelowej spoza obszaru subregionu I, nie wi\u0119cej jednak ni\u017c 20% w ka\u017cdej kategorii grupy docelowej. Ka\u017cdorazowo o powy\u017cszym zostanie poinformowany OWES z subregionu, z kt\u00f3rego pochodzi uczestnik. Miejsce \u015bwiadczenia us\u0142ug zostanie zapewnione zgodnie z potrzebami i oczekiwaniami uczestnik\u00f3w, w szczeg\u00f3l. na terenie subregionu I.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT SPRAW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Centrum KLUCZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "899354.35", "WARTOSC": "1058063.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Stosowane skr\u00f3ty:SP-szko\u0142a podstawowa,K-kobiety,M- m\u0119\u017cczy\u017ani,N-nauczyciele, OzN-osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,U-ucze\u0144/uczennica/uczniowie. Celem projektu jest podniesienie u 96U(K45/M51)\u2013w tym 17 niepe\u0142nosprawnych z SP TOMEK w Tomaszowie Mazowieckim kompetencji kluczow., w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualiz.pracy z U w okresie 24 m-cy realizacji.Organem prowadz.szko\u0142\u0119 jest Fundacja Proem. Dzia\u0142ania planowane do realizacji wp\u0142yn\u0105 r\u00f3wnie\u017c na wyr\u00f3wnyw.szans U z r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk,zar\u00f3wno przez indywid.podej\u015bcie do pracy z U,nauczanie eksperymentalne,jak r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j kompetencji kluczowych.Uzupe\u0142nienie interwencji adresowanych do U stanowi wsparcie 30 N(28K/2M)poprzez nabycie kwalif.i kompet.ramach szkole\u0144 oraz doposa\u017c.plac\u00f3wki w pomoce dydakt.i multimedialne.Zakres proponow.w ramach 4 typ\u00f3w proj.wsparcia zgodny z przeprowadz. przed przygot.wniosku o dofinan. projektu diagnoz\u0105 potrzeb.Projekt zgodny z zas. r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskrym.,i dost\u0119p.dla OzN.Cel g\u0142.realizowany przez:podniesienie kompet.klucz.w zakresie nauk mat-przyr.z wykorzyst.metody eksperymentu i TIK oraz udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatk i wyr\u00f3wn.;podniesienie kompet. zawod.w ramach doskonal.35N(specjalistycz.szkolenia); doposa\u017c.plac\u00f3wki. Zaimplementowanie nowocz.metod nauczania i pomocy dydaktycz.zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w.Projekt wspiera realizacj\u0119 celu szczeg.RPO W\u0141 i spe\u0142nia kryteria premiuj\u0105ce: KP1-skierowany jest do SP integrac.oraz jej U i N; KP2-min.25%U SP obj\u0119tej wsparciem posiada specjal.potrzeby rozw\u00f3j.i edukac.wymienione w rozporz\u0105dzeniu MEN o pomocy psycholog.-pedagog.,za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 4typ\u00f3w projektu okre\u015blonych w SZOOP RPO W\u0141 na lata 2014-2020. KP5-zak\u0142ada rozwijanie kompet.kluczowych z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci w ramach cyklu powi\u0105zanych tematycznie zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROEM EDU", "TYTUL": "Szko\u0142a przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1078403.16", "WARTOSC": "1268709.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie zaburze\u0144 s\u0142uchu i mowy w\u015br\u00f3d 20% badanych (spo\u015br\u00f3d 3590 ucz. poddanych badaniom przesiewowym s\u0142uchu i mowy) uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2018/2019 oraz 2019/2020 z powiatu tomaszowskiego i opoczy\u0144skiego, do 31.07.2020r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Polityki Zdrowotnej \"Program bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu oraz mowy dla uczni\u00f3w pierwszych klas szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego na lata 2018 - 2020\" i obejmuj\u0105: Spotkania edukacyjno-informacyjne skierowane do rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w i wychowawc\u00f3w klas I (Zad. 1); Zaj\u0119cia edukacyjne (Zad. 2); Badania przesiewowe s\u0142uchu (Zad. 3); Badania przesiewowe mowy (Zad. 4); Terapie logopedyczne (Zad. 5); Szkolenia dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych ze szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w projekcie (Zad. 6). G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego (mieszkaj\u0105ce w powiecie tomaszowskim i opoczy\u0144skim). Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice / opiekunowie prawni oraz wychowawcy pierwszych klas szk\u00f3\u0142 podstawowych \u2013 w zakresie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych, a tak\u017ce piel\u0119gniarki szkolne / higienistki szkolne \u2013 w zakresie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 szkoleniowych. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: Liczba dzieci obj\u0119tych progr. zdrow. w progr. 3590; Liczba os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142. zdrow. w progr. 50; Liczba wspartych w progr. miejsc \u015bwiad. us\u0142. zdrow. 4... (Z UWAGI NA BRAK ZNAK\u00d3W DALSZA CZ\u0118\u015a\u0106 OPISU ZNAJDUJE SI\u0118 W UZASADNIENIU KOSZT\u00d3W - uzasadnienie dla wydatk\u00f3w ponoszonych poza terytorium kraju lub PO) Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPPZ (ocena zg\u0142aszalno\u015bci do programu)b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane za pomoc\u0105 sprawozdawczo\u015bci Beneficjent\u00f3w/ list obecno\u015bci) za po\u015brednictwem systemu SL2014.", "BENEFICJENT": "PUDZIANOWSKA WIES\u0141AWA INDYWIDUALNA PRAKTYKA LEKARSKA", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu tomaszowskiego i opoczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "642289.75", "WARTOSC": "755635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 72 uczni\u00f3w (48K, 24M) ZSP nr 6 w Tomaszowie Maz. od 01.10.2016 do 30.09.2018 poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy dla uczni\u00f3w we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w, doskonalenie n-li przedm. zawod. i pedagoga (studia podyplomowe i kursy), doposa\u017cenie pracowni szkolnej i dzia\u0142anie SPinKi.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 72 uczni\u00f3w (48K,24M) ZSP nr 6 oraz 6 nauczycieli przemiot\u00f3w zawod. (4K,2M) i pedagog szkolny (K). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 5 Zada\u0144: 1)organizacja dodatkowych sta\u017cy dla uczni\u00f3w u pracodawc\u00f3w; 2) organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla uczni\u00f3w; 3) doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych n-li kszta\u0142cenia zawodowego; 4) doposa\u017cenie pracowni zawodowej w nowoczesny sprz\u0119t - pracownia komputerowych technik multimedialnych; 5) doradztwo edukacyjno - zawodowe, w wyniku kt\u00f3rych: 56 os\u00f3b (K,M) we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach w zakresie kompet. cyfrowych; 1 szko\u0142a zawodowa wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS; 6 n-li (4K, 2M) kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje; 1 os. (K) uko\u0144czy studia i uzyska kwalifikacje w zakresie dor. zawodowego; 72 uczni\u00f3w (48K,24M) odb\u0119dzie sta\u017ce u pracodawc\u00f3w (co stanowi 100% uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem); 32 uczni\u00f3w uko\u0144czy kurs AUTOCAD; 52 uczni\u00f3w uko\u0144czy kurs Adobe Photoshop Ligthroom 4.4; 20 uczestnik\u00f3w uko\u0144czy kurs fotografowania z drona, 20 z Nowych Trend\u00f3w w stylizacji, 20 z Wiza\u017cu; 4 nauczycieli uko\u0144czy szkolenia z obs\u0142ugi pracowni komputerowych technik multimedialnych; 1 szko\u0142a zawodowa zostanie doposa\u017cona w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego; 1 szko\u0142a b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z firm\u0105 prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w \u0141SSE. Ponadto, zrealizowanych zostanie 96 godzin zaj\u0119\u0107 z doradztwa zawodowego dla 72 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Strefa profesjonalist\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "612059.50", "WARTOSC": "720070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 72 (50K, 22M) uczni\u00f3w ZSP nr 6 w Tomaszowie Mazowieckim od 01.10.2018 do 30.09.2020 poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy dla uczni\u00f3w we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142-gospodarczym, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w, doskonalenie n-li przedm. zawod.(studia podyplomowe i kursy), doposa\u017cenie pracowni szkolnej i dzia\u0142anie SPinKi. Grup\u0119 docel. projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 72 uczni\u00f3w (50K,22M) ZSP nr 6 oraz 6 nauczycieli przemiot\u00f3w zawod. (5K,1M). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 5 Zada\u0144: 1)organizacja dodatkowych sta\u017cy dla uczni\u00f3w u pracodawc\u00f3w; 2) organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla uczni\u00f3w; 3) doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych n-li kszta\u0142cenia zawodowego; 4) doposa\u017cenie pracowni zawodowej w nowoczesny sprz\u0119t - pracownia obr\u00f3bki obrazu; 5) doradztwo edukacyjno - zawodowe, w wyniku kt\u00f3rych:56 os\u00f3b (34K,22M, uczniowie i n-le) - we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach w zakresie kompet. cyfrowych; 1 szko\u0142a zawodowa wykorzysta\u0107 b\u0119dzie doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS; 6 n-li (5K, 1M)i kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje; 72 uczni\u00f3w (50K,22M) odb\u0119dzie sta\u017ce u pracodawcy; 36 uczni\u00f3w uko\u0144czy kurs AUTOCAD; 52 uczni\u00f3w uko\u0144czy kurs Adobe Photoshop; 4 nauczycieli uko\u0144czy szkolenia z obs\u0142ugi pracowni obr\u00f3bki: 1 szko\u0142a zawodowa zostanie doposa\u017cona w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego; 16 uczestnik\u00f3w uko\u0144czy kurs filmowania z drona, 20 ucz. uko\u0144czy kurs aplikowania folii 20 z Nowych Trend\u00f3w w stylizacji, 20 z Wiza\u017cu. Ponadto, zrealizowanych zostanie 96 godzin zaj\u0119\u0107 z doradztwa zawodowego dla 72 uczni\u00f3w. Typ proj. 1.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Strefa zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1087320.00", "WARTOSC": "1279200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie o 100% dost\u0119pno\u015bci do profilaktycznych bada\u0144 w zakresie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego i w konsekwencji utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej dla 1000 (400K/600M) mieszka\u0144c\u00f3w woj.\u0142\u00f3dzkiego - pow. skierniewicki, opoczy\u0144ski, tomaszowski, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w nieodp\u0142atnych bada\u0144 kolonoskopowych w terminie 1.6.2020-31.5.2022. Pr.jest skierowany do 1000os(400K/600M) zam/pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na ter.woj.\u0142\u00f3dzkiego- pow.skierniewicki, opoczy\u0144ski, tomaszowski (wskazane jako \"bia\u0142e plamy\"), kt spe\u0142niaj\u0105 kryteria udzia\u0142u w pr.,tj: -wiek 50-65lat lub -wiek 40-49lat,kt maj\u0105 krewnego Iszego st.,u kt rozpoznano raka jelita grubego lub -wiek 25-49lat z rodziny z zes.Lyncha/zespo\u0142em polipowato\u015bci rodzinnej gruczalakowatej(FAP). W ramach pr. przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 bada\u0144 kolonoskopowych ze znieczuleniem dla 1000 UP, zwrot koszt\u00f3w dojazdu na miejsce realizacji badania, zwrot koszt\u00f3w opieki nad os. zale\u017cn\u0105, dzia\u0142ania o charakterze \u015bwiadomo\u015bciowym. G\u0142. rezultatem pr. jest: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000 (600M/400K). Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne z warunkami realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 dot. profilaktyki raka jelita grubego w zakresie krajowego programu populacyjnego (projekt spe\u0142nia warunki wsparcia okre\u015blone w za\u0142. 15 do Reg.)", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Krok w stron\u0119 zdrowia. Program bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2449921.54", "WARTOSC": "2882260.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie okresie 01.01.2016-31.12.2017 r. 35 miejsc w pracy w sektorze ES w subregionie I woj. \u0142\u00f3dzkiego, tj. powiatach zdu\u0144skowolskim, \u0142askim, pabianickim, \u0142\u00f3dzkim-wschodnim, tomaszowskim, rawskim i opoczy\u0144skim, w tym 22 miejsca pracy w nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS) oraz 13 miejsc pracy w istniej\u0105cych PS. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym, w pierwszej kolejno\u015bci bezrobotni z profilu III. Tak\u017ce PES, NGO planuj\u0105ce ekonomizacj\u0119, osoby fizyczne i prawne, kt\u00f3re chc\u0105 utworzy\u0107 PS oraz otoczenie PES: biznes, instytucje rynku pracy, JST, JO JST. Ze wsparcia skorzystaj\u0105 istniej\u0105ce PS. \u015awiadczone b\u0119d\u0105 3 typy us\u0142ug: I typ: us\u0142ugi zmierzaj\u0105ce do zainicjowania tworzenia PES: dzia\u0142ania animacyjne, m.in. partnerstwa i inicjatywy na rzecz ES, Fora Lider\u00f3w ES; szkolenia i doradztwo w zakresie inicjowania tworzenia nowych PES; dzia\u0142ania inkubacyjne. II typ us\u0142ug: udzielanie wsparcia finansowego i doradczo-szkoleniowego na tworzenie miejsc pracy: wsparcie zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142al. gospodarczej w obszarze ES, szkolenia zawodowe, bezzwrotne dotacje na utworzenie miejsc pracy, finansowe wsparcie pomostowe, doradztwo zwi\u0105zane z prowadzeniem PS, mentoring. Preferowane b\u0119dzie tworzenie miejsc pracy i PS w kluczowych sferach rozwojowych wskazanych w Dzia\u0142aniu I.4 KPRES. III typ: us\u0142ugi dla istniej\u0105cych PES wzmacniaj\u0105ce ich potencja\u0142: doradztwo prawne, biznesowe, finansowe; podnoszenie kompetencji kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, pracownik\u00f3w, wolontariuszy; w tym w zakresie dotycz\u0105ce budowania powi\u0105za\u0144 kooperacyjnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty wsparcia: stworzenie 35 miejsc pracy w PS, wypracowanie przez min. 4 grupy inicjatywne za\u0142o\u017ce\u0144 co do utworzenia PES, wsp\u00f3lna realizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 na rzecz ES przez min.30% \u015brodowisk, rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci ekonomicznej przez min.10% NGO, wzrost obrot\u00f3w PES o min.5%, tworzenie przyjaznego otoczenia dla ES.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT SPRAW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Centrum KLUCZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "881556.25", "WARTOSC": "1037125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Cel:Wzrost dost\u0119pno\u015bci do kompleksowych us\u0142.medyczno-opieku\u0144czych dla 18(13K/5M)os.potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu,w tym os.starsze lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz podniesienie w\u015br\u00f3d 18(13K/5M)opiekun\u00f3w faktycznych umiej\u0119tno\u015bci piel\u0119gnacji i wspierania os.potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w:zdu\u0144skowolskiego,tomaszowskiego i podd\u0119bickiego. w okr.1.5.2020-30.6.2022r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC,na obszarze powiat\u00f3w:PZW,PP i PT: -os.potrzebuj\u0105ca wsparcia w codziennym funkcjonowaniu-18os.(13K/5M)pe\u0142noletnich,pow.18 roku \u017cycia,os.,kt.ze wzgl.na wiek/stan zdrowia/niepe\u0142nospr.wymaga opieki lub wsparcia w zw.z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podst.czynno\u015bci dnia codziennego. -otoczenie os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu-18 opiekun\u00f3w faktycznych/cz\u0142onk\u00f3w rodziny(13K/5M) Typ projektu:rozw\u00f3j us\u0142ug medyczno-opieku\u0144czych dla os\u00f3b zale\u017cnych lub niesamodzielnych, w tym os.starszych lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami s\u0142u\u017c\u0105cych zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesamodzielno\u015bci(us\u0142.zdrowotne). Zad.: Dzia\u0142ania z zakresu deinstytucjonalizacji opieki med.nad os.potrzebuj\u0105cymi wsparcia w codziennym funkcjonowaniu-wsparcie piel\u0119gniarki i opiekuna med.dla 18UP Dzia\u0142ania z zakresu deinstytucjonalizacji opieki med.nad os.potrzebuj\u0105cymi wsparcia w codziennym funkcjonowaniu-wsparcie fizjoterapeuty dla 6UP Wsparcie szkoleniowe dla otoczenia Rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 9(kryt.prem.2) Proj.zak\u0142ada \u015bwiadczenie nast\u0119puj\u0105cych us\u0142.: 1.us\u0142.piel\u0119gnacyjne /opieku\u0144cze w ramach opieki d\u0142ugoterminowej real.zg.z rozp.MZ z dnia 22.11.2013 r. w spr.\u015bwiadcze\u0144 gw.z zakr.\u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych i opieku\u0144czych w ramach opieki d\u0142ugoterminowej 2.us\u0142.piel\u0119gniarki wykraczaj\u0105ce poza gwarantowane \u015bwiadczenia okr.w rozp.MZ z dnia 24.09.2013 r. w spr.\u015bwiadcze\u0144 gw.z zakr. POZ", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Serce dla powiat\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "739797.50", "WARTOSC": "870350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Projekt \u201eW szczup\u0142ym ciele zdrowy duch\u201d realizowany jest przez PRZYCHODNI\u0118 RODZINN\u0104 MARIUSZ KU\u015aMIERSKI, MICHA\u0141 SZYMA\u0143SKI SP\u00d3\u0141K\u0118 JAWN\u0104. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest \u201eZmniejszenie masy cia\u0142a \u015brednio o 5% u 450 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu opoczy\u0144skiego i tomaszowskiego (200K i 250M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej poprzez obj\u0119cie ich programem edukacyjnym i zdrowotnym w okresie 07.2020 \u2013 08.2023.\u201d. Dzia\u0142ania projektowe zmierzaj\u0105 do wdro\u017cenia \u201eRegionalnego programu zdrowotnego dotycz\u0105cego przeciwdzia\u0142ania nadwadze i oty\u0142o\u015bci w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej na lata 2019-2023 \u2013 Pilota\u017c \u201eodWA\u017bYMY \u0141\u00d3DZKIE\u201d\u201d Program zak\u0142ada d\u0142ugotrwa\u0142\u0105, ok. 24 tygodniow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, kt\u00f3rej celem jest wypracowanie odpowiednich zachowa\u0144 zdrowotnych u pacjenta i ich podtrzymanie. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci: - akcj\u0119 promocyjn\u0105, - kwalifikacj\u0119 do programu, - obj\u0119cie uczestnik\u00f3w kompleksow\u0105 opiek\u0105 dietetyczn\u0105 i psychologiczn\u0105, - wspieranie UP przy podejmowaniu aktywno\u015bci ruchowej, - refundacj\u0119 koszt\u00f3w udzia\u0142u w zaj\u0119ciach aktywno\u015bci ruchowej, - ko\u0144cow\u0105 wizyt\u0119 lekarsk\u0105 \u2013 podsumowuj\u0105c\u0105 efekty oddzia\u0142ywania terapeutycznego w ramach programu. W programie we\u017amie udzia\u0142 450 os. (200K i 250M), w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zamieszkuj\u0105cych na terenie W\u0141 i spe\u0142niaj\u0105cych kryteria kwalifikuj\u0105ce ich do udzia\u0142u w programie. Co najmniej 44,88% UP uko\u0144czy 50 rok \u017cycia (90K i 112M) w momencie przyst\u0105pienia do programu. REZULTATY: W wyniku podj\u0119tej interwencji dietetyczno- psychologicznej ka\u017cdy uczestnik programu straci \u015brednio 5% masy cia\u0142a.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA RODZINNA MARIUSZ KU\u015aMIERSKI, MICHA\u0141 SZYMA\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "W szczup\u0142ym ciele zdrowy duch", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1604379.53", "WARTOSC": "1887505.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 96 os\u00f3b (48K i 48M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne lub nieaktywne zawodowo z terenu woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.10.2019-31.03.2021r. dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 45-60% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez UP G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze i psychologiczne 2. Wsparcie szkoleniowe: Opiekun/ka os\u00f3b starszych, Asystent/ka os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zka wid\u0142owego, Kierowca kategorii C i C+E, Kucharz/rka 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "389172.50", "WARTOSC": "457850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem proj. jest podj\u0119cie i utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej 15 K (w tym 10 pracuj\u0105cych i 5 bezrobotnych/biernych zawodowo) z Tomaszowa Maz. oraz ca\u0142ego pow.tomaszowskiego pe\u0142ni\u0105cych funkcje rodzicielskie poprzez zastosowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w postaci zapewnienia 15 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do l.3 w formie \u017c\u0142obka w terminie od 01.02.2020 do 30.11.2021. Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania (zadania) projektowe obejm\u0105: adaptacj\u0119 i dostosowanie 4 pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci, zakup wyposa\u017cenia i innych element\u00f3w niezb\u0119dnych do organizacji opieki dla 4 pomieszcze\u0144 oraz bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca opieki przez 18 miesi\u0119cy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie 15 mam w wieku oko\u0142o 20-40 l. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzieckiem do l.3. Dzi\u0119ki realizacji wszystkich dzia\u0142a\u0144 10 os\u00f3b powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma zatrudnienie, 5 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie jej poszukiwa\u0107 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLA IZABELA BOROWIK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"BARTEK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "359004.55", "WARTOSC": "422358.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 20 os\u00f3b(20K) z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.07.2018 - 31.06.2019 Celem projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej, zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz utrzymania zatrudnienia 20 kobiet z Tomaszowa Maz sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.W ramach projektu zostanie zapewnione kompleksowe wsparcie os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w postaci utworzenia 20 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi oraz aktywizacji zawodowej w przypadku, gdy b\u0119dzie wynika\u0107 to ze zdiagnozowanych potrzeb os\u00f3b niepracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem.Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodzicielskie poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w postaci instytucjonalnej , co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego tych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "MINI KLUB UFOLANDIA JOANNA GRZYBOWSKA", "TYTUL": "UFOLANDIA - KRAINA DZIECI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1653522.00", "WARTOSC": "1945320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie w okresie od 01.07.2016 do 30.04.2018 samozatrudnienia przez 50 os\u00f3b (w tym 30 kobiet) z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. Niniejszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: 1) nabycie przez 50 os\u00f3b wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do za\u0142o\u017cenia/prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) sfinansowanie 35 najlepiej rokuj\u0105cych biznesplan\u00f3w. Rezultatami projektu b\u0119dzie: 1) 35 os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu; 2) 35 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Planowane dzia\u0142ania zostan\u0105 skierowane do os\u00f3b po 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne/poszukuj\u0105ce pracy/bierne zawodowo), ucz\u0105cych si\u0119/zamieszkuj\u0105cych w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim i zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby znajduj\u0105 si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach. 50 uczestnik\u00f3w projektu (30 kobiet) zostanie obj\u0119tych wsparciem w postaci: szkole\u0144 dotycz\u0105cych zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z zak\u0142adaniem/prowadzeniem firmy (60 h/1 grupa) i indywidualnego doradztwa biznesowego (8 h/1 osoba). W ramach projektu zostanie przeprowadzony konkurs biznesplan\u00f3w, podczas kt\u00f3rego wy\u0142onionych zostanie 35 najlepiej rokuj\u0105cych biznesplan\u00f3w. Na ich realizacj\u0119 zostanie przekazana bezzwrotna dotacja wraz ze wsparciem pomostowym (finansowo-doradczym) przez okres 6-12 miesi\u0119cy na rozw\u00f3j i utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci przez okres minimum roku.", "BENEFICJENT": "MAREK LE\u015aNIAK CENTRUM SZKOLENIOWE MASTERLANG", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze \u0141\u00f3dzkie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1782326.63", "WARTOSC": "1939630.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.04.2018r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 130 (78K, 52M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 l., w tym min. 39 os\u00f3b w wieku 15-24 lata, z powiat\u00f3w: opoczy\u0144skiego, tomaszowskiego, piotrkowskiego, m. Piotrk\u00f3w Trybunalski, radomszcza\u0144skiego, rawskiego i be\u0142chatowskiego w woj. \u0142\u00f3dzkim, bez pracy (104 osoby bierne zawodowo oraz 26 os\u00f3b bezrobotnych, w tym min. 11 d\u0142ugotrwale), nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 32 osoby niepe\u0142nosprawne i min. 45 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, kompetencji og\u00f3lnych i zawodowych oraz umiej\u0119tno\u015bci praktycznych, niezb\u0119dnych na rynku pracy, zgodnie z trendami rozwoju woj. \u0142\u00f3dzkiego. \u00a0 Uczestnicy projektu podczas realizacji 5 zada\u0144 merytorycznych zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 i kompleksow\u0105 pomoc\u0105 oraz instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy: -s\u0142u\u017c\u0105cymi indywidualizacji wsparcia i pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (poradnictwem zawodowym, Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania oraz po\u015brednictwem pracy); -skierowanymi do os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia lub zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji (szkoleniami prowadz\u0105cymi do nabycia, podwy\u017cszenia lub dostosowania kompetencji og\u00f3lnych i zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w woj. \u0142\u00f3dzkim, a tak\u017ce sta\u017cy). \u00a0 Planowanym g\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: -17 % niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu -35 % d\u0142ugotrwale bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu -36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach -43 % pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w projektu. \u00a0 Okres realizacji projektu trwa od 01.03.2016 r. do 30.04.2018r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "WANT2LEARN w reintegracji edukacyjno-zawodowej m\u0142odzie\u017cy NEET z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1639660.20", "WARTOSC": "1929012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "WWCOiT im. M. Kopernika w \u0141odzi realizuj\u0105c projekt podejmie dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce i uzupe\u0142niaj\u0105ce Program bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego nastawione na zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Wnioskodawca obejmie dzia\u0142aniami obszary \"bia\u0142ych plam\", tzn. obszar\u00f3w o niajni\u017cszym stopniu zg\u0142aszalno\u015bci na badania. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0107 si\u0119 na eliminowaniu barier w dost\u0119pie do bada\u0144 profilaktycznych. Dotarcie do os\u00f3b z obszar\u00f3w \"bia\u0142ych plam\" przyczyni si\u0119 do celu jakim jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w bad. profilaktycznych mieszka\u0144c\u00f3w woj.\u0142\u00f3dzkiego. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne (dla personelu medycznego POZ/wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z POZ) z zakresu realizacji dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego. Wnioskodawca obejmie programem zdrowotnym 1900 os\u00f3b, a 3060 os\u00f3b b\u0119dzie uczestnikami dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych, w tym edukacji prozdrowotnej. Dodatkowo projekt obejmie wsparciem edukacyjnym 90 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych personelem medycznym plac\u00f3wek POZ. W rezultacie realizacji projektu 1500 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o przeprowadzone badanie profilaktyczne. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli wykonane bad.kolonoskopowe w najlepszym w regionie o\u015brodku onkologicznym jakim jest WWCOiT w \u0141odzi. Uczestnikom zapewnione zostanie znieczulenie/sedacja, a tak\u017ce dojazd na i z badania(lub zwrot kosztu dojazdu), udzielanie informacji na temat przygotowania do badania, przekazanie \u015brodka przeczyszczaj\u0105cego. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie traktowany indywidualnie bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wyznanie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 czy przekonania. Dzia\u0142ania zawsze podejmowane s\u0105 zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju,zasad\u0105 projektowania uniwersalnego i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 04.05.2020- 31.10.2023.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE WIELOSPECJALISTYCZNE CENTRUM ONKOLOGII I TRAUMATOLOGII IM. M. KOPERNIKA W \u0141ODZI", "TYTUL": "Dzia\u0142ania Szpitala im. M. Kopernika w \u0141odzi w zakresie profilaktyki nowotworu jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "739797.50", "WARTOSC": "870350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Projekt \u201ePrawid\u0142owa waga kluczem do zdrowia\u201d realizowany jest przez AMICUS MED R W SZYMA\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest \u201eZmniejszenie masy cia\u0142a \u015brednio o 5% u 450 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu piotrkowskiego i tomaszowskiego (200K i 250M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej poprzez obj\u0119cie ich programem edukacyjnym i zdrowotnym w okresie 07.2020 \u2013 08.2023.\u201d. Dzia\u0142ania projektowe zmierzaj\u0105 do wdro\u017cenia \u201eRegionalnego programu zdrowotnego dotycz\u0105cego przeciwdzia\u0142ania nadwadze i oty\u0142o\u015bci w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej na lata 2019-2023 \u2013 Pilota\u017c \u201eodWA\u017bYMY \u0141\u00d3DZKIE\u201d\u201d Program zak\u0142ada d\u0142ugotrwa\u0142\u0105, ok. 24 tygodniow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, kt\u00f3rej celem jest wypracowanie odpowiednich zachowa\u0144 zdrowotnych u pacjenta i ich podtrzymanie. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci : - akcj\u0119 promocyjn\u0105 - kwalifikacj\u0119 do programu - obj\u0119cie uczestnik\u00f3w kompleksow\u0105 opiek\u0105 dietetyczn\u0105 i psychologiczn\u0105 - wspieranie UP przy podejmowaniu aktywno\u015bci ruchowej - refundacj\u0119 koszt\u00f3w udzia\u0142u w zaj\u0119ciach aktywno\u015bci ruchowej. - ko\u0144cow\u0105 wizyt\u0119 lekarsk\u0105 \u2013 podsumowuj\u0105c\u0105 efekty oddzia\u0142ywania terapeutycznego w ramach programu. W programie we\u017amie udzia\u0142 450 os. (200K i 250M), w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zamieszkuj\u0105cych na terenie W\u0141 i spe\u0142niaj\u0105cych kryteria kwalifikuj\u0105ce ich do udzia\u0142u w programie. Co najmniej 44,88% UP uko\u0144czy 50 rok \u017cycia (90K i 112M) w momencie przyst\u0105pienia do programu. REZULTATY: W wyniku podj\u0119tej interwencji dietetyczno-psychologicznej ka\u017cdy uczestnik programu straci \u015brednio 5% masy cia\u0142a.", "BENEFICJENT": "AMICUS-MED R.W.SZYMA\u0143SCY SP.J.", "TYTUL": "Prawid\u0142owa waga kluczem do zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1596285.21", "WARTOSC": "1877982.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podnies. kwal. i aktywiz.zaw. do 31.05.2022r., 130os.(71K/59M) w wieku 30lat i wi\u0119cej, pozost. bez pracy (bezr. lub biern.zaw.), kt. znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej syt. na r.pracy, ucz\u0105cych si\u0119 (zaocz.lub wiecz.) lub zamieszk.zg. z KC na obsz. woj. \u0142\u00f3dzk., tj. os\u00f3b: -w wieku 50lat i wi\u0119cej -d\u0142ugot.bezrob. -kobiet -z niepe\u0142n. -o niskich kwal. oraz bezrob. m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49lat, kt. nie nale\u017c\u0105 do w/w grup (udzia\u0142 tej grupy nie mo\u017ce przekroczy\u0107 20% og.liczby os.bezr. w proj.). Proj.zak\u0142ada dzia\u0142ania wspier.r\u00f3wno\u015b\u0107 p\u0142ci oraz przysp.zmian na rzecz r\u00f3wn. poprzez obj\u0119cie wsp.grup znajd. si\u0119 w gorszym po\u0142. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez real.ZADA\u0143: 1.Identyf.potrzeb UP wraz z oprac.IPD (real.: XII. 2020r.- XII. 2021r.): zdefin. potrzeb i predys., wyb\u00f3r odpow. wsp., okre\u015bl.cel\u00f3w, zapl.dzia\u0142.aktywiz., 2.IPZ i GPZ (real.: I-XII.2021r.) przeciwdz.niskiej zaradn.\u017cyc., braku motywacji, nieumiej.podejm.dec. dot. aktyw. spo\u0142.-zaw., podn. motywacji do rozwijania i uzup. kwal., podnosz.wiedzy o r.pracy, zdobywanie umiej. poszukiw.zatrudn. i radzenia sobie w syt.zw. z podejm. pracy 3.SZ (real.: II. 2021r.\u2013II.2022r.:): podn.kwal.zaw., adekwatnych do potrzeb r.pracy 4.ST i PP (real.: IV.2021r.-V.2022r.): pomoc w znal.odpow. of.pracy, umiej\u0119tno\u015b\u0107 przyg. si\u0119 do rozm.kwalif., przystosowanie si\u0119 do war.pracy, zdobycie do\u015bw., zwi\u0119ksz.szans na utrzymanie zatr. Rezultaty: Wsk.rezult. zg. z pkt. 3.1.2 mierzone do 4 tyg. po zak.udz. w proj.: 1) l.os. pracuj.- minim.42,5%, 2) l.os. bezrob.prac.\u2013minim.45% 3) l.os. d\u0142ugotr.bezr.prac.\u2013minim.45% 4) l.os. z niepe\u0142n. prac.\u2013minim.37% 5) l.os. biern.zaw. prac.\u2013minim.40%. 6) l.os., kt. uzyska\u0142y kwal.\u2013minim.30% , w tym: l. os. bezr.-minim.30% l. os. d\u0142ugotr. bezr.-minim.30% l. os. z niepe\u0142n.-minim.30% l. os. biernych zaw.-minim.30% Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w proj.: -os.znajd. si\u0119 w najtrudniejszej syt.\u2013 minim.45% -os.nienale\u017c\u0105ce do ww. grupy \u2013 minim.60%", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" S. C. MARIUSZ KORYCKI, ANNA KORYCKA", "TYTUL": "Kierunek - aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1648045.01", "WARTOSC": "1938876.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. zak\u0142ada wzrost (01.11.2016-31.10.2018) aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do zatrudnienia min.108os z GRUPY 120os pochodz\u0105cych(66K/54M) obszar\u00f3w wiejskich,zamieszkuj\u0105cych w POWIATACH: opoczy\u0144skim, radomszcza\u0144skim, tomaszowskim, be\u0142chatowskim, pitrk., pabian., \u0142\u00f3dzkim wsch, brzezi\u0144. paj\u0119cza\u0144. po 29r\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (72 bezrobotnych-37K/35M i 48 biernych zawodowo-29K/19M),znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy,tj.22os po 50r\u017c(8K/14M), 35os d\u0142ugotrwale bezrobotnych(18K/17M), 12os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON](6K/6M), 32os. o niskich kwalifikacjach(15K/17M) i 66K(w tym 19K nieb\u0119d\u0105cych 50+, ON, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi i o niskich kwalifikacjach) /1os mo\u017ce nale\u017ce\u0107 jednocze\u015bnie do wi\u0119cej ni\u017c 1 z ww.kat./ Osi\u0105gni\u0119cie ww.celu umo\u017cliwi wdro\u017cenie w proj.(w ramach 4 ZADA\u0143 MERYTORYCZNYCH) kompleksowego programu aktywizacji,zak\u0142adaj\u0105cego udzielenie UP wsparcia dostos. o do ich indywidualnego potencja\u0142u i predyspozycji,zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse na zatrudnienie zg. z potrzebami rynku pracy w W\u0141/POWIATACH Proj. obejmuje-dla ka\u017cdego ze 120UP: *identyfikacj\u0119 potrzeb UP wraz z przygotowaniem IPD *poradnictwo zawod. w formie warsztat\u00f3w aktywizacyjno-motywacyjnych z zakresu aktywnego poszukiwania zatrud. *wysokiej jako\u015bci szkolenia (wybierane zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 okre\u015blon\u0105 w IPD) umo\u017cliwiaj\u0105ce zdobywanie nowych kwalifikacji/kompetencji, w tym w obszarze srebrnej gospodarki czy regionalnych inteligentnych specjalizacji *sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego *indywidualne po\u015brednictwo pracy G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: -min.37os.(21K/16M) uzyska kwalifikacje po opuszczeniu prog. -min.54os.(30K/24M) podejmie zatrud. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach.) w okresie do 4tyg. po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.(zmiana statusu z bezrobotnych/biernych zawod. na pracuj\u0105cych) -efekt. zatrud. na poziomie: min.36% dla os. w wieku 50lat i wi\u0119cej, min.39% dla K, min.36% dla ON, min.30% dla os. d\u0142ugotrwale bezrobot i min.38% dla os. o niskich kwalifikac", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "TWOJA SZANSA. Wsparcie aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia os\u00f3b po 29 r.\u017c. z obszar\u00f3w wiejskich w powiatach opoczy\u0144skim, radomszcza\u0144skim i tomaszowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "234773.18", "WARTOSC": "276203.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany na podstawie przygotowanej przez szko\u0142\u0119 i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy DIAGNOZY oraz ankiet przeprowadzonych w\u015br\u00f3d uczennic i uczni\u00f3w Technikum nr 6. B\u0119dzie to projekt typu 1. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego zgodnie z potrzebami regionalnego rynku pracy w Technikum nr 6 w Tomaszowie Maz. oraz wzrost adaptacyjno\u015bci zawodowej grupy 30 uczni\u00f3w (10 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) bran\u017cy budowlanej, architektury krajobrazu i energetyki odnawialnej. GRUPA DOCELOWA - projekt skierowany jest do grupy 30 uczni\u00f3w (10Ki 20 M) z obecnych klas I Tnr6, kt\u00f3rzy zostan\u0105 wy\u0142onieni w procesie rekrutacji. Przyj\u0119to w projekcie udzia\u0142 po 10 os\u00f3b z ka\u017cdego rodzaju specjalno\u015bci: T-BUD (1 K i 9 M), T- OZE (1 K i 9 M), T-AK (8 K i 2 M). OKRES REALIZACJI: VI 2016 \u2013 IX 2017 (15 m-cy). ZADANIA (kwoty rycza\u0142towe): Zad. 1-3 \u2013 adaptacja pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia (\u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i innych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych) dla pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych - Planowane wyposa\u017cenie pracowni zgodne jest z katalogiem MEN - www.koweziu.edu.pl dla wszystkich zawod\u00f3w Tnr6 i s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zar\u00f3wno w ramach projektu (zaj\u0119cia specjalistyczne dodatkowe) i do pracy w szkole (zaj\u0119cia podstawa programowa) Zad. 4, zad 8 - sta\u017ce (cz.1 i cz.2) wykraczaj\u0105ce poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego w celu zwi\u0119kszenia wymiaru praktyk zawodowych obj\u0119tych podstaw\u0105 programow\u0105 nauczania danego zawodu w nowoczesnych firmach z bran\u017cy bud., OZE oraz architektury krajobrazu. Zad 5-7 - specjalistyczne zaj\u0119cia dodatkowe (cz. 1/cz.2/cz.3) w tym u pracodawc\u00f3w i na uczelniach wy\u017cszych REZULTATY \u2022 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 1 \u2022 Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w ramach realizowanych dzia\u0142a\u0144 \u2013 30 (10K i 20M)", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne szkolnictwo zawodowe w ZSP nr 8 w Tomaszowie Maz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "353310.58", "WARTOSC": "415659.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest reintegracja spo\u0142ecz.i zawod.20 os.(11K,9M)niepracuj\u0105cych,zagro\u017con.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,niepe\u0142nosprawnych(min.50%UP)z pow.opocz.oraz tomaszowskiego woj.\u0141\u00f3dz za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywiz.spo\u0142ecz.,zawod.i edukac.Z dostosowanym do zdiagnozow.Indyw.potrzeb i mo\u017clwio\u015bci GD,aby w najwi\u0119kszym stopn.przyczyni\u0142o si\u0119 do zmiany lub podniesienia wiedzy,umiej\u0119tn.i kwalifik.zawod.w celu u\u0142atwienia GD powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy,przywracaj\u0105c im zdoln.do zatrudni.tym samym umo\u017cliw.popraw\u0119 ich sytuac.material.i ich rodzin. Oferowane wsparcie: -doradztwo specjalist.(psycholog.,DZ,prawnik) -szkolenia/kursy zawod.zg.z I\u015aR - 7-io m-czne sta\u017ce zawod. -po\u015brednictwo pracy -wsparcie os.niepe\u0142n.przez Trenera pracy UP w ramach realiz.dzia\u0142a\u0144 ze wzgl\u0119du na brak infrastruk.,niepe\u0142nosp.,trudn\u0105 sytuacj\u0119 fin..b\u0119d\u0105 dowo\u017ceni na miejsce spot,.oraz b\u0119d\u0105 mieli zapewniony posi\u0142ek,stypend.szkol.oraz stypend.sta\u017cowe.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DZIA\u0141AJ\u0104CE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH BUDZIMY NADZIEJE", "TYTUL": "Szansa na prace", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2462182.72", "WARTOSC": "2896685.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO W\u0141 oraz wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania VIII.3 tj. \u201eZwi\u0119kszenia liczby trwa\u0142ych, nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw (start-up\u00f3w)\u201d. Projekt jest realizowany w spos\u00f3b kompleksowy. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie bezzwrotne wsparcie dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce typy projekt\u00f3w: 1. dotacje na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2. finansowe wsparcie pomostowe s\u0142u\u017c\u0105ce pokryciu bie\u017c\u0105cych wydatk\u00f3w powsta\u0142ych w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 3. wsparcie szkoleniowo-doradcze: a. szkolenia zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b. pomoc w przygotowaniu biznesplanu c. doradztwo/szkolenia zwi\u0105zane z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Celem g\u0142. projektu jest podniesienie w latach 2016-2019 aktywno\u015bci zawodowej 60 z 75 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez stworzenie im dogodnych warunk\u00f3w do samozatrudnienia i utrzymania firm na rynku przez okres 12 m-cy. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby po 29. r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) 100% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, b)min 70% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w, dla kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 wg. GUS wska\u017anika os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na 100 os. w wieku produkcyjnym przyjmuje warto\u015b\u0107 ni\u017csz\u0105 ni\u017c warto\u015b\u0107 tego wska\u017anika dla ca\u0142ego woj., na dzie\u0144 og\u0142oszenia konkursu, c)max 30% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie m. Skierniewice i m. Piotrkowa Trybunalskiego. W rezultacie w trakcie realizacji projektu 75 ucz. nab\u0119dzie lub pog\u0142\u0119bi kwalifikacje z zakresu problematyki rejestracji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 60 ucz. uzyska wsparcie na uruchomie", "BENEFICJENT": "\u0141\u00d3DZKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Kobieta w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "568506.56", "WARTOSC": "668831.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym pr jest zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne i poprawa stanu zdrowia przez przeprowadzenie interwencji w zak. modyfikacji czynnik\u00f3w ryzyka oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zmian\u0119 niew\u0142a\u015bciwego trybu \u017cycia u 280UP w wieku akt.zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej(126K/154M),w tym w wieku pow.50r\u017c(63K/77M)ze stwierdzon\u0105 oty\u0142o\u015bci\u0105 i nadwag\u0105 zam./ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w roz. KC na ter. woj.\u0142\u00f3dzkiegopow. rawski,tomaszowski,skierniewicki,opoczy\u0144ski,m.pow.Skierniewice w okresie 1.6.2020-31.5.2022. 40% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. zamieszkuj\u0105ce w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 20tys.mieszka\u0144c\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarach wiejskich i/lub zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (120os.) UP musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania: - Wska\u017anik BMI \u2265 25kg/m\u00b2 - \u2264 39,9kg/m\u00b2 LUB obw\u00f3d talii: kobiety >80cm, m\u0119\u017cczy\u017ani >94cm; Uczestnik projektu musi uzyska\u0107 pozytywn\u0105 opini\u0119/za\u015bw. lekarza pierwszego kontaktu dot. mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w projekcie oraz przej\u015b\u0107 obligatoryjnie zestaw okre\u015blonych bada\u0144, na podstawie kt\u00f3rych nast\u0119puje kwalifikacja do udzia\u0142u w projekcie. W pr. pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u maj\u0105 os. w wieku 50+, ze zdiagnozowan\u0105 oty\u0142o\u015bci\u0105/skrajna oty\u0142o\u015bci\u0105 oraz ON. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia poprzez wdro\u017cenie wszystkich komponent\u00f3w przewidzianych w RPZ: zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 (zadania w pr.): -akcja edukacyjno-\u015bwiadomo\u015bciowa; -konsultacje dietetyczne -wsparcie psychologiczne -Wsparcie dotycz\u0105ce aktywno\u015bci fizycznej -Ko\u0144cowa wizyta lekarska Pr. b\u0119dzie realizowany w oparciu o Reg. Program Zdrowotny dot. przeciwdzia\u0142ania nadwadze i oty\u0142o\u015bci w woj.\u0142\u00f3dzkim w\u015br\u00f3d os. w wieku akt. zaw. na lata 2019-2023 \"oDWA\u017bYMY \u0141\u00d3DZKIE\". G\u0142. rezultat pr.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne:280", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "W zdrowym ciele zdrowy duch!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "200283.37", "WARTOSC": "235627.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dostosowanie miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu pozwoli na tworzenie warunk\u00f3w r\u00f3wnych szans edukacyjnych dzieci oraz ograniczenia barier i dysproporcji w dost\u0119pie do us\u0142ug edukacji przedszkolnej oraz podniesienia jako\u015bci i zakresu \u015bwiadczenia us\u0142ug edukacyjnych poprzez rozszerzanie oferty OWP o organizacj\u0119 i prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych na rzecz zwi\u0119kszania szans edukacyjnych dzieci w zakresie wyr\u00f3wnywania stwierdzonych deficyt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE BASIA", "TYTUL": "Przyjazne przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1136176.00", "WARTOSC": "1236452.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny celem jest aktywizacja edukacyjno-zawodowa 83 os\u00f3b (55K/28M),w tym niepe\u0142nosprawnych w wieku 15-29 lat bez pracy,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) z obszaru powiatu piotrkowskiego i o\u015bciennych.Okres realizacji:01.03.2016-31.05.2018.Wsparcie w projekcie opiera si\u0119 na 4 elementach indywidualnej i kompleksowej pomocy(diagnoza,poradnictwo zawodowe,szkolenia,sta\u017ce).Wykorzystane zosta\u0142y rezultaty PIW EQUAL nr A0518, tytu\u0142 \u201eWsta\u0144, unie\u015b g\u0142ow\u0119\u201d;nazwa wykorzystywanego rezultatu \"Model aktywizacji zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym\".Inicjatywa ma na celu przerwanie bierno\u015bci m\u0142odych poprzez odpowiednie motywowanie,aktywizacj\u0119 uczestnik\u00f3w programu.Indywidualne podej\u015bcie do beneficjenta pozwala uwzgl\u0119dni\u0107 w procesie aktywizacyjnym jego specyficzne potrzeby psychologiczne,predyspozycje i zainteresowania zawodowe.Dzi\u0119ki zdobyciu nowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci pozycja beneficjent\u00f3w na rynku pracy ulegnie zdecydowanej poprawie.Wzmocnienie samooceny,zdobycie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji interpersonalnej (asertywno\u015b\u0107,autoprezentacja,sposoby zachowania w sytuacjach stresowych). Dzi\u0119ki temu uczestnicy programu zwi\u0119kszaj\u0105 swoje szanse na znalezienie pracy.Podstaw\u0105 indywidualnego podej\u015bcia jest diagnoza preferencji zawodowych (okre\u015blenie zainteresowa\u0144 i umiej\u0119tno\u015bci),stworzenie \u015bcie\u017cki zawodowej (plan dzia\u0142ania) oraz dob\u00f3r szkole\u0144 odpowiadaj\u0105cych predyspozycjom, zainteresowaniom i umiej\u0119tno\u015bciom beneficjenta. W ramach projektu beneficjenci zdobywaj\u0105 nowe umiej\u0119tno\u015bci zawodowe,zgodne z zapotrzebowaniem rynku pracy.Odpowiedni dob\u00f3r szkole\u0144 (planowane szkolenia dot.bran\u017c premiowanych,uwzgl\u0119dniaj\u0105 przewidywane potrzeby rynku pracy), sta\u017ce powinno wyposa\u017cy\u0107 uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w w kwalifikacje niezb\u0119dne do znalezienia pracy. To daje wi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107,\u017ce dana osoba podejmie prac\u0119 i b\u0119dzie w stanie utrzyma\u0107 j\u0105 w przysz\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "PERSPEKTYWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350259.98", "WARTOSC": "1588541.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Proj. odpowiada na problemy zwi\u0105zane z niedostosowaniem oferty szkolnictwa zawodowego do potrzeb regionalnego rynku pracy w woj. \u0142\u00f3dzkim i nisk\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 stosowanych dotychczas program\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie wej\u015bcia m.in absolwent\u00f3w na rynek pracy, w okresie 01.10.2018 \u2013 30.09.2020. Wniosk. zak\u0142ada wsparcie kszta\u0142cenia ustawicznego poprzez organizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zawodowego w formie kurs\u00f3w daj\u0105cych 170 os. doros\u0142ym (165 M i 5 K) z W\u0141, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, uprawnieniami do kierowania pojazdami w kat. C i C+E wraz z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105/kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 na przew\u00f3z rzeczy, w celu przeciwdzia\u0142ania brakom kadrowym w kszta\u0142ceniu zawodowy \"Projekt poprzedzony diagnoz\u0105 (III.2018) we wsp\u00f3\u0142pracy z Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w Radomsku prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, tj. potencjalnymi pracodawcami z woj. \u0142\u00f3dzkiego, m.in. Vos logistics , Mardo , Ostrowicz zainteresowanych zatrudnieniem kierowc\u00f3w zawodowych. Proj obejmuje - Realziacje 170 kurs\u00f3w oraz zapisanie na teoretyczny, praktyczny egzamin pa\u0144stwowy kategorii C i C+E pa\u0144stwowy w Wojew\u00f3dzkim O\u015brodku Ruchu Drogowego, zorganizowanie zaj\u0119\u0107 teoretycznych i praktycznych kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej dla 80 os\u00f3b/kwalifikacji wst\u0119pnej dla 90 os\u00f3b, zapisanie na test kwalifikacyjny 170 os. \"", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A JAZDY ELCAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki - nowe kwalifikacje - nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1755922.86", "WARTOSC": "2065791.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 35 os\u00f3b, w tym 20 (11K; 9M) bezrobotnych oraz 15 (8K; 7M) biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych pow. brzezi\u0144ski, \u0142\u00f3dzki wschodni, pabianicki, tomaszowski, zgierski oraz m. \u0141\u00f3d\u017a (zgodnie z KC), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, w tym co najmniej: 19 kobiet; 21 os\u00f3b w wieku 50+; 9 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; 3 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotna oraz 1 osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Celem projektu jest poprawa szans na zatrudnienie uczestnik\u00f3w projektu poprzez kompleksowe dzia\u0142ania merytoryczne realizowane w okresie 02.2020-06.2021. Cel projektu b\u0119dzie zrealizowany poprzez: \u2022 nabycie/uzupe\u0142nienie/rozszerzenie kwalifikacji zawod. przez min. 3 os., tj. 30% os. bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach i kursach zawod., ponadto min. 3UP uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia w zawodzie opiekun os. starszej/niesamodzielnej lub asystent osobisty/asystent OzN \u2013 do 06.2021; \u2022 nabycie/uzupe\u0142nienie/rozszerzenie do\u015bwiadczenia zawod. przez 35 uczestnik\u00f3w zatrudnienia subsydiowanego \u2013 do 06.2021; \u2022 pozyskanie zatrudnienia przez min. 18 os. \u2013 min. 51% UP \u2013 do 06.2021. Cel projektu jest sp\u00f3jny z analiz\u0105 sytuacji problemowej woj. \u0142\u00f3dzkiego, przyczynia si\u0119 do z\u0142agodzenia zdiagnozowanych problem\u00f3w (por. 3.2) oraz przek\u0142ada si\u0119 na zaplanowane zadania (pkt. 4.1). Ponadto wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego PI 8i: Wzrost zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych, biernych zawodowo i poszukuj\u0105cych pracy. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (przyk\u0142ady \u2013 pkt. 4.1, Zad.1). Projekt zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realizowanych w ramach IX OP RPO W\u0141 na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW REGIONALNYCH", "TYTUL": "Kierunek: ZATRUDNIENIE - aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego (edycja IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "877412.50", "WARTOSC": "1032250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem projektu jest dostosowanie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego do potrzeb regionalnego rynku pracy w zawodzie kierowcy sam. ci\u0119\u017carowego poprzez kursy prawa jazdy kat. C i C+E, kwalifikacji wst\u0119pnej oraz kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej na przew\u00f3z rzeczy w terminie od 02.01.2019 r. do 31.12.2020 r. W ramach projektu zak\u0142adamy, \u017ce 310 os\u00f3b (w tym 20 kobiet) uzyska dodatkowe kwalifikacje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia dotycz\u0105ce uprawnie\u0144 do kierowania pojazdami ci\u0119\u017carowymi dla kategorii C i C+E prawa jazdy oraz kwalifikacji wst\u0119pnej na przew\u00f3z rzeczy.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 310 os. Doros\u0142ych (w tym 20 kobiet) chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacje zawodowe. Wnioskodawca posiada potencja\u0142 kadrowy, techniczny i finansowy oraz do\u015bwiadczenie niezb\u0119dne do realizacji projektu. W ramach projektu zosta\u0142y zaplanowane zadania: kurs na prawo jazdy kat. C dla 90 os\u00f3b (10K/80M) kurs na prawo jazdy kat. C+E dla 120 os\u00f3b (3K/117M) kurs na kwalifikacj\u0119 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 dla 90 os\u00f3b (1K/89M) kurs na prawo jazdy kat. C wraz z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 dla 10 os\u00f3b (1K/9M)", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"WIDOK\" WIES\u0141AW S\u0141OJEWSKI", "TYTUL": "Dobry WIDOK na prac\u0119 - kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1464665.32", "WARTOSC": "1723135.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY I REZULTATY: Wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 160(88K/72M) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: kutnowskiego, \u0142\u0119czyckiego, podd\u0119bickiego, zgierskiego, brzezi\u0144skiego, pabianickiego, \u0142askiego, zdu\u0144skowolskiego, \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego, paj\u0119cza\u0144skiego, opoczy\u0144skiego, tomaszowskiego oraz wielu\u0144skiego (w okresie 04.2020-01.2022). CEL zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleks. progr. wsp. aktyw. W wyn. realizacji projektu: -160 os. biernych zaw.i bezrob. b\u0119d\u0105cych w szcz. syt. na RP zostanie obj. wsparc. -64 os. podnios\u0105 kwalif. zaw. -160 os. nab\u0119dzie kompet. zaw. -min. 45% GD podejmie zatrud. zg. z Wyt. GRUPA DOCELOWA: 160(88K/72M) os.w wieku 30 lat i wie\u0328cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (80 bezrob. oraz 80 biernych zaw.), zamieszkuj\u0105cych w roz. przepis\u00f3w KC na ter. powiat\u00f3w w W\u0141 na terenie powiat\u00f3w: kutnowskiego, \u0142\u0119czyckiego, podd\u0119bickiego, zgierskiego, brzezi\u0144skiego, pabianickiego, \u0142askiego, zdu\u0144skowolskiego, \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego, paj\u0119cza\u0144skiego, opoczy\u0144skiego, tomaszowskiego oraz wielu\u0144skiego,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na RP, tj. nale\u017c\u0105 do 1 z grup: Kobiety-88K OzN-14M/2K ODB-14M/2K ONK-28M/12K 50+-16M/4K w tym: -min. 30% GD (48 os.) z ob. miast \u015brednich zg. z za\u0142. 11 do RK Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki Kutno \u0141ask Opoczno Ozork\u00f3w Pabianice Tomasz\u00f3w Maz. Wielu\u0144 Zdu\u0144ska Wola Zgierz -min. 60% GD(96 os.) z ob. powiat\u00f3w o st. bezrobocia wy\u017cszej ni\u017c st.bezrobocia dla W\u0141 w XII.2018 kutnowskiego \u0142\u0119czyckiego podd\u0119bickiego zgierskiego brzezi\u0144skiego pabianickiego \u0142askiego zdu\u0144skowolskiego \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego paj\u0119cza\u0144skiego tomaszowskiego wielu\u0144skiego ZADANIA: identyfikacja potrzeb uczestniko\u0301w/utworzenie IPD/ poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe szkolenia zawodowe staz\u0307e zawodowe pos\u0301rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Na drodze do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3567439.03", "WARTOSC": "4196987.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 90os.(50K,40M) bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej (wg opisu grupy docelowej) zamieszka\u0142ych na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i maj\u0105cych do tego predyspozycje poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie przez co najmniej 12mies. 70 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych prowadzonych przez 70 uczestnik\u00f3w proj. w wyniku udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu szkoleniowo-doradczym w zakresie uruchamiania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznania bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz pomostowego wsparcia finansowego u\u0142atwiaj\u0105cego prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie pierwszych 12mies. do ko\u0144ca 11.2021r. REZULTATY:90os. podniesie wiedz\u0119 w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG, 70os. otrzyma bezzwrotne dotacje na za\u0142o\u017cenie DG i b\u0119dzie prowadzi\u0142o DG przez co najmniej 12mies., przy wsparciu pomostowym GRUPA DOCELOWA: 90os(50Ki40M)zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej(DG), w tym: 1)osoby w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo)znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r.pracy: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -os.d\u0142.bezrobotne -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON) -os. o niskich kwalifikacjach -kobiety 2)bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49l., kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grup wymienionych w pkt.1)(udzia\u0142 tej grupy nie przekroczy 20% og\u00f3lnej liczby os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem). W proj. we\u017amie udzia\u0142 76os.bezrob.(42K i 34M) i 14os.biernych zawodowo(8K i 6M). Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszka\u0142e (wg Kodeksu Cywilnego) na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego. ZADANIA:szkolenia i doradztwo w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dotacje na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie pomostowe (finansowe) w okresie pierwszych 12mies. prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "POSTAW NA W\u0141ASNY BIZNES - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "781899.48", "WARTOSC": "919881.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zatrudnieniowego 80 UP w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy (os.bezrobotne i bierne zawodowo), kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z powiat\u00f3w \u0142owickiego, kutnowskiego,zgierskiego, tomaszowskiego, skierniewickiego, m.Skierniewice przez nabycie kwalifikacji/kompetencji zaw., zdobycie i udokumentowanie do\u015bwiadczenia zaw. a tak\u017ce uzyskanie miejsca pracy przez co najmniej 45% z 80 os. do 31.03.2021. Projekt obejmuje wsparcie dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo i zapewnia kompleksow\u0105 ofert\u0119, a zarazem zindywidualizowan\u0105 do potrzeb poszczeg\u00f3lnych UP. Struktura grupy docelowej: 1. 65 os.(37K,28M) biernych zawodowo 2. 15 os.(8K,7M) bezrobotnych w tym 5 (3K,2M) d\u0142ugotrwale bezrobotne 3. 41 os.(24K,17M)o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. ISCED 3) 4. 9 os.(6K,3M)w wieku 50 + 5. 45 K,35 M 6. 4 ON(2K i 2M) W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia -diagnoz\u0119 potrzeb, predysp. i kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zaw., kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie opracowanie/aktualizacja Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla wszystkich uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe w formie poradnictwa psycholog. dla wszystkich uczestnik\u00f3w -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -kursy zawodowe w tematach odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -po\u015brednictwo pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -sta\u017ce zawodowe 3- i 6-miesi\u0119czne. dla 40 os\u00f3b G\u0142\u00f3wne rezultaty: Wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji, w tym os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 na poziomie co najmniej 45%; dla dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup \u2013 na poziomie co najmniej 60%. Projekt realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "Stop Bierno\u015bci- kompleksowy program rozwoju karier zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w regionu \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "684284.74", "WARTOSC": "805040.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 30.09.2020r. zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych i biernych zaw.), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (RP), zamieszka\u0142ych w woj. \u0142\u00f3dzkim - W\u0141 (zgodnie z KC), w powiatach: brzezi\u0144skim (PB), kutnowskim (PK), \u0142\u0119czyckim (P\u0141), \u0142\u00f3dzkim wschodnim (P\u0141W), tomaszowskim (PT), zgierskim (PZ), poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia, kt\u00f3re u\u0142atwi wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP. GRUPA DOCELOWA (GD): 40os. bezr. i biernych zaw., w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: 1.kobiety (K): 24os. 2.os. z niepe\u0142nospr. (OZN): 1os./1K 3.os. niskich kwalif. (NKW): 15os./6K 5.os. bezr.: 20os./12K, w tym os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (DB): 4os./2K 6.os. bierne zaw.: 20os./12K. Proj. zapewnia mo\u017cl. skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP z zakr. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach wsparcia CT 9 w RPO. Min. 30% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zam. na obszarze miast \u015br. W\u0141, zgodnie z Za\u0142. nr 11 do Regulaminu konkursu (KP2). 100% UP zam. powiaty o stopie bezr. wy\u017cszej, ni\u017c stopa bezr. dla W\u0141 (KP3). DZIA\u0141ANIA (40os./24K): 1.IPD (identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cl. w zakresie doskonalenia zaw.) 2.INDYW. PORADNICTWO ZAWODOWE (IPZ) 3.WARSZTATY AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACY (WAPP) 4.SZKOLENIA 5.INDYW. PO\u015aREDNICTWO PRACY (IPP) 6.STA\u017bE. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom proj. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY: 1.min. 12 UP uzyska adekwatne do potrzeb RP kwalifikacje 2.min. 36 UP zdob\u0119dzie/od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. W wyniku realiz. proj. ZATRUDNIENIE uzyska min. 45% UP. OKRES REALIZ. PROJ.: 01.08.2019r.-31.07.2020r. KWOTA DOFINANSOWANIA: 735.336,78z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 81.704,10z\u0142 PROJEKT REALIZOWANY W PARTNERSTWIE, z nast\u0119puj\u0105cym podzia\u0142em zada\u0144: 1. LIDER: IPD, IPZ, WAPP, SZKOLENIA, IPP, STA\u017bE. 2. PARTNER: REKRUTACJA, STA\u017bE. Partnerstwo zosta\u0142o utworzone przed z\u0142o\u017ceniem wniosku, wniosek zosta\u0142 przygotowany wsp\u00f3lnie przez Partner\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AGENCJA SZKOLENIOWA AP GRINIAR JOANNA PRZYBY\u0141", "TYTUL": "Teraz MY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "594491.10", "WARTOSC": "705376.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Do 31VII2019r. podniesienie poziomu aktywno\u015bci zaw. i zdolno\u015bci do zatrudnienia 42 os. m\u0142odych (23K), w tym OZN, w wieku 18-29lat, bez pracy, zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) w PO, PP, PMP, PRD i PT, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol. (m\u0142odzie\u017c NEET) poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem, kt\u00f3re umo\u017cliwi wej\u015bcie/powr\u00f3t na RP.GRUPA DOCELOWA: 40os./22K, os. m\u0142odych bez pracy, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, nie uczestn. w kszta\u0142ceniu i szkol. (tzw. m\u0142odzie\u017cNEET zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na terenie W\u0141, powiat\u00f3w: opoczy\u0144skiego, piotrkowskiego, misato Piotrk\u00f3w Trybunalski, radomszcza\u0144skiego i tomaszowskiego, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu nr 1.3.1 PO WER 2014-2020, tj.:1. os. bierne zaw.: 34os./18K (80% GD)2. os. bezrobotne: 8os./5K, w tym os. d\u0142ugotrwale bezr. (DB): 3os./2K,3. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 3os./2K,4. os. o niskich kwalifikacjach: 30os./16K.Projekt zapewnia WSZYSTKIM UP (42os./23K) kompleksowe, adekwatne do potrzeb WSPARCIE,tj.:1. IPD, w tym identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zaw.2. poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i Warsztaty Aktywnego Poszukiwania Pracy3. szkolenia4. sta\u017ce.Dzi\u0119ki realizacji ww. wsparcia osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce TRWA\u0141E REZULTATY:1. min. 13os. zdob\u0119dzie/podwy\u017cszy kwalifikacje zaw.2. min. 38os. zdob\u0119dzie/od\u015bwie\u017cy do\u015bwiadczenie zaw. w \u015brodowisku pracy.Dzi\u0119ki wsparciu proj. ZATRUDNIENIE PODEJMIE (KD4) min.:- 43% UP nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup,- 17% UP OZN,- 48% UP NKW,- 35% UP DB.Wsparcie w proj. realizowane b\u0119dzie w oparciu o innowacyjn\u0105 metod\u0119 - zwalidowany produkt PI POKL: Wieloaspektowa Ocena Preferencji Zawodowych (Wnioskodawca: PHU APUS Robert Meller, tytu\u0142 proj.: \"doradca zawodowy elektroniczna aplikacja on line\", nr umowy: POKL.06.01.01-24-201/10) - KP3.", "BENEFICJENT": "F.H-U. JAR-MAR CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "SZANSA na dobr\u0105 zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1239973.81", "WARTOSC": "1458792.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia 60 os\u00f3b (32Ki28M) powy\u017cej 29 r.\u017c. bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i biernych zaw) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na RP, tj. os 50+, d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os o niskich kwal z teren\u00f3w powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezorbocia jest wi\u0119ksza ni\u017c \u015brednia dla wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3d\u017akierog, w terminie od 1.1.16-31.12.18 r. Struktura GD: 1.bezrobotni 40 os (22Ki18M), 2.bierni zaw 20 os (10Ki10M) 3.os 50+ 5M 4.d\u0142ugotrwale bezrobotne 10M 5.kobiety 32 os 6.os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 6M (10%GD - kryt prem) 7.os o niskich kwal - do ISEDC 3 - 7M 8.60 os zam na ter powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezrob jest wi\u0119ksza ni\u017c \u015br dla W\u0141 (tj. powiaty wskazane w pkt. 1.8). 9.os z tern\u00f3w wiejskich w/w powiat\u00f3w- 10% GDW ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1.Doradztwo psychologiczne i zawodowe (opracowanie IPD) 2.Mentoring-innowacyjna forma aktywizacji zawodowej 3.Szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji niezb\u0119dnych na RP 4.Sta\u017ce zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce zdobycie praktycznej wiedzy 5.Po\u015brednictwo pracy wspomagaj\u0105ce proces podejmowania zatrudnienia. W ramach projektu zostan\u0105 zapewnione stypendia szkoleniowe i sta\u017cowe. UP otrzymaj\u0105 materia\u0142y szkoleniowe oraz zwroty koszt\u00f3w dojazdu na formy wsparcia. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami w projekcie b\u0119dzie podniesienie kwalifikacji i wiedzy UP oraz podj\u0119cie zatrudnienia na lokalnym RP zgodnie z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w. Realizacja wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: 1.Os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: 30% 2.Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach do ISECD 3: 38% 3.D\u0142ugotrwale bezrobotnych: 30% 4.Kobiet: 39% 5.w wieku 50+: 36%. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 458 791,28 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 75 600,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kierunek: aktywno\u015b\u0107 zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "840153.18", "WARTOSC": "988415.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie do 30.11.2021 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno -zawodowym 70os.(38K/32M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zg KC w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym bezrobotnych najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia oraz minimum 10 ON(6K/4M). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych ZADA\u0143: 1. Diagnoza potrzeb UP wraz I\u015aR (okres real.:XI.2020-V.2021) 2. TKS, IPP (okres real.: XII.2020-VI.2021) 3. IPZ (okres realiz.: I.-VI.2021) 4. Szkolenie podnosz\u0105ce kompetencje lub kwalifikacje zawodowe (okres real.: II.-VIII.2021) 4. Sta\u017ce i Po\u015brednictwo pracy (V.-XI.2021). Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w projekcie na minimalnym wymaganym poziomie: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.55% Rekrutacja do projektu prowadzona b\u0119dzie wg HARMONOGRAMU i REGULAMINU.", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA ANNA KORYCKA, MARIUSZ KORYCKI, AGATA TRAWI\u0143SKA", "TYTUL": "Skuteczna aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1002972.68", "WARTOSC": "1179967.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Podj\u0119cie zatrudnienia lub wzrost aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d 72UP(40K,8ON,44 os.50+)os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj:os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,d\u0142ugotrwale bezrobotne,kobiety,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.o niskich kwalifikacjach oraz bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grup wymienionych,zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu KC)powiaty,kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 opublikowanej przez GUS stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego,na koniec grudnia 2018 r,przez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem wyn.z indywidualnych potrzeb(tj.IPD,szkolenie zawodowe,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy)w okresie od 01.09.2019 roku do 30.06.2020 roku. GRUPA DOCELOWA:72UP os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt.na rynku pracy,(j.w),zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu KC)powiaty,kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 opublikowanej przez GUS stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego woj.\u0142\u00f3dzkiego,na koniec grudnia 2018 przy czym: -min.60%os.bezrobotne tj.44(24K) -40% os.biernych tj.28(16K) -min.55%K tj.40 -min.60%os.50+ tj.44 -min.10%os.ON tj.8 -min.20%os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych tj.15 -min.40%os.maksISCED3 tj.29 -os.zam.miasta \u015brednie z obsz.w pkt.1.8-min.30%tj 22os. W ka\u017cdej podkategorii min.55%to K. -bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w w.30-49 lat,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do ww.grup(maks.20% og\u00f3lnej liczby os.bezrobotnych) G\u0141.ZADANIA:j.w G\u0141.REZULTATY: Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt,w tym os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiet,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os.z niskimi kwalifikacjami do poz.ISCED3\u2013na poz.min.45% Wska\u017anik ef.zatrudnieniowej dla os.nienale\u017c\u0105cych do ww grup-60%", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzka Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1303648.92", "WARTOSC": "1533704.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142. P jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 80UP(48K,32M),w tym 40 OzN ze wzgl\u0119du na wzrok,zamieszka\u0142ych na terenie realizacji P,poprzez udzia\u0142 w przewidzianych w ramach projektu instrumentach aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecz. i/lub zawod.(m.in.poradnictwo zawod.,sta\u017ce zawod.)w okresie do ko\u0144ca XII 2021r. Grup\u0119 docelow\u0105(GD) stanowi\u0107 b\u0119dzie 80os.(48K,32M)w wieku powy\u017cej 18 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w:\u0142\u00f3dzki wschodni, m.\u0141\u00f3d\u017a,kutnowski,\u0142owicki,sieradzki,skierniewicki,tomaszowski kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.(w tym os. bezrobotne). 50%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 OzN ze wzgl. na wzrok\u2013wynika to z do\u015bwiadczenia w zakresie merytorycznym oraz obszaru dzia\u0142alno\u015bci jak\u0105 prowadzi Partner Wiod\u0105cy tj.FSN.(szerzej pkt.4.4 wniosku). Priorytetowo w ramach konkursu traktowane b\u0119d\u0105 os. wpisuj\u0105ce si\u0119 w kryteria GD, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykl. spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w Rozdziale 3pkt.15 Wytycznych w zakr. w\u0142\u0105czenia spo\u0142.(\u2026). Rezultaty: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:16K,13M=29 Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):4K,6M=10 Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:14K,18M=32 os. P obejmuje ponadto osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zaw.oraz spo\u0142. P obejmuje podzia\u0142 na 11 zad.,z czego cz\u0119\u015b\u0107 zad.skierowana jest wy\u0142\u0105cznie do OzN ze wzgl.na wzrok (indywidualizacja wsparcia) - wsparcie to ma charakter instrumentu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym.Dodatkowo w ramach P przewidziano instrumenty wsparcia o charakterze zawod.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzki kompas wsparcia spo\u0142ecznego i zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "497993.75", "WARTOSC": "585875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie masy cia\u0142a \u015brednio o 5% w\u015br\u00f3d 300 mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie od 2020-09-01 do 2022-06-30 poprzez udzia\u0142 w programie zdrowotnym obejmuj\u0105cym konsultacje dietetyczne, wsparcie psychologiczne oraz wsparcie aktywno\u015bci fizycznej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu wpisuje si\u0119 w 100% w cel szczeg\u00f3\u0142owy RPO W\u0141 Dzia\u0142ania X.3, kt\u00f3rym jest wdro\u017cenie program\u00f3w zdrowotnych maj\u0105cych wp\u0142yw na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu, w tym szczeg\u00f3lnie os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia. Wnioskodawca poprzez realizacj\u0119 projektu - przeprowadzenie krok\u00f3w uwzgl\u0119dnionych RPZ(konsultacje dietetyczne, wsparcie dot. aktywn. fizycznej. wspracie psycholog) dla mieszka\u0144c\u00f3w W\u0141, przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu w postaci realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO W\u0141. Grupa docelowa projektu to 300 mieszka\u0144c\u00f3w (100 K., 200 M.) woj. \u0141\u00f3dzkiego. Min. 40% BO b\u0119dzie w wieku 50 lat i wi\u0119cej, oraz kwalifikowa\u0107 si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem (zgodnie z wytycznymi RPZ). Grupa docelowa to osoby najbardziej nara\u017cone na opuszczenie rynku pracy z powodu czynnik\u00f3w zdrowotnych lub najbardziej bliskie powrotowi na rynek pracy w wyniku otrzymania \u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ZDROWIA MEDICALL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Odchudzamy \u0141\u00f3dzkie! Zintegrowany program utrzymania aktywno\u015bci zawodowej poprzez diet\u0119 i \u0107wiczenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "817012.77", "WARTOSC": "961191.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 168 os\u00f3b doros\u0142ych (142K i 26M) zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.01.2017 do 31.12.2018r. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: \u20181. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 48UP z kwalifikacji Z.4 - \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych osobie chorej i niesamodzielnej \u20182. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 48UP z kwalifikacji A.19 - Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich \u20183. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 24UP z kwalifikacji A.36 - Prowadzenie rachunkowo\u015bci \u20184. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 24UP z kwalifikacji A.65 -Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych \u20185. Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy dla 24UP z kwalifikacji A.20 - Rejestracja i obr\u00f3bka obrazu Projekt skierowany jest do 168 os\u00f3b doros\u0142ych zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dofinansowanie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje, kt\u00f3re daj\u0105 prac\u0119 w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "785580.45", "WARTOSC": "924212.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 166 Uczni\u00f3w i S\u0142uchaczy (104K i 62M) szk\u00f3\u0142 TEB w Piotrkowie Trybunalskim i Be\u0142chatowie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik informatyk, Technik farmaceutyczny oraz Higienistka stomatologiczna poprzez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych szkoleniach oraz sta\u017cach zawodowych realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.01.2017 do 31.12.2018r. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: \u20181. Wzmacnianie zdolno\u015bci do dalszego kszta\u0142cenia i zatrudnienia 166UP poprzez realizacj\u0119 grupowego poradnictwa zawodowego i indywidualnego doradztwa zawodowego prowadzonego zgodnie z produktem finalnym projektu innowacyjnego \u20182. Podniesienie kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego poprzez realizacj\u0119 specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z diagnoz\u0105\u20183. Podniesienie kompetencji oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez Uczni\u00f3w i S\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 TEB Edukacja poprzez realizacj\u0119 specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 \u20184. Miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla 166 Uczni\u00f3w i S\u0142uchaczy Szk\u00f3\u0142 TEB Edukacja u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Projekt skierowany jest do 166 Uczni\u00f3w i S\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 TEB w woj. \u0142\u00f3dzkim: Technikum TEB Edukacja w Piotrkowie Tryb., Policealnej Szkole \u201eTEB Edukacja\u201d w Piotrkowie Tryb., Policealnej Szkole Medycznej TEB Edukacja w Be\u0142chatowie. Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dofinansowanie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Szko\u0142ach TEB Edukacja w Piotrkowie Trybunalskim i Be\u0142chatowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "785217.71", "WARTOSC": "923785.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "\"Projekt realizowany jest przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.09.2018 do 31.08.2020r. na obszarze woj.\u0142\u00f3dzkiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 120 i S\u0142uchaczy (100K i 20M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach medycznych w szko\u0142ach policealnych TEB Edukacja w Piotrkowie Trybunalskim poprzez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych szkoleniach oraz sta\u017cach zawodowych realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018r. do 31.08.2020r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJEKTU stanowi 120 S\u0142uchaczy Szko\u0142y Policealnej i Szko\u0142y Medycznej TEB Edukacja w Piotrkowie Trybunalskim, w tym po 24 osoby kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 na kierunkach Terapeuta zaj\u0119ciowy, Opiekunka dzieci\u0119ca, Technik masa\u017cysta, Technik elektroradiolog, Opiekun medyczny. Wsparcie w ramach projektu kierowane jest do os\u00f3b z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego. \" \"W ramach proj.zreal.zostan\u0105 nast.zadania: 1) Kompleksowy program doradztwa edukacyjno-zawodowego 2) Specjalistyczne szkolenia zawodowe dla 120 S\u0142uchaczy kierunk\u00f3w medycznych 3) Kursy j\u0119zyka obcego bran\u017cowego 4) Sta\u017ce zawodowe Realizacja proj.przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego poddzia\u0142ania XI.3.1 poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia UP oraz dostosowanie kierunk\u00f3w kszt. i szkolenia zaw. do regionalnego rynku pracy we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.Real.proj.wp\u0142ynie tak\u017ce na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego Prioryt.Inwestycyjnego 10iv, jakim jest wzrost zatrudnienia w\u015br\u00f3d absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszt.zaw. poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci realizowanego wsparcia Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dof.wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP\"", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowane kadry medyczne w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1585804.57", "WARTOSC": "1881590.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 182 os\u00f3b m\u0142odych bez pracy (w tym 107 kobiet-K)-150 biernych zawodowo oraz 32 bezrobotnych, niezarejestrowanych w UP, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. M\u0142odzie\u017c NEET), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. PO WER, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w okre\u015blonych powiatach i miastach tj.: powiecie be\u0142chatowskim, p.kutnowskim, p.\u0142owickim, m.\u0141\u00f3d\u017a, p. \u0142\u00f3dzkim wschodnim, p. opoczy\u0144skim, p. piotrowskim i m. Piotrk\u00f3w Trybunalski, p. podd\u0119bickim, p.radomszcza\u0144skim, p. sieradzkim, p. tomaszowskim, p. zdu\u0144skowolskim, p.zgierskim. Dzia\u0142ania: IPD, kursy zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce. Okres realizacji projektu: od 1.03.2018r. do 31.07.2020r.Projekt zak\u0142ada:a) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43%,b) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. na poziomie co najmniej 17%, w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,c) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn.na poziomie co najmniej 48%, w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,d) minimalny poziom kryterium efekt. zatrudn. na poziomie co najmniej 35%, w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych.W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Wnioskodawca zak\u0142ada, i\u017c w wyniku realizacji projektu prac\u0119 podejmie co najmniej77 os., w tym:-2 os. niepe\u0142nosprawne,-31 os. o niskich kwalifikacjach,- 7 os. d\u0142ugotrwale bezr.,- 37 os. nie kwalifik. do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.Wnioskodawca i Partner wyst\u0119puj\u0105 wy\u0142\u0105cznie w niniejszym wniosku w ramach konkursu POWR.01.02.01-IP.17-10-001/17.Projekt jest realizowany w partnerstwie, zainicjowanym przez z\u0142o\u017ceniem WOD, zg. z wymogami dotycz\u0105cymi utworzenia partnerstwa, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finans. w perspektywie 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzkie CENTRUM ROZWOJU Kompetencji i Kwalifikacji NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1111425.37", "WARTOSC": "1318729.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zawodowego i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia90 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET w wieku do 29 r.\u017c (60K i 40M) biernych zawodowo i bezrobotnych, zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w:kutnowski, \u0142owicki, skierniewicki, rawski, tomaszowski, zgierski, \u0141\u00f3d\u017a, \u0142\u00f3dzki wschodni poprzez nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych, zdobycie i udokumentowanie do\u015bwiadczenia zawodowego, rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci u\u0142atwiaj\u0105cych poszukiwanie pracy oraz zwi\u0119kszenie motywacji do podj\u0119cia zatrudnienia do 31.03.2020.Projekt obejmuje wsparcie dla os. biernych zawodowo, kt\u00f3re potrzebuj\u0105 wsparcia w aktywizacji zawodowej.Struktura grupy docelowej:54 K,36 M72 os. bierne zawodowo18 os. bezrobotnych54 os. o niskich kwalifikacjach5 ONW projekcie przewidziano zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie, obejmuj\u0105ce:-diagnoz\u0119 potrzeb, predyspozycji i kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie opracowanie/aktualizacja IPD dla wszystkich os\u00f3b-poradnictwo zawodowe dla wszystkich os\u00f3b-kursy zawodowe w tematach stanowi\u0105cych odpowied\u017a na potrzeby rynku pracy dla wszystkich os\u00f3b-po\u015brednictwo pracy dla wszystkich os\u00f3b-sta\u017ce zawodowe dla 60 os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla ON poziomie co najmniej 17%; dla os. o niskich kwalifikacjach 48%; d\u0142ugotrwale bezrobotnych-35%; dla pozosta\u0142ych os\u00f3b-43%.W projekcie zostanie wykorzystany zwalidowany pozytywnie rezultat projektu innowacyjnego PO KL-Kwestionariusz Istotnych Kompetencji w Poszukiwaniu Zatrudnienia (KIK-PZ) opracowany w projekcie \"Istotne Kompetencje w Poszukiwaniu Zatrudnienia\" (POKL.06.02.00-06-162/11).Projekt realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON oraz zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.Projekt realizowany jest zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "Kwalifikacje i praca m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "847821.45", "WARTOSC": "997437.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60UP(36K,24M) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego i dostosowanego do indywidulanych potrzeb wsparcia od 01.01.2017 do 30.11.2017r. Grupa docelowa: 60UP(36K,24M)os.po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotne,poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo) ucz\u0105cych si\u0119/zamieszkuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na obszarze woj.\u0142\u00f3dzkiego w powiecie:\u0142\u00f3dzkim wschodnim,pabianickim,zgierskim,brzezi\u0144skim,opoczy\u0144skim,radomszcza\u0144skim,tomaszowskim,\u0142askim,paj\u0119cza\u0144skim,podd\u0119bickim,zdu\u0144skowolskim,kutnowskim,\u0142\u0119czyckim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj. a) os.po 50.r.\u017c.-18os. b) os.d\u0142ugotrwale bezrobotne-12os. c) kobiety-36os. d) os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-6os. e) os.o niskich kwalifikacjach-24os. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-27os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-42os. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-36% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych-30% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)-38% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej -36% Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla kobiet-39% Zadania: Identyfikacja potrzeb Poradnictwo zawodowe Szkolenia zawodowe Sta\u017c zawodowy Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "LUBELSKA SZKO\u0141A BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 FUNDACJI ROZWOJU KUL", "TYTUL": "Aktywni, bo pracuj\u0105cy !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3087502.95", "WARTOSC": "3274475.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa min. 90 os\u00f3b m\u0142odych zagr. wyklucz. spo\u0142. zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, powiatu kutnowskiego, tomaszowskiego, piotrkowskiego, m. \u0141\u00f3d\u017a, m. Piotrk\u00f3w Trybunalski poprzez nabycie lub podniesienie kompetencji zawodowych w zakresie zawodu sprzedawca, kompetencji w zakresie j\u0119zyka niemieckiego oraz kompetencji interpersonalnych z wykorzystaniem potencja\u0142u mobilno\u015bci ponadnarodowej. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.i.n. rezultaty ?nabycie kompetencji z zakresu j\u0119zyka niemieckiego ?nabycie kompetencji zawodowych w zawodzie sprzedawca, ?wzrost umiej\u0119tno\u015bci komunikacji i negocjacji ?podj\u0119cie zatrudnia przez min. 40 os. Uczestnikami Projektu s\u0105 osoby z grupy NEET, zamieszka\u0142e w powiatach obj\u0119tych wsparciem (w rozumieniu KC), spe\u0142niaj\u0105ce \u0142\u0105cznie warunki: \u00a6w wieku 18-35 lat \u00a6niepracuj\u0105ce (bezrobotne lub bierne zawodowo), \u00a6nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym, \u00a6nieszkol\u0105ce si\u0119 (nieuczestnicz\u0105ce w pozaszkolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskanie, uzupe\u0142nienie lub doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych lub og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy), \u00a6znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka niemieckiego umozliwiaj\u0105cym rozumienie - poziom podstawowy, \u00a6osoby w wykszta\u0142ceniem w zawodzie sprzedacwa i pokrewne lub posiadaj\u0105ce predyspozycje do zawodu sprzedawcy, \u00a6wykszta\u0142cenie max. \u015brednie. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 100 os\u00f3b w tym 50 os\u00f3b pochodz\u0105cych z terenu woj. ma\u0142opolskiego oraz 50 os\u00f3b pochodz\u0105cych z terenu woj.\u0142\u00f3dzkiego (powiat kutnowski, tomaszowski, piotrkowski, m. \u0141\u00f3d\u017a, m. Piotrk\u00f3w Trybunalski) 55% os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Zadania realizowane w ramach projektu (opis w 4.1): 1.Rekrutacja UP do projektu 2.Przygotowanie do mobilno\u015bci ponadnarodowej 3.Pobyt UP za granic\u0105 4.Dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce po powrocie z zagranicy - strategia wsparcia uczestnik\u00f3w 5.Opieka mentora i wymiana do\u015bwiadcze\u0144", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentny sprzedawca z praktyk\u0105 w Saksonii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "433000.00", "WARTOSC": "552562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem proj.jest nabycie kwalifikacji cyfrowych w zakresie: podstaw pracy z komputerem, przetwarzania tekst\u00f3w, arkuszy kalkulacyjnych oraz grafiki mened\u017cerskiej i prezentacyjnej potwierdzonych certyfikatem ECDL Profile \u2013 modu\u0142y B1, B3, B4 i S2 przez min. 80% z 280 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 50+ uczestnicz\u0105cych w projekcie, zamieszkuj\u0105cych powiat m. Piotrk\u00f3w Tryb. oraz okolice: powiat piotrkowski, radomszcza\u0144ski, tomaszowski, be\u0142chatowski oraz opoczy\u0144ski poprzez realizacj\u0119 walidowanych i certyfikowanych kurs\u00f3w ECDL. Osoby w wieku 50+ znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, dlatego niezb\u0119dne jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci edukacyjnej, co spowoduje wzrost szans na zatrudnienie w przypadku os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo lub wzrost szans na utrzymanie pracy oraz awans zawodowy w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych. Wzrost aktywno\u015bci zawodowej wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 \u017cycia nie tylko samych uczestnik\u00f3w projektu, lecz r\u00f3wnie\u017c ca\u0142ych rodzin. Nale\u017cy pokre\u015bli\u0107, \u017ce rezultaty projektu wp\u0142yn\u0105 r\u00f3wnie\u017c na zmniejszenie coraz wi\u0119kszych problem\u00f3w lokalnych pracodawc\u00f3w ze znalezieniem odpowiedniej, wykwalifikowanej kadry pracowniczej. Projekt b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0142 marginalizacji os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym. Dzia\u0142ania w projekcie skupi\u0105 si\u0119 na przeprowadzeniu 28 kurs\u00f3w ECDL zako\u0144czonych walidacj\u0105 i certyfikacj\u0105 Polskiego Towarzystwa Informatycznego oraz zdobyciem kwalifikacji komputerowych przez min. 224 uczestnik\u00f3w projektu, potwierdzonych mi\u0119dzynarodowym Certyfikatem ECDL Profile.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA JAKUBIAK - ORGAN PROWADZ\u0104CY PRYWATN\u0104 SZKO\u0141\u0118 PODSTAWOW\u0104 IM.RAFA\u0141A ORLEWSKIEGO W PIOTRKOWIE TRYB.", "TYTUL": "Certyfikat ECDL PROFILE dla mieszka\u0144c\u00f3w 50+ Piotrkowa Trybunalskiego i okolic.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "546090.32", "WARTOSC": "642459.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 144 osoby doros\u0142e (120K, 24M) zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych (KKZ) zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: (1) KKZ AU.21 Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 27 os (2) KKZ AU.26/A.23 Projektowanie fryzur dla 11 os (3) KKZ AU.28 Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 48 os (4) KKZ AU.36 Prowadzenie rachunkowo\u015bci dla 15 os (5) KKZ AU.65 Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 15 os (6) KKZ AU.22 Obs\u0142uga magazyn\u00f3w dla 14 os (7) KKZ AU.32 Organizacja transportu dla 14 os \"", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stawiamy na kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "854689.87", "WARTOSC": "1005517.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podnies. kwal. i aktywiz.zaw. do 30.11.2020r., 70os.(37K/33M) w wieku 30lat i wi\u0119cej, pozost.bez pracy (bezr. lub biern.zaw.), kt. znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej syt. na r.pracy, ucz\u0105cych si\u0119 (zaocz.lub wiecz.) lub zamieszk.zg. z KC na obsz. woj. \u0142\u00f3dzk., tj. os\u00f3b:-w wieku 50lat i wi\u0119cej-d\u0142ugot.bezrob.-kobiet-z niepe\u0142n.-o niskich kwal.oraz bezrob. m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49lat, kt. nie nale\u017c\u0105 do w/w grup (udzia\u0142 tej grupy nie mo\u017ce przekroczy\u0107 20% og.liczby os.bezr. w proj.).Proj.zak\u0142ada dzia\u0142ania wspier.r\u00f3wno\u015b\u0107 p\u0142ci oraz przysp.zmian na rzecz r\u00f3wn. poprzez obj\u0119cie wsp.grup znajd. si\u0119 w gorszym po\u0142.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez real.ZADA\u0143: 1.Identyf.potrzeb UP wraz z oprac.IPD (real.: 2019r.: XII, 2020r.: I-VII): zdefin. potrzeb i predys., wyb\u00f3r odpow. wsp., okre\u015bl.cel\u00f3w, zapl.dzia\u0142.aktywiz., 2.PZ (real.: 2020r.: I-VII): przeciwdz.niskiej zaradn.\u017cyc., braku motywacji, nieumiej.podejm.dec. dot. aktyw. spo\u0142.-zaw., podn. motywacji do rozwijania i uzup. kwal., podnosz.wiedzy o r.pracy, zdobywanie umiej. poszukiw.zatrudn. i radzenia sobie w syt.zw. z podejm. pracy 3.SZ (real.:2020: II-VIII): podn.kwal.zaw., adekwatnych do potrzeb r.pracy 4.ST i PP (real.: 2020: IV-XI): pomoc w znal.odpow. of.pracy, umiej\u0119tno\u015b\u0107 przyg. si\u0119 do rozm.kwalif., przystosowanie si\u0119 do war.pracy, zdobycie do\u015bw., zwi\u0119ksz.szans na utrzymanie zatr. Rezultaty: Wsk.rezult. zg. z pkt. 3.1.2 mierzone do 4 tyg. po zak.udz. w proj.: 1) l.os. pracuj.- minim.42,5%, 2) l.os. bezrob.prac.\u2013minim.45% 3) l.os. d\u0142ugotr.bezr.prac.\u2013minim.45% 4) l.os. z niepe\u0142n. prac.\u2013minim.37%, 5) l.os. biern.zaw. prac.\u2013minim.40%. 6) l.os., kt. uzyska\u0142y kwal.\u2013minim.30% , w tym: l. os. bezr.-minim.30% l. os. d\u0142ugotr. bezr.-minim.30% l. os. z niepe\u0142n.-minim.30% l. os. biernych zaw.-minim.30% Efektywno\u015b\u0107 zatrudn. mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w proj.: Wska\u017anik dla os\u00f3b znajd. si\u0119 w najtrudniejszej syt.\u2013 minim.45% Wska\u017anik dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup \u2013 minim", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wykwalifikowani - Aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "600108.48", "WARTOSC": "706009.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 156 os\u00f3b doros\u0142ych (106K, 50M) zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: (1) KKZ z kwalifikacji AU.21. Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 24 os\u00f3b (2) KKZ z kwalifikacji AU.26. Projektowanie fryzur dla 24 os\u00f3b (3) KKZ z kwalifikacji AU.23. Rejestracja, obr\u00f3bka i publikacja obrazu dla 12 os\u00f3b (4) KKZ z kwalifikacji AU.28. Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 24 os\u00f3b (5) KKZ z kwalifikacji AU.36. Prowadzenie rachunkowo\u015bci dla 24 os\u00f3b \" \"(6) KKZ z kwalifikacji AU.65. Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 24 os\u00f3b (7) KKZ z kwalifikacji EE.09. Programowanie, tworzenie i administrowanie stronami internetowymi i bazami danych dla 24 os\u00f3b Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy z kwalifikacji AU.28. Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 48 os\u00f3b Projekt skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dofinansowanie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP.\"", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "705008.70", "WARTOSC": "829422.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie w okresie 1.06.2017 do 31.05.2019 kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119z.angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wed\u0142ug skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC lub r\u00f3wno. przez min.90% spo\u015br\u00f3d 360(190K/170M)os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej gimnazjalnym(do poz.ISCED 2 w\u0142\u0105cznie). Grupa docelowa:360os.(190K/170M)doros\u0142e(w wieku 18 lat i wi\u0119cej),mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim-DEGURBA 3(wg Kodeksu Cywilnego)o najni\u017cszych kompetencjach,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119zyka angielskiego G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-324(171K/153M) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-146(82K/64M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-292(153K/139M) Liczba os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-324(171K/153M) Liczba os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-324(171K/153M) Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-324(171K/153M) Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 360 os\u00f3b(190K/170M) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie bezstronnych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnych dla 360 os\u00f3b(190K/170M) Potencjalni uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli jednakowy dost\u0119p do oferty wsparcia bez wzgl\u0119du na wiek,\u015bwiatopogl\u0105d,niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107,wykszta\u0142cenie,wyznanie,ras\u0119,p\u0142e\u0107 \u2013 zgodnie z zas.r\u00f3wn.szans,p\u0142ci i niedyskrym.w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr. Typ proj.1", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "845269.55", "WARTOSC": "994434.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 50 os\u00f3b (25K i 25M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. \u0142\u00f3dzkiego, zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na obszarze powiat\u00f3w: brzezi\u0144skiego, \u0142\u0119czyckiego, m.\u0141\u00f3d\u017a, \u0142\u00f3dzkiego wschodniego, pabianickiego, m. Piotrk\u00f3w Tryb., piotrkowskiego, tomaszowskiego, zgierskiego w okresie 01.11.2019 r - 31.03.2021 r. Grupa docelowa to 50 os\u00f3b zamieszka\u0142ych (zg. z KC) na ww. powiat\u00f3w, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem EFS i EFRR na 2014-20, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. Grupa preferowana to osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. Stanowi\u0107 one b\u0119d\u0105 min.60% uczestnik\u00f3w. Osoby poni\u017cej 18 r. \u017cycia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max. 25% grupy. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: opracowanie indywidualnego planu reintegracji, aktywizacja spo\u0142eczna, mentoring, indywidualne poradnictwo, aktywizacja edukacyjna, szkolenia/kursy /egzaminy zawodowe, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane, po\u015brednictwo pracy. Wska\u017aniki: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 34%, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 34%.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 25%. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 50", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INKUBATOR", "TYTUL": "Inkubator mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "876608.40", "WARTOSC": "1031304.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wn.projektu jest poprawa dost\u0119pu do profilaktyki,diagnostyki i rehabilitacji leczniczej u\u0142atwiaj\u0105cej pozostanie w zatrudnieniu i powr\u00f3t do pracy.Projekt jest skierowany do os\u00f3b z obszaru woj.\u0142\u00f3dzkiego(w wieku aktywno\u015bci zawodowej),kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 trzy zadania:badania przesiewowe,zapewnienie dojazdu osobom z obszar\u00f3w o niskiej g\u0119sto\u015bci zaludnienia oraz dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne.W wyniku realizacji proj.1200os\u00f3b obj\u0119tych zostanie programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS,w tym 1140os\u00f3b w wieku 50+ oraz 360os\u00f3b z obszar\u00f3w o niskiej g\u0119sto\u015bci zaludnienia.Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.01.2019r. do 31.03.2021 roku. Projekt realizowany b\u0119dzie, opr\u00f3cz \u0141odzi, na terenach powiat\u00f3w: \u0142aski, \u0142\u00f3dzki wschodni, piotrkowski, podd\u0119bicki, zdu\u0144sko-wolski, tomaszowski, zgierski, pabianicki. W tych powiatach zorganizowane zostanie 8 spotka\u0144 informacyjnych, na kt\u00f3rych przewiduje si\u0119 minimum 200 uczestnik\u00f3w. Grupa docelowa: - wszystkie osoby w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego; - osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia (rodzice, rodze\u0144stwo, dzieci), u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego; - osoby w wieku 25-49 lat, z rodzin w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC). Zadania projektowe: - Kwalifikacja do programu i badania kolonoskopowe dla 1200 os.", "BENEFICJENT": "SZPITAL ZAKONU BONIFRATR\u00d3W \u015aW. JANA BO\u017bEGO W \u0141ODZI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych w kierunku wczesnego wykrywania raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego w Szpitalu Zakonu Bonifratr\u00f3w \u015aw. Jana Bo\u017cego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "773136.29", "WARTOSC": "909572.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia obejmuj\u0105cego przede wszystkim: doradztwo zaw.(grupowe i indywidualne - w szczeg.utworzenie IPD), po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Celem projektu jest: przywr\u00f3cenie na rynek pracy 36os pow.29r.\u017c.(20K;16M), kt\u00f3rym udzielane jest wsparcie po\u015br\u00f3d os.uczacych/pracuj\u0105cych lub zamiesz.na terenie pow. W\u0141 (pow. :\u0142\u00f3dzki wsch., pabianicki,zgierski,brzezi\u0144ski,opoczy\u0144ski,radomszcza\u0144ski,tomaszowski,\u0142aski,paj\u0119cza\u0144ski,podd\u0119bicki,zdu\u0144skowolski,kutnowski,\u0142\u0119czycki oraz pow. \u0141\u00f3d\u017a), poprzez zidentyfikowanie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy, okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej oraz indywidualizacj\u0119 wsparcia (doradztwo zaw.-grup. i indywid.; po\u015brednictwo pracy),poprzez podnoszenie kompetencji i nabywanie kwalifikacji zawodowych oraz ich lepsze dopasowanie do potrzeb rynku pracy(szkol.zaw), poprzez instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego (sta\u017c zaw.) w okresie od 1.11.2016 do 30.12.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 36os. po 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i biernych zawodowo), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj \u0142\u00f3dzkim i znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj. a) os.po 50. roku \u017cycia(10%), b) os.d\u0142ugotrwale bezrobotne(10%), c) kobiety(K55%), d) os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON-10%kryt.prem.), e) os.o niskich kwalifikacjach(NK-50%). Przynajmniej70%UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie pow.:\u0142\u00f3dzki wsch., pabianicki,zgierski,brzezi\u0144ski,opoczy\u0144ski,radomszcza\u0144ski,tomaszowski,\u0142aski,paj\u0119cza\u0144ski,podd\u0119bicki,zdu\u0144skowolski,kutnowski,\u0142\u0119czycki(kryt.prem.)Pozosta\u0142e z pow. m.\u0141\u00f3d\u017a. OS. bezrobotne-65%UP, os.bierne zaw.- 35%UP. GD okre\u015bl. zg z Regul.Konk.(RK) i SZOOP RPO W\u0141.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A FINANS\u00d3W I INFORMATYKI IM. PROF. J. CHECHLI\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Srebrna gospodarka szans\u0105 dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881580.05", "WARTOSC": "1037153.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie do 31.01.2022 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno -zawodowym 70os.(38K/32M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zg KC w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym bezrobotnych najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia oraz minimum 10 ON(6K/4M). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych ZADA\u0143: 1. Diagnoza potrzeb UP wraz I\u015aR (okres real.:XII.2020-IX.2021) 2. TKS, IPP (okres real.: I.-IX.2021) 3. IPZ (okres realiz.: II.-IX.2021) 4. Szkolenie podnosz\u0105ce kompetencje lub kwalifikacje zawodowe (okres real.: IV.-X.2021) 5. Sta\u017ce i Po\u015brednictwo pracy (VIII.2021-I.2022). Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w projekcie: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% Rekrutacja do projektu prowadzona b\u0119dzie wg HARMONOGRAMU i REGULAMINU.", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" S. C. MARIUSZ KORYCKI, ANNA KORYCKA", "TYTUL": "Zmie\u0144 w\u0142asn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "892255.20", "WARTOSC": "1049712.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez przeprowadzenie 1000 bada\u0144 kolonoskopowych w ci\u0105gu 24 mies. co w konsekwencji wp\u0142ynie na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w projektu-os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. Projekt jest adresowany do pacjent\u00f3w: wszystkich os\u00f3b pow. 50 r.\u017c.; w wieku 40-49 l., kt\u00f3re posiadaj\u0105 krewnego pierwszego stopnia z rozpoznanym rakiem j.g.; osoby w wieku 25 do 49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak j.g. niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC), oraz lekarzy: grupy 40 lekarzy. G\u0142\u00f3wne zadania to: przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych, szkolenia dla lekarzy oraz dzia\u0142ania informacyjne w zakresie profilaktyki raka jelita grubego. Rezultaty projektu to: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI ZDROWOTNEJ ORKAN MED STEC MICHALSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "834083.96", "WARTOSC": "989658.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie od 01 marca 2018r. do 30 listopada 2019 r. (\u0142\u0105cznie 21 miesi\u0119cy) i obejmie swym zasi\u0119giem wszystkie powiaty wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa i zindywidualizowana aktywizacja zawodowa 60. os\u00f3b biernych zawodowo (33K/27M) w wieku 18-29 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, niezatrudnionych, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszkuj\u0105cych woj. \u0142\u00f3dzkie. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zaproponowanych zostanie 6 form wsparcia: 1/okre\u015blenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania; 2/trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 3/trening umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych; 4/po\u015brednictwo pracy; 5/szkolenia zawodowe; 6/czteromiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. W efekcie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1/ min.30K/M uzyska kwalifikacje zawodowe, 2/min. 30K/M uzyska kompetencje zawodowe; 3/zatrudnienie uzyska: min. 17% K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% K/M z niskimi kwalifikacjami, min.50% K/M biernych zawodowo. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 989 658,24 z\u0142. Czas trwania projektu to 21 m-cy. Wk\u0142ad w\u0142asny Projektodawcy to 49 482,92 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi, aktywni, wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "65896.12", "WARTOSC": "77525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w\u015br\u00f3d 300 (200K/100M) mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego, powiatu \u0142\u00f3dzki wsch.i gmin s\u0142abo zaludnionych, w wieku aktywno\u015bci zawodowej pow. 45 r.\u017c. \u015bwiadomo\u015bci w zakresie wyst\u0119powania u nich wysokiego ryzyka zachorowania na cukrzyc\u0119, stanu przedcukrzycowego lub cukrzycy oraz poziomu wiedzy nt. sposobu redukcji czynnik\u00f3w ryzyka rozwoju choroby poprzez ich udzia\u0142 w programie wczesnego wykrywania i profilatyki cukrzycy typu II w okresie 01.09.2018 \u2013 30.06.2021. Projekt poprzez realizacj\u0119 programu wczesnego wykrywania i profilaktyki cukrzycy zrealizuje w 4 % za\u0142o\u017cenia niniejszego konkursu. Za\u0142o\u017cenia projektu przedstawione we wniosku o dofinansowanie s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami regionalnego programu zdrowotnego (RPZ) za\u0142\u0105czonego do regulaminu konkursu. Zamierzamy zrealizowa\u0107 cel poprzez: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne 2. Przyjmowanie zg\u0142osze\u0144 i kwalifikacj\u0119 do Programu 3. Etap bada\u0144 przesiewowych 4. Etap dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych", "BENEFICJENT": "NZOZ MED-KOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wczesne wykrywanie i zapobieganie cukrzycy typu II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "575864.37", "WARTOSC": "677487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt jest realizowany przez Fundacj\u0119 Politechniki \u0141\u00f3dzkiej prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w Centrum Diagnostyki i Terapii Laserowej FP\u0141. G\u0142. celem projektu jest wzrost wykrywalno\u015bci raka piersi oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci dot. konieczno\u015bci zg\u0142aszania si\u0119 na badania mammograficzne w\u015br\u00f3d mieszkanek woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, event\u00f3w i kampanii informacyjnej oraz wykonanie 1000 bada\u0144 mammograficznych, w okresie od 02.12.2019 do 31.12.2021. Projekt jest adresowany do kobiet w wieku 50-69, mieszkanek powiat\u00f3w: be\u0142chatowski, brzezi\u0144ski, kutnowski, \u0142aski, \u0142\u0119czycki, \u0142owicki, \u0142\u00f3dzki wschodni, opoczy\u0144ski, pabianicki, paj\u0119cza\u0144ski, piotrkowski, podd\u0119bicki, radomszcza\u0144ski, rawski, sieradzki, skierniewicki, tomaszowski, wielu\u0144ski, wieruszowski, zdu\u0144skowolski, zgierski, \u0141\u00f3d\u017a, Piotrk\u00f3w Trybunalski, Skierniewice zweryfikowanych na podstawie SIMP, w tym kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y mammografii profilaktycznej(min.20%). Rezultaty projektu to: Liczba os. kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000 Liczba os. kt\u00f3re pozyska\u0142y informacje o profilaktyce raka piersi, dzi\u0119ki dzia\u0142aniom promocyjno-edu. w ramach projektu 2550 Liczba os. kt\u00f3re otrzyma\u0142y diagnoz\u0119 swojego stanu zdrowia po wykonanym badaniu mammograficznym 1000 os. Liczba os. personelu medycznego przeszkolona w zakresie prof. raka piersi-300 os. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania:Zad.1 Dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne w zakresie profilaktyki raka piersi dla personelu medycznego. Zad2.Dzia\u0142ania inf-edu dot. profilaktyki raka piersi dla pacjent\u00f3w,Zad.3 Badania mammograficzne,dojazd na badania,Zad.4 Kampania \u015bwiadomo\u015bciowa(artyku\u0142y prasowe, kampania medialna).G\u0142.zad.projektu zostan\u0105 wsparte promocj\u0105 oraz sprawnym zarz\u0105dzaniem ca\u0142o\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt przewiduje udzia\u0142 os. zam. na obszarach o niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci w zakresie profilaktyki raka piersi (765 os.) oraz zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie oraz miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszk. (765", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLITECHNIKI \u0141\u00d3DZKIEJ", "TYTUL": "Powstrzymaj Raka II. Program profilaktyczny wspieraj\u0105cy wykrywalno\u015b\u0107 raka piersi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "303909.42", "WARTOSC": "357540.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu do sprawno\u015bci co najmniej 22% uczestnik\u00f3w projektu - pacjent\u00f3w (56os. 34K/22M), tak aby mogli oni podj\u0105\u0107 prac\u0119 lub wyd\u0142u\u017cy\u0107 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 poprzez rehabilitacj\u0119 lecznicz\u0105 w czasie trwania projektu (do 30.09.2020r.) i po jego zako\u0144czeniu. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu to podj\u0119cie pracy lub kontynuowanie zatrudnienia przez 56 osoby. Grupa docelowa: Osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, ze zdiagnoznowan\u0105 chorob\u0105 uk\u0142adu kostno-mi\u0119\u015bniowego i tkanki \u0142\u0105cznej, w szczeg\u00f3lno\u015bci: - z przewlek\u0142ymi dolegliwo\u015bciami b\u00f3lowymi i/lub ograniczeniem ruchowo\u015bci w przebiegu chor\u00f3b zwyrodnieniowych staw\u00f3w i innych artropatii, - z chorobami kr\u0119gos\u0142upa, - z chorobami tkanek mi\u0119kkich (mi\u0119\u015bni, powi\u0119zi i \u015bci\u0119gien), kt\u00f3rych stan zdrowia umo\u017cliwia podj\u0119cie rehabilitacji w trybie ambulatoryjnym. Zadania projektowe: - Zakup wyposa\u017cenia - Realizacja programu rehabilitacji leczniczej dla 250 pacjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL ZAKONU BONIFRATR\u00d3W \u015aW. JANA BO\u017bEGO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rehabilitacja uk\u0142adu ruchu u Bonifratr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "403334.56", "WARTOSC": "474511.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "\"\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych\" to projekt skierowany do 192 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego zainteresowanych podniesieniem kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.02.2017 - 31.01.2018 r. Kursy oferowane w ramach projektu odpowiadaj\u0105 na potrzeby \u0142\u00f3dzkiego rynku budowlanego i organizowane s\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 m.in. w \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 kurs\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, zgodnych z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych. Szkolenia b\u0119d\u0105 r\u00f3wnoleg\u0142e prowadzone w dw\u00f3ch blokach tematycznych - kursy A i B dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem uprawnie\u0144 instalatorskich (Elektryk budowlany ze specjalno\u015bci\u0105 montera system\u00f3w fotowoltaicznych lub system\u00f3w fotowoltaicznych) oraz kursy C i D dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem kwalifikacji do wykonywania prac projektant\u00f3w budowlanych w programach Autodesk Inventor lub Autodesk Revit Architecture. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 174 UP (27 K, 147 M) spo\u015br\u00f3d 192 os\u00f3b doros\u0142ych (32 K, 160 M) z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego, kwalifikacji zawodowych uprawniaj\u0105cych do wykonywania czynno\u015bci elektryk\u00f3w budowlanych wraz ze specjalno\u015bciami montera sieci \u015bwiat\u0142owodowych lub system\u00f3w fotowoltaicznych (86 O, 10 K, 76 M) oraz projektant\u00f3w budowlanych w \u015brodowisku Autodesk Inventor lub Revit (88 O, 17 K, 71 M) do 31.01.2018 r.", "BENEFICJENT": "ETURIA SP. Z O.O./ETURIA SP Z O.O.-KU\u0179NIA KADR", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-02-18", "DOFINANSOWANIE": "260964.17", "WARTOSC": "384205.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST \u201ePRZECIWDZIA\u0141ANIE DEGRADACJI \u015aRODOWISKA POPRZEZ OGRANICZENIE I MINIMALIZACJ\u0118 NEGATYWNYCH WP\u0141YW\u00d3W TURYSTYKI I REKREACJI NA SUBSTANCJ\u0118 PRZYRODNICZ\u0104 (CHRONION\u0104) PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH I INNYCH FORM OCHRONY NA ICH TERENIE\u201d. ZAKRESEM REALIZACJI PROJEKTU OBJ\u0118TE ZOSTAN\u0104 DZIA\u0141ANIA POLEGAJ\u0104CE NA ODNOWIENIU ROWEROWYCH I PIESZYCH SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PARKACH KRAJOBRAZOWYCH (ODNOWIENIE ZNAK\u00d3W MALOWANYCH, WYKONANIE I MONTA\u017b: TABLICZEK, KIERUNKOWSKAZ\u00d3W I S\u0141UPK\u00d3W). W RAMACH PROJEKTU S\u0104 ZAPLANOWANE NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA: 1. PRZYGOTOWANIE PROJEKTU \u2013 STUDIUM WYKONALNO\u015aCI, 2. INFRASTRUKTURA SZLAKU TURYSTYCZNEGO - ODNOWIENIE ROWEROWYCH I PIESZYCH SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PK (ODNOWIENIE ZNAK\u00d3W MALOWANYCH, WYKONANIE I MONTA\u017b: TABLICZEK, KIERUNKOWSKAZ\u00d3W I S\u0141UPK\u00d3W), 3. MA\u0141A ARCHITEKTURA, W TYM: 3.1.OPRACOWANIE PROJEKT\u00d3W GRAFICZNYCH TABLIC EDUKACYJNO-INFORMACYJNYCH, 3.2.WYKONANIE I INSTALACJA W PK 63 TABLIC INFORMACYJNO-EDUKACYJNYCH 4. ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM - MENAD\u017bER PROJEKTU 5. PROMOCJA PROJEKTU REALIZOWANEGO W RAMACH RPO - WYKONANIE TABLIC INFORMACYJNO-PAMI\u0104TKOWYCH PROJEKTU (5 TABLIC Z MONTA\u017bEM) ZESTAWIENIE PLANOWANYCH DO ODNOWIENIA SZLAK\u00d3W ROWEROWYCH (SR) I SZLAK\u00d3W PIESZYCH (SP), TABLICZEK ZE ZNAKIEM SZLAKU (T), TABLICZEK DROGOWSKAZOWYCH (D) I S\u0141UPK\u00d3W POD TABLICZKI SZLAKU I DROGOWSKAZOWE (S): BPK: 11 SR (196 KM) I 4 SP (41 KM), 98 T, 60 D, 24 S PKMWIW: 1 SR (24 KM), 3 SP (29 KM), 20 T, 21 D, 15 S PKW\u0141: 1 SR (74 KM), 4 SP (93 KM), 34 T, 27 D, 25 S PPK: 3 SP (60 KM), 45 T, 37 D, 46 S SPPK: 2 SP (86 KM), 50 T, 43 D, 41 S SUPK: 3 SP (170 KM), 64 T, 41 D, 44 S ZPK: 5 SR (114 KM), 4 SP (74 KM), 42 T, 59 D, 31 S \u0141\u0104CZNIE W ZPKW\u0141: 18 SR (408 KM), 23 SP (553 KM), 353 T, 288 D, 226 S PLANOWANE PRACE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE NA TERENACH SIEDMIU PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH ORAZ NA OBSZARACH NATURA 2000.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "ODNOWIENIE OZNAKOWANIA SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PARKACH KRAJOBRAZOWYCH WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO WRAZ Z UZUPE\u0141NIENIEM SYSTEMU INFORMACJI TURYSTYCZNO-PRZYRODNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]