[{"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "53312165.01", "WARTOSC": "106167056.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 150 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 30 556 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 270 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru sieradzkiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru sieradzkiego 3.1.10.18", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3897108.72", "WARTOSC": "4624001.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29. roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie wielu\u0144skim.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3734077.25", "WARTOSC": "4393032.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie125. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wydatki w bud\u017cecie projektu uwzgl\u0119dniono wydatki zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3030243.79", "WARTOSC": "3297687.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 257os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-13", "DOFINANSOWANIE": "2762435.45", "WARTOSC": "3277688.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29. roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie wielu\u0144skim.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie pup realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.76}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2123422.61", "WARTOSC": "2310831.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 100 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2021298.60", "WARTOSC": "2199626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 120 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1476848.62", "WARTOSC": "1737468.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "W ramach projektu, wsparciem obj\u0119tych zostanie 125 os. niesamodzielnych(63Ki60M), mieszka\u0144c\u00f3w powiatu wielu\u0144skiego oraz 16 opiekun\u00f3w faktycznych os. niesamodzielnych(12Ki4M).3 AOON w Gminie Wielu\u0144 obejmie wsparciem 12 os. z niepe\u0142n.(6Ki6M), 2 AOON w Gminie Osjak\u00f3w obejmie wsparciem 6 os. z niepe\u0142nospr.(4Ki2M), z s\u0105siedzkich us\u0142ug opiek. skorzysta 2 mieszk. (1K i 1M) Gminy Osjak\u00f3w, 20 niesam. mieszk. G.Osjak\u00f3w (10Ki10M) otrzyma wsparcie w Klubie seniora, 40 os. niesamodz. z terenu powiatu (20Ki20M)skorzysta z wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilit.45 dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia z Gminy Osjak\u00f3w (8Ki7M) oraz z Gminy Wielu\u0144 (15Ki15M) otrzyma wsparcie w formie rozszerzonej oferty wsparcia \u015bwietlic \u015brodowiskowych, poprzez zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce co najmniej cztery z o\u015bmiu kompetencji kluczowych wskazanych w zaleceniu Parlamentu Europejskiego i Rady z dnia 18 grudnia 2006 r. w sprawie kompetencji kluczowych w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie (2006/962/WE). 16 opiekun\u00f3w faktycznych otrzyma wsparcie psychologiczne i szkoleniowe, zwi\u0105zane ze sprawowaniem opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105. W wyniku udzielonego wsparcia zostanie utworzonych 79 miejsc miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu oraz wspartych zostanie 45 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "GMINA OSJAK\u00d3W / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W OSJAKOWIE", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych w powiecie wielu\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1268394.05", "WARTOSC": "1492228.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 69. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.42}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1268000.00", "WARTOSC": "1491800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie - 93. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1249821.00", "WARTOSC": "1470378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 68. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1199284.38", "WARTOSC": "1410922.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu: zwi\u0119kszenie stopnia samozatrudnienia w powiecie wielu\u0144skim o 25 nowych miejsc pracy,poprzez powstanie 25 nowych,trwa\u0142ych i konkurencyjnych podmiot\u00f3w gospodarczych,w okresie do 30.09.2017 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 25 - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu: 25 - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie: 25 - Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) obj\u0119tych wsparciem w programie: 12 - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie: 25 Grupa docelowa projektu: Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, tj.os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy powiatu wielu\u0144skiego, w wieku po 29. roku \u017cycia, pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby po 50. roku \u017cycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Zadanie 1 - Rekrutacja do projektu - Zadanie 2 - Wsparcie szkoleniowo-doradcze z zakresu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - Zadanie 3 - Wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA OSJAK\u00d3W", "TYTUL": "Zatrudnij si\u0119 sam. Wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w powiatu wielu\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "898299.72", "WARTOSC": "1056823.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.: Podniesienie jako\u015bci i wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej szko\u0142y prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowe - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Wieluniu poprzez organizacj\u0119 certyfikowanych szkole\u0144 dla 80 uczni\u00f3w i 3 nauczycieli, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla 80 uczni\u00f3w oraz poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych i warsztat\u00f3w szkolnych do ko\u0144ca XII.2019r. Zadania: 1. Szkolenie zawodowe certyfikowane: montowanie stolarki budowlanej w standardzie VCC dla 80 uczni\u00f3w. 2. Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zawodowe dla 80 uczni\u00f3w. 3. Przeszkolenie nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego lub instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu w zakresie obs\u0142ugi sprz\u0119tu zakupionego w ramach projektu oraz szkolenie zawodowe certyfikowane: montowanie stolarki budowlanej w stan. VCC dla 3 nauczycieli. 4. Doposa\u017cenie pracowni zawodowych i warsztat\u00f3w szkolnych. Rezultaty: 90% uczni\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe, 100% nauczycieli nab\u0119dzie kompetencje lub kwalifikacje zawodowe. Gr. docelowa to 80 uczni\u00f3w (20 dz.+ 60ch\u0142.) oraz 3 nauczycieli (3M) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 (Technikum) w Wieluniu. Gr. doc. obejmuje kierunki nauczania uczni\u00f3w, takie jak: technik budownictwa (19 dz.+ 58ch\u0142.) i technik geodeta (1dz.+ 2ch\u0142.) oraz 3 nauczycieli ucz\u0105cych na kierunku techn. budownictwa.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI", "TYTUL": "Monta\u017c stolarki budowlanej - dodatkowe kwalifikacje dla uczni\u00f3w Technikum ZS1 w Wieluniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "876116.25", "WARTOSC": "1030725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w Technikum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Wieluniu - szko\u0142y prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowe poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci zawodowych 100 uczni\u00f3w z tej szko\u0142y. Grupa docelowa: Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w Wieluniu (ZS 1) w tym: -technik architektury krajobrazu: 5uczni\u00f3w (3k.) -t. budownictwa: 10ucz. (3k.) -t. ekonomista: 30ucz. (24k.) -t. logistyk: 35ucz. (20k) -t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych: 20ucz. (16k.) oraz 10 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych nauczaj\u0105cych na kierunkach gastronomicznych, logistycznych, ekonomicznych i budowlanych \u0141\u0105cznie: 100 uczni\u00f3w (66 kobiet) i 10 nauczycieli (6 kobiet). Dzia\u0142ania: -szkolenia prowadz\u0105ce do nabywania kwalifikacji rynkowych dla 100 uczni\u00f3w i 10 nauczycieli -sta\u017ce zawodowe dla 100 uczni\u00f3w -doposa\u017cenie pracowni zawodu szko\u0142y z projektu w sprz\u0119t odzwierciedlaj\u0105cy naturalne warunki pracy. Rezultaty: -min. 80% uczni\u00f3w z projektu zdob\u0119dzie nowe kwalifikacje zawodowe, uzupe\u0142niaj\u0105ce kszta\u0142cenie podstawowe (potwierdzone certyfikatem) -100% nauczycieli rozwinie z projektu posiadane kompetencje zawodowe poprzez zdobycie nowych, bran\u017cowych kwalifikacji -100% uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych u pracodawc\u00f3w. Wnioskodawc\u0105 jest Organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119 zawodow\u0105 w wojew\u00f3dzkie \u0142\u00f3dzkim: Powiat Wielu\u0144ski, projekt realizowany przez ZS 1 w Wieluniu w okresie:1.VI.2020 - 31.I.2022 .", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI", "TYTUL": "Kompetencje plus w ZS 1 w Wieluniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "848075.55", "WARTOSC": "997695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie - 58. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELUNIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielu\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "749217.62", "WARTOSC": "881432.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Cel: Podniesienie jako\u015bci i wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej szko\u0142y prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zawodowe e \u2013 ZS Nr 1 w Wieluniu, s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 60 uczni\u00f3w (36K i 24M) do przysz\u0142ego zatrudnienia doIX 2018 poprzez realizacj\u0119 programu rozwojowego obejm dodatkowe zaj\u0119cia, doradztwo zawod i sta\u017ce dla uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki. Projekt zapewni doskonalenie umiej\u0119tn i kompetencji zawod 36 nauczycieli (23K,13M) kszta\u0142cenia zawod zwi\u0105z z kierunkiem kszta\u0142cenia zawod co podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w tych zawodach. Gr doc: 60 (36K,24M) uczni\u00f3w/nnic ora 36 naucz-li (23K,13M) w ZSNr 1 w Wieluniu z obszaru W\u0141, kt\u00f3rzy zgodnie z KC ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na terenie W\u0141. Gr doc stanowi\u0105 uczennice i uczniowie kt\u00f3rzy kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w na kierunkach Technik logistyk, ekonomista, budownictwa, architektury krajobrazu, \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz nauczyciele zaw gastronomicznych, ekonomicznych, budowlanych, logistycznych, geodezyjnych a tak\u017ce przedm zawodowych W ramach proj zostan\u0105 przepr specjalistyczne kursy pozwalaj\u0105ce na nabycie praktycznych kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem. Nauczyciele w ramach studi\u00f3w podyplomowych i specjalistycznych kurs\u00f3w nab\u0119d\u0105 nowe kwalifikacje kt\u00f3re wykorzystaj\u0105 w programie nauczania. Zostan\u0105 te\u017c przeprowadz sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w zgodne z kierunkiem kszta\u0142cenia oraz doradztwo edukacyjno-zawod. Szko\u0142a zostanie te doposa\u017cona w niezb\u0119dny sprz\u0119t. Dzia\u0142ania podj\u0119te w projs\u0105 zgodne z przeprowadzon\u0105 w szkole analiz\u0105. Wska\u017aniki \u015bwiadcz\u0105ce o osi\u0105gni\u0119ciu celu: -liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS- 1 - liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy -60 - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod doposa\u017conych w progr w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego - wska\u017anik z ram wykonania - 1", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI", "TYTUL": "Zawodowcy XXI- ZS1 w Wieluniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3848677.49", "WARTOSC": "4527855.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie specjalistycznych us\u0142ug medycznych z zakresu domowej opieki piel\u0119gniarskiej (d\u0142ugoterminowej) osobom potrzebuj\u0105cym wsparcia w codziennym funkcjonowaniu oraz poprawa stanu ich zdrowia poprzez zapewnienie wsparcia dietetyka. Rezultatem kt\u00f3ry chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu i maksymalnie mo\u017cliwe ich usamodzielnienie. Osoby obj\u0119te wsparciem to osoby fizyczne zamieszka\u0142e w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, na obszarze powiat\u00f3w zdu\u0144skowolskiego, kutnowskiego, sieradzkiego, \u0142askiego i wielu\u0144skiego. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby potrzebuj\u0105ce wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i starsze (ze skal\u0105 barthel 0-60). W projekcie chcemy po\u0142\u0105czy\u0107 i zintensyfikowa\u0107 prac\u0119 piel\u0119gniarki i dietetyka w celu wzajemnego wsparcia specjalist\u00f3w w leczeniu trudno goj\u0105cych si\u0119 ran, odle\u017cyn, przy\u015bpieszenia procesu leczenia oraz maksymalnego powstrzymania negatywnych efekt\u00f3w chor\u00f3b przewlek\u0142ych. \u0141\u0105cznie w ramach projektu skorzysta ze wsparcia 135 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SPOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opieka d\u0142ugoterminowa ze wsparciem dietetyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5561076.13", "WARTOSC": "6542442.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski", "OPIS": "Projekt OWES wsparcie ES 2018-2020 realizowany jest przez Centrum OPUS i ma na CELU rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie III woj. \u0142\u00f3dzkiego w latach 2018-2020.Obszar dzia\u0142ania powiaty: piotrkowskI, M. Piotr. Tryb., radomszcza\u0144ski, paj\u0119cza\u0144ski, wielu\u0144ski, wieruszowski, sieradzki i be\u0142chatowski. ODBIORCY PROJEKTU : 1) PES, org. pozarz\u0105dowe planuj\u0105ce ekonom. 2)osoby zagro\u017cone ub\u00f3st. lub wyklucz. Spo\u0142., w tym os z. niepe\u0142nospr. (ON) . DZIA\u0141ANIA : 1) Us\u0142ugi animacyjne i inkubacyjne w zakresie inicjowania tworzenia nowych PES a) dzia\u0142ania animacyjne w 45 \u015brodowiskach b) dzia\u0142ania doradcze i szkoleniowe realizowane w 8 powiatach c) dzia\u0142ania inkubacyjne dla 42 podmiot\u00f3w ES 2) Us\u0142ugi inkubacyjne dla dzia\u0142aj\u0105cych PES obejmuj\u0105ce doradztwo, w tym doradztwo specjalistyczne dla dzia\u0142aj\u0105cych PES. 3) Us\u0142ugi inkubacyjne (wsparcie finansowe i doradczo-szkoleniowe dla tworzenia miejsc pracy w nowo powsta\u0142ych i przekszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 PS) a) dotacje na tworzenie miejsc pracy w (73 miejsc pracy 39K/34M), min.4 miejsc dla ON b) wsparcie pomostowe dla nowo powstaj\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych4) Us\u0142ugi biznes (wsparcie finansowe i doradcze dla PS)obejmuj\u0105ce a) dotacje na tworzenie miejsc pracy w istniej\u0105cych PS (15 miejsc 8K/7M i min. 3 ON ) b) wsparcie doradcze dla PS, w tym biznesowe i pomoc w zam.publ. Dzia\u0142ania prowadzone przez Centrum OPUS realizowane b\u0119d\u0105 lokalnie poprzez dostarczanie us\u0142ug bezpo\u015brednio u beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania projektowe realizowane s\u0105 zgodnie ze standardem OWES. Wsparcie dzia\u0142a\u0144 lokalnych zapewni LOWES w Piotr. Tryb. oraz mobilne us\u0142ugi OWES prowadzone w ca\u0142ym subregionie III . Kadra zaanga\u017c. w zad. spe\u0142nia wymogi z za\u0142. 7 do reg.konkursu. Zak\u0142adane rezultaty: l. miejsc pracy w PS 88, l. wspartych PES- 150, liczba wyprac. za\u0142. do powst. podmiotu reintergrac. 7, l. os. zagr.ub\u00f3stwem wyklucz.- 88 os. , wzrost o 5% obrotu PS.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROMOCJI I ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH \"OPUS\"", "TYTUL": "OWES wsparcie rozwoju ES 2018-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1812648.02", "WARTOSC": "1972628.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej 141 os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo w wieku 18- 29 lat (70 kobiet/71 m\u0119\u017cczyzn) bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, z powiat\u00f3w: wielu\u0144skiego, wieruszowskiego, paj\u0119cza\u0144skiego, sieradzkiego, w okresie 01.01.2016-30.06.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby m\u0142ode z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego, w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, bierne zawodowo, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 141 os\u00f3b (70 kobiet i 71 m\u0119\u017cczyzn), w tym: \u2022 min. 30% osoby w wieku 18-24 lata \u2022 min. 40% osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych-min. 17%,dla os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami min. 36%, dla pozosta\u0142ych os\u00f3b\u2013 min. 43% - osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119- min. 96% - osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu- min.58% - osoby, kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu\u2013min. 78%. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu dotycz\u0105 wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b m\u0142odych poprzez: - Identyfikacj\u0119 potrzeb os\u00f3b m\u0142odych (Indywidualny Plan Dzia\u0142ania) oraz dodatkowe wsparcie psychologiczne dla cz\u0119\u015bci os\u00f3b. - Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem (tematyka dobrana pod k\u0105tem ofert pracy, zapotrzebowania na rynku pracy w obszarze interwencji, do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy i Partnera). - Sta\u017ce. - Po\u015brednictwo pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie co daje efekt synergii.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA GRUPA DORADCZA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi szans\u0105 na rozw\u00f3j regionu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3149056.91", "WARTOSC": "3704772.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski", "OPIS": "Projekt OWES wsparcie ekonomii spo\u0142ecznej realizowany jest przez Centrum OPUS i ma na CELU rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie III woj. \u0141\u00f3dzkiegow latach 2016-2017.W ramach projektu dzia\u0142aniami obj\u0119te b\u0119d\u0105 powiaty: piotrkowski, M. Piotrk\u00f3w Tryb., radomszcza\u0144ski, paj\u0119cza\u0144ski, wielu\u0144ski, wieruszowski, sieradzki i be\u0142chatowski. ODBIORCY PROJEKTU : 1) podmioty ekonomii spo\u0142ecznej, organizacje pozarz\u0105dowe planuj\u0105ce ekonomizacj\u0119 2)osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os z. niepe\u0142nosprawnosciami . DZIA\u0141ANIA : 1) \u015awiadczenie us\u0142ug zmierzaj\u0105cych do inicjowania tworzenia podmiot\u00f3w ES, w tym a) dzia\u0142ania animacyjne w 30 \u015brodowiskach b) dzia\u0142ania doradcze i szkoleniowe realizowane w 8 powiatach c) dzia\u0142ania inkubacyjne dla 20 podmiot\u00f3w 2) udzielanie wsparcia doradczego i doradczo-szkoleniowego w ramach, kt\u00f3rego udzielone zostan\u0105 a) dotacje na tworzenie miejsc pracy w (41 miejsc pracy 24/K/17M), 14% miejsc dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107iami. b) wsparcie pomostowe dla nowo powstaj\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych c) wsparcie szkoleniowe i doradcze podnoszace kwalifikacje os\u00f3b 3) Us\u0142ugi dla instiej\u0105cych podmiot\u00f3w ES obejmuj\u0105ce a) doradztwo prawne, biznesowe, finansowe, dla dzia\u0142aj\u0105cych PES ( ponad 960 godz.) b) dzia\u0142ania w zakresie rozwijania kompetencji ( 600 godz) c) sta\u017ce dla pracownik\u00f3w PES ( 8) oraz wizyty studyjne dla pracownik\u00f3w PES (2) . Dzia\u0142ania prowadzone przez Centrum OPUS realizowane b\u0119d\u0105 lokalnie poprzez dostarczanie us\u0142ug bezpo\u015brednio u beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania projektowe realizowane s\u0105 zgodnie ze standardem OWES. Wsparcie dzia\u0142a\u0144 lokalnych zapewni Lokalny O\u015brodek Wspierania ES w Piotrkowie Tryb. oraz mobilne us\u0142ugi OWES prowadzone w ca\u0142ym subregionie III .", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROMOCJI I ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH OPUS", "TYTUL": "OWES -rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1011057.15", "WARTOSC": "1189479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie kompetencji zaw. i kluczowych u min. 90% z 80 uczni\u00f3w (20K) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im. Wincentego Baranowskiego w Lututowie (dalej: ZSR) zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na rynku pracy, przez m.in. realizacj\u0119 sta\u017cy, zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych i szkole\u0144, a tak\u017ce podniesienie kompetencji ZAW 22 (14 K,8 M) nauczycieli z ZSR, przez m.in. kursy oraz podniesienie jako\u015bci nauczania w ZSR przez m.in. wyposa\u017cenie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do kszta\u0142. ZAW w okr. 01.12.2018 do 31.10.2020 .Gr doc z woj. \u0142\u00f3dzkiego - 80 uczni\u00f3w/czennic (20 - K) z ZSR oraz do 22 nauczycieli (8 M), w tym 10 nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. Proj zostan\u0105 obj\u0119ci UCZ z klas I - III w 2018-2019, z kierunk\u00f3w klas Technikum: t. mechanizacji i agrotroniki \u2013 40 M, t. agrobiznesu \u2013 5 os (1K), t. architektury krajobrazu \u2013 20 os (19K), t. rolnik \u2013 5 os, Szko\u0142a Bran\u017cowa: Mechanik-operator pojazd\u00f3w i maszyn rolniczych - 10 os. W proj. 80 uczni\u00f3w (20 uczennic) ZSR odb\u0119dzie sta\u017ce/praktyki u pracodawc\u00f3w w wymiarze 150 h/UCZ i wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach wyposa\u017c. w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 na rynku pracy, 80 UCZ we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach zwi\u0119kszaj\u0105cych kompetencje kluczowe, 22 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach i kursach, a pracownie szkolne zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 2. \u2022 liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje \u2013 10. \u2022 liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy \u2013 80. W proj realiz. b\u0119d\u0105 zadania: 1. Wyposa\u017cenie pracowni 2. Sta\u017ce zawodowe. 3. Monitoring sta\u017cy. 4. Dodatkowe zaj\u0119cia z kompetencji kluczowych 5. Wsparcie UCZ w zakresie zdobywania uprawnie\u0144. 6. Kursy i szkolenia dla nauczycieli. 7. Doradztwo zaw.", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI", "TYTUL": "Podnoszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia dla ZSR w Lututowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "834976.25", "WARTOSC": "982325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest nabycie/podniesienie kompetencji zawodowych 80 uczni\u00f3w (16K) ZSR w Lututowie zmierzaj\u0105ce do zwi\u0119kszenia ich szans na rynku pracy, poprzez m.in. realizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk u pracodawc\u00f3w oraz podniesienie kompetencji ZAW 7 (5K) nauczycieli z ZSR, poprzez m.in. studia podyplomowe oraz podniesienie jako\u015bci nauczania w szkole poprzez m.in. wyposa\u017cenie pracowni/warsztat\u00f3w do 31.12.2017. Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. \u0142\u00f3dzkiego - 80 uczni\u00f3w/uczennic (16 kobiet - K) z ZSR w Lututowie, w tym 60 UCZ technikum oraz 20 uczni\u00f3w ZSZ oraz do 7 nauczycieli (5 K). W ramach proj. 80 uczni\u00f3w (20 uczennic) ZSR, odb\u0119dzie sta\u017ce i praktyki ZAW u pracodawc\u00f3w g\u0142\u00f3wnie z powiatu wieruszowskiego w wymiarze 150 h na jednego ucznia, a tak\u017ce wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach wyposa\u017caj\u0105cych w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 na rynku pracy. Ponadto 7 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach, kursach i studiach podyplomowych, a pracownie i warsztaty szkolne zostan\u0105 doposa\u017cone w niezb\u0119dny sprz\u0119t.Wsp\u00f3\u0142praca z firmami b\u0119dzie realizowana w oparciu o rozwi\u0105zanie wypracowane w ramach proj innowacyjnego testuj\u0105cego PO KL Innowacyjne Szkolnictwo Zawodowe na Mazowszu Pi\u0144skim, to jest pi\u0119cio-modu\u0142owego programu wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 ZAW i pracodawc\u00f3w. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 2 \u2022 liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 7, 5 K \u2022 liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy \u2013 80, 16 K. W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Sta\u017ce i praktyki zawodowe 2. Monitoring sta\u017cy i praktyk 3. Wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania uprawnie\u0144 4. Kursy kwalifikacyjne i szkolenia dla nauczycieli 5. Studia podyplomowe 6. Wyposa\u017cenie szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIERUSZOWSKI", "TYTUL": "Kompleksowy program podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia dla ZSR w Lututowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "742247.62", "WARTOSC": "873232.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141:kompleksowe wsparcie aktywizacji zaw.-eduk.dla os.o NKZ z gr.najbardziej defaworyzowanych na RYNKU PRACY(RP). GRUPA DOCELOWA(GD):60os(42K/18M)w wieku 30l i wi\u0119cej,pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i BIERNE ZAWODOWO(BZ),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg.trudnej sytuacji na RYNKU PRACY(RP),tj:os.w wieku 50+,os.d\u0142.bezrobotne,kobiety,os.z niepe\u0142nospr,os.o NKZ,w tym min30%UP zamieszkuj\u0105ce na obszarze miast \u015brednich WL. OKRES REALIZACJI PROJ:18msc MIEJSCE REALIZ:ERA,EPJ,EOP,EWI w WL ZADANIA W PROJ:doradztwa z IPD,porad.psychol,doradztwo grupowe,szkol.komputerowe,szkol.zawodowe do wyboru,5msc sta\u017ce zawod,po\u015bredn.pracy. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:Lb os.bezrob, BZ, niepe\u0142nosprawnych,d\u0142.bezrobotnych,NKZ,w wieku 50+ obj\u0119tych wsparciem w programie; WSKA\u0179NIKI REZULTATU:Lb os.bezrob, BZ, niepe\u0142nosprawnych,d\u0142.bezrobotnych,NKZ,w wieku 50+,kt\u00f3re po opuszczeniu progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 Zaproponowany przez WN spos\u00f3b realizacji proj.zapewnia szybk\u0105 reakcj\u0119 na potrzeby UP.Szybkie reagowanie oznacza dotarcie w jak najkr\u00f3tszym czasie doGD i udzielenie pomocy maj\u0105cej na celu efekt zatrudn.W proj.wszystkie dzia\u0142.s\u0105 zaplanowane tak,aby ograniczy\u0107 ryzyko zniech\u0119cenia i wycofania si\u0119 potencjalnego UP.W proj.b\u0119d\u0105 podejmowane aktywne dzia\u0142.rekrutacyjno-promocyjne nastawione na rzetelne i wyczerpuj\u0105ce przedstawianie info.o korzy\u015bciach wynikaj\u0105cych z uczestnictwa w proponowanych programach wsparcia.Do wsp\u00f3\u0142p.przewiduje si\u0119:PUP Radomsko,PUP Paj\u0119czno,PUP Opoczno,PUP Wielu\u0144,RIPH w Radomsku,agencje zatrudnienia.Oczekiwanym efektem proj.b\u0119dzie zapobiegni\u0119cie negatywnym skutkom zmian gospod.w regionie i przywr\u00f3cenie do zatrudnienia os.pozostaj\u0105cych bez pracy,szczeg\u00f3lnie o NKZ,d\u0142.bezrob", "BENEFICJENT": "FT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje dla 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "792396.78", "WARTOSC": "932231.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:aktywne w\u0142\u0105czenie 60os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM(WS)z pow.RADOMSZCZA\u0143SKIEGO(ERA),BE\u0141CHATOWSKIEGO(EBE),PAJ\u0118CZA\u0143SKIEGO(EPJ),WIELU\u0143SKIEGO(EWI)I OPOCZY\u0143SKIEGO(EOP),w woj.\u0142\u00f3dzkim(WL) GR.DOCELOWA:60os\u00f3b(42K/18M)w wieku powy\u017cej 18l,w tym min.70%K,min.20%os.niepe\u0142nosprawnych. OKRES REALIZACJI PROJ:16msc MIEJSCE REALIZACJI PROJ:ERA,EBE,EPJ,EWI i EOP w WL. ZADANIA W PROJ:Doradztwo zawod,Poradnictwo psychologiczne,prawne,identyfikacja potrzeb z IPD,Szkolenia komput.i zawodowe DO WYBORU,Sta\u017c zawodowy,Po\u015brednictwo pracy. WSK.REZULTATU: Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu;Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek);Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu. WSK.PRODUKTU: Lb os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS obj\u0119tych wsparciem w programie;Lb os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie Zaproponowane w proj.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wypracowania celu g\u0142.Strategii Rozwoju WL 2020 jakim jest zmniejszenie skali ub\u00f3stwa i WS.Pomoc w identyfikacji umiej\u0119t,postaw i specyficznych cech UP maj\u0105cych wp\u0142yw na spe\u0142nienie zawod,a tak\u017ce zorientowanie si\u0119 w aktualnej sytuacji rynkowej znacznie u\u0142atwi doradz.zawodowe po\u0142\u0105czone z Identyfikacj\u0105 indywid.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP.Wsparcie indywid.poradnictwem psychologicznym,prawnym,a tak\u017ce grupowe doradztwo zawodowe,podnios\u0105 wiar\u0119 w siebie i swoje mo\u017cliwo\u015bci zmotywuj\u0105 do dzia\u0142ania,jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119ksz\u0105 umiej\u0119t.komunikacyjne.UP zwi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107 siebie oraz umiej\u0119t.pracy w grupie.Zdobycie nowych lub uaktualnienie kwalif.zapewni\u0105 indywid.dobrane szkol.komput.izawod,po kt\u00f3rych min 80%UP potwierdzi swoje kwalif.poprzez pozytywne zdanie egz.zewn\u0119trznego i otrzymanie certyfikatu,a tak\u017ce sta\u017c zawod.Powy\u017csze dzia\u0142ania wzbudz\u0105 aktywno\u015b\u0107 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS co b\u0119dzie te\u017c odpowiedzi\u0105 na cel szczeg\u00f3\u0142owy SZOOP WL na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "FT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kierunek - AKTYWNO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2462182.72", "WARTOSC": "2896685.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO W\u0141 oraz wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania VIII.3 tj. \u201eZwi\u0119kszenia liczby trwa\u0142ych, nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw (start-up\u00f3w)\u201d. Projekt jest realizowany w spos\u00f3b kompleksowy. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie bezzwrotne wsparcie dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce typy projekt\u00f3w: 1. dotacje na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2. finansowe wsparcie pomostowe s\u0142u\u017c\u0105ce pokryciu bie\u017c\u0105cych wydatk\u00f3w powsta\u0142ych w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 3. wsparcie szkoleniowo-doradcze: a. szkolenia zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b. pomoc w przygotowaniu biznesplanu c. doradztwo/szkolenia zwi\u0105zane z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Celem g\u0142. projektu jest podniesienie w latach 2016-2019 aktywno\u015bci zawodowej 60 z 75 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez stworzenie im dogodnych warunk\u00f3w do samozatrudnienia i utrzymania firm na rynku przez okres 12 m-cy. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby po 29. r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) 100% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, b)min 70% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w, dla kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 wg. GUS wska\u017anika os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na 100 os. w wieku produkcyjnym przyjmuje warto\u015b\u0107 ni\u017csz\u0105 ni\u017c warto\u015b\u0107 tego wska\u017anika dla ca\u0142ego woj., na dzie\u0144 og\u0142oszenia konkursu, c)max 30% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie m. Skierniewice i m. Piotrkowa Trybunalskiego. W rezultacie w trakcie realizacji projektu 75 ucz. nab\u0119dzie lub pog\u0142\u0119bi kwalifikacje z zakresu problematyki rejestracji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 60 ucz. uzyska wsparcie na uruchomie", "BENEFICJENT": "\u0141\u00d3DZKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Kobieta w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350259.98", "WARTOSC": "1588541.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Proj. odpowiada na problemy zwi\u0105zane z niedostosowaniem oferty szkolnictwa zawodowego do potrzeb regionalnego rynku pracy w woj. \u0142\u00f3dzkim i nisk\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 stosowanych dotychczas program\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie wej\u015bcia m.in absolwent\u00f3w na rynek pracy, w okresie 01.10.2018 \u2013 30.09.2020. Wniosk. zak\u0142ada wsparcie kszta\u0142cenia ustawicznego poprzez organizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia zawodowego w formie kurs\u00f3w daj\u0105cych 170 os. doros\u0142ym (165 M i 5 K) z W\u0141, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, uprawnieniami do kierowania pojazdami w kat. C i C+E wraz z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105/kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 na przew\u00f3z rzeczy, w celu przeciwdzia\u0142ania brakom kadrowym w kszta\u0142ceniu zawodowy \"Projekt poprzedzony diagnoz\u0105 (III.2018) we wsp\u00f3\u0142pracy z Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w Radomsku prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe oraz z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, tj. potencjalnymi pracodawcami z woj. \u0142\u00f3dzkiego, m.in. Vos logistics , Mardo , Ostrowicz zainteresowanych zatrudnieniem kierowc\u00f3w zawodowych. Proj obejmuje - Realziacje 170 kurs\u00f3w oraz zapisanie na teoretyczny, praktyczny egzamin pa\u0144stwowy kategorii C i C+E pa\u0144stwowy w Wojew\u00f3dzkim O\u015brodku Ruchu Drogowego, zorganizowanie zaj\u0119\u0107 teoretycznych i praktycznych kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej dla 80 os\u00f3b/kwalifikacji wst\u0119pnej dla 90 os\u00f3b, zapisanie na test kwalifikacyjny 170 os. \"", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A JAZDY ELCAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki - nowe kwalifikacje - nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1464665.32", "WARTOSC": "1723135.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY I REZULTATY: Wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 160(88K/72M) os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: kutnowskiego, \u0142\u0119czyckiego, podd\u0119bickiego, zgierskiego, brzezi\u0144skiego, pabianickiego, \u0142askiego, zdu\u0144skowolskiego, \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego, paj\u0119cza\u0144skiego, opoczy\u0144skiego, tomaszowskiego oraz wielu\u0144skiego (w okresie 04.2020-01.2022). CEL zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleks. progr. wsp. aktyw. W wyn. realizacji projektu: -160 os. biernych zaw.i bezrob. b\u0119d\u0105cych w szcz. syt. na RP zostanie obj. wsparc. -64 os. podnios\u0105 kwalif. zaw. -160 os. nab\u0119dzie kompet. zaw. -min. 45% GD podejmie zatrud. zg. z Wyt. GRUPA DOCELOWA: 160(88K/72M) os.w wieku 30 lat i wie\u0328cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (80 bezrob. oraz 80 biernych zaw.), zamieszkuj\u0105cych w roz. przepis\u00f3w KC na ter. powiat\u00f3w w W\u0141 na terenie powiat\u00f3w: kutnowskiego, \u0142\u0119czyckiego, podd\u0119bickiego, zgierskiego, brzezi\u0144skiego, pabianickiego, \u0142askiego, zdu\u0144skowolskiego, \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego, paj\u0119cza\u0144skiego, opoczy\u0144skiego, tomaszowskiego oraz wielu\u0144skiego,kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na RP, tj. nale\u017c\u0105 do 1 z grup: Kobiety-88K OzN-14M/2K ODB-14M/2K ONK-28M/12K 50+-16M/4K w tym: -min. 30% GD (48 os.) z ob. miast \u015brednich zg. z za\u0142. 11 do RK Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki Kutno \u0141ask Opoczno Ozork\u00f3w Pabianice Tomasz\u00f3w Maz. Wielu\u0144 Zdu\u0144ska Wola Zgierz -min. 60% GD(96 os.) z ob. powiat\u00f3w o st. bezrobocia wy\u017cszej ni\u017c st.bezrobocia dla W\u0141 w XII.2018 kutnowskiego \u0142\u0119czyckiego podd\u0119bickiego zgierskiego brzezi\u0144skiego pabianickiego \u0142askiego zdu\u0144skowolskiego \u0142\u00f3dzkiego-wschodniego paj\u0119cza\u0144skiego tomaszowskiego wielu\u0144skiego ZADANIA: identyfikacja potrzeb uczestniko\u0301w/utworzenie IPD/ poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe szkolenia zawodowe staz\u0307e zawodowe pos\u0301rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Na drodze do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3567439.03", "WARTOSC": "4196987.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 90os.(50K,40M) bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej (wg opisu grupy docelowej) zamieszka\u0142ych na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i maj\u0105cych do tego predyspozycje poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie przez co najmniej 12mies. 70 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych prowadzonych przez 70 uczestnik\u00f3w proj. w wyniku udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu szkoleniowo-doradczym w zakresie uruchamiania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznania bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz pomostowego wsparcia finansowego u\u0142atwiaj\u0105cego prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie pierwszych 12mies. do ko\u0144ca 11.2021r. REZULTATY:90os. podniesie wiedz\u0119 w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG, 70os. otrzyma bezzwrotne dotacje na za\u0142o\u017cenie DG i b\u0119dzie prowadzi\u0142o DG przez co najmniej 12mies., przy wsparciu pomostowym GRUPA DOCELOWA: 90os(50Ki40M)zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej(DG), w tym: 1)osoby w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo)znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r.pracy: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -os.d\u0142.bezrobotne -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON) -os. o niskich kwalifikacjach -kobiety 2)bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49l., kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grup wymienionych w pkt.1)(udzia\u0142 tej grupy nie przekroczy 20% og\u00f3lnej liczby os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem). W proj. we\u017amie udzia\u0142 76os.bezrob.(42K i 34M) i 14os.biernych zawodowo(8K i 6M). Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszka\u0142e (wg Kodeksu Cywilnego) na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego. ZADANIA:szkolenia i doradztwo w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dotacje na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie pomostowe (finansowe) w okresie pierwszych 12mies. prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "POSTAW NA W\u0141ASNY BIZNES - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "321167.40", "WARTOSC": "377844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "Celem proj. jest podwy\u017cszenie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142.i zawod. 20 UP pozost.bez zatrudnienia, w tym 50%ON (zg.z kryt.prem 2), w wieku 18-67l. z W\u0141 poprzez realizacje indywid. zdiagnoz.kompleksowych \u015bcie\u017cek reintegracji prowadz\u0105cych do powrotu na rynek pracy w okr. 01.05.2018-30.04.2019 Grupa docelowa: - 100% UP to os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.z powiat\u00f3w: be\u0142chatowskiego, podd\u0119bickiego, wielu\u0144skiego, tj. powiat\u00f3w o najwi\u0119kszej liczbie os\u00f3b korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 pom.spo\u0142. na 10 tys. mieszka\u0144c\u00f3w - 100% UP z teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA3) - min. 50% UP-ON w um./zn.stopniu,niep.sprz\u0119\u017c/zaburz.psych. - os.do 18 roku \u017cycia nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 25% grupy docelowej Po projekcie min. 5 UP znajdzie zatrudnienie Dzia\u0142ania: Zadanie 1 - Opracowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji Spo\u0142ecznej \u2013 8h/UP Cel: diagnoza sytuacji problemowej, tak\u017ce z punktu widzenia sytuacji zdrowotnej ON, spo\u0142ecznej i zawodowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i mo\u017cliwo\u015bci. 'Zadanie 2 - Wsparcie coachingowe - 12h/UP Cel: wsparcie mentalne uczestnik\u00f3w oraz zminimalizowanie negatywnych skutk\u00f3w zwi\u0105zanych z wykl.spo\u0142.,ub\u00f3stwem,bezrobociem i niepe\u0142n. Zadanie 3 \u2013 Specjalistyczne wsparcie doradcze \u2013 6h/UP Zadanie 4 - Poradnictwo zawodowe - 8h/UP Cel: podniesienie aktywno\u015bci zawod. UP Zadanie 5 - Przygotowanie zawodowe doros\u0142ych (PZD) \u2013 etap 1 przygotowanie teoretyczne Cel: podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych UP w odniesieniu do zbadanych luk kompetencyjnych, potrzeb i plan\u00f3w zawod. Zadanie 6 - Przygotowanie zawodowe doros\u0142ych (PZD) \u2013 etap 2: nauka praktyczna w miejscu pracy - 3m-cy/UP Cel: zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i integracja spo\u0142eczna Zadanie 7 \u2013 Po\u015brednictwo pracy - 8h/UP Cel: zwi\u0119kszenie mo\u017c\u0142iwo\u015bci zatrudnienia Dzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywiz. zawod. i spo\u0142. i na zdobycie zatrudn., a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szcz. RPO W\u0141.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ S\u0141ABY MODRZEW", "TYTUL": "KOWALE LOSU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "581852.63", "WARTOSC": "684532.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Cel projektu: Wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo (33K/27M) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w: wielu\u0144skiego, sieradzkiego, \u0142askiego, zdu\u0144sko-wolskiego, pabianickiego, podd\u0119bickiego w woj. \u0142\u00f3dzkim w wyniku udzielania kompleksowego wsparcia aktywizacyjnego (w okresie 01.2020-04.2021). Grupa docelowa (GD):60(33K/27M) os.w wieku 30 lat i wie?cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (36 bezrobotnych oraz 24 biernych zawodowo), zamieszkuj\u0105cych w roz. przepis\u00f3w KC na ter. powiatu wielu\u0144skiego, sieradzkiego, \u0142askiego, zdu\u0144sko-wolskiego, pabianickiego, podd\u0119bickiego w W\u0141, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na RP: Kobiety-33K os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 4M/1K os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 4M/1K os. o niskich kwalifikacjach 13M/4K os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej 6M/2K Kobiety nie musza? spe\u0142nia\u0107 dodatkowych przes\u0142anek, gdyz\u02d9 zosta\u0142y uznane za os.w trudnej syt. na RP. W. przewiduje, \u017ce min.8K b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 dodatkowe przes\u0142anki trudnej sytuacji na RP. w tym: -min. 30% GD (18 os.) z ob. miast \u015brednich: Pabianice/Sieradz/Wielu\u0144/Zdu\u0144ska Wola zg. z za\u0142. 11 do RK -min. 60% GD(36 os.) z ob. powiat\u00f3w o st. bezrobocia wy\u017cszej ni\u017c st.bezrobocia dla W\u0141 w XII.2018: pabianicki 6,9 wielu\u0144ski 6,6 zdu\u0144skowolski 7,0 podd\u0119bicki 6,6 \u0142aski 8,0 zadania: identyfikacja potrzeb uczestniko\u00b4w oraz utworzenie IPD/ poradnictwo zawodowe szkolenia zawodowe staz\u02d9e zawodowe pos\u00b4rednictwo pracy rezultaty: -podje?cie pracy przez 27 os. -nabycie kwalifikacji przez 20 os.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OSTROWSKIE CENTRUM WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Akademia aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1028058.00", "WARTOSC": "1209480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski", "OPIS": "WWCOiT im. M. Kopernika w \u0141odzi realizuj\u0105c projekt podejmie dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce i uzupe\u0142niaj\u0105ce Program bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego nastawione na zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Wnioskodawca po przeanalizowaniu stopnia zg\u0142aszalno\u015bci na badania w woj. \u0142\u00f3dzkim zdecydowa\u0142, i\u017c projektem obejmie ludno\u015b\u0107 powiat\u00f3w o najni\u017cszej zg\u0142aszalno\u015bci na badania kolonoskopowe. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 wszystkie osoby w wieku 50-65 lat niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-65 lat, maj\u0105ce krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego i osoby w wieku 25-65 lat, pochodz\u0105ce z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0107 si\u0119 na eliminowaniu barier w dost\u0119pie do bada\u0144 profilaktycznych. Dotarcie do os\u00f3b z tych teren\u00f3w przyczyni si\u0119 do celu jakim jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w badaniach profilaktycznych mieszka\u0144c\u00f3w region\u00f3w o szczeg\u00f3lnie niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci. Partnerzy przeprowadz\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne o charakterze lokalnym (otwarte spotkania i warsztaty z zakresu edukacji zdrowotnej) i szkolenia personelu medycznego plac\u00f3wek POZ z zakresu realizacji dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli wykonane badanie kolonoskopowe w najlepszym w regionie o\u015brodku onkologicznym jakim jest WWCOiT im. M. Kopernika w \u0141odzi. Uczestnikom zapewniony zostanie tak\u017ce dojazd na i z badania, udzielanie informacji na temat przygotowania do badania, ewentualna opieka nad osobami zale\u017cnymi, przekazanie \u015brodka przeczyszczaj\u0105cego. W ramach projektu zakupiony zostanie tak\u017ce sprz\u0119t medyczny \u2013 1 kolonoskop, aby zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci przep\u0142ywu pacjent\u00f3w i skr\u00f3ci\u0107 czas oczekiwania na badanie. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie s\u0105 zgodne z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i zasad\u0105 projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE WIELOSPECJALISTYCZNE CENTRUM ONKOLOGII I TRAUMATOLOGII IM. M. KOPERNIKA W \u0141ODZI", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych w kierunku wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego przez Wojew\u00f3dzkie Wielospecjalistyczne Centrum Onkologii i Traumatologii im. M.Kopernika w \u0141odzi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "879272.86", "WARTOSC": "1034438.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie do 30.04.2022r. Programu rehabilitacyjnego dla pacjent\u00f3w onkologicznych z terenu woj. \u0142\u00f3dzkiego (dalej: RPZ/Program), w szczeg\u00f3lno\u015bci m. \u0141odzi i powiatu wielu\u0144skiego, przez podmiot dzia\u0142alno\u015bci leczniczej PROFAMILIA S.j., i w rezultacie u\u0142atwienie powrotu do sprawno\u015bci, poprzez rehabilitacj\u0119, co najmniej 11 (min. 10%) spo\u015br\u00f3d 105 uczestnik\u00f3w projektu (dalej: UP; 58K/47M), w tym min. 3 UP (min. 20%) w wieku 50 l. i wi\u0119cej, b\u0119d\u0105cych w trakcie leczenia lub po zako\u0144czonym radykalnym leczeniu onkologicznym, tak aby mog\u0142y podj\u0105\u0107 prac\u0119 lub wyd\u0142u\u017cy\u0107 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105. W wyniku realizacji projektu kompetencje zawodowe podniesie 3 pracownik\u00f3w Wnioskodawcy \u2013 w zakresie pracy z pacjentem onkologicznym. Program jest skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w woj.\u0142\u00f3dzkiego, w wieku aktyw. zawodowej (15+) b\u0119d\u0105cych w trakcie leczenia lub po zako\u0144czonym radykalnym leczeniu z powodu choroby nowotworowej. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach Programu, adresowane s\u0105 do os\u00f3b najbardziej nara\u017conych na opuszczenie rynku pracy z powodu stanu zdrowia lub os\u00f3b najbardziej bliskich powrotowi na rynek pracy w wyniku otrzymanych \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, tak, by mog\u0142y podj\u0105\u0107 prac\u0119 lub wyd\u0142u\u017cy\u0107 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 w trakcie Programu i po jego zako\u0144czeniu. Realizacja wszystkich przewidzianych w projekcie zada\u0144 merytorycznych (b\u0119dzie \u015bci\u015ble powi\u0105zana za\u0142o\u017ceniami Programu (Zadania 1 - 6), odzwierciedlaj\u0105c wszystkie zawarte w nim zalecenia. Rekrutacja do projektu odbywa si\u0119 w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y.", "BENEFICJENT": "\"PROFAMILIA\" ANNA LESIEWICZ-KSYCI\u0143SKA, LIDIA ZWIERZAK, MARCIN ZWIERZAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "PO MOC W REHABILITACJI - Wdro\u017cenie na obszarze m. \u0141odzi i powiatu wielu\u0144skiego Programu rehabilitacyjnego dla pacjent\u00f3w onkologicznych z terenu woj. \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "997538.12", "WARTOSC": "1173574.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: Projekt \"Podnie\u015b swoje kwalifikacje!\" skierowany jest do 90UP (54K i 36M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pow. 18r.\u017c. zamieszka\u0142ych tereny s\u0142abo zaludnione woj. \u0141\u00f3dzkiego-DEGURBA 3 (zg. z KC). CEL: zwi\u0119kszenie szans powrotu/wej\u015bcia na rynek pracy 90 os.(54 K/36 M) zagr.wykluczeniem spo\u0142.zam.na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego (zgodnie z KC) poprzez realizacj\u0119 kompleksowego progr.integracji spo\u0142.i zawodowej opracowanego dla ka\u017cdego ucz.indywidualnie, obejmuj\u0105cego opracowanie IPD,warsztaty spo\u0142.,wsparcie psychologiczne,szkol.zaw., sta\u017c zawodowy,po\u015brednictwo pracy do 30.06.2021r. REZULTATY PROJEKTU: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 51UP 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 18UP 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 72UP ZADANIA: 1. Diagnoza sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb uczestnik\u00f3w/czek w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (Opracowanie IPD) 2. Aktywizacja spo\u0142. ukierunkowana na przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do prawid\u0142owego wype\u0142niania r\u00f3l spo\u0142. Uczestnik\u00f3w/czek projektu 3. Aktywizacja zaw. ukierunkowana na podniesienie kwalifikacji zawodowych, poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w celu uzyskania zatrudnienia przez Uczestnik\u00f3w/czki projektu - WARSZTATY AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACY, PO\u015aREDNICTWO PRACY 4. Aktywizacja zaw. ukierunkowana na podniesienie kwalifikacji zawodowych, poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w celu uzyskania zatrudnienia przez Uczestnik\u00f3w/czki projektu - SZKOLENIA ZAWODOWE 5. Aktywizacja zaw. ukierunkowana na podniesienie kwalifikacji zawodowych, poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w celu uzyskania zatrudnienia przez Uczestnik\u00f3w/czki projektu - STA\u017bE ZAWODOWE", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Podnie\u015b swoje kwalifikacje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1002972.68", "WARTOSC": "1179967.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Podj\u0119cie zatrudnienia lub wzrost aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d 72UP(40K,8ON,44 os.50+)os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj:os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,d\u0142ugotrwale bezrobotne,kobiety,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.o niskich kwalifikacjach oraz bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grup wymienionych,zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu KC)powiaty,kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 opublikowanej przez GUS stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego,na koniec grudnia 2018 r,przez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem wyn.z indywidualnych potrzeb(tj.IPD,szkolenie zawodowe,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy)w okresie od 01.09.2019 roku do 30.06.2020 roku. GRUPA DOCELOWA:72UP os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt.na rynku pracy,(j.w),zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu KC)powiaty,kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 opublikowanej przez GUS stopy bezrobocia przyjmuje warto\u015b\u0107 wy\u017csz\u0105 ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla ca\u0142ego woj.\u0142\u00f3dzkiego,na koniec grudnia 2018 przy czym: -min.60%os.bezrobotne tj.44(24K) -40% os.biernych tj.28(16K) -min.55%K tj.40 -min.60%os.50+ tj.44 -min.10%os.ON tj.8 -min.20%os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych tj.15 -min.40%os.maksISCED3 tj.29 -os.zam.miasta \u015brednie z obsz.w pkt.1.8-min.30%tj 22os. W ka\u017cdej podkategorii min.55%to K. -bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w w.30-49 lat,kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do ww.grup(maks.20% og\u00f3lnej liczby os.bezrobotnych) G\u0141.ZADANIA:j.w G\u0141.REZULTATY: Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt,w tym os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiet,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os.z niskimi kwalifikacjami do poz.ISCED3\u2013na poz.min.45% Wska\u017anik ef.zatrudnieniowej dla os.nienale\u017c\u0105cych do ww grup-60%", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzka Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "600108.48", "WARTOSC": "706009.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez 156 os\u00f3b doros\u0142ych (106K, 50M) zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez uczestniczenie w Kwalifikacyjnych Kursach Zawodowych zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracy w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2020r.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: (1) KKZ z kwalifikacji AU.21. Wykonywanie zabieg\u00f3w fryzjerskich dla 24 os\u00f3b (2) KKZ z kwalifikacji AU.26. Projektowanie fryzur dla 24 os\u00f3b (3) KKZ z kwalifikacji AU.23. Rejestracja, obr\u00f3bka i publikacja obrazu dla 12 os\u00f3b (4) KKZ z kwalifikacji AU.28. Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 24 os\u00f3b (5) KKZ z kwalifikacji AU.36. Prowadzenie rachunkowo\u015bci dla 24 os\u00f3b \" \"(6) KKZ z kwalifikacji AU.65. Rozliczanie wynagrodze\u0144 i danin publicznych dla 24 os\u00f3b (7) KKZ z kwalifikacji EE.09. Programowanie, tworzenie i administrowanie stronami internetowymi i bazami danych dla 24 os\u00f3b Kwalifikacyjny Kurs Zawodowy z kwalifikacji AU.28. Realizacja projekt\u00f3w multimedialnych dla 48 os\u00f3b Projekt skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 za\u0142o\u017conych w projekcie wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych we wniosku o dofinansowanie wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, wp\u0142ynie na podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia UP.\"", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881580.05", "WARTOSC": "1037153.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie do 31.01.2022 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno -zawodowym 70os.(38K/32M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zg KC w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym bezrobotnych najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia oraz minimum 10 ON(6K/4M). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych ZADA\u0143: 1. Diagnoza potrzeb UP wraz I\u015aR (okres real.:XII.2020-IX.2021) 2. TKS, IPP (okres real.: I.-IX.2021) 3. IPZ (okres realiz.: II.-IX.2021) 4. Szkolenie podnosz\u0105ce kompetencje lub kwalifikacje zawodowe (okres real.: IV.-X.2021) 5. Sta\u017ce i Po\u015brednictwo pracy (VIII.2021-I.2022). Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w projekcie: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% Rekrutacja do projektu prowadzona b\u0119dzie wg HARMONOGRAMU i REGULAMINU.", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" S. C. MARIUSZ KORYCKI, ANNA KORYCKA", "TYTUL": "Zmie\u0144 w\u0142asn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "892255.20", "WARTOSC": "1049712.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez przeprowadzenie 1000 bada\u0144 kolonoskopowych w ci\u0105gu 24 mies. co w konsekwencji wp\u0142ynie na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w projektu-os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. Projekt jest adresowany do pacjent\u00f3w: wszystkich os\u00f3b pow. 50 r.\u017c.; w wieku 40-49 l., kt\u00f3re posiadaj\u0105 krewnego pierwszego stopnia z rozpoznanym rakiem j.g.; osoby w wieku 25 do 49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak j.g. niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC), oraz lekarzy: grupy 40 lekarzy. G\u0142\u00f3wne zadania to: przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych, szkolenia dla lekarzy oraz dzia\u0142ania informacyjne w zakresie profilaktyki raka jelita grubego. Rezultaty projektu to: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI ZDROWOTNEJ ORKAN MED STEC MICHALSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "834083.96", "WARTOSC": "989658.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie od 01 marca 2018r. do 30 listopada 2019 r. (\u0142\u0105cznie 21 miesi\u0119cy) i obejmie swym zasi\u0119giem wszystkie powiaty wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa i zindywidualizowana aktywizacja zawodowa 60. os\u00f3b biernych zawodowo (33K/27M) w wieku 18-29 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, niezatrudnionych, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszkuj\u0105cych woj. \u0142\u00f3dzkie. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zaproponowanych zostanie 6 form wsparcia: 1/okre\u015blenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania; 2/trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 3/trening umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych; 4/po\u015brednictwo pracy; 5/szkolenia zawodowe; 6/czteromiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. W efekcie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1/ min.30K/M uzyska kwalifikacje zawodowe, 2/min. 30K/M uzyska kompetencje zawodowe; 3/zatrudnienie uzyska: min. 17% K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% K/M z niskimi kwalifikacjami, min.50% K/M biernych zawodowo. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 989 658,24 z\u0142. Czas trwania projektu to 21 m-cy. Wk\u0142ad w\u0142asny Projektodawcy to 49 482,92 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi, aktywni, wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "575864.37", "WARTOSC": "677487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt jest realizowany przez Fundacj\u0119 Politechniki \u0141\u00f3dzkiej prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w Centrum Diagnostyki i Terapii Laserowej FP\u0141. G\u0142. celem projektu jest wzrost wykrywalno\u015bci raka piersi oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci dot. konieczno\u015bci zg\u0142aszania si\u0119 na badania mammograficzne w\u015br\u00f3d mieszkanek woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, event\u00f3w i kampanii informacyjnej oraz wykonanie 1000 bada\u0144 mammograficznych, w okresie od 02.12.2019 do 31.12.2021. Projekt jest adresowany do kobiet w wieku 50-69, mieszkanek powiat\u00f3w: be\u0142chatowski, brzezi\u0144ski, kutnowski, \u0142aski, \u0142\u0119czycki, \u0142owicki, \u0142\u00f3dzki wschodni, opoczy\u0144ski, pabianicki, paj\u0119cza\u0144ski, piotrkowski, podd\u0119bicki, radomszcza\u0144ski, rawski, sieradzki, skierniewicki, tomaszowski, wielu\u0144ski, wieruszowski, zdu\u0144skowolski, zgierski, \u0141\u00f3d\u017a, Piotrk\u00f3w Trybunalski, Skierniewice zweryfikowanych na podstawie SIMP, w tym kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y mammografii profilaktycznej(min.20%). Rezultaty projektu to: Liczba os. kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000 Liczba os. kt\u00f3re pozyska\u0142y informacje o profilaktyce raka piersi, dzi\u0119ki dzia\u0142aniom promocyjno-edu. w ramach projektu 2550 Liczba os. kt\u00f3re otrzyma\u0142y diagnoz\u0119 swojego stanu zdrowia po wykonanym badaniu mammograficznym 1000 os. Liczba os. personelu medycznego przeszkolona w zakresie prof. raka piersi-300 os. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania:Zad.1 Dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne w zakresie profilaktyki raka piersi dla personelu medycznego. Zad2.Dzia\u0142ania inf-edu dot. profilaktyki raka piersi dla pacjent\u00f3w,Zad.3 Badania mammograficzne,dojazd na badania,Zad.4 Kampania \u015bwiadomo\u015bciowa(artyku\u0142y prasowe, kampania medialna).G\u0142.zad.projektu zostan\u0105 wsparte promocj\u0105 oraz sprawnym zarz\u0105dzaniem ca\u0142o\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt przewiduje udzia\u0142 os. zam. na obszarach o niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci w zakresie profilaktyki raka piersi (765 os.) oraz zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie oraz miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszk. (765", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLITECHNIKI \u0141\u00d3DZKIEJ", "TYTUL": "Powstrzymaj Raka II. Program profilaktyczny wspieraj\u0105cy wykrywalno\u015b\u0107 raka piersi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "403334.56", "WARTOSC": "474511.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "\"\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych\" to projekt skierowany do 192 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego zainteresowanych podniesieniem kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.02.2017 - 31.01.2018 r. Kursy oferowane w ramach projektu odpowiadaj\u0105 na potrzeby \u0142\u00f3dzkiego rynku budowlanego i organizowane s\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 m.in. w \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 kurs\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, zgodnych z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych. Szkolenia b\u0119d\u0105 r\u00f3wnoleg\u0142e prowadzone w dw\u00f3ch blokach tematycznych - kursy A i B dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem uprawnie\u0144 instalatorskich (Elektryk budowlany ze specjalno\u015bci\u0105 montera system\u00f3w fotowoltaicznych lub system\u00f3w fotowoltaicznych) oraz kursy C i D dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem kwalifikacji do wykonywania prac projektant\u00f3w budowlanych w programach Autodesk Inventor lub Autodesk Revit Architecture. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 174 UP (27 K, 147 M) spo\u015br\u00f3d 192 os\u00f3b doros\u0142ych (32 K, 160 M) z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego, kwalifikacji zawodowych uprawniaj\u0105cych do wykonywania czynno\u015bci elektryk\u00f3w budowlanych wraz ze specjalno\u015bciami montera sieci \u015bwiat\u0142owodowych lub system\u00f3w fotowoltaicznych (86 O, 10 K, 76 M) oraz projektant\u00f3w budowlanych w \u015brodowisku Autodesk Inventor lub Revit (88 O, 17 K, 71 M) do 31.01.2018 r.", "BENEFICJENT": "ETURIA SP. Z O.O./ETURIA SP Z O.O.-KU\u0179NIA KADR", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-02-18", "DOFINANSOWANIE": "260964.17", "WARTOSC": "384205.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST \u201ePRZECIWDZIA\u0141ANIE DEGRADACJI \u015aRODOWISKA POPRZEZ OGRANICZENIE I MINIMALIZACJ\u0118 NEGATYWNYCH WP\u0141YW\u00d3W TURYSTYKI I REKREACJI NA SUBSTANCJ\u0118 PRZYRODNICZ\u0104 (CHRONION\u0104) PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH I INNYCH FORM OCHRONY NA ICH TERENIE\u201d. ZAKRESEM REALIZACJI PROJEKTU OBJ\u0118TE ZOSTAN\u0104 DZIA\u0141ANIA POLEGAJ\u0104CE NA ODNOWIENIU ROWEROWYCH I PIESZYCH SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PARKACH KRAJOBRAZOWYCH (ODNOWIENIE ZNAK\u00d3W MALOWANYCH, WYKONANIE I MONTA\u017b: TABLICZEK, KIERUNKOWSKAZ\u00d3W I S\u0141UPK\u00d3W). W RAMACH PROJEKTU S\u0104 ZAPLANOWANE NAST\u0118PUJ\u0104CE ZADANIA: 1. PRZYGOTOWANIE PROJEKTU \u2013 STUDIUM WYKONALNO\u015aCI, 2. INFRASTRUKTURA SZLAKU TURYSTYCZNEGO - ODNOWIENIE ROWEROWYCH I PIESZYCH SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PK (ODNOWIENIE ZNAK\u00d3W MALOWANYCH, WYKONANIE I MONTA\u017b: TABLICZEK, KIERUNKOWSKAZ\u00d3W I S\u0141UPK\u00d3W), 3. MA\u0141A ARCHITEKTURA, W TYM: 3.1.OPRACOWANIE PROJEKT\u00d3W GRAFICZNYCH TABLIC EDUKACYJNO-INFORMACYJNYCH, 3.2.WYKONANIE I INSTALACJA W PK 63 TABLIC INFORMACYJNO-EDUKACYJNYCH 4. ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM - MENAD\u017bER PROJEKTU 5. PROMOCJA PROJEKTU REALIZOWANEGO W RAMACH RPO - WYKONANIE TABLIC INFORMACYJNO-PAMI\u0104TKOWYCH PROJEKTU (5 TABLIC Z MONTA\u017bEM) ZESTAWIENIE PLANOWANYCH DO ODNOWIENIA SZLAK\u00d3W ROWEROWYCH (SR) I SZLAK\u00d3W PIESZYCH (SP), TABLICZEK ZE ZNAKIEM SZLAKU (T), TABLICZEK DROGOWSKAZOWYCH (D) I S\u0141UPK\u00d3W POD TABLICZKI SZLAKU I DROGOWSKAZOWE (S): BPK: 11 SR (196 KM) I 4 SP (41 KM), 98 T, 60 D, 24 S PKMWIW: 1 SR (24 KM), 3 SP (29 KM), 20 T, 21 D, 15 S PKW\u0141: 1 SR (74 KM), 4 SP (93 KM), 34 T, 27 D, 25 S PPK: 3 SP (60 KM), 45 T, 37 D, 46 S SPPK: 2 SP (86 KM), 50 T, 43 D, 41 S SUPK: 3 SP (170 KM), 64 T, 41 D, 44 S ZPK: 5 SR (114 KM), 4 SP (74 KM), 42 T, 59 D, 31 S \u0141\u0104CZNIE W ZPKW\u0141: 18 SR (408 KM), 23 SP (553 KM), 353 T, 288 D, 226 S PLANOWANE PRACE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE NA TERENACH SIEDMIU PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH ORAZ NA OBSZARACH NATURA 2000.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "ODNOWIENIE OZNAKOWANIA SZLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH W PARKACH KRAJOBRAZOWYCH WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO WRAZ Z UZUPE\u0141NIENIEM SYSTEMU INFORMACJI TURYSTYCZNO-PRZYRODNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]