{"gmina": "Wielu\u0144", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Wielu\u0144", "kod_gus": "051011817093", "kod_gus_podregionu": "051011800000", "eurostat": "PL714", "ludnosc": 32008, "budzet": {"dochody": "156,33 mln z\u0142", "wydatki": "156,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 115654170.41000004, "dane1": 111534345.78999993, "dane2": 111534345.78999993, "dane3": 4119824.620000109}, {"label": "2017", "dane0": 124816807.03, "dane1": 124964169.74000001, "dane2": 124816807.03, "dane4": 147362.71000000834}, {"label": "2018", "dane0": 132953335.34000002, "dane1": 127167235.47000004, "dane2": 127167235.47000004, "dane3": 5786099.869999975}, {"label": "2019", "dane0": 145523872.84000003, "dane1": 149908624.3399999, "dane2": 145523872.84000003, "dane4": 4384751.499999881}, {"label": "2020", "dane0": 156326982.40999994, "dane1": 156203831.10999995, "dane2": 156203831.10999995, "dane3": 123151.29999998212}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22345652.929999996, "dane1": 34241480.99}, {"label": "2017", "dane0": 22268777.110000003, "dane1": 32430034.649999995}, {"label": "2018", "dane0": 23274102.969999995, "dane1": 33502344.44}, {"label": "2019", "dane0": 24466829.919999998, "dane1": 35037096.50999998}, {"label": "2020", "dane0": 24481089.319999997, "dane1": 39464069.870000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,47 mln z\u0142", "wydatki": "11,50 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 86.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.119824620000109}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.119824620000109}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.14736271000000833}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.14736271000000833}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 5.786099869999975}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 5.786099869999975}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.384751499999881}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.384751499999881}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.12315129999998212}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.12315129999998212}], "dochod_ue": "527,43 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "64,90 mln z\u0142", "gmina_pc": "2027.7 z\u0142", "powiat": "16,89 mln z\u0142", "powiat_pc": "527.5 z\u0142", "wojewodztwo": "40,93 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "440,13 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "156,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "455,11 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 24481089.319999997, "wydatki": 39464069.870000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12056383.91", "WARTOSC": "29701696.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii hydroformowania wybranych element\u00f3w naczepy celem stworzenia innowacyjnej naczepy INNFLEXTRAILER. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy innowacji produktowej w postaci innowacyjnej naczepy INNFLEXTRAILER. Podstawowym za\u0142o\u017ceniem projektu jest opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 dla technologii hydroformowania element\u00f3w stalowych oraz wyb\u00f3r parametr\u00f3w proces\u00f3w wytw\u00f3rczych a w toku prac rozwojowych opracowanie technologii hydroformowania komponent\u00f3w naczepy, a nast\u0119pnie zbudowanie linii technologicznej opieraj\u0105cej si\u0119 o metod\u0119 flexformingu. W ramach projektu przewidziano ponadto etap walidacji i test\u00f3w linii do hydroformowania oraz budow\u0119 prototypu naczepy INNFLEXTRAILER, co pozwoli zako\u0144czy\u0107 projekt na IX poziomie gotowo\u015bci technologicznej. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "WIELTON SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii hydroformowania wybranych element\u00f3w naczepy celem stworzenia innowacyjnej naczepy INNFLEXTRAILER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 376.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "9070982.40", "WARTOSC": "16407806.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polegaj\u0105cy na budowie PSZOK na terenie Gminy Wielu\u0144. Przedmiot Projektu zosta\u0142 uj\u0119ty w MPZP. -PSZOK zostanie wybudowany na dzia\u0142kach: 1209/1 oraz 1209/2 (cz\u0119\u015b\u0107) w Rudzie. -Gmina zawar\u0142a umow\u0119 dzier\u017cawy z Lasami Pa\u0144stwowymi na okres 10-lat. -Gmina planuje wykup ww. dzia\u0142ek, co umo\u017cliwi realizacj\u0119 Projektu i zachowanie jego trwa\u0142o\u015bci. -Projekt realizowany b\u0119dzie w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d (\u017b\u00f3\u0142ta ksi\u0105\u017cka FIDIC). W Projekcie przewidziano punkt nowego \u017cycia odpad\u00f3w, gdzie: -zbierane b\u0119d\u0105 i przekazywane kolejnym u\u017cytkownikom celem ponownego u\u017cycia przedmioty u\u017cywane bez ingerencji w ich cechy (sprawny sprz\u0119t AGD, RTV, meble). -odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie naprawa lub inne czynno\u015bci celem poprawy cech u\u017cytkowych przedmiot\u00f3w przed przekazaniem kolejnym u\u017cytkownikom, 2) PSZOK wyposa\u017cony b\u0119dzie w infrastruktur\u0119 do podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej tj. salka, \u015bcie\u017cka i taras edukacyjny. DOST\u0118PNO\u015a\u0106 PSZOK OSI\u0104GNI\u0118TA PO ZAKO\u0143CZENIU REALIZACJI PSZOK b\u0119dzie dost\u0119pny dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wielu\u0144, tj. 27 025 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELU\u0143", "TYTUL": "Budowa systemu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych wraz z Punktem Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Rudzie z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 283.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6842648.52", "WARTOSC": "16309692.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)Korona Candles S.A. (dalej: Wnioskodawca lub Sp\u00f3\u0142ka lub Korona) zajmuje czo\u0142ow\u0105 pozycj\u0119 na \u015bwiatowym rynku produkcji \u015bwiec.Jest dostawc\u0105 produkt\u00f3w &bdquo;private label&rdquo; dla mi\u0119dzynarodowych koncern\u00f3w, kt\u00f3ry nieustannie buduje swoj\u0105 pozycj\u0119 rynkow\u0105 poprzez inwestowanie w nowoczesne technologie oraz poszukiwanie alternatywnych i wydajniejszych rozwi\u0105za\u0144 w procesie produkcji. Celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych (B+R) maj\u0105cych na celu opracowanie pierwszej na \u015bwiecie modu\u0142owej linii pilota\u017cowej (innowacja procesowa) sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z szeregu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych do wytwarzania produkt\u00f3w \u015bwiecarskich (w tym zakresie formowania i aplikacji wypraski, przygotowania mieszanki do zalewu, bezblaszkowej aplikacji knota, systemu barwienia i korekty koloru mas in-line, systemu umo\u017cliwiaj\u0105cemu znaczne skr\u00f3cenie czasu potrzebnego na przezbrojenie i mycie brudnych element\u00f3w linii) (dalej: Projekt). Opracowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania i jego wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki b\u0119dzie podstaw\u0105 do zaproponowania na rynku ulepszonych oraz nowych produkt\u00f3w \u015bwiecarskich charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wysokim wska\u017anikiem bezpiecze\u0144stwa (mo\u017cliwo\u015b\u0107 innowacyjnego zastosowania warstwy bezpiecznej) oraz wy\u017cszym procentowo udzia\u0142em surowc\u00f3w odnawialnych zar\u00f3wno w wyprasce jak i samym zalewie g\u0142\u00f3wnym. Produkty te b\u0119d\u0105 wyr\u00f3\u017cnia\u0142y si\u0119 wy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105 &ndash; b\u0119d\u0105 wolne od wad powierzchniowych takich jak wykwity i szronienia i odporniejsze na czynniki zewn\u0119trzne. Wyniki prac B+R zostan\u0105 wdro\u017cone do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy na terytorium RP w ci\u0105gu 3 lat od zako\u0144czenia realizacji Projektu.Pozwoli to na wi\u0119ksze zr\u00f3\u017cnicowanie kompozycji produkcji oraz zmniejszenie od", "BENEFICJENT": "KORONA CANDLES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i prototypowe wdro\u017cenie we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci efektu przeprowadzonych prac B+R - innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiata rozwi\u0105zania technologicznego &ndash; modu\u0142owej linii pilota\u017cowej wytwarzaj\u0105cej \u015bwiece naczyniowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6251096.69", "WARTOSC": "11845229.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 B+R zwi\u0105zanych z opracowaniem pilota\u017cowej linii technologicznej opartej na innowacyjnej technologii wytwarzania konstrukcji spawanych element\u00f3w i konstrukcji wielkogabarytowych, w tym d\u017awigowych ograniczaj\u0105cej odkszta\u0142cenia konstrukcji spawanych poprzez zast\u0105pienie spoin pachwinowych spoinami czo\u0142owymi i czo\u0142owo- pachwinowymi. Prace B+R b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y proces\u00f3w spawania \u0142atwo, \u015brednio i trudnospawalnych stali w tym drobnoziarnistych i typu HARDOX. Opracowanie i demonstracja technologii przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwi\u0105zania w spos\u00f3b systematyczny problemu technologicznego w bran\u017cy konstrukcji stalowych, zwi\u0105zanego z popraw\u0105 jako\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci wytwarzanych konstrukcji spawanych dzi\u0119ki minimalizacji efektu spawalniczego oddzia\u0142ywania termicznego. Wytworzenie przedmiotowego rozwi\u0105zania (innowacyjnego w skali kraju) i wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy umo\u017cliwi zaoferowanie na rynku produkt\u00f3w o wy\u017cszej ni\u017c dotychczas jako\u015bci oraz wytrzyma\u0142o\u015bci przy jednoczesnym obni\u017ceniu koszt\u00f3w produkcyjnych w firmie ZUGIL S.A. Powy\u017csze, dzi\u0119ki swojej innowacyjno\u015bci w skali kraju istotnie wp\u0142ynie na zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb klient\u00f3w (odbior\u00f3w m.in. w obszarze spawanych konstrukcji wielkogabarytowych, w tym d\u017awigowych ) a tym samym podwy\u017cszenie rangi zak\u0142adu na tle konkurencji i w oczach odbiorc\u00f3w. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym nast\u0105pi: 1. Zmniejszenie ko\u0144cowych odkszta\u0142ce\u0144 konstrukcji spawanych. 2. Zwi\u0119kszenie wytrzyma\u0142o\u015bci z\u0142\u0105czy w konstrukcjach spawanych. 3. Zmniejszenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci procesu wytwarzania konstrukcji spawanych. 4. Obni\u017cenie czas\u00f3w operacyjnych technologii wytwarzania konstrukcji spawanych.", "BENEFICJENT": "ZUGIL S.A.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii wytwarzania element\u00f3w i konstrukcji wielkogabarytowych, w tym d\u017awigowych ograniczaj\u0105cej odkszta\u0142cenia konstrukcji spawanych wraz z pilota\u017cow\u0105 lini\u0105 technologiczn\u0105 w firmie ZUGIL S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-01-22", "DOFINANSOWANIE": "3256381.45", "WARTOSC": "4217744.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii cieplnej i elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach prywatnych na terenie Gminy Wielu\u0144, a tak\u017ce uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci i optymalizacji koszt\u00f3w zu\u017cycia tej energii. Projekt spe\u0142nia wszystkie cele programowe i przyczynia si\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci do obni\u017cenia koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w wyniku produkcji energii z OZE w gospodarstwach domowych i tym samym do redukcji lub ograniczenia zu\u017cycia paliw konwencjonalnych, a przede wszystkim do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym woj. \u0142\u00f3dzkiego. W tym celu zaplanowano inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na zaprojektowaniu i budowie 260 szt. instalacji OZE (59 instalacji na biomas\u0119 \u2013 pellet, budowie 123 instalacji fotowoltaicznych oraz 78 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych z 2-3 kolektorami p\u0142askimi, wspomagaj\u0105cych podgrzewanie ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej z systemem zapewniaj\u0105cym ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 pracy instalacji, magazynem energii i niezb\u0119dn\u0105 armatur\u0105) w 196 lokalizacjach. Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a energii b\u0119d\u0105 produkowa\u0107 niezb\u0119dn\u0105 ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej oraz ciep\u0142a na potrzeby w\u0142asne, wykorzystuj\u0105c maksymalnie energi\u0119 odnawialn\u0105. W projekcie wykorzystuje si\u0119 i promuje najbardziej wydajne i proekologiczne technologie, urz\u0105dzenia i instalacje grzewcze. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 (w tym CO2) do powietrza. Nast\u0105pi poprawa jako\u015bci powietrza, co wp\u0142ynie na komfort \u017cycia w woj. \u0142\u00f3dzkim i wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W projekcie przestrzegane b\u0119d\u0105 regu\u0142y koncepcji uniwersalnego planowania w zakresie dost\u0119pno\u015bci, u\u017cyteczno\u015bci, elastyczno\u015bci zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W projekcie przewidziano opracowanie dokumentacji projektowej, pe\u0142nienie funkcji nadzoru inwestorskiego oraz promocj\u0119 projektu. Projekt s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie przede wszystkim mieszka\u0144com Gminy Wielu\u0144. Bezpo\u015brednio z realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia skorzystaj\u0105 mieszka\u0144cy 196 gospodarstw domowych, tj. 769 os\u00f3b (grupa docelowa).", "BENEFICJENT": "GMINA WIELU\u0143", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE WYKORZYSTANIA ODNAWIANYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII NA TERENIE GMINY WIELU\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3064184.16", "WARTOSC": "5106973.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Celem Projektu jest opracowanie prototyp\u00f3w nowego Inteligentnego Systemu Bezpiecze\u0144stwa (ISB) opartego na nowatorskim systemie znakowania dokument\u00f3w oraz nowego Modelu Procesu Udost\u0119pniania, Zarz\u0105dzania i Archiwizacji Tre\u015bci Cyfrowych, powsta\u0142ych i r\u00f3wnolegle wytestowanych w wyniku zaplanowanych prac rozwojowych. Zintegrowany system obejmie nowe rozwi\u0105zania aplikacyjne oraz prototypowy sprz\u0119towy modu\u0142 bezpiecze\u0144stwa. Powstanie dedykowane urz\u0105dzenie elektroniczne HSM o funkcjonalno\u015bci niezaprzeczalnego znakowania tre\u015bci. Ochrona obejmie prac\u0119 w systemie elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 (EZD) oraz moment drukowania tre\u015bci na papierze. Istot\u0105 bezpiecze\u0144stwa b\u0119dzie naniesienie na obraz dokumentu inteligentnie wytworzonego transparentnego oznakowania, kt\u00f3re jednoznacznie wska\u017ce osob\u0119 pobieraj\u0105c\u0105 tre\u015b\u0107 z repozytorium lub drukuj\u0105c\u0105 dokument. Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105cy system certyfikacji PKI umo\u017cliwi jednoznaczn\u0105 i niezaprzeczaln\u0105 identyfikacj\u0119 os\u00f3b i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re przetwarzaj\u0105 chronione tre\u015bci. Nowe rozwi\u0105zania rozszerz\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 EZD oraz interakcyjnych e-us\u0142ug, kt\u00f3re Wnioskodawca od wielu lat dostarcza oraz wdra\u017ca firmom i urz\u0119dom. Wnioskodawca dzi\u0119ki temu uzyska przewag\u0119 nad konkurencj\u0105 oraz rozszerzy i zdywersyfikuje swoja ofert\u0119 biznesow\u0105, a odpowiadaj\u0105c na popyt rynkowy zaoferuje: - us\u0142ugi udost\u0119pniania kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych w chmurze dla klient\u00f3w preferuj\u0105cych model Cloud Computing, - licencje zaawansowanych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych wraz z us\u0142ugami towarzysz\u0105cymi dla podmiot\u00f3w o strukturach korporacyjnych do budowy w\u0142asnych system\u00f3w adekwatnych do ich modelu dzia\u0142alno\u015bci. Art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "LTC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inteligentny system bezpiecze\u0144stwa oparty na nowatorskim systemie znakowania dokument\u00f3w (ISB)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-05-28", "DOFINANSOWANIE": "2856485.90", "WARTOSC": "6586507.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci w skali mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa Kolor Druk poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji opakowa\u0144 z nadrukiem ozdobnym. Inwestycja polega na wdro\u017ceniu przeprowadzonych samodzielnie wynik\u00f3w prac badawczo \u2013 rozwojowych w zakresie produkcji opakowa\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y zg\u0142oszone do obj\u0119cia ochron\u0105 w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej w postaci technologii pn. \u201eSpos\u00f3b wytwarzania opakowa\u0144 z nadrukiem ozdobnym oraz opakowanie z nadrukiem ozdobnym wytworzone tym sposobem\". Technologia posiada pozytywny raport o stanie techniki (A) niepodwa\u017caj\u0105cy nowo\u015bci i poziomu wynalazczego prac badawczo \u2013 rozwojowych. Nowe opakowania wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 niespotykanymi w aktualnie wytwarzanych opakowaniach efektami powierzchniowymi - b\u0119d\u0105cymi po\u0142\u0105czeniem r\u00f3\u017cnorodnych efekt\u00f3w wizualnych na jednym opakowaniu np. b\u0142ysk, mat, chropowato\u015b\u0107, tr\u00f3jwymiarowo\u015b\u0107, efekt promieniowania itd. Dodatkowo dzi\u0119ki nowej technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie nadanie wybranym elementom fotografii r\u00f3\u017cnorodnych efekt\u00f3w tonalnych - dowolne zmienianie nat\u0119\u017cenia efektu zmatowienia, dodatkowo zwi\u0119kszaj\u0105c wra\u017cenia realizmu i estetyki, co zapewnia du\u017ce mo\u017cliwo\u015bci w kwestii eksperymentowania dla oddania g\u0142\u0119bi zdj\u0119\u0107. Nowe opakowania z nadrukiem ozdobnym b\u0119d\u0105 posiada\u0142y lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 odwzorowywanych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w oraz wi\u0119ksz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskiwania bardziej skomplikowanych oraz zr\u00f3\u017cnicowanych wizualnie wzor\u00f3w i/lub obraz\u00f3w. Potrzeba stosowania takiego rodzaju opakowa\u0144 bierze si\u0119 ze zmiany stylu \u017cycia i przyzwyczaje\u0144 konsument\u00f3w. W celu wdro\u017cenia nowej technologii niezb\u0119dne jest poniesienie wydatk\u00f3w na maszyn\u0119 drukarsk\u0105, zestaw komputerowy oraz oprogramowanie. Wska\u017aniki dotycz\u0105ce projektu opisane zosta\u0142y w sekcji F.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD POLIGRAFICZNY \"KOLOR-DRUK\" BOGUS\u0141AW WCIS\u0141O", "TYTUL": "WPROWADZENIE NA RYNEK INNOWACYJNYCH OPAKOWA\u0143 Z NADRUKIEM OZDOBNYM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2573970.00", "WARTOSC": "3778200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu pn.\u201eWdro\u017cenie e-us\u0142ug w SPZOZ w Wieluniu\u201d jest rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych w obszarze zdrowia, zwi\u0119kszone ich wykorzystanie na terenie powiatu wielu\u0144skiego oraz zapewnienie interoperacyjno\u015bci system\u00f3w teleinformatycznych.Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug, kt\u00f3re b\u0119d\u0119 skierowane do: \u2022Mieszka\u0144c\u00f3w/pacjent\u00f3w\u2013typ A2C \u2022Biznesu/ innych plac\u00f3wek medycznych-typ A2B W ramach projektu udost\u0119pnione zostanie \u0142\u0105cznie 8 szt. us\u0142ug na 3-im i 4-tym poziomie dojrza\u0142o\u015bci: 7 szt. e-us\u0142ug A2C na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4\u2013transakcja umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142ne za\u0142atwienie sprawy pacjentowi tj.: 1.e-Rejestracja 2.e-Kolejka oczekuj\u0105cych 3.e-Dokumentacja 4.e-Wyniki na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 \u2013 dwustronna interakcja 5.e-Wizyta lekarska domowa 6.e-Interakcje 7.e-Uczulenia 1 szt. e-us\u0142ug A2B na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4 -transakcja umo\u017cliwiaj\u0105ca pe\u0142ne za\u0142atwienie sprawy zewn\u0119trznemu \u015bwiadczeniodawcy 1.e-Kontrahent Inwestycja obejmie: \u2022Modernizacj\u0119 sieci teleinformatycznej \u2022Zakup i instalacj\u0119 sprz\u0119tu komputerowego(w tym m.in.serwera aplikacyjnego kpl.1 i bazy danych kpl.2,Macierzy kpl.1,Backupu kpl.1, Komputer\u00f3w PC kpl.50) \u2022Wdro\u017cenie oprogramowania systemowego i narz\u0119dziowego \u2022Wdro\u017cenie oprogramowania systemu szpitalnego (modernizacja systemu HIS cz.bia\u0142a kpl.1) \u2022Wdro\u017cenie Elektronicznej Dokumentacji Medycznej (kpl.1) i portalu z e-us\u0142ugami (kpl.1) \u2022Przeprowadzenie szkole\u0144 HIS i EDM (kpl.1) \u2022Koszty po\u015brednie: zarz\u0105dzanie i promocja projektu (kpl.1) Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w powiatu wielu\u0144skiego i pracownik\u00f3w Szpitala,w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, do innych podmiot\u00f3w z obszaru ochrony zdrowia oraz po\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego i wszystkich zainteresowanych. Za\u0142o\u017cono,\u017ce w 2022 roku liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug on-line wyniesie 3659 os\u00f3b/rok.Projekt uwzgl\u0119dnia zasady projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W WIELUNIU", "TYTUL": "\u201eWDRO\u017bENIE E-US\u0141UG W SPZOZ W WIELUNIU\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-20", "DATA_START": "2019-01-21", "DOFINANSOWANIE": "2293722.00", "WARTOSC": "5145699.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 szeregu dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R samodzielnie przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 oraz wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz procesowej stosowanej w skali \u015bwiata nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Pe\u0142na realizacja zaplanowanego projektu pozwoli Wnioskodawcy na zaoferowanie na rynkach docelowych nowego produktu w postaci okien z nak\u0142adk\u0105 aluminiow\u0105 oraz udoskonalenia obecnego asortymentu okien z PCV. Prace badawcze przeprowadzone przez Wnioskodawc\u0105 i wdra\u017cane w ramach niniejszej inwestycji dotyczy\u0142y opracowanie nowej technologii wytwarzania okien PCV, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 wyeliminowaniem problemu estetycznego zwi\u0105zanego z wygl\u0105dem zgrzewu. Celem prac B+R by\u0142o r\u00f3wnie\u017c opracowanie technologii pozwalaj\u0105cej na wyprodukowanie okna \u0142\u0105cz\u0105cego walory estetyczne i wytrzyma\u0142o\u015bciowe stolarki aluminiowej z parametrami izolacyjno\u015bci cieplnej jak dla okien PCV. Zaoferowane w wyniku realizacji projektu produkty b\u0119d\u0105 wysoce konkurencyjne ze wzgl\u0119du na optymaln\u0105 kombinacj\u0119 najwy\u017cszej jako\u015bci oraz innowacyjno\u015bci oferowanych rozwi\u0105za\u0144. Projekt jest przemy\u015blany i zaplanowany, jako kompleksowa inwestycja maj\u0105ca na celu wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na dwa etapy (zadania): 1. Zakup zaplecza technicznego do produkcji nowego i udoskonalanej asortymentu - gamy okien. 2. Zakup technologii informacyjno-komunikacyjnych. Odbiorcami bezpo\u015brednimi produkt\u00f3w Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 obecni i nowi klienci firmy: ? klienci indywidulani, ? klienci instytucjonalni (hurtownicy). Dodatkowym efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost zatrudnia o 2 osoby. Realizacja niniejszego projektu ma docelowo prowadzi\u0107 do zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w firmy, wypromowania innowacyjnych produkt\u00f3w, do zbudowania silnej pozycji firmy na rynku, pozyskania nowych kontrahent\u00f3w oraz nawi\u0105zania relacji biznesowych.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WOJTERA ZAK\u0141AD HANDLOWO-US\u0141UGOWY \"OKBUD\"", "TYTUL": "PODNIESIENIE KONKURENCYJNO\u015aCI PRZEDSI\u0118BIORSTWA \u201eOKBUD\u201d POPRZEZ WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W PRAC B+R I WPROWADZENIE NOWYCH ROZWI\u0104ZA\u0143 TECHNOLOGICZNYCH I PRODUKTOWYCH W ZAKRESIE STOLARKI OTWOROWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1845443.50", "WARTOSC": "2171110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt przewiduje roboty budowlano - adaptacyjne i zakup sprz\u0119tu medycznego dla SOR.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W WIELUNIU", "TYTUL": "Zakup aparatury medycznej i wyposa\u017cenia oraz przebudowa cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 SOR w Wieluniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1651597.75", "WARTOSC": "3693573.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R przeprowadzonych przez firm\u0119 Margo, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie produkcja, wprowadzenie na rynek i wdro\u017cenie innowacyjnych nowych na rynku produkt\u00f3w - no\u017cyc do karczowania pniak\u00f3w do zbioru i przygotowania biomasy z pniak\u00f3w serii mk. Przedmiotem projektu jest budowa nowej hali produkcyjnej oraz zakup niezb\u0119dnych na potrzeby produkcji wyposa\u017cenia i linii technologicznych w postaci: \u2022 suwnic do podnoszenia transportu element\u00f3w na hali produkcyjnej \u2022 tokarki cnc do seryjnej produkcji cz\u0119\u015bci element\u00f3w (tuleje, sworznie, t\u0142oczyska, si\u0142owniki) \u2022 komory \u015brutowniczej wraz z podajnikiem do czyszczenia stalowych element\u00f3w konstrukcyjnych Zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 potencjalnych odbiorc\u00f3w stanowi\u0105 odbiorcy instytucjonalni (przedsi\u0119biorstwa prywatne oraz jednostki samorz\u0105du terytorialnego tj. Powiatowe urz\u0119dy dr\u00f3g), cho\u0107 oferta innowacyjnego produktu zaadresowana jest r\u00f3wnie\u017c do klient\u00f3w indywidualnych (przede wszystkim rolnik\u00f3w) Wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI01) 1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI02) 1 Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 06) 2 041 975,40 PLN Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) 1 Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) 1 Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1 Wska\u017aniki rezultatu: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 08): 2 Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 1 Liczba wprowadzonych innowacji produktowych: 1 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy kobiety / m\u0119\u017cczy\u017ani: 2", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-PRODUKCYJNE \u201eMARGO\u201d HENRYK ANTCZAK", "TYTUL": "PODNIESIENIE POTENCJA\u0141U KONKURENCYJNEGO I INNOWACYJNEGO JAKO EFEKT WDRO\u017bENIA WYNIK\u00d3W W\u0141ASNYCH PRAC B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2017-05-10", "DOFINANSOWANIE": "1606564.69", "WARTOSC": "3375130.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j us\u0142ug turystycznych \u015bwiadczonych przez O\u015brodek Wypoczynkowo \u2013 Rekreacyjny Zacisze w miejscowo\u015bci Konopnica. Projekt obejmuje swoim zakresem rozbudow\u0119 budynku gastronomicznego (O\u015brodek Wypoczynkowo \u2013 Rekreacyjny Zacisze) o cz\u0119\u015b\u0107 hotelow\u0105 oraz budow\u0119 budynku letniskowego w ramach rozbudowy O\u015brodka wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i zagospodarowaniem terenu i stworzenie wok\u00f3\u0142 niego nowej atrakcji turystycznej regionu o walorach unikalnych w skali ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa. Obiekt pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie funkcje turystyczne \u2013 stanowi\u0107 b\u0119dzie baz\u0119 hotelow\u0105 o\u015brodka Zacisze miejsce rekreacji, odpoczynku, ciszy i relaksu oraz aktywnego wypoczynku oraz o\u015brodka konferencyjnego. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wprowadzi do swojej oferty cztery nowe us\u0142ugi w postaci organizacji sp\u0142yw\u00f3w kajakowych, sp\u0142yw\u00f3w pontonowych, organizacja oboz\u00f3w i kolonii sportowych, zwi\u0119kszenia skali dzia\u0142alno\u015bci gastronomicznej, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do promowania atrakcyjnej i zdrow\u0105 kuchni\u0119 bazuj\u0105c\u0105 na specjalnie wyselekcjonowanych, ekologicznych produktach regionalnych dostarczaj\u0105cych niezapomnianych wra\u017ce\u0144 kulinarnych. Przedmiotem projektu jest rozbudowa istniej\u0105cego budynku gastronomicznego o cz\u0119\u015b\u0107 hotelow\u0105 oraz budowa budynku letniskowego wraz zagospodarowanie terenu oraz niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem do \u015bwiadczenia us\u0142ug. W wyniku realizacji projektu O\u015brodek oferowa\u0142 b\u0119dzie go\u015bciom hotelowych atrakcyjny i aktywny spos\u00f3b sp\u0119dzenia wolnego czasu organizuj\u0105c wycieczki rowerowe szlakami i trasami rowerowymi po okolicy, przeja\u017cd\u017cki konne turnusy relaksacyjne i wiele innych atrakcji. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy gmin\u0119, powiat czy region \u0142\u0105cznie powy\u017cej 5 100 os\u00f3b na rok. W wyniku realizacji projektu zostanie stworzonych 6 miejsc pracy. Inwestycja zostanie zrealizowana zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego okre\u015blon\u0105 w Wytycznych z zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji", "BENEFICJENT": "PRYWATNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \u2018\u2019ANDREA\u2019\u2019 KAMI\u0143SKI ANDRZEJ, O\u015aRODEK \u2018\u2019ZACISZE\u2019\u2019", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gospodarki turystycznej w oparciu o walory przyrodnicze Doliny Rzeki Warty poprzez rozbudow\u0119 O\u015brodka Wypoczynkowo \u2013 Rekreacyjnego Zacisze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1566457.69", "WARTOSC": "1842891.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "G\u0141 ZDIAGNOZOWANYM PROBLEMEM na kt\u00f3ry odpowiada P jest niedostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szk. zaw. w ZS w Wieluniu do potrzeb rynku pracy. G\u0141 CELEM P jest podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w ZS zlokalizowanym na obszarze miast \u015br trac\u0105cych f spo\u0142 - gosp. poprzez doposa\u017cenie pracowni, doskonalenie kadry - 10 N oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 136 U kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w ZS dzi\u0119ki realizacji m.in. kurs\u00f3w, szkole\u0144 i sta\u017cy w sektorach RIS do 31.08.2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe realizowane poprzez DZIA\u0141ANIA W P. 1. Dostosowanie oferty edukacyjnej ZS w Wieluniu poprzez real. kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje dla 136 U do 31.08.2021r. 2. Dostosowanie kwalifikacji 10 N w formie szk. studi\u00f3w podypl.i kurs\u00f3w do VIII 2021r. 3. Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 136 U poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami do VIII 2021 (100%UP) 4. Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia ZS poprzez zakup nowocz. wyposa\u017cenia prac. zaw. do VIII 2021 GRUPA DOCELOWA: a) Uczniowie szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego: Technikum w ZS 136 U (70K) \u2013 kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach t. handlowiec t. spedytor, t.teleinformatyk, b Szko\u0142a prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawodowe ZS im. M. Kopernika w Wieluniu; c) nauczyciele zatrudnieni w ZS 10N w tym 6K. Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 powi\u0105zanych t.dzia\u0142a\u0144 w celu zapewnienia kompleksowego wsparcia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. zgodnego z regulacjami prawnymi, co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji i otrzymanie kwalifikacji. Rez. b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji potw. uzyskaniem certyfikatu a efektem poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia. WARTO\u015a\u0106 P:1 842 891,41 Z\u0141, dofinansowanie: 1 647 868,41 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny: 195 023,00 z\u0142 Okres real: 1.01.2020-31.08.2021 Obszar: W\u0141, powiat wielu\u0144ski.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 3 IM. MIKO\u0141AJA KOPERNIKA W WIELUNIU", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-18", "DOFINANSOWANIE": "1531223.43", "WARTOSC": "2661433.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Zadaniem projektu jest wykorzystanie, zachowanie, ochrona i promowanie walor\u00f3w kulturowych oraz rozw\u00f3j dziedzictwa kulturowego Gminy Wielu\u0144, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi o\u017cywienie spo\u0142eczno-gospodarcze regionu, wzro\u015bnie jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Wykorzystanie potencja\u0142u endogenicznego b\u0119dzie sprzyja\u0107 rozwojowi konkurencyjno\u015bci oraz wzrostowi partycypacji w kulturze na terenie wojew\u00f3dztwa. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to Podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug kulturalnych na terenie Gminy Wielu\u0144 oraz wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez adaptacj\u0119 dawnego Dworca Wielu\u0144-D\u0105browa na cele kulturalne. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na modernizacji i adaptacji budynku by\u0142ego dworca PKP Wielu\u0144-D\u0105browa na potrzeby Wielu\u0144skiego Domu Kultury, w celu stworzenia warunk\u00f3w dla rozwoju amatorskiego ruchu artystycznego oraz zainteresowania wiedz\u0105 i sztuk\u0105. Inwestycja obejmie modernizacj\u0119 budynku by\u0142ego dworca PKP Wielu\u0144-D\u0105browa w zakresie: - zmiany uk\u0142adu \u015bcian i pomieszcze\u0144 - zmiany funkcji pomieszcze\u0144 - termomodernizacji: \u015bcian zewn\u0119trznych, strop\u00f3w, \u015bcian fundamentowych - wymiany stolarki okiennej i drzwiowej - wymiany pokrycia dachowego - wyko\u0144czenia - instalacji Nast\u0105pi remont nawierzchni utwardzonych i rekultywacja teren\u00f3w zielonych. Zaplanowano zakup wyposa\u017cenia obiektu oraz systemu alarmowego. Projekt przyczynia si\u0119 do ochrony obiektu zabytkowego wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Elementy zespo\u0142u dworca kolejowego Wielu\u0144-D\u0105browa, tj. budynek dworca, wie\u017ca ci\u015bnie\u0144 oraz osiedle dom\u00f3w mieszkalnych wzniesione pierwotnie dla pracownik\u00f3w kolei, uj\u0119te zosta\u0142y w zas\u00f3b wojew\u00f3dzkiej ewidencji zabytk\u00f3w. Projekt spe\u0142nia wszystkie cele programowe i przyczynia si\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci do zwi\u0119kszenia wykorzystania walor\u00f3w kulturowych i przyrodniczych wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego dla rozwoju dziedzictwa kulturowego. W ramach projektu powsta\u0142o studium wykonalno\u015bci projektu, przygotowana zostanie dokumentacja projektowa, realizowana b\u0119dzie promocja projektu oraz zadania zwi\u0105zane", "BENEFICJENT": "GMINA WIELU\u0143", "TYTUL": "ADAPTACJA DAWNEGO DWORCA KOLEJOWEGO WIELU\u0143-D\u0104BROWA NA CELE KULTURALNE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357845.94", "WARTOSC": "1597465.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Planowany do realizacji przez Wnioskodawc\u0119 projekt zak\u0142ada: a. budow\u0119 l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych; b. zakup aparatury medycznej, w tym sto\u0142u zabiegowego, lampy zabiegowej, respiratora oraz aparatu do znieczulania. Cele projektu zosta\u0142y zdefiniowane jako: 1. Zapewnienie osobie w stanie nag\u0142ego zagro\u017cenia zdrowotnego mo\u017cliwo\u015bci niezw\u0142ocznego przybycia do miejsca zdarzenia w\u0142a\u015bciwych s\u0142u\u017cb ratowniczych. 2. Zapewnienie pacjentowi niezw\u0142ocznego przewiezienia i przyj\u0119cia do najbli\u017cszego zak\u0142adu zdrowotnego, udzielaj\u0105cego wysokospecjalistycznych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych oraz bada\u0144 diagnostycznych. 3. Wpisanie si\u0119 w standard tzw. \"z\u0142otej godziny\". 4. Zwi\u0119kszenie szans uratowania \u017cycia pacjenta w ci\u0119\u017ckich przypadkach. 5. Poprawa stanu infrastruktury ochrony zdrowia zapewniaj\u0105cej dost\u0119pno\u015b\u0107 specjalistycznych i wysokospecjalistycznych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych. Produkty i rezultaty za\u0142o\u017cone przez Wnioskodawc\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia w wyniku realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych: a. Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 1; b. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 302.400,00 PLN; c. Liczba wybudowanych l\u0105dowisk dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w: 1. W wyniku realizacji projektu liczba leczonych w podmiocie leczniczym obj\u0119tym wsparciem wzro\u015bnie do 10000 os\u00f3b/rok.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W WIELUNIU", "TYTUL": "Wsparcie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego SPZOZ w Wieluniu poprzez budow\u0119 l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych oraz zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1085989.64", "WARTOSC": "1689872.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "ZADANIEM PROJEKTU JEST WYKORZYSTANIE WALOR\u00d3W KULTUROWYCH ORAZ PRZYRODNICZYCH GMINY WIELU\u0143 ORAZ ZWI\u0118KSZENIE RUCHU TURYSTYCZNEGO DO O\u017bYWIENIA SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO REGIONU, PRZY JEDNOCZESNYM WZRO\u015aCIE JAKO\u015a\u0106 I ATRAKCYJNO\u015a\u0106 \u017bYCIA MIESZKA\u0143C\u00d3W REGIONU \u0141\u00d3DZKIEGO. WYKORZYSTANIE POTENCJA\u0141U ENDOGENICZNEGO, POPRZEZ ZAGOSPODAROWANIE WIELOFUNKCYJNEGO SZLAKU TURYSTYCZNEGO, DROGI POWSTA\u0141EJ PO LIKWIDACJI WIELU\u0143SKIEJ KOLEJKI W\u0104SKOTOROWEJ, B\u0118DZIE SPRZYJA\u0106 REALIZACJI CELU G\u0141\u00d3WNEGO PROJEKTU, JAKIM JEST ROZW\u00d3J GOSPODARKI TURYSTYCZNEJ NA TERENIE GMINY WIELU\u0143. ZAGOSPODAROWANIE POLEGA\u0106 B\u0118DZIE NA UDRO\u017bNIENIU SZLAKU, BUDOWIE INFRASTRUKTURY TOWARZYSZ\u0104CEJ TJ. UTWARDZENIE TERENU, BUDOWA INFRASTRUKTURY SOCJALNEJ I INNE ELEMENTY WYPOSA\u017bENIA. W PROJEKCIE ZASTOSOWANO KONCEPCJ\u0104 PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO W ZAKRESIE PRZEWIDZIANEJ DO WYKONANIA INFRASTRUKTURY W TAKI SPOS\u00d3B, BY BY\u0141A U\u017bYTECZNA, ELASTYCZNA, WYGODNA I PROSTA W U\u017bYTKOWANIU DLA WSZYSTKICH, W MO\u017bLIWIE NAJWI\u0118KSZYM STOPNIU, BEZ POTRZEBY ADAPTACJI LUB SPECJALISTYCZNEGO PROJEKTOWANIA (DLA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH). W ZAKRES BUDOWY INFRASTRUKTURY WCHODZI: UTWARDZENIE \u015aCIE\u017bKI PIESZO-ROWEROWEJ, WYKONANIE 2 MIEJSC OBS\u0141UGI TURYST\u00d3W, ELEMENTY ZAGOSPODAROWANIA TERENU (WIATY REKREACYJNE WRAZ Z INFRASTRUKTUR\u0104 TOWARZYSZ\u0104C\u0104: STO\u0141Y Z \u0141AWAMI, STOJAKI ROWEROWE KOSZE NA \u015aMIECI, LATARNIE O\u015aWIETLENIOWE, TOALETY, KAMERY MONITORINGU, TABLICE INFORMACYJNE), WYKONANIE OZNAKOWANIA SZLAKU (TABLICE TURYSTYCZNE) ZGODNIE Z INSTRUKCJ\u0104 ZNAKOWANIA SZKLAK\u00d3W TURYSTYCZNYCH PTTK. PROJEKT SPE\u0141NIA WSZYSTKIE CELE PROGRAMOWE I PRZYCZYNIA SI\u0118 DO ZWI\u0118KSZENIA WYKORZYSTANIA WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH I KULTUROWYCH WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO DLA ROZWOJU GOSPODARKI TURYSTYCZNEJ. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDUJE SI\u0118 WYKONANIE STUDIUM WYKONALNO\u015aCI, DOKUMENTACJI PROJEKTOWEJ, PROMOCJI PROJEKTU ORAZ NADZ\u00d3R INWESTORSKI. W ROKU DOCELOWYM 2018 POPRZEZ WDRO\u017bENIE PROJEKTU ZWI\u0118KSZY SI\u0118 RUCH TURYSTYCZNY, STANOWI\u0106 GO B\u0118D\u0104 PRZEDE WSZYSTKIM TURY\u015aCI ORAZ PODR\u00d3\u017bUJ\u0104CY MIESZKA\u0143CY GMINY, POWIATU I OKOLIC (5460 OS).", "BENEFICJENT": "GMINA WIELU\u0143", "TYTUL": "BUDOWA SZLAKU TURYSTYCZNEGO \u015aLADEM WIELU\u0143SKIEJ KOLEJKI W\u0104SKOTOROWEJ, WIELU\u0143-MOKRSKO-PRASZKA-OLESNO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1019182.75", "WARTOSC": "1374140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie ekosystemu wok\u00f3\u0142 danych dostarczaj\u0105cych warto\u015b\u0107 dla klient\u00f3w pub\u00f3w i restauracji, w\u0142a\u015bcicieli tych\u017ce lokali, jak r\u00f3wnie\u017c producent\u00f3w piwa. Badania nad takim systemem (obejmuj\u0105cym rozwi\u0105zania integruj\u0105ce IoT, nowoczesne metody zbierania, przetwarzania i analizy danych jak r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do danych dotycz\u0105cych konsumpcji piwa w lokalach gastronomicznych w czasie rzeczywistym z dowolnego miejsca na \u015bwiecie) stanowi\u0105 centraln\u0105 o\u015b zg\u0142aszanego projektu. Dost\u0119p do danych w czasie rzeczywistym pozwoli w\u0142a\u015bcicielom pub\u00f3w i restauracji lepiej zarz\u0105dza\u0107 stanem zapas\u00f3w i portfolio dost\u0119pnych produkt\u00f3w, a tym samym lepiej zaspokaja\u0107 potrzeby klient\u00f3w. Klienci, maj\u0105c dost\u0119p do informacji o preferencjach innych os\u00f3b b\u0119d\u0105 mogli w bardziej \u015bwiadomy spos\u00f3b dokonywa\u0107 w\u0142asnych wybor\u00f3w, natomiast producenci zyskaj\u0105 dost\u0119p do danych dotycz\u0105cych konsumpcji ich produkt\u00f3w (obejmuj\u0105cych w Polsce 20% ich sprzeda\u017cy), kt\u00f3re dotychczas pozostawa\u0142y poza ich zasi\u0119giem ze wzgl\u0119du na stopie\u0144 rozproszenia i brak cyfrowych metod zbierania tych danych. Planowane prace projektowe obejmuj\u0105, m.in. badania nad integracj\u0105 sensor\u00f3w (IoT) zbieraj\u0105cych i przesy\u0142aj\u0105cych dane w czasie rzeczywistym do centralnej hurtowni danych, tworzenie i optymalizacj\u0119 algorytm\u00f3w przetwarzaj\u0105cych dane jak r\u00f3wnie\u017c platformy umo\u017cliwiaj\u0105ce dost\u0119p do przetworzonych danych i analiz. Dotychczasowe rozwi\u0105zania w tym obszarze albo nie istniej\u0105, albo s\u0105 bardzo kosztowne (np. przep\u0142ywomierze), albo nie s\u0105 skalowalne (ze wzgl\u0119du na niejednorodno\u015b\u0107 dost\u0119pnego sprz\u0119tu). Innowacyjno\u015b\u0107 badanego rozwi\u0105zania polega na wykorzystaniu najnowszych zdobyczy technologicznych w sektorze bardzo tradycyjnym i nastawionym na bezpo\u015bredni kontakt z klientem (a przez to umo\u017cliwiaj\u0105cym szybk\u0105 ekspansj\u0119 technologiczn\u0105 ze wzgl\u0119du na niskie bariery wej\u015bcia i brak silnej konkurencji). Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 etap\u00f3w bada\u0144 przemys\u0142owych, 1 etapu bada\u0144 rozwojowych oraz 1 etapu bada\u0144 przedwdro\u017ceniowych. Ka\u017cdy etap zaplanow", "BENEFICJENT": "TAPIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystanie sensor\u00f3w IoT i zaawansowanych algorytm\u00f3w przetwarzania danych do stworzenia cyfrowego systemu wspomagaj\u0105cego podejmowanie decyzji w sektorze HoReCa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "788800.00", "WARTOSC": "1131550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Przedmiotowy projekt wp\u0142ynie w spos\u00f3b trwa\u0142y i pozytywny na popraw\u0119 profesjonalizacji instytucji otoczenia biznesu w regionie. Moderator BS Sp. z o.o. powsta\u0142a w odpowiedzi na zdiagnozowane zapotrzebowanie sektora MSP na specjalistyczne us\u0142ugi doradcze w celu rozwijania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w tym kreowania innowacji i promowania innowacyjnych postaw w przedsi\u0119biorczo\u015bci. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest profesjonalizacja w celu \u015bwiadczenia nowych, specjalistycznych us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wprowadzone do oferty przez IOB \u2013 Moderator BS Sp z o.o. na rzecz docelowej grupy odbiorc\u00f3w us\u0142ug tj. M\u015aP, kt\u00f3re m.in. planuj\u0105 podniesienie konkurencyjno\u015bci na rynku poprzez wdra\u017canie innowacji i podj\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy ze \u015bwiatem nauki w obszarze B+R. Szczeg\u00f3ln\u0105 wag\u0119 b\u0119dziemy przywi\u0105zywa\u0107 do doradztwa w obszarze rozwoju innowacyjnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, kreowania i wdra\u017cania innowacji w przedsi\u0119biorstwach rozwijaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105, a tak\u017ce doradztwa dla biznesu poprzez interaktywny proces szkolenia wykorzystuj\u0105cy metody zwi\u0105zane z psychologi\u0105, realizowaniem procesu decyzyjnego do zaspokajania potrzeb, kt\u00f3ry pomaga pojedynczym osobom lub organizacjom w przyspieszeniu tempa rozwoju i polepszeniu efekt\u00f3w dzia\u0142ania, osi\u0105gni\u0119cia celu. Kluczowym obszarem naszych us\u0142ug b\u0119dzie tak\u017ce wsparcie przedsi\u0119biorc\u00f3w w ocenie otoczenia konkurencyjnego, przeprowadzanie analiz, wyci\u0105ganie wniosk\u00f3w w kierunku nakre\u015blania najistotniejszych czynnik\u00f3w konkurencyjnych pozwalaj\u0105cych na zbudowanie przewagi na rynku. Proces profesjonalizacji zostanie poprzedzony opracowaniem ostatecznych za\u0142o\u017ce\u0144 oferowanych nowych, specjalistycznych us\u0142ug oraz zweryfikowany w oparciu o badania rynku w zakresie faktycznego zapotrzebowania przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP na dan\u0105 us\u0142ug\u0119. Nowymi, specjalistycznymi us\u0142ugami planowanymi do wprowadzenia dla M\u015aP b\u0119d\u0105: 1. Doradztwo w zakresie projektowania, doskonalenia i wdra\u017cania nowych innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug. 2. Us\u0142ugi w zakresie oceny otoczenia ko", "BENEFICJENT": "MODERATOR BS SP. Z O.O.", "TYTUL": "PROFESJONALIZACJA INSTYTUCJI OTOCZENIA BIZNESU \u2013 MODERATOR BS W CELU \u015aWIADCZENIA SPECJALISTYCZNYCH US\u0141UG DLA SEKTORA MSP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "653500.00", "WARTOSC": "1193100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi doradczej oraz doposa\u017cenie dzia\u0142u produkcyjnego w celu wprowadzenia na rynek nowych produkt\u00f3w. Us\u0142uga doradcza b\u0119dzie bezpo\u015brednio zwi\u0105zana z bie\u017c\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy, kt\u00f3ry od 2002 roku zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 odzie\u017cy damskiej - g\u0142\u00f3wnie sukienek i sp\u00f3dnic. Wnioskodawca oferuje swoje produkty pod w\u0142asn\u0105 mark\u0105 - kieruj\u0105c je do m\u0142odych kobiet ceni\u0105cych sobie szyk i elegancj\u0119. Odzie\u017c ma charakter wizytowym, biznesowy oraz codzienny. Przedmiotowy projekt ma dotyczy\u0107 wprowadzenia nowych modeli opartych o nowoczesne wzornictwo i innowacyjny design. Wnioskodawca zajmu si\u0119 aktualnie sam projektowaniem swoich produkt\u00f3w, co jednak ogranicza go w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania najnowszych rozwi\u0105za\u0144 i trend\u00f3w. Us\u0142uga profesjonalnego procesu projektowania pozwoli na dost\u0119p fachowej wiedzy i kompetencji, kt\u00f3rych Wnioskodawca nie posiada. W ramach us\u0142ugi zak\u0142ada si\u0119 przygotowanie nowej kolekcji sukienek i sp\u00f3dnic damskich oraz za\u0142o\u017ceniem wdro\u017cenia po\u017c\u0105danych na rynku rozwi\u0105za\u0144: - dob\u00f3r nowoczesnych materia\u0142\u00f3w - w tym mniej podatnych na plamy - zastosowanie ko\u0142nierzyk\u00f3w z materia\u0142u z jonami srebra - opracowanie nowych element\u00f3w element\u00f3w integralnych sukienek i sp\u00f3dnic - mankiet\u00f3w, ko\u0142nierzyk\u00f3w, kieszonek, rodzaj\u00f3w zapi\u0119\u0107, listw guzikowych itp. - wzornictwo w zakresie jako\u015bci wyko\u0144cze\u0144 - poprawy trwa\u0142o\u015bci i odporno\u015bci W ramach us\u0142ugi zostan\u0105 dobrane tkaniny sp\u00f3jne z wizj\u0105 marki, a tak\u017ce opracowane kroje, dost.do wzor\u00f3w i sylwetek. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znacz\u0105cy wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "F.P.U.H. STREFA MODY S.C. MAGDALENA W\u0141ODARCZYK , IRENEUSZ W\u0141ODARCZYK", "TYTUL": "Wprowadzenie nowego wzornictwa opartego o innowacyjne materia\u0142y i rozwi\u0105zania w firmie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "610286.25", "WARTOSC": "1317237.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy kompleksowego opracowania nowego, autorskiego projektu wzorniczego: linii opakowa\u0144 o wysokiej wytrzyma\u0142o\u015bci, przed\u0142u\u017caj\u0105cych trwa\u0142o\u015b\u0107 produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych, dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz wdro\u017cenie go na rynek. Nowe opakowania powsta\u0142e w wyniku przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego (dzi\u0119ki wzmocnieniu foli\u0105 na ca\u0142ej stronie wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej) umo\u017cliwi\u0105 przed\u0142u\u017cenie trwa\u0142o\u015bci produkt\u00f3w spo\u017cywczych w procesie przechowywania, w szczeg\u00f3lno\u015bci o wy\u017cszej wilgotno\u015bci np. lody, produkty mi\u0119sne, zachowanie wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c skuteczn\u0105 ochron\u0119 przechowywanych produkt\u00f3w przed zniszczeniami mechanicznymi, uszkodzeniem oraz ubytkami wszelkiego rodzaju. Dodatkow\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 b\u0119dzie umieszczenie na opakowaniu nazwy produktu w j\u0119zyku Braille, co u\u0142atwi osobom niewidomym oraz s\u0142abo widz\u0105cym znalezienie zar\u00f3wno na sklepowej p\u00f3\u0142ce jak i w domowej szafce/lod\u00f3wce docelowego produktu. W celu osi\u0105gni\u0119cia wysokiej jako\u015bci nowych opakowa\u0144, nowoczesnego designu oraz efektywnego wprowadzenia ich na rynek konieczna jest realizacja poni\u017cszych dzia\u0142a\u0144: - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego w tym, opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych autorskiego wzoru opakowa\u0144 \u2013 us\u0142uga doradcza - opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu \u2013 us\u0142uga doradcza Wymienione wy\u017cej dzia\u0142ania zostan\u0105 przeprowadzone przez zewn\u0119trzne firmy, posiadaj\u0105ce potencja\u0142 do \u015bwiadczenia ww. us\u0142ug Proces projektowy dotyczy znacz\u0105cego ulepszenia produktu - innowacja produktowa i jest \u015bci\u015ble powi\u0105zany ze zmian\u0105 funkcjonalno\u015bci opakowania przeznaczonego dla bran\u017cy spo\u017cywczej. Kolejnym etapem projektu jest wdro\u017cenie nowych opakowa\u0144 do produkcji w zak\u0142adzie firmy. Aby by\u0142o to mo\u017cliwe konieczny jest zakup urz\u0105dzenia wykrawaj\u0105co \u2013 t\u0142ocz\u0105cego oraz automatycznej foliarki do laminowania papieru na gor\u0105co", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD POLIGRAFICZNY \"KOLOR-DRUK\" BOGUS\u0141AW WCIS\u0141O", "TYTUL": "Nowoczesna linia opakowa\u0144 o wysokiej wytrzyma\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "415549.06", "WARTOSC": "488881.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie u 270 uczni\u00f3w (235K/35M) II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Janusza Korczaka w Wieluniu kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 5 nauczycieli (5K/0M), niezb\u0119dnych do prowadzenia procesu nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.05.18r. Rezultaty projektu: - podniesienie przez uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, - podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli niezb\u0119dnych do prowadzenia procesu nauczania opartego na metodzie eksperymentu, w tym umiej.z zakresu prowadzenia bada\u0144 i eksperyment\u00f3w w edukacji, - wykorzystanie przez szko\u0142\u0119 doposa\u017conych pracowni przedmiotowych do realizacji dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych, - wykorzystanie przez szko\u0142\u0119 sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: - II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Janusza Korczaka w Wieluniu, - 270 uczni\u00f3w (235K/35M) powy\u017cszej szko\u0142y ponadgimnazjalnej, - 5 nauczycieli (5K/0M) powy\u017cszej szko\u0142y ponadgimnazjalnej. Zadania projektowe: - realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych z zakresu kompetencji kluczowych, kompetencji z zakresu przedmiot\u00f3w przyrodniczych i cyfrowych, - wyjazdy na zaj\u0119cia prowadzone przez uczelnie wy\u017csze, - realizacja szkole\u0144 dla nauczycieli przedmiot\u00f3w przyrodniczych doskonal\u0105cych ich kompetencje z zakresu wykorzystania metody eksperymentu w edukacji, - adaptacja/doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych i TIK.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELU\u0143SKI", "TYTUL": "Nauka - inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "329225.25", "WARTOSC": "329225.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SAMOCHODOWEJ WIELU\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PRZEDSI\u0118BIORSTWA KOMUNIKACJI SAMOCHODOWEJ WIELU\u0143 SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "327075.12", "WARTOSC": "327075.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KOSM\u0118DA RENATA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE: \"COSMA\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsiebiorstwa Produkcyjno handlowo us\u0142ugowego Cosma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "317024.28", "WARTOSC": "317024.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD CUKIERNICZY MAREK GAGATEK", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA ZAK\u0141AD CUKIERNICZY MAREK GAGATEK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "256573.77", "WARTOSC": "256573.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOWA \"JB \"JACEK BOGUCKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firmy Produkcyjno Handlowej JB Jacek Bogucki sp z o.o sp.k", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "UBOJNIA DROBIU J\u00d3ZEF KOWAL", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy POIR CEL FINANSOWANIA: Pomoc \u015brednim przedsi\u0119biorcom, kt\u00f3rzy znale\u017ali si\u0119 w trudnej sytuacji ekonomicznej w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami w funkcjonowaniu gospodarki na skutek wyst\u0105pienia pandemii COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "176099.31", "WARTOSC": "397435.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produktowych i procesowych. Planowane do implementacji w dzia\u0142alno\u015bci firmy GONDPOL innowacje s\u0105 wynikiem samodzielnie przeprowadzonych prac B+R maj\u0105cych na celu opracowanie technologii produkcji odzie\u017cy roboczej z nowymi, niedost\u0119pnymi obecnie na rynku funkcjonalno\u015bciami. Technologia powsta\u0142a w 2016 r., ma posta\u0107 nieopatentowanej wiedzy technicznej i nie jest znana na \u015bwiecie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Wdro\u017cenie technologii umo\u017cliwi uruchomienie produkcji odzie\u017cy roboczej z nast\u0119puj\u0105cymi funkcjonalno\u015bciami. - zabezpieczenie pracownika przed pora\u017ceniem pr\u0105dem w czasie rob\u00f3t instalatorskich i remontowych; - bezdotykowe wykrywanie przewod\u00f3w pod napi\u0119ciem. Aby wdro\u017cy\u0107 do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa opracowan\u0105 technologi\u0119 i uruchomi\u0107 na jej podstawie produkcj\u0119 nowych wyrob\u00f3w konieczne jest nabycie maszyn podnosz\u0105cych re\u017cim technologiczny na newralgicznych etapach produkcji, co stanowi zakres rzeczowy projektu. B\u0119d\u0105 to: - automatyczny kater do rozkroju tkanin na elementy; - zestaw do warstwowania automatycznego; Dodatkowym efektem projektu b\u0119dzie innowacja organizacyjna w dw\u00f3ch obszarach: - produkcyjnym \u2013 poprzez uzyskanie zdolno\u015bci do indywidualizacji zam\u00f3wie\u0144 i obs\u0142ugi szerszej grupy odbiorc\u00f3w ni\u017c dotychczas, w tym tak\u017ce do obs\u0142ugi indywidualnych zam\u00f3wie\u0144 internetowych. - zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem - poprzez zastosowanie technologii ICT (oprogramowanie do zarz\u0105dzania), co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wdra\u017canych technologii. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie tak\u017ce zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie oraz pozytywny wp\u0142yw na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U.\"GONDPOL\" LIDIA GO\u0143DA BHP I P.PO\u017b.", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE DO PRODUKCJI DETEKTOROWEGO UBRANIA ROBOCZEGO Z MO\u017bLIWO\u015aCI\u0104 BEZDOTYKOWEGO WYKRYWANIA PRZEWOD\u00d3W POD NAPI\u0118CIEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "843050.00", "WARTOSC": "1002710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w6 JST na terenie woj. pomorskiego oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017canie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w okresie 01.09.2018 - 30.06.2020 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy6 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 6 JST oraz realny rozw\u00f3j eadministracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu6 JST oraz ich pracownicy 110os(71K/39M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia eus\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3w Wdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia eus\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia eus\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "Innowacyjne Miasta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "117056.25", "WARTOSC": "117056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BURCHACI\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJE NA KAPITA\u0141 OBROTOWY BURCHACI\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "104611.05", "WARTOSC": "171849.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "PROJEKT REALIZOWANY PRZEZ FIRM\u0118 UBOJNIA DROBIU J\u00d3ZEF KOWAL W MIEJSCOWO\u015aCI SIENIEC ZWI\u0104ZANY JEST Z NABYCIEM I MONTA\u017bEM INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ (PV) O MOCY 39,52 KWP. G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE PRODUKCJI ENERGII ELEKTRYCZNEJ Z OZE. PROJEKT B\u0118DZIE WZMACNIA\u0106 BEZPIECZE\u0143STWO ENERGETYCZNE WOJ. \u0141\u00d3DZKIEGO. REALIZACJA PROJEKTU ZNACZ\u0104CO WPISUJE SI\u0118 W STRATEGICZNE ZA\u0141O\u017bENIA I CELE ZAWARTE W WIELU DOKUMENTACH ZAR\u00d3WNO NA POZIOMIE KRAJOWYM I REGIONALNYM. JEST ZGODNA Z POLITYKAMI HORYZONTALNYMI UE. W PROJEKCIE ZASTOSOWANO KONCEPCJ\u0118 PROJEKTOWANIA UNIWERSALNEGO- PRODUKTY, \u015aRODOWISKO I US\u0141UGI ZAPROJEKTOWANO TAK, BY BY\u0141Y U\u017bYTECZNE DLA WSZYSTKICH, MAKSYMALNIE OGRANICZAJ\u0104C KONIECZNO\u015a\u0106 ADAPTACJI/SPECJALISTYCZNEGO PROJEKTOWANIA. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY W OPARCIU O KONCEPCJ\u0118 TECHNICZN\u0104 Z POSZANOWANIEM OBOWI\u0104ZUJ\u0104CYCH PRZEPIS\u00d3W PRAWA, WEDLE NAJLEPSZEJ WIEDZY I DO\u015aWIADCZENIA I NOWOCZESNYCH ROZWI\u0104ZA\u0143 TECHNICZNYCH. ZAKRES PRAC OBEJMUJE: 1. WYKONANIE SZCZEG\u00d3\u0141OWEGO PROJEKTU TECHNICZNEGO PV, 2. ZAKUP I MONTA\u017b: a. KONSTRUKCJI WSPORCZEJ, b. MODU\u0141\u00d3W POLIKRYSTALICZNYCH, c. FALOWNIK\u00d3W, d. OKABLOWANIA, 3. URUCHOMIENIE PV. W WYNIKU REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJ\u0104CE PARAMETRY: \u2022 OSZCZ\u0118DNO\u015a\u0106 CO2 31,87 T/ROK, \u2022 PRODUKCJA ENERGII 39,25 MWH/ROK, PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY OD 01.04 DO 31.12.2017 R. JAKO PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE O D\u0141UGOTERMINOWEJ \u017bYWOTNO\u015aCI POZWOLI UTRZYMA\u0106 TRWA\u0141O\u015a\u0106 PROJEKTU NA POZIOMIE PRODUKTU ORAZ REZULTATU PRZEZ OKRES D\u0141U\u017bSZY NI\u017b 3 LATA. BENEFICJENTAMI PO\u015aREDNIMI PROJEKTU B\u0118D\u0104 PRZEDE WSZYSTKIM OKOLICZNI MIESZKA\u0143CY ORAZ INSTYTUCJE I PRZEDSI\u0118BIORSTWA ZNAJDUJ\u0104CE SI\u0118 W SFERZE ODDZIA\u0141YWANIA PROJEKTU ORAZ KORZYSTAJ\u0104CY Z WYGENEROWANYCH KORZY\u015aCI SPO\u0141ECZNO \u2013 EKONOMICZNYCH.", "BENEFICJENT": "UBOJNIA DROBIU J\u00d3ZEF KOWAL", "TYTUL": "BUDOWA DACHOWEJ MIKROINSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ O MOCY 39,52 KWP DO PRODUKCJI ENERGII ELEKTRYCZNEJ PRZEZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO UBOJNIA DROBIU J\u00d3ZEF KOWAL W MIEJSCOWO\u015aCI SIENIEC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "83790.00", "WARTOSC": "147231.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest us\u0142uga badawczo-rozwojowa, polegaj\u0105ca na stworzeniu ulepszonego sterownika e-roweru, wyposa\u017conego w: - mikroprocesorowy system kontroli nap\u0119du elektrycznego - uk\u0142ad zarz\u0105dzaj\u0105cy bateriami ogniw magazynuj\u0105cych energi\u0119 - interfejs u\u017cytkownika umo\u017cliwiaj\u0105cy realizacj\u0119 zada\u0144 \u201einteligentnego sterowania o otwartej architekturze\u201d. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144. W ramach Zadania 1 zostan\u0105 przeprowadzone prace projektowe nad sterownikiem, jego oprogramowaniem i aplikacj\u0105 mobiln\u0105 realizuj\u0105cymi za\u0142o\u017cone funkcje. Zadanie 2 obejmuje budow\u0119 prototypu opracowanego urz\u0105dzenia, oprogramowania oraz aplikacji testowej w systemie Android, zamontowanie ich w e-rowerze i wykonanie test\u00f3w funkcjonalnych z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u os\u00f3b testuj\u0105cych. W ramach Zadania 3 zostan\u0105 przeprowadzone prace wdro\u017ceniowe polegaj\u0105ce na przygotowaniu finalnej wersji projektu urz\u0105dzenia i wykonaniu dokumentacji produkcyjnej. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci znacz\u0105co ulepszonego sterownika, a co za tym idzie ulepszonego e-roweru, w kt\u00f3rym sterownik zostanie zastosowany, poprawiaj\u0105c jego obecne funkcje u\u017cytkowe oraz wprowadzaj\u0105c ca\u0142kowicie nowe cechy i funkcjonalno\u015bci, niedost\u0119pne na rynku polskim, mi\u0119dzy innymi: - komunikacj\u0119 bezprzewodow\u0105 z u\u017cytkownikiem - zabezpieczenie antykradzie\u017cowe i zabezpiecz. nap\u0119du rowerowego przed nieautoryzowanym u\u017cyciem, - sterowanie r\u00f3\u017cnego rodzaju silnikami - ulepszone parametry ruchowe (ograniczenie drga\u0144 ramy, eliminacja awaryjnego wy\u0142\u0105czenia) - wyd\u0142u\u017cenie odcinka jazdy na baterii i czasu u\u017cytkowania baterii - mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania przez u\u017cytkownika e-roweru z program\u00f3w opracowanych przez innych u\u017cytkownik\u00f3w", "BENEFICJENT": "BIURO EKONOMICZNO - HANDLOWE JAN ZASADA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnego sterownika dla poprawienia obecnych funkcji u\u017cytkowych oraz uzyskania nowych cech i funkcjonalno\u015bci roweru ze wspomaganiem elektrycznym nap\u0119du", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "83825.73", "WARTOSC": "83825.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BURCHACI\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA PLUS SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJE NA KAPITA\u0141 OBROTOWY BURCHACI\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA PLUS SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56232.00", "WARTOSC": "56232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BURCHACI\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "DOTACJE NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FIRMY BURCHACI\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "24450.00", "WARTOSC": "60147.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144", "OPIS": "Projekt dot opracowania nowego Modelu Biznesowego Wnioskodawcy(WN), w zakresie internacjonalizacji nowego produktu\u2013aplikacji Image4you. W trakcie reali. projektu wyk. zostanie 5 us\u0142ug doradczych: analiza gotow. firmy do eksportu i wyb\u00f3r r. docelowych; okre\u015blenia norm, certyfikat\u00f3w; opracowanie strat. internacjonalizacji; wyszukiw. zagr. partner\u00f3w; opracowanie harmonogramu wdra\u017cania strategii. Zadanie -opracow. nowego Modelu Biznes.w zakr.internacjonalizacji. Grupa docel. \u2013 os.indywidualne, u\u017cytkownicy smartfon\u00f3w (m.in.m\u0142odzie\u017c, rodziny, tury\u015bci) (pkt A.3.1, cz.II) G\u0142\u00f3wny cel-przygot. WN do rozwoju dzia\u0142. eksport.(pkt.B.3.1,cz.II). W wyniku realizacji projektu WN osi\u0105gnie wska\u017aniki:l.przedsi\u0119b. otrzym.wsparcie(1);l .przedsi\u0119biorstw otrzym.dotacje(1); Inwestycje prywatne[\u2026](58,4tys.z\u0142); l. przeds.,kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organ\u2013proces.(1) l.przedsi\u0119b. wspartych w zakresie internacj. Dzia\u0142al.(1)l.utrzym.miejsc pracy(1) i l.nowo utworz.miejsc pracy(1).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE JANUSZ CIOSEK WIELKA REKLAMA", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORSTWA PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWEGO JANUSZ CIOSEK WIELKA REKLAMA POPRZEZ STWORZENIE MODELU BIZNESOWEGO W ZAKRESIE INTERNACJONALIZACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770436.60", "WARTOSC": "906396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2,przez min. 90% os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej spo\u015br\u00f3d 240(122K/118M)mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie w terminie od 01.09.2017 do 31.07.2019. Gr.docel.: 240(122K/118M)os. doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(wg Kodeksu Cywilnego),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym-do poziomu ISCED2 w\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119z.angielskiego w tym: -24os(12K/12M)w wieku 18-24l -216os(110K/106M) 25+ -70os(39K/31M) 50+ -24os(12K/12M)z niepe\u0142nospr. -120os(61K/59M)pracuj. -120os(61K/59M)bez zatr.(bezrob.i bierni zawod.) Zadania: 1. Kurs j\u0119z.angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (120K/118M)zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym. 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (122K/118M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym TELC A2 wraz z wydaniem certyfikat\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: L.os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-63(35K/28M) L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-195(99K/96M) L.os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os., kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-216(110K/106M)", "BENEFICJENT": "INTESY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji j\u0119zykowych mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "666792.36", "WARTOSC": "784461.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ proj:1.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Nabycie lub podniesienie kwalifikacji w zakresie j\u0119z.ang.przez min.90% spo\u015br\u00f3d 204(113K/91M)os. doros\u0142ych, w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,zam.,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i bez zatrudnienia,poprzez realiz.kursu j\u0119z.z zakresu j\u0119z.angielskiego na pe\u0142nym poz.A w ramach kszt.ustawicznego w formach pozaszkolnych,zako\u0144czonych egz.zew.potw.uzyskane kwalif., przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy sytuacji zaw.tych os\u00f3b, w terminie od 01.06.2017 do 31.07.2018. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-184os(102K i 82M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-166os(92K i 74M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-36os(20K i 16M) Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 204(113K/91M)os.doros\u0142ych,w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142c.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie zamieszk,ucz\u0105cych si\u0119 lub prac.(gm.przyp.do kat. 3 2011 klasyf. DEGURBA)na obszarach wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres.nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej.oraz komp.lub kwalif.j\u0119z. w tym: -100%os.o najni\u017cszych kwalif.(z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie); -100%os.pochodz\u0105cych z obsz.wiejskich; -20%os.w wieku 50+(22K/18M); -10%os.w wieku 18-24 lata(11K/9M); -90%os.w wieku 25+(102K/82M); -45%os.pracuj\u0105cych(51K/41M); -55%os.bez zatrudn.(bezrob.i bierne zaw.-62K/50M); -8%os.z niepe\u0142nospr.(9K/7M). G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 204os(113K/91M); 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 204os(113K/91M) zako\u0144czony egzaminem certyfikacyjnym potwierdzaj\u0105cym nabyte kwalifikacje. 184os.(102K/82M)uzyska mi\u0119dzynarodowy certyfikat zewn\u0119trzny TELC na poziomie A2", "BENEFICJENT": "DAILY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5506250.59}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5428366.19}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4913082.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3710252.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2073947.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1437138.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1199677.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 232578.65}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 168234.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 54000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 25313.01}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 19230.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}, {"name": "Muzea", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7638125.89}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4770860.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3051119.3499999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2759540.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2453851.96}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1653246.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1292261.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 1233029.6700000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1203583.0699999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 966943.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 616822.9500000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 462575.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 394489.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 386889.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 305387.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 305133.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 301667.1}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 268073.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 260479.58000000002}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 251532.88000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 230533.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 228177.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 213401.44999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 193961.48}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 190129.12}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 159822.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 139888.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 104184.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 82346.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 70249.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 63959.649999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62879.52000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55710.649999999994}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 53179.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52202.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49915.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 48703.14000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46837.04}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28364.8}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 26429.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23772.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21767.43}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17927.82}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 17716.1}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 13860.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13852.19}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11538.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7105.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3500.81}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2846.17}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 1051.53}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1009.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 836.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 414.3}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 377.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 70.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18391202.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 7822607.700000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4662680.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2197750.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1469547.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 977163.5700000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 947118.1699999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 853300.59}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 768143.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 756474.4299999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 727598.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 573142.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 508114.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 463144.15}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 402905.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 226710.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 194276.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 154038.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 113701.05000000002}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 81287.18}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 43370.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 32657.030000000002}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19116.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6256.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6185.7}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3970.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2700.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30362198.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9340211.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1027124.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 701678.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 631846.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 590727.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 560028.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 443725.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 308449.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 156300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116328.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 89298.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71263.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 65240.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46560.76}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17230.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15951.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 12953.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12762.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9432.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5772.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2953.08}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1734.87}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 567.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 484.99}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 380.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2070000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1998330.0}, {"name": "Muzea", "value": 1550000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1461137.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 1220000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 396825.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 390899.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 371544.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 188019.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 153482.92}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 141826.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80197.48}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 18075.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18000.0}, {"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15306.56}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6820.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 173440.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 150000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 358501.24}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 202212.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32230.550000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37046.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1764.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35.02}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 203921.00999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 639.5899999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Muzea", "value": 156000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Muzea", "value": 70000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5506250.59}, {"name": "Rodzina", "value": 5428366.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4913082.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4591624.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2242181.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1199677.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 442453.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 394234.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 54000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1200.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11139239.450000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5572790.629999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5099259.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4412786.639999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1959013.8599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1720160.29}, {"name": "Rodzina", "value": 667141.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 625705.2300000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 500600.18999999994}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 458881.65}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 190129.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 185428.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 149645.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 88558.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61454.369999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18342.12}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29169030.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6379463.1899999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2975894.0500000003}, {"name": "Rodzina", "value": 1656855.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 979775.2000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 717640.8999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 211383.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 194276.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87472.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 43370.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 40729914.309999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2519918.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 517944.86000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 403346.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 156300.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 153733.78999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102060.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 484.99}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4858075.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2802415.0900000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1998330.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 396825.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 16000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6820.32}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 173440.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 150000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 358501.24}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 202212.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 32230.550000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 37046.61}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1764.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 35.02}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 203921.00999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 639.5899999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 156000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 70000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 48482278.23, "v": "48,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.03, "v_pc": "1514,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30635745.680000003, "v": "30,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10263760.979999999, "v": "10,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 6143423.220000001, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 419.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1334786.93, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 104184.42, "v": "104,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 377.0, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39464069.870000005, "v": "39,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.26, "v_pc": "1232,94 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24749073.840000007, "v": "24,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 9256610.829999998, "v": "9,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2098056.86, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1194931.98, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1158175.19, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 466347.38, "v": "466,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 283379.74, "v": "283,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 141826.41, "v": "141,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 87302.84, "v": "87,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28364.8, "v": "28,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15992247.319999998, "v": "15,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23, "v_pc": "499,63 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11502416.28, "v": "11,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1317574.29, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1203583.0699999998, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1120779.66, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 462575.99, "v": "462,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 305387.46, "v": "305,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 76429.76, "v": "76,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3500.81, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9919037.229999999, "v": "9,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.35, "v_pc": "309,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8265791.22, "v": "8,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.33}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1653246.01, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8743023.16000001, "v": "8,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.59, "v_pc": "273,15 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5635396.270000001, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.45}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1192299.89, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.63}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 620792.9500000001, "v": "620,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 594909.97, "v": "594,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 359852.32000000007, "v": "359,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 319603.86999999994, "v": "319,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.65}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20167.89, "v": "20,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7491610.73, "v": "7,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79, "v_pc": "234,05 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2749819.6000000006, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.7}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 928533.58, "v": "928,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 841595.42, "v": "841,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 725451.6399999999, "v": "725,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 632856.21, "v": "632,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 590797.0, "v": "590,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.88}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 560864.8400000001, "v": "560,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 394489.5, "v": "394,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52202.94, "v": "52,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7341441.11, "v": "7,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.69, "v_pc": "229,36 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4939094.5200000005, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2375614.3, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26732.289999999997, "v": "26,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5413683.170000001, "v": "5,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46, "v_pc": "169,14 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "368.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4913082.98, "v": "4,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 486748.0, "v": "486,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13852.19, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5279503.75, "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37, "v_pc": "164,94 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2125710.65, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.26}, {"name": "Muzea", "value": 1776000.0, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.63}, {"name": "Biblioteki", "value": 1220000.0, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139717.46, "v": "139,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 18075.64, "v": "18,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2536841.46, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62, "v_pc": "79,26 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2001176.17, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 535665.29, "v": "535,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.11}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2007641.4100000001, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "62,72 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 806486.86, "v": "806,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 491478.28, "v": "491,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.48}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 456085.23, "v": "456,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.71}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 171644.94, "v": "171,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.54}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 49230.0, "v": "49,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 17716.1, "v": "17,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 277.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1201783.68, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "37,55 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1014264.23, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71263.62, "v": "71,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 65240.0, "v": "65,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 51015.83, "v": "51,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 774232.98, "v": "774,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,19 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 687467.32, "v": "687,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86765.66, "v": "86,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8507.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 556251.65, "v": "556,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,38 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 348503.33, "v": "348,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 193888.32, "v": "193,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.85}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 13860.0, "v": "13,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 358501.24, "v": "358,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,20 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 358501.24, "v": "358,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 262114.99999999997, "v": "262,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,19 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 255514.99999999997, "v": "255,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6600.0, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 190129.12, "v": "190,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,94 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 190129.12, "v": "190,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 189440.0, "v": "189,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1691.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,92 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 189440.0, "v": "189,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}