{"gmina": "Wierusz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Wierusz\u00f3w", "kod_gus": "051011818073", "kod_gus_podregionu": "051011800000", "eurostat": "PL714", "ludnosc": 14307, "budzet": {"dochody": "74,13 mln z\u0142", "wydatki": "77,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 57749521.84, "dane1": 58818223.56000002, "dane2": 57749521.84, "dane4": 1068701.7200000137}, {"label": "2017", "dane0": 64535704.239999995, "dane1": 61605618.67000002, "dane2": 61605618.67000002, "dane3": 2930085.569999978}, {"label": "2018", "dane0": 67033259.53999998, "dane1": 66968708.56999994, "dane2": 66968708.56999994, "dane3": 64550.97000003606}, {"label": "2019", "dane0": 72894711.92, "dane1": 78412234.87000002, "dane2": 72894711.92, "dane4": 5517522.950000018}, {"label": "2020", "dane0": 74132227.10000004, "dane1": 77917648.88, "dane2": 74132227.10000004, "dane4": 3785421.7799999565}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11164091.81, "dane1": 19763781.93}, {"label": "2017", "dane0": 12108252.16, "dane1": 20991370.06000001}, {"label": "2018", "dane0": 12035006.870000001, "dane1": 23254703.51000001}, {"label": "2019", "dane0": 12433000.5, "dane1": 24823338.879999984}, {"label": "2020", "dane0": 12814820.870000001, "dane1": 24819553.95}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,99 mln z\u0142", "wydatki": "3,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 93.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 68.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0687017200000137}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0687017200000137}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.930085569999978}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.930085569999978}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.06455097000003607}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.06455097000003607}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.517522950000018}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.517522950000018}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -3.7854217799999565}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -3.7854217799999565}], "dochod_ue": "365,75 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "1815.8 z\u0142", "powiat": "9,86 mln z\u0142", "powiat_pc": "689.3 z\u0142", "wojewodztwo": "18,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "176,47 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "154,87 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12814820.870000001, "wydatki": 24819553.95}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-01-19", "DOFINANSOWANIE": "5879748.96", "WARTOSC": "10087562.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie powiatu Wieruszowskiego poprzez budow\u0119 budynku pasywnego z przeznaczeniem na cele dydaktyczne. Realizacja przedmiotowego projektu polega na budowie pasywnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej z przeznaczeniem na cele dydaktyczne Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Stanis\u0142awa Staszica w Wieruszowie i Poradni Psychologiczno \u2013 Pedagogicznej w Wieruszowie. W przedmiotowym projekcie zostan\u0105 zastosowane standardy budowlane, instalacyjne, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0105 warunki zakwalifikowania go jako budynku pasywnego. Przedstawione zadania w projekcie dotycz\u0105: \u2022 Przygotowania projektu \u2022 Budowy budynku pasywnego \u2022 Dzia\u0142a\u0144 promuj\u0105cych budynek pasywny \u2022 Zarz\u0105dzania projektem i jego obs\u0142ugi. W celu zapewnia dost\u0119pno\u015bci infrastruktury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na zasadzie r\u00f3wno\u015bci szans z innymi u\u017cytkownikami, we wszystkich podejmowanych dzia\u0142aniach inwestycyjnych stosowana b\u0119dzie zasada uniwersalnego projektowania czyli projektowania produkt\u00f3w, \u015brodowiska, program\u00f3w i us\u0142ug w taki spos\u00f3b, by by\u0142y u\u017cyteczne dla wszystkich, w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym stopniu. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba wybudowanych budynk\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105cych standardy budownictwa pasywnego -1szt. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CO34) \u2013 12,19 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/ rok. Bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami budowanego, pasywnego budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przeznaczonego na cele dydaktyczne b\u0119d\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci, m\u0142odzie\u017c szkolna i kadra wychowawc\u00f3w oraz pozosta\u0142ych pracownik\u00f3w. Liczba potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w obiektu wyniesie ponad 779 os\u00f3b. Realizacja projektu zapewni szeroki dost\u0119p do budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej wybudowanego w technologii pasywnej, czemu sprzyja\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promuj\u0105ce i upowszechniaj\u0105ce, realizowane w odniesieniu do przedmiotowego budynku.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIERUSZOWSKI", "TYTUL": "BUDOWA PASYWNEGO BUDYNKU U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ PRZEZNACZONEGO NA CELE DYDAKTYCZNE ZESPO\u0141U SZK\u00d3\u0141 PONADGIMNAZJALNYCH IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W WIERUSZOWIE I PORADNI PSYCHOLOGICZNO \u2013 PEDAGOGICZNEJ W WIERUSZOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 410.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3499998.75", "WARTOSC": "9566663.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca, AGRECOL Sp. z o.o., zajmuje si\u0119 prod. nawoz\u00f3w ogrodn. i \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin, preparat\u00f3w do piel\u0119gn. ro\u015blin oraz preparat\u00f3w biob\u00f3jczych, repelent\u00f3w oraz opakowa\u0144 do nawoz\u00f3w/\u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin. G\u0142\u00f3wnym celem przedm. projektu jest wdro\u017c. wynik\u00f3w prac B+R i wprowadz. na rynek innowac. prod.: - preparatu do unieszkodl. \u015bciek\u00f3w oraz niwelowania zapach\u00f3w w szambach, oczyszczalniach przydomowych oraz toaletach przemys\u0142owych w formie rozpuszcz. w wodzie kapsu\u0142; - \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin pakowanych w rozpuszczalne w wodzie kapsu\u0142y. Nowe produkty, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017c. w wyniku realiz. proj. stanowi\u0105 innowacje stos. w skali kraju w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 3 lata (zgodnie z za\u0142. opini\u0105 o innowac.). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 klienci Wnioskodawcy korzystaj\u0105cy z tego typu produkt\u00f3w, a wi\u0119c w\u0142a\u015bciciele ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142k. i w\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w jednorodz. z ogrodami. Projekt realiz. b\u0119dzie od 01.04.2018 r. do 30.11.2019 r. w oparciu o nast\u0119p. zadania: Zadanie 1 - Nabycie linii technol. do aplikacji \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin i preparatu biotechnicznego w folie rozpuszczalne w wodzie \u2013 7 727 775,00 PLN netto, 9 505 163,25 PLN brutto. Zadanie 2 - Nabycie oprogram. dot. modu\u0142u wydajno\u015bci linii produkcyjnych \u2013 50 000,00 PLN netto, 61 500,00 PLN brutto. \u0141\u0105czny koszt projektu: 7 777 775,00 PLN netto, 9 566 663,25 PLN brutto. Dofinansowanie na poziomie 45% koszt\u00f3w kwalifikowanych r\u00f3wne 3 499 998,75 PLN. Wska\u017aniki produktu: - liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. - liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych dotacje - 1 szt. - inwestycje prywatne uzupe\u0142n. wsparcie publ. dla przedsi\u0119b. (dotacje) \u2013 6 066 664,50 PLN - liczba przedsi\u0119b. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. prod. nowych dla rynku - 1 szt. - liczba przedsi\u0119b. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. prod. nowych dla firmy - 1 szt. - liczba przedsi\u0119b. wspartych w zakresie inwestycji - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: - Wzrost zatrudnienia we wspier. przedsi\u0119b. \u2013 5 EPC - Liczba wdro\u017c. wynik\u00f3w prac B+R \u2013 1 szt. - L", "BENEFICJENT": "\"AGRECOL\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE PRZEZ AGRECOL SP. Z O.O. INNOWACYJNYCH PRODUKT\u00d3W B\u0118D\u0104CYCH WYNIKIEM PRAC B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 244.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3487135.75", "WARTOSC": "9524273.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na posadowieniu instalacji fotowoltaicznej o mocy maksymalnej 1, 977 MWe. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Pieczyska, w powiecie Wieruszowskim. Projekt swoim zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0107 dzia\u0142ki o nr 744/4, 745/4, 748, 749/1; obr\u0119b ewid. 0010 Pieczysk.. \u0141\u0105czna pow. przeznaczona pod inwest. 1,2 ha. Instalacja b\u0119dzie w pe\u0142ni zautomatyzowana i pod\u0142\u0105czona do systemu monitoringu, analizuj\u0105cego wydajno\u015b\u0107 i uzysk energetyczny. Do jej budowy wykorzystane zostan\u0105 modu\u0142y PV, montowane na stela\u017cach z zachowaniem przerw pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi rz\u0119dami stela\u017cy. W uj\u0119ciu bardziej uszczeg\u00f3\u0142owionym instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 tworzy\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: konstrukcje wolnostoj\u0105ce wbijane w ziemi\u0119 do monta\u017cu modu\u0142\u00f3w PV; modu\u0142y PV w ilo\u015bci 7064 szt. o mocy 280W ka\u017cdy inwertery w ilo\u015bci do 40 szt. o mocy od 20 do 50 kW; kablowe linie energetyczne niskiego napi\u0119cia uk\u0142adane w ziemi, na g\u0142\u0119boko\u015bci 70 \u00f7 80 cm; stacja transformatorowa SN/Nn kontenerowa o wymiarach oko\u0142o 3x6 m i wysoko\u015bci do 4 m z transformatorem 15/0,4 kV, moc znamionowa pozorna do 1050 kVA; przy\u0142\u0105cze elektroenergetyczne \u015bredniego napi\u0119cia. Dla projektu przygotowana zosta\u0142a karta informacyjna, uzyskano decyzj\u0119 o braku obowi\u0105zku sporz\u0105dzania raportu oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Rozp. realizacji inwestycji planowane jest na 2019 r. Inwestycja obejmuje przygotowanie gruntu, posadowienie instalacji oraz pod\u0142\u0105czenie jej do sieci energetycznej. Zako\u0144czenie inwestycji planowane jest na 2019 r. W szczeg\u00f3\u0142owy zakres rzeczowy planowanej instalacji na dzia\u0142kach 744/4 i 745/4 wchodz\u0105 - modu\u0142y fotowoltaiczne 3500 szt; inwertery 20 szt; liczba z\u0142\u0105czy kablowych 10 szt; stacja transformatorowa 1 szt - miejsca postojowe 1 szt W szczeg\u00f3\u0142owy zakres rzeczowy planowanej instalacji na dzia\u0142kach 748 i 749/1 wchodz\u0105 modu\u0142y fotowoltaiczne 3564 szt, inwertery 20 szt, liczba z\u0142\u0105czy kablowych 10 szt; stacja transformatorowa 1 szt; miejsca postojowe 1 szt", "BENEFICJENT": "SOLAR ENERGIA 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "BUDOWA FARMY FOTOWOLTAICZNEJ PIECZYSKA O MOCACH PRZY\u0141\u0104CZENIOWYCH 0,980 MW ORAZ 0,997 MW WRAZ Z NIEZB\u0118DN\u0104 INFRASTRUKTUR\u0104 TECHNICZN\u0104.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3142661.22", "WARTOSC": "8589940.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca, AGRECOL Sp. z o.o., zajmuje si\u0119 produkcj\u0105. nawoz\u00f3w ogrodniczych. i \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin, preparat\u00f3w do piel\u0119gnacji ro\u015blin oraz preparat\u00f3w biob\u00f3jczych, repelent\u00f3w oraz opakowa\u0144 do nawoz\u00f3w/\u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin. G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i wprowadzenie na rynek innowacyjnych biopreparat\u00f3w do piel\u0119gnacji ro\u015blin. Nowe produkty, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017cone w wyniku realizowanego projektu stanowi\u0105 innowacje stosowan\u0105 w skali \u015bwiata w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 3 lata (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 opini\u0105 o innowacyjno\u015bci). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 klienci Wnioskodawcy korzystaj\u0105cy z tego typu produkt\u00f3w, a wi\u0119c w\u0142a\u015bciciele ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych i w\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w jednorodzinnych z ogrodami. Projekt realizowany. b\u0119dzie od 01.07.2020 r. do 30.06.2022 r. w oparciu o nast\u0119p. zadania: Zadanie 1 \u2013 Nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia produkcji biopreparat\u00f3w w formie aerozoli \u2013 6 933 619,60 PLN netto, 8 528 440,67 PLN brutto. Zadanie 2 \u2013 Nabycie warto\u015bci niematerialnych i prawnych do wdro\u017cenia produkcji biopreparat\u00f3w w formie aerozoli \u2013 50 000,00 PLN netto, 61 500,00 PLN brutto. \u0141\u0105czny koszt projektu: 6 983 619,60 PLN netto, 8 589 940,67 PLN brutto. Dofinansowanie na poziomie 45% koszt\u00f3w kwalifikowanych r\u00f3wne 3 142 661,22 PLN. Wska\u017aniki produktu: - liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. - liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych dotacje - 1 szt. - inwestycje prywatne uzupe\u0142n. wsparcie publ. dla przedsi\u0119b. (dotacje) \u2013 5 447 279,45 PLN - liczba przedsi\u0119b. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. prod. nowych dla rynku - 1 szt. - liczba przedsi\u0119b. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. prod. nowych dla firmy - 1 szt. - liczba przedsi\u0119b. wspartych w zakresie inwestycji - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: - Wzrost zatrudnienia we wspier. przedsi\u0119b. \u2013 4 EPC - liczba wdro\u017conych innowacji produktowych \u2013 1 szt. - liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "\"AGRECOL\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez Agrecol Sp. z o.o. innowacyjnych \u015brodk\u00f3w do piel\u0119gnacji ro\u015blin b\u0119d\u0105cych wynikiem prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 219.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-24", "DOFINANSOWANIE": "2899776.00", "WARTOSC": "8253827.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "W ramach realizacji projektu planowane jest wdro\u017cenie rezultat\u00f3w przeprowadzonych prac B+R, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie na rynek kompletu nowych produkt\u00f3w cechuj\u0105cych si\u0119 innowacyjno\u015bci\u0105 \u015bwiatow\u0105 tj.: - preparatu myj\u0105co-dezynfekuj\u0105cego \u2013 niweluj\u0105cego zapach odzwierz\u0119cy, cechuj\u0105cego si\u0119 niskimi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami dra\u017cliwymi i wysokim poziomem biodegradowalno\u015bci - preparatu do czyszczenia powierzchni drewnianych 3w1 \u2013 przeznaczonego do skutecznego usuwania brudu, zazielenienia z powierzchni drewnianych oraz piel\u0119gnacji i ochrony - preparatu do czyszczenia gresu i kamienia - profesjonalny \u015brodek do skutecznego usuwania zabrudze\u0144 na powierzchniach twardych i porowatych, w tym usuwania plam pochodzenia organicznego W preparatach zastosowano surowce pochodzenia ro\u015blinnego. W preparacie myj\u0105co-dezynfekuj\u0105cym u\u017cyto gliceryny b\u0119d\u0105cej biomas\u0105 odpadow\u0105, natomiast w preparacie do czyszczenia gresu i kamienia wykorzystano gliceryn\u0119 oraz mikrosfer\u0119 (odpad z przemys\u0142u energetycznego). Wykorzystane surowce odpadowe wp\u0142ywaj\u0105 na popraw\u0119 skuteczno\u015bci usuwania zabrudze\u0144 oraz stabilno\u015bci termicznej preparat\u00f3w. Obok planowanej do wdro\u017cenia innowacji produktowej zostanie wdro\u017cona ekoinnowacja. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 TIK, a mianowicie wdro\u017cenie wysokiej klasy systemu optymalizuj\u0105cego zachodz\u0105ce procesy, poprzez gromadzenie i przetwarzanie danych. W celu wprowadzenia na rynek wskazanych produkt\u00f3w konieczny jest zakup: - wysokiej klasy oprogramowania do zarz\u0105dzania procesami w przedsi\u0119biorstwie, - 1 serwer\u2013 1 szt., - oprogramowanie serwera umo\u017cliwiaj\u0105ce jego funkcjonowanie \u2013 1 szt. - linii technologicznej przeznaczonej do przygotowania wsadu do produkcji \u2013 1szt., - linii technologicznych do produkcji preparat\u00f3w \u2013 3 szt., - maszyn sortuj\u0105cych \u2013 2 szt., oraz zatrudnienie 12 os. do obs\u0142ugi linii technologicznych/maszyn oraz 1 os. jako specjalista ds. produkcji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu potencja\u0142u firmy Madonis poprzez wdro\u017cenie in", "BENEFICJENT": "MADONIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "WPROWADZENIE NA RYNEK NOWYCH W SKALI \u015aWIATA PREPARAT\u00d3W Z ZAKRESU CHEMII GOSPODARCZEJ, B\u0118D\u0104CYCH WYNIKIEM PRAC B+R, POPRZEZ WDRO\u017bENIE NOWOCZESNYCH ROZWI\u0104ZA\u0143 TECHNOLOGICZNYCH W FIRMIE MADONIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "2124894.40", "WARTOSC": "3029673.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Budowa kanalizacji sanitarnej", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE W WIERUSZOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w m: Chobanin, G\u00f3rka Wieruszowska, Pieczyska - II Etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1105290.00", "WARTOSC": "3021126.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Utoworzenie Centrum B+R w firmie Madonis maj\u0105cego na celu opracowanie innowacyjnych preparat\u00f3w z zakresu przemys\u0142u chemicznego i kosmetycznego.Badania naukowe i prace rozwojowe w dziedzinie pozosta\u0142ych nauk przyrodniczych i technicznych. W wyniku realizacji agendy badawczej zostan\u0105 opracowane nast\u0119puj\u0105ce gamy produkt\u00f3w:1) Gama innowacyjnych preparat\u00f3w do czyszczenia z zakresu chemii specjalistycznej, 2) gama innowacyjnych naturalnych kosmetyk\u00f3w o dzia\u0142aniu piel\u0119gnacyjnym, #) Gama innowacyjnych naturalnych kosmetyk\u00f3w o dzia\u0142aniu myj\u0105cym, 4) Gama innowacyjnyhc kosmetyk\u00f3w w formule aerozlowej z wykorzystaniem olejku lnianego i kwiatostan\u00f3w konopii w\u0142\u00f3knistych.", "BENEFICJENT": "MADONIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie centrum B+R w firmie Madonis maj\u0105cego na celu opracowanie innowacyjnych preparat\u00f3w z zakresu przemys\u0142u chemicznego i kosmetycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "803040.00", "WARTOSC": "1175880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie infrastruktury badawczo - rozwojowej w przedsi\u0119biorstwie BUMAPOL. Nowoczesne laboratorium b\u0119dzie wykorzystywane do zoptymalizowania parametr\u00f3w obr\u00f3bki wst\u0119pnej p\u0142atka PET (w procesie produkcji prz\u0119dzy poliestrowej BCF) w zakresie podwy\u017cszenia i ujednolicenia jego masy cz\u0105steczkowej oraz uzyskania odpowiedniej wilgotno\u015bci, zgodnie z 3 letnim planem prac B+R. Rezultatami bada\u0144 planowanych do podj\u0119cia przez firm\u0119 Bumapol na nabytej infrastrukturze b\u0119d\u0105: - wiedza dotycz\u0105ca zakresu wp\u0142ywu parametr\u00f3w obr\u00f3bki wst\u0119pnej p\u0142atka PET na parametry procesu wyt\u0142aczania/ekstruzji polimeru, procesu formowania w\u0142\u00f3kien oraz na parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe prz\u0119dzy poliestrowej BCF; - innowacja produktowa w postaci: p\u0142atka PET o wyr\u00f3wnanej i podwy\u017cszonej w ca\u0142ej obj\u0119to\u015bci surowca masie cz\u0105steczkowej oraz prz\u0119dzy poliestrowej BCF charakteryzuj\u0105cej si\u0119 wyr\u00f3wnan\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105. W celu przeprowadzenia planowanych bada\u0144 zakupione zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce urz\u0105dzenia: Linia do krystalizacji i polikondensacji p\u0142atka PET; Wagosuszarka. Wyniki prac B+R zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci BUMAPOLu, dzi\u0119ki nim wnioskodawca uzyska efekty ekonomiczne w postaci: a/ obni\u017cenia odpad\u00f3w produkcyjnych, b/ wzrostu wydajno\u015bci proces\u00f3w produkcyjnych, c/ wzrostu sprzeda\u017cy. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego projektu s\u0105 bran\u017ce: motoryzacyjna i meblowa.", "BENEFICJENT": "BUMAPOL JAN BUCZKIEWICZ", "TYTUL": "Utworzenie infrastruktury B+R dla rozwoju produkt\u00f3w wytwarzanych z surowc\u00f3w pochodz\u0105cych z recyclingu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "794777.62", "WARTOSC": "935032.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnanie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty edukacyjnej oraz wzrost kompetencji matematyczno-przyrodniczych, ICT, j\u0119zykowych poprzez udzia\u0142 w ko\u0142ach zainteresowa\u0144 oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kreatywno\u015bci , innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej poprzez udzia\u0142 w warsztatach szybkiego uczenia si\u0119 , w\u015br\u00f3d 514U (245K;269M) uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 Gminy Wierusz\u00f3w. Dost\u0119pno\u015b\u0107 do zaj\u0119\u0107 zwi\u0119kszy si\u0119 zw\u0142aszcza na obszarach wiejskich.W ramach projektu w nast\u0119puj\u0105cych szko\u0142ach podstawowych: SP nr 1 w Wieruszowie; SP nr 2 w Wieruszowie; SP w Pieczyskach, SP w Wyszanowie oraz SP w Teklinowie oraz Gimnazjum nr 2 w Wieruszowie zostanie zrealizowane 60g zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z chemii; 40g z fizyki;1813g z matematyki;1295g z j.angielskiego;188g z przyrody oraz 713g ko\u0142a zainteresowa\u0144 z matematyki, 360g przyrod.-ekolog.;20g astronomiczne; 20g chemiczne;524g informatyczne;320g z j. ang.;80g zaj\u0119\u0107 techniki szybkiego uczenia si\u0119. Dla efektywnej realizacji zaj\u0119\u0107 5 szk\u00f3\u0142, prowadz\u0105cych ko\u0142o informatyczne zostanie doposa\u017cone w narz\u0119dzia TIK, 5 szk\u00f3\u0142 doposa\u017cy pracownie do realizacji zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych oraz k\u00f3\u0142 matematyczno-przyrodniczych. Uczestnicy poszczeg\u00f3lnych zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z mi\u0119dzyszkolnych wyjazd\u00f3w i warsztat\u00f3w edukacyjnych, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie zainteresowania nauk\u0105 i uatrakcyjni\u0105 udzia\u0142 w projekcie- do Centrum Nauki KOPERNIK dla 322U; Centrum Wiedzy o Wodzie HYDROPOLIS i Ogrodu Japo\u0144skiego dla 322U. Uczestnicy k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 sprawdz\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 na mi\u0119dzyszkolnych konkursach: dla 80U szk\u00f3\u0142 podstawowych z informatyki, dla 80U Szk\u00f3\u0142 Podstawowych z matematyki, dla 40U Gimnazj\u00f3w z matematyki; konkursu przyrodniczego dla 22U Szk\u00f3\u0142 podstawowych i Gimnazj\u00f3w oraz konkursu z j.ang. dla 21U (15 SP i 6 Gimn.)", "BENEFICJENT": "GMINA WIERUSZ\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie jako\u015bci oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142 w Gminie Wierusz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.55}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-09-11", "DOFINANSOWANIE": "555540.94", "WARTOSC": "750731.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup specjalistycznego wozu bojowego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Wyszanowie. Cele po\u015brednie projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: -poprawa wyposa\u017cenia OSP w Wyszanowie, -odm\u0142odzenie taboru woz\u00f3w bojowych OSP \u2013 obecnie jednostka dysponuje bardzo wyeksploatowanym wozem marki marki Jelcz GCBA 5/32 rok produkcji 1977, -sprofesjonalizowanie OSP oraz lepsze dostosowanie do standard\u00f3w Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego -poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa -poprawa warunk\u00f3w pracy stra\u017cak\u00f3w, -poprawa bezpiecze\u0144stwa stra\u017cak\u00f3w, -podniesienie roli i znaczenia OSP w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa, -zach\u0119cenie do ochotniczej s\u0142u\u017cby w OSP. W ramach projektu, planuje si\u0119 zakup 1 nowego \u015bredniego wozu stra\u017cackiego dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Wyszanowie, na terenie Gminy Wierusz\u00f3w. Optymalnie spe\u0142niaj\u0105cym oczekiwania OSP jest \u015bredni samoch\u00f3d po\u017carniczo-ga\u015bniczy (4x4), wyposa\u017cony w najnowszy, aktualnie dost\u0119pny sprz\u0119t ratowniczo \u2013 ga\u015bniczy GRUPA DOCELOWA: Beneficjentem oraz inwestorem przedmiotowego projektu, czyli stron\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 jego realizacj\u0105 i koordynacj\u0105 b\u0119dzie Gmina Wierusz\u00f3w w partnerstwie z OSP Wyszan\u00f3w. Beneficjentami ostatecznymi projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy Gminy Wierusz\u00f3w, przedsi\u0119biorcy prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie Gminy, uczestnicy ruchu drogowego na S-8 oraz tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Gmin\u0119. Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania przedmiotowego projektu b\u0119dzie regionalny. Zakup specjalistycznego wozu bojowego przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa nie tylko na terenie Gminy Wierusz\u00f3w czy Powiatu Wieruszowskiego, lecz tak\u017ce na terenie wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego jak i innych region\u00f3w w kraju.", "BENEFICJENT": "GMINA WIERUSZ\u00d3W", "TYTUL": "Podniesienie sprawno\u015bci jednostki OSP Wyszan\u00f3w, w\u0142\u0105czonej do Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego poprzez zakup nowego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.83}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "41151616.56", "WARTOSC": "60040253.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie system\u00f3w informacji przestrzennej w powiatach zrzeszonych w Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego (ZPW\u0141), kt\u00f3re s\u0105 optymalnym rozwi\u0105zaniem w celu efektywnego \u015bwiadczenia e-us\u0142ug. Prace polega\u0107 b\u0119d\u0105 na przekszta\u0142ceniu zasob\u00f3w geodezyjnych i kartograficznych z postaci analogowej do cyfrowej, utworzone zostan\u0105 bazy danych, \u0142\u0105cznie z metadanymi, a wynikiem tych prac b\u0119d\u0105 wdro\u017cone e-us\u0142ugi. Wszelkie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu jak i jego trwa\u0142o\u015bci, b\u0119d\u0105 prowadzone w my\u015bl projektowania uniwersalnego. Niniejszy projekt zak\u0142ada: \u2022 Prace przygotowawcze \u2022 Skanowanie i digitalizacja zasobu geodezyjnego, utworzenie bazy danych i zasilenie tymi bazami systemu ewidencji prac geodezyjnych \u2022 Dostawa baz danych i zasilenie tymi bazami systemu infrastruktury informacji przestrzennej \u2022 Zakup infrastruktury informatycznej \u2022 Dostawa modu\u0142\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych e-us\u0142ugi \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142uga Bior\u0105c pod uwag\u0119 planowany zakres realizacji projektu uzna\u0107 nale\u017cy, \u017ce grup\u0119 interesariuszy stanowi\u0107 b\u0119dzie ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna nale\u017c\u0105ca do Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w oraz inne podmioty mieszkaj\u0105ce poza powiatem lub maj\u0105ce siedziby poza nim a tak\u017ce wykonawcy prac geodezyjnych i kartograficznych W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia upowszechniona zostanie us\u0142uga e-administracji, z kt\u00f3rej skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli wszyscy mieszka\u0144cy powiat\u00f3w. Wprowadzenie narz\u0119dzi on-line do funkcjonowania administracji lokalnej oddzia\u0142ywa\u0107 pozytywnie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w, zar\u00f3wno obecnych w powiatach, jak i firm, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 zainwestowa\u0107 w rejonie. Sprawna administracja powinna r\u00f3wnie\u017c poprawi\u0107 funkcjonowanie na linii samorz\u0105d - organizacje pozarz\u0105dowe.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "TYTUL": "BUDOWA SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ WSPIERAJ\u0104CEGO \u015aWIADCZENIE E-US\u0141UG PRZEZ POWIATY Z TERENU WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "440897.51", "WARTOSC": "551413.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przygotowanie i wykonanie materia\u0142\u00f3w i zada\u0144 w zakresie promocji gospodarczej Gminy Wierusz\u00f3w wraz z funkcjonuj\u0105cymi na jej terenie przedsi\u0119biorstwami a tak\u017ce ich internacjonalizacja. Projekt b\u0119dzie realizowany w granicach administracyjnych wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem realizacji przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie rangi mi\u0119dzynarodowej Wieruszowa, zwi\u0119kszenie ekspansji lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w na rynki zagraniczne \u2013 co w konsekwencji doprowadzi do wzrostu ich dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Celem bezpo\u015brednim przedmiotowego projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci gospodarczej Wieruszowa, w oparciu o istniej\u0105cy potencja\u0142 gospodarczy i spo\u0142eczny. Cele po\u015brednie projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: - stworzenie aktualnej oferty inwestycyjnej Wieruszowa wraz z wizyt\u00f3wkami przedsi\u0119biorc\u00f3w wieruszowskich, - promocja Wieruszowa jako miejsca atrakcyjnego dla inwestora w miejscach du\u017cego przep\u0142ywu potencjalnych inwestor\u00f3w - stymulowanie internacjonalizacji przedsi\u0119biorstw wieruszowskich Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez przygotowanie dzia\u0142a\u0144 w zakresie promocji gospodarczej, a w szczeg\u00f3lno\u015bci: - stworzenie aktualnej oferty inwestycyjnej Wieruszowa (III kwarta\u0142 2016) - opracowanie Standardu Obs\u0142ugi Inwestora (III-IV kwarta\u0142 2016) -opracowanie i wykonanie strony internetowej - Portal Obs\u0142ugi Inwestora w Wieruszowie (prezentacja aktualnej oferty inwestycyjnej, informacje przydatne dla inwestor\u00f3w krajowych i zagranicznych, wizyt\u00f3wki przedsi\u0119biorc\u00f3w wieruszowskich jako potencjalnych kooperant\u00f3w)- III-IV kwarta\u0142 2016 - opracowanie i wykonanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych (III-IV kwarta\u0142 2016) - zorganizowanie misji gospodarczej do Brazylii (XI \u2013XII.2017) - promocj\u0119 Wieruszowa i przedsi\u0119biorc\u00f3w wieruszowskich na targach wielobran\u017cowych w Amsterdamie (1 edycja- V.2017) i Investfield w Poznaniu \u2013Gminy \u2013 2 edycje (X.2016 i X.2017). Do g\u0142\u00f3wnych grup docelowych projektu polegaj\u0105cego na promocji gospodarczej Wieruszo", "BENEFICJENT": "GMINA WIERUSZ\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i promocja gospodarcza Gminy Wierusz\u00f3w poprzez udzia\u0142 w targach i misji gospodarczej do Brazylii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "275940.00", "WARTOSC": "484866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. W ramach projektu Wnioskodawca zakupi od Instytutu Badawczego specjalistyczn\u0105 us\u0142ug\u0119 (B+R), polegaj\u0105c\u0105 na opracowaniu nowego wyrobu, w skali europejskiej, w postaci gamy produkt\u00f3w bazuj\u0105cych na unikalnej kompozycji sk\u0142adnik\u00f3w aktywnych pozyskanych z materia\u0142u odpadowego przemys\u0142u zielarskiego: bielma ostropestu plamistego. Planowany do opracowania wyr\u00f3b b\u0119dzie dost\u0119pny jako kompleksowa linia kosmetyk\u00f3w i suplementu diety w 5 formach przeznaczona do regeneracji i piel\u0119gnacji sk\u00f3ry, w\u0142os\u00f3w i paznokci. Innowacyjno\u015b\u0107 planowanego do opracowania wyrobu polega na: - wysokiej zawarto\u015bci sk\u0142adnik\u00f3w pochodzenia ro\u015blinnego: substancji czynnych i pomocniczych (odpowiednio dla kosmetyk\u00f3w w ilo\u015bci 90% oraz dla suplementu diety w ilo\u015bci 15%) - unikalnej kompozycji sk\u0142adnik\u00f3w aktywnych pochodz\u0105cych z jednej ro\u015bliny (bielma ostropestu plamistego), do wykorzystania w suplemencie diety i kosmetykach, uzupe\u0142niaj\u0105ca niedobory substancji niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego dzia\u0142ania organizmu - po\u0142\u0105czeniu w opracowanym wyrobie substancji czynnych, tj. niezb\u0119dnych nienasyconych kwas\u00f3w t\u0142uszczowych (NNKT), przeciwutleniaczy i protein otrzymanych z jednej ro\u015bliny - wysokiej biodegradowalno\u015bci - wprowadzeniu nowych form suplementu diety, kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 przyswajalno\u015b\u0107 cennych protein, witamin, minera\u0142\u00f3w, NNKT. Osi\u0105gniecie rezultatu projektu w postaci opracowania innowacyjnego wyrobu mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez wykonanie us\u0142ugi B+R przez Instytut Chemii Przemys\u0142owej w Warszawie. Wnioskodawca w ramach projektu zakupi niezb\u0119dne materia\u0142y do realizacji projektu tj. surowce ro\u015blinne, emulgatory i inne dodatki funkcjonalne, witaminy i minera\u0142y, substancje pomocnicze, kt\u00f3re przeka\u017ce do Instytutu. P", "BENEFICJENT": "MADONIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie gamy produkt\u00f3w bazuj\u0105cych na unikalnej kompozycji sk\u0142adnik\u00f3w aktywnych o dzia\u0142aniu prozdrowotnym, wp\u0142ywaj\u0105ce na sk\u00f3r\u0119, w\u0142osy i paznokcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"MEBLOMIR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"MEBLOMIR\" Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "94520.00", "WARTOSC": "111200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest promocja marek produktowych firmy \"XBerry\" Marek Stojecki na rynkach zagranicznych. Wnioskodawca zamierza zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 sprzeda\u017c i atrakcyjno\u015b\u0107 marki na dw\u00f3ch rynkach perspektywicznych: Stany Zjednoczone oraz Zjednoczone Emiraty Arabskie. Wszystkie powy\u017csze rynki s\u0105 zgodne ze strategi\u0105 ekspansji firmy. W tym celu Wnioskodawca zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 jako uczestnik w 5 targach bran\u017cowych: Gitex, Slush, Intelligent Health, Internet Beta i MWC. Dodatkowo Wnioskodawca planuje zorganizowa\u0107 misj\u0119 przyjazdow\u0105 ze Stan\u00f3w Zjednoczonych oraz zleci\u0107 przygotowanie doradztwa w sprawie prawid\u0142owego funkcjonowania na rynku ameryka\u0144skim. W rezultacie realizacji projektu zostanie nawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca z partnerami z kraj\u00f3w docelowych, gdzie zostan\u0105 wprowadzone nowe produkty. Efektem wsp\u00f3\u0142pracy b\u0119dzie zwi\u0119kszenie obrot\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, a tym samym jego zysk\u00f3w oraz znacz\u0105ce podniesienie jego poziomu konkurencyjno\u015bci. Poznanie nowych rynk\u00f3w i ich potrzeb b\u0119dzie te\u017c inspiracj\u0105 do tworzenia nowych produkt\u00f3w. Realizacja projektu zostanie sfinansowana poza dofinansowaniem ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Wnioskodawca korzysta z programu promocji bran\u017cy IT/ICT.", "BENEFICJENT": "\"XBERRY\" MAREK STOJECKI", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa \"XBerry\" Marek Stojecki w promocji marek produktowych na zagranicznych rynkach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-20", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "34499.50", "WARTOSC": "84868.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w", "OPIS": "W ramach realizacji projektu planowane jest opracowanie modelu biznesowego firmy Agrecol, kt\u00f3rego wdro\u017cenie umo\u017cliwi rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na rynkach zachodnioeuropejskich i skandynawskim nale\u017c\u0105cych do UE. W celu opracowania modelu biznesowego umo\u017cliwiaj\u0105cego skuteczn\u0105 internacjonalizacj\u0119 Wnioskodawcy konieczny jest zakup nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug: - zakup us\u0142ugi doradczej z zakresu opracowania strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, - zakup us\u0142ugi doradczej z zakresu opracowania bazy danych potencjalnych kontrahent\u00f3w dla wybranych rynk\u00f3w docelowych, - zakup us\u0142ugi doradczej z zakresu okre\u015blenia, wyselekcjonowania i sprawdzenia zainteresowania w grupie docelowej, potencjalnych partner\u00f3w handlowych, przygotowanie wzorcowej oferty wsp\u00f3\u0142pracy. Rezultaty wy\u017cej wymienionych us\u0142ug doradczych (raporty) stworz\u0105 kompleksowy model biznesowy, kt\u00f3ry zostanie uwzgl\u0119dniony w aktywach Wnioskodawcy jako warto\u015b\u0107 niematerialno-prawna.", "BENEFICJENT": "\"AGRECOL\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie planu rozwoju eksportu dla firmy AGRECOL w celu wej\u015bcia na nowe rynki zbytu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770436.60", "WARTOSC": "906396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2,przez min. 90% os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej spo\u015br\u00f3d 240(122K/118M)mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim z wykszta\u0142ceniem do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie w terminie od 01.09.2017 do 31.07.2019. Gr.docel.: 240(122K/118M)os. doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej,mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(wg Kodeksu Cywilnego),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym-do poziomu ISCED2 w\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji z j\u0119z.angielskiego w tym: -24os(12K/12M)w wieku 18-24l -216os(110K/106M) 25+ -70os(39K/31M) 50+ -24os(12K/12M)z niepe\u0142nospr. -120os(61K/59M)pracuj. -120os(61K/59M)bez zatr.(bezrob.i bierni zawod.) Zadania: 1. Kurs j\u0119z.angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (120K/118M)zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym. 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego (poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 240 os\u00f3b (122K/118M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym TELC A2 wraz z wydaniem certyfikat\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: L.os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-63(35K/28M) L.os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-195(99K/96M) L.os.pochodz\u0105cych z obszar\u00f3w wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os.z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-216(110K/106M) L.os., kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego na pe\u0142nym poziomie A2 zgodnym z ESOKJ-216(110K/106M)", "BENEFICJENT": "INTESY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia kluczowych kompetencji j\u0119zykowych mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "666792.36", "WARTOSC": "784461.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Typ proj:1.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Nabycie lub podniesienie kwalifikacji w zakresie j\u0119z.ang.przez min.90% spo\u015br\u00f3d 204(113K/91M)os. doros\u0142ych, w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,zam.,ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i bez zatrudnienia,poprzez realiz.kursu j\u0119z.z zakresu j\u0119z.angielskiego na pe\u0142nym poz.A w ramach kszt.ustawicznego w formach pozaszkolnych,zako\u0144czonych egz.zew.potw.uzyskane kwalif., przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy sytuacji zaw.tych os\u00f3b, w terminie od 01.06.2017 do 31.07.2018. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-184os(102K i 82M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-166os(92K i 74M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-36os(20K i 16M) Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 204(113K/91M)os.doros\u0142ych,w wieku 18 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142c.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie zamieszk,ucz\u0105cych si\u0119 lub prac.(gm.przyp.do kat. 3 2011 klasyf. DEGURBA)na obszarach wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres.nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej.oraz komp.lub kwalif.j\u0119z. w tym: -100%os.o najni\u017cszych kwalif.(z wykszt.do ISCED 2 w\u0142\u0105cznie); -100%os.pochodz\u0105cych z obsz.wiejskich; -20%os.w wieku 50+(22K/18M); -10%os.w wieku 18-24 lata(11K/9M); -90%os.w wieku 25+(102K/82M); -45%os.pracuj\u0105cych(51K/41M); -55%os.bez zatrudn.(bezrob.i bierne zaw.-62K/50M); -8%os.z niepe\u0142nospr.(9K/7M). G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane dzi\u0119ki realizacji projektu to: 1. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 204os(113K/91M); 2. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 204os(113K/91M) zako\u0144czony egzaminem certyfikacyjnym potwierdzaj\u0105cym nabyte kwalifikacje. 184os.(102K/82M)uzyska mi\u0119dzynarodowy certyfikat zewn\u0119trzny TELC na poziomie A2", "BENEFICJENT": "DAILY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - kluczem do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3194708.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2008906.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1555550.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1372853.5199999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1085716.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 936023.96}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 792324.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 660108.76}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 610495.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 432758.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 372637.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 315134.84}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 171911.98}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 159699.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 158116.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 150915.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146912.38}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 115210.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 94456.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 87501.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 80561.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75141.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 70159.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49831.48}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 45216.729999999996}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32690.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28210.84}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22806.959999999995}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22777.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20600.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18294.859999999997}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18145.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16614.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13290.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9019.650000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8877.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7493.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5080.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3362.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3250.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2930.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2871.56}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2814.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1270.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1236.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1213.36}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 343.9}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 336.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 34.82}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1172166.78}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 757000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 709600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 217392.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 90617.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10394.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9960.0}, {"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1770.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12859285.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4108789.7699999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 3257470.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1668940.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1116939.55}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 834178.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 831522.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 574169.4900000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 455688.31}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 442061.6099999999}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 433681.83999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 264025.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 239224.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 220888.97999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 205305.99999999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 139942.31000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123482.71999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 112922.98}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 111252.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 73602.40000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47352.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29866.69}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18679.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7283.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5759.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4840.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3700.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2940.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2880.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 880.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 150.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4120228.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2299318.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 423913.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 300254.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 158990.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 143291.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 140247.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 119794.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13700.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15650719.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3977760.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 525000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 327173.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 316169.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 282909.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 196799.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 145949.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134207.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 66098.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 56160.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37362.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33670.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23456.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 15624.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10777.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9434.17}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 7420.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4267.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3350.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1337.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1100.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 350.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 401089.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1521590.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143634.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 32840.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11203.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1600.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4923915.819999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3609042.399999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1597012.8900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1250975.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 866602.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 792324.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 640242.54}, {"name": "Rodzina", "value": 350513.51999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 306945.83999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 279899.79000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 185369.47000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100092.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 70121.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10577.289999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2930.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 500.0}, {"name": "Turystyka", "value": 336.1}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1469100.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1182561.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 217392.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100577.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1770.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19433757.479999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4635560.49}, {"name": "Rodzina", "value": 1258258.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1233562.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 595630.6200000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 442061.6099999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 440881.83999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 85275.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50292.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29866.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5759.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4840.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4752.110000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1400.0}, {"name": "Turystyka", "value": 150.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 5622491.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 515310.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 423913.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 300254.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 242737.69}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 222539.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 158990.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 143291.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 56750.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33460.01}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20160899.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 899653.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 393808.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 223880.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 66098.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37362.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33670.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9434.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1337.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1100.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 354.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 401089.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1521590.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 143634.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 32840.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11203.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1600.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 500.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24819553.95, "v": "24,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.85, "v_pc": "1734,78 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15164800.989999998, "v": "15,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 4878020.4799999995, "v": "4,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1689890.96, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 951074.6900000001, "v": "951,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 871594.54, "v": "871,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 467597.16000000003, "v": "467,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 344209.08, "v": "344,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 220888.97999999998, "v": "220,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 150915.09, "v": "150,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 80561.98, "v": "80,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rodzina", "value": 21769671.8, "v": "21,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.93, "v_pc": "1521,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15784779.08, "v": "15,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4235279.56, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.45}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1001298.2599999999, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 603683.03, "v": "603,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 94456.49, "v": "94,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49831.48, "v": "49,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 343.9, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6922346.659999999, "v": "6,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.88, "v_pc": "483,84 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "223.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "468.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4120228.59, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1410538.97, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 129.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.37}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1045515.29, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 346063.81, "v": "346,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.99}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6534329.580000001, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.38, "v_pc": "456,72 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "23.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5479505.24, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 296895.13, "v": "296,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.54}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 277815.99, "v": "277,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 208555.99999999997, "v": "208,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155848.94000000003, "v": "155,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90382.28, "v": "90,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5672271.949999999, "v": "5,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.27, "v_pc": "396,47 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "33.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3334650.63, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1085716.32, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.14}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 766529.95, "v": "766,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 422013.04, "v": "422,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.43}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 45216.729999999996, "v": "45,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18145.28, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3560772.4299999997, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.56, "v_pc": "248,88 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1292201.5299999998, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 818675.38, "v": "818,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 520410.0, "v": "520,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2032.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 327173.42, "v": "327,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 316169.32, "v": "316,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 196834.80000000002, "v": "196,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 56160.99, "v": "56,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28210.84, "v": "28,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4936.15, "v": "4,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1982897.8500000003, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54, "v_pc": "138,60 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1863087.88, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119809.97, "v": "119,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1763161.8299999998, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26, "v_pc": "123,24 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 759814.0, "v": "759,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.09}, {"name": "Biblioteki", "value": 710870.0, "v": "710,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 292477.82999999996, "v": "292,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.58}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1523360.0, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6955.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95, "v_pc": "106,48 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "569.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1523360.0, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6955.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 957074.2999999999, "v": "957,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "66,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 957074.2999999999, "v": "957,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 656866.17, "v": "656,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "45,91 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 421388.77, "v": "421,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201574.01, "v": "201,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32690.03, "v": "32,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3544.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1213.36, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 486308.8999999999, "v": "486,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "33,99 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 449555.3399999999, "v": "449,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 36541.56, "v": "36,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 212.0, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 401089.5, "v": "401,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "28,03 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 401089.5, "v": "401,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 355157.96, "v": "355,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "24,82 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 351795.96, "v": "351,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.05}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3362.0, "v": "3,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 205509.43, "v": "205,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,36 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 170598.8, "v": "170,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 32737.63, "v": "32,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2173.0, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 186469.47000000003, "v": "186,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,03 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 115210.26, "v": "115,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.78}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71259.21, "v": "71,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.21}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 119320.99999999999, "v": "119,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 116380.99999999999, "v": "116,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2940.0, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 486.1, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 486.1, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}