{"gmina": "gmina miejska Ozork\u00f3w", "kod_gus": "051011520000", "kod_gus_podregionu": "051011500000", "podregion_eurostat": "PL712", "ludnosc": 19809, "budzet": {"dochody": "99,80 mln z\u0142", "wydatki": "97,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,00 mln z\u0142", "wydatki": "4,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 95.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 42.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.1609450599999724}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.1609450599999724}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.307855110000074}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.307855110000074}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.266077849999949}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.266077849999949}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8635875900000036}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8635875900000036}], "dochod_ue": "6,63 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "64,46 mln z\u0142", "gmina_pc": "3254.0 z\u0142", "powiat": "10,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "529.8 z\u0142", "wojewodztwo": "25,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "594,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,99 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-11-27", "DOFINANSOWANIE": "143315448.02", "WARTOSC": "213667714.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM PROJEKTU \u201eREWITALIZACJA LINII KOLEJOWEJ NR 16 \u0141\u00d3D\u0179 WIDZEW \u2013 KUTNO NA ODCINKU ZGIERZ \u2013 OZORK\u00d3W\u201d JEST POPRAWA DOST\u0118PNO\u015aCI TRANSPORTOWEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO W RUCHU KOLEJOWYM. REALIZACJA PROJEKTU UMO\u017bLIWI LEPSZY STOPIE\u0143 WYKORZYSTANIA TRANSPORTU KOLEJOWEGO W PRZEWOZACH PASA\u017bERSKICH I TOWAROWYCH, JAK R\u00d3WNIE\u017b POPRAW\u0118 STANU TECHNICZNEGO INFRASTRUKTURY KOLEJOWEJ, POPRAWY BEZPIECZE\u0143STWA ORAZ KOMFORTU PODR\u00d3\u017bOWANIA. DZIA\u0141ANIA PROWADZONE W RAMACH PROJEKTU ZMIERZA\u0106 B\u0118D\u0104 DO PRAC REWITALIZACYJNYCH UMO\u017bLIWIAJ\u0104CYCH PROWADZENIE RUCHU POCI\u0104G\u00d3W Z PR\u0118DKO\u015aCI\u0104: PASA\u017bERSKICH 120 KM/H, TOWAROWYCH 100 KM/H WRAZ ZE ZMIAN\u0104 UK\u0141ADU TOROWEGO W REJONIE PRZYSTANKU OSOBOWEGO ZGIERZ P\u00d3\u0141NOC (BUDOWA MIJANKI I PRZEKWALIFIKOWANIE PRZYSTANKU OSOBOWEGO DO STACJI) ORAZ DOSTOSOWANIA LINII KOLEJOWEJ DO NACISKU NA O\u015a 221 KN. W RAMACH PROJEKTU WYKONANA ZOSTANIE DOKUMENTACJA PROJEKTU I ROBOTY BUDOWLANE W ZAKRESIE: NAWIERZCHNI KOLEJOWEJ, PODTORZA WRAZ Z ODWODNIENIEM, OBIEKT\u00d3W IN\u017bYNIERYJNYCH, PRZEJAZD\u00d3W KOLEJOWO-DROGOWYCH, BUDYNK\u00d3W I OBIEKT\u00d3W OBS\u0141UGI PODR\u00d3\u017bNYCH, BUDYNK\u00d3W S\u0141U\u017b\u0104CYCH PROWADZENIU RUCHU KOLEJOWEGO, URZ\u0104DZE\u0143 STEROWANIA RUCHEM KOLEJOWYM, TELEKOMUNIKACJI, ELEKTROENERGETYKI TRAKCYJNEJ I NIETRAKCYJNEJ, OCHRONY \u015aRODOWISKA, BUDOWY STACJI ZGIERZ P\u00d3\u0141NOC, PRZEBUDOWY KOLIZJI Z INFRASTRUKTUR\u0104 TECHNICZN\u0104. ROBOTY B\u0118DZIE NADZOROWA\u0141 NADZ\u00d3R INWESTORSKI ORAZ NADZ\u00d3R PRZYRODNICZY. PROWADZONE B\u0118D\u0104 DZIA\u0141ANIA INFORMACYJNO-PROMOCYJNE WSKAZUJ\u0104CE NA REALIZACJ\u0118 PROJEKTU ZE \u015aRODK\u00d3W UE. GRUPA DOCELOWA TO PODR\u00d3\u017bNI ORAZ MIESZKA\u0143CY OKOLICZNYCH MIEJSCOWO\u015aCI M.IN. ZGIERZA, GROTNIK, CHOCISZEWA, OZORKOWA, W TYM OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNE ORAZ O OGRANICZONEJ MO\u017bLIWO\u015aCI PORUSZANIA SI\u0118, KORZYSTAJ\u0104CY Z OBIEKT\u00d3W OBJ\u0118TYCH PROJEKTEM. ZMIANY, JAKIE NA MODERNIZOWANYM ODCINKU LINII NR 16 PRZYNIESIE REALIZACJA PROJEKTU, MOG\u0104 ZMODYFIKOWA\u0106 ZACHOWANIA KOMUNIKACYJNE MIESZKA\u0143C\u00d3W AGLOMERACJI ORAZ PRZYJEZDNYCH. ZWI\u0118KSZONA DZI\u0118KI NIM ATRAKCYJNO\u015a\u0106 KOLEJOWEJ OFERTY KOMUNIKACYJNEJ SPOWODUJE WZROST LICZBY PODR\u00d3\u017bNYCH KORZYSTAJ\u0104CYCH Z TEGO \u015aRODKA TRANSPORTU", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "REWITALIZACJA LINII KOLEJOWEJ NR 16 \u0141\u00d3D\u0179 WIDZEW \u2013 KUTNO NA ODCINKU ZGIERZ - OZORK\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1500.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11870493.21", "WARTOSC": "29962058.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wykonania niezb\u0119dnych prac zwi\u0105zanych z przebudow\u0105 uk\u0142adu komunikacyjnego w Mie\u015bcie Ozork\u00f3w. G\u0142\u00f3wne prace w ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105co: \u20222016-2017 \u2013 I etap: przebudowa ci\u0105gu ulic: Po\u0142udniowej (od ul. Unii Europejskiej), Maszkowskiej wraz z budow\u0105 skrzy\u017cowa\u0144 oraz mostu na rzece Bzurze, z uwzgl\u0119dnieniem niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej \u2013 formu\u0142a zaprojektuj i wybuduj \u20222017-2018 \u2013 II etap: przebudowa ci\u0105gu ulic: Traugutta, \u017beromskiego, Stypu\u0142kowskiego, \u0141\u0119czyckiej wraz ze skrzy\u017cowaniami, z uwzgl\u0119dnieniem niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej \u2013 formu\u0142a zaprojektuj i wybuduj \u0141\u0105czna szacunkowa d\u0142ugo\u015b\u0107 dr\u00f3g obj\u0119tych projektem wynosi 4,15km.Celem og\u00f3lnym Przebudowy jest zapewnienie koniecznego bezpo\u015bredniego po\u0142\u0105czenia sieci dr\u00f3g i strategicznych punkt\u00f3w miasta Ozorkowa z centrami lub platformami logistycznymi oraz z sieci\u0105 dr\u00f3g krajowych, transeuropejsk\u0105 sieci\u0105 dr\u00f3g TEN-T, a tak\u017ce poprawa parametr\u00f3w technicznych dr\u00f3g i bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego na terenie Gminy Miasta Ozorkowa.Celem szczeg\u00f3\u0142owym Przebudowy jest kontynuacja przebudowy uk\u0142adu komunikacyjnego w mie\u015bcie Ozork\u00f3w (wykonana budowa ulicy Lipowej oraz ulicy Unii Europejskiej) i odci\u0105\u017cenia uk\u0142adu komunikacyjnego \u015bcis\u0142ego centrum miasta Ozorkowa i jednoczesne stworzenie po\u0142\u0105czenia drogowego obszar\u00f3w rozwoju gospodarczego miasta Ozorkowa z Drog\u0105 Krajow\u0105 Nr91,w\u0119z\u0142em \u201eEmilia\u201d autostrady A2 oraz w\u0119z\u0142em \u201e\u0141\u00f3d\u017a P\u00f3\u0142noc\u201d stanowi\u0105cym skrzy\u017cowanie autostrady A1 z autostrad\u0105 A2.Przedmiot projektu b\u0119dzie wykorzystywany przede wszystkim przez mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Ozorkowa, pracownik\u00f3w Podstrefy Ozork\u00f3w \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej oraz firm prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w centrach logistycznych oraz przez osoby odwiedzaj\u0105ce miasto (przyjezdni oraz tury\u015bci).Ze wzgl\u0119du na charakterystyczne centralne po\u0142o\u017cenie wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego mo\u017cna stwierdzi\u0107, i\u017c po\u015brednimi u\u017cytkownikami projektu b\u0119dzie zdecydowanie szersza, ani\u017celi lokalna grupa odbiorc\u00f3w \u2013 osoby spoza Ozorkowa, powiatu czy regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO OZORK\u00d3W", "TYTUL": "PRZEBUDOWA UK\u0141ADU KOMUNIKACYJNEGO W OZORKOWIE W CELU ZAPEWNIENIA BEZPO\u015aREDNIEGO PO\u0141\u0104CZENIA ZE STRATEGICZNYMI CENTRAMI LOGISTYCZNYMI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 599.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7643271.81", "WARTOSC": "11330517.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany jest na wyznaczonym w ramach Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Miasto Ozork\u00f3w 2020+ obszarze rewitalizacji teren\u00f3w miasta Ozorkowa obejmuj\u0105cego Obszar 1 i sk\u0142ada si\u0119 z 3 Zada\u0144:. \u2022 Zadanie A \u2013 Kompleksowa rewitalizacja obszaru ul. Listopadowej w Ozorkowie, w tym budowa kana\u0142u deszczowego, przebudowa nawierzchni i o\u015bwietlenia; \u2022 Zadanie B \u2013 Rewitalizacja pa\u0142acu Schl?sser\u00f3w, Motarni oraz budynku mieszkalnego przy ul. Listopadowej w Ozorkowie, w tym prace konserwatorsko-remontowe dotycz\u0105ce elewacji, okien i drzwi zewn\u0119trznych, dachu, iluminacji, zagospodarowanie bezpo\u015bredniego otoczenia; \u2022 Zadanie C \u2013 Rewitalizacja zabytkowego Parku Miejskiego, w tym piel\u0119gnacja zieleni, wykonanie nawierzchni \u015bcie\u017cek, renowacja nostku, o\u015bwietlenie wraz z monitoringiem, zagospodarowanie strefy rekreacji. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy zidentyfikowane w Lokalnym Programie Rewitalizacji Gminy Miasto Ozork\u00f3w 2020+. Projekt pozwoli na przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142ecznych, w tym kulturalnych i gospodarczych starego centrum Ozorkowa. Budynki w projekcie pe\u0142ni\u0105 funkcje kulturalno\u2013edukacyjne (M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury, Biblioteka publiczna) oraz mieszkalno-gospodarcze. Renowacja budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem oraz modernizacja ul. listopadowej i parku przyczynia si\u0119 do o\u017cywienia spo\u0142eczno\u2013gospodarczego na tym terenie. Kompleksowo\u015b\u0107 podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 wp\u0142ynie pozytywnie na rozw\u00f3j sfery materialno\u2013przestrzennej, spo\u0142ecznej, gospodarczej i \u015brodowiskowej. Wp\u0142yw projektu na sfer\u0119 gospodarcz\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 przejawia\u0142 si\u0119 b\u0119dzie pobudzeniem gospodarczym (rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci w obszarze rewitalizacji), a tak\u017ce popraw\u0105 estetyki krajobrazu miejskiego, co wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 \u017cycia okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. Przedmiot projektu b\u0119dzie wykorzystywany przede wszystkim przez mieszka\u0144c\u00f3w miasta Ozorkowa oraz przez osoby odwiedzaj\u0105ce miasto (przejezdni oraz tury\u015bci).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO OZORK\u00d3W", "TYTUL": "SZLAKIEM ARCHITEKTURY W\u0141\u00d3KIENNICZEJ - REWITALIZACJA KOMPLEKSU PARKOWO-PA\u0141ACOWEGO SCHL\u00d6SSER\u00d3W W OZORKOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 385.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3825869.77", "WARTOSC": "4916998.62", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: w\u0142oc\u0142awski, GM.: Lubraniec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest optymalizacja warunk\u00f3w czyszczenia laserowego wa\u0142k\u00f3w rastrowych tak by uzyska\u0107 jak najwy\u017csz\u0105 efektywno\u015b\u0107 procesu czyszczenia, wysok\u0105 szybko\u015b\u0107 a przede wszystkim by proces czyszczenia nie wp\u0142ywa\u0142 na stan powierzchni i struktury wa\u0142ka. Kolejnym istotnym aspektem jest przeprowadzenie bada\u0144 w celu opracowania przedmiotowego rozwi\u0105zania w wariancie mobilnym tzn. takim by mo\u017cliwe by\u0142o czyszczenia wa\u0142k\u00f3w bez konieczno\u015bci ich demonta\u017cu z maszyn drukuj\u0105cych. Cel projektu ma by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykonanie stanowisk testowych do czyszczenia i oceny stanu wa\u0142ka. Nast\u0119pnie na tych stanowiska ma by\u0107 przebadany wp\u0142yw poszczeg\u00f3lnych parametr\u00f3w pracy lasera na efektywno\u015b\u0107 czyszczenia i stan powierzchni roboczej wa\u0142ka. Badania te maj\u0105 by\u0107 prowadzone w pierwszej fazie dla zanieczyszcze\u0144 modelowych (czystych sk\u0142adnik\u00f3w farb, lakier\u00f3w, klej\u00f3w i zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych z pod\u0142o\u017cy) a nast\u0119pnie dla typowych farb drukarskich. Celem pobocznym jest te\u017c okre\u015blenie zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re nie s\u0105 mo\u017cliwe do usuni\u0119cia metod\u0105 czyszczenia laserowego. W celu zapewniania powtarzalno\u015bci i weryfikowalno\u015bci wynik\u00f3w w tych etapach badawczych czyszczone b\u0119d\u0105 znormalizowane wa\u0142ki rastrowe o r\u00f3\u017cnych liniaturach. W przypadku powodzenia etapu badawczego w ramach prac rozwojowych opracowany zostanie prototyp uk\u0142adu do mobilnego czyszczenia wa\u0142k\u00f3w rastrowych, w kt\u00f3rych warunki prowadzenia procesu czyszczenia dobierane b\u0119d\u0105 automatycznie na podstawie modelu (algorytmu), do kt\u00f3rego dane zostan\u0105 pozyskane w ramach bada\u0144 przemys\u0142owych. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "GRAW SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCIA", "TYTUL": "OptiLaserClean - optymalizacja laserowego czyszczenia wa\u0142k\u00f3w rastrowych w bran\u017cy poligraficznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1911804.95", "WARTOSC": "4181600.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest wykonanie kompleksowej termomodernizacji pi\u0119ciu budynk\u00f3w o\u015bwiatowych w Ozorkowie. W ramach projektu zostanie podwy\u017cszona izolacyjno\u015b\u0107 cieplna przegr\u00f3d zewn\u0119trznych poprzez wykonanie prac dociepleniowych (\u015bciany zewn\u0119trzne, stropodachy, \u015bciany piwnic przy gruncie oraz stropy zewn\u0119trzne) oraz wymian\u0119 zewn\u0119trznej stolarki okiennej i drzwiowej. Modernizacji zostan\u0105 tak\u017ce poddane wewn\u0119trzne instalacje grzewcze w budynkach. Wymianie ulegn\u0105 wewn\u0119trzne instalacje centralnego ogrzewania, ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Przez ca\u0142y okres funkcjonowania, przedmiot projektu b\u0119dzie wykorzystywany przede wszystkim przez mieszka\u0144c\u00f3w miasta Ozorkowa. Szacowana liczba u\u017cytkownik\u00f3w to 824 os\u00f3b. Do tej grupy zaliczy\u0107 nale\u017cy podopiecznych (694 osoby), jak r\u00f3wnie\u017c personel (130 os\u00f3b). Zakres prac w ramach przedmiotowej inwestycji przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 1. Termomodernizacja budynku Przedszkola nr 1 w Ozorkowie (realizacja w 2020) 2. Termomodernizacja budynku Przedszkola nr 2 w Ozorkowie (realizacja w 2020) 3. Termomodernizacja budynku Przedszkola nr 3 w Ozorkowie (realizacja w 2017) 4. Termomodernizacja budynku Przedszkola nr 4 w Ozorkowie (realizacja w 2018) 5. Termomodernizacja budynku Przedszkola nr 5 w Ozorkowie (realizacja w 2018) Instalacja fotowoltaiczna: Dla ka\u017cdego budynku b\u0119dzie zainstalowana instalacja fotowoltaiczna w systemie off-grid (bez mo\u017cliwo\u015bci przekazania do sieci zewn\u0119trznej wyprodukowanej energii elektrycznej), na kt\u00f3r\u0105 b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107: \u2022 Modu\u0142y fotowoltaiczne, kt\u00f3re zamieniaj\u0105 energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 pr\u0105du elektrycznego, \u2022 Inwerter (przekszta\u0142tnik) pr\u0105du sta\u0142ego produkowanego w ogniwach fotowoltaicznych \u2022 Bateria akumulator\u00f3w - niezb\u0119dna w przypadku sieci wydzielonych - s\u0142u\u017cy do magazynowania wyprodukowanej energii, \u2022 Bateria akumulator\u00f3w, Regulator \u0142adowania lub rezygnacja z akumulator\u00f3w na rzecz rozwi\u0105zania zawieraj\u0105cego uk\u0142ad regulacji produkcji energii dla bie\u017c\u0105cych potrzeb", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO OZORK\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Miasta Ozork\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-14", "DOFINANSOWANIE": "1424975.09", "WARTOSC": "2144910.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "PROJEKT DOTYCZY TERMOMODERNIZACJI 2 BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ NA TERENIE OZORKOWA BASENU I HALI SPORTOWEJ. PLANOWANY ZAKRES PRAC OBEJMUJE BASEN MODERNIZACJA SYSTEMU PRZYGOTOWANIA C.W.U. PODGRZEWU WODY BASENOWEJ WYMIAN\u0118 STOLARKI ZEWN\u0118TRZNEJ. PROJEKT PRZYCZYNI SI\u0118 DO OSI\u0104GNI\u0118CIA OSZCZ\u0118DNO\u015aCI KOSZT\u00d3W ENERGII CIEPLNEJ W OBIEKCIE BASENU, OSZCZ\u0118DNO\u015aCI KOSZT\u00d3W ENERGII CIEPLNEJ W OBIEKCIE HALI, ROCZNE OSZCZ\u0118DNO\u015aCI ZAPOTRZEBOWANIA NA NIEODNAWIALN\u0104 ENERGI\u0118 PIERWOTN\u0104 W OBIEKCIE BASENU POWY\u017bEJ 25%, ROCZNE OSZCZ\u0118DNO\u015aCI ZAPOTRZEBOWANIA NA NIEODNAWIALN\u0104 ENERGI\u0118 PIERWOTN\u0104 W OBIEKCIE HALI POWY\u017bEJ 25%. HALA SPORTOWA MODERNIZACJA SYSTEMU GRZEWCZEGO, MODERNIZACJI SYSTEMU PRZYGOTOWANIA C.W.U., SYSTEM WENTYLACJI MECHANICZNEJ Z REKUPERACJ\u0104, WYMIANA KONSTRUKCJI DACHU WRAZ Z MONTA\u017bEM IZOLACJI TERMICZNEJ, DOCIEPLENIE \u015aCIAN ZEWN\u0118TRZNYCH, MODERNIZACJ\u0118 INSTALACJI ELEKTRYCZNEJ WEWN\u0118TRZNEJ, INSTALACJ\u0118 ODGROMOW\u0104, MONTA\u017b PANELI FOTOWOLTAICZNYCH, TRANSPORT I UTYLIZACJA P\u0141YT AZBESTOWYCH Z DACHU BUDYNKU. PRZEWIDZIANE ZADANIA: 1 PRZYGOTOWANIE PROJEKTU 2 ROBOTY BUDOWLANE 3 ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM I JEGO OBS\u0141UGA U\u017bYTKOWNIKAMI S\u0104 G\u0141OWNIE MIESZKA\u0143CY MIASTA OZOR\u00d3W, GMINY OZORK\u00d3W. G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ NA TERENIE GMINY POPRZEZ DZIA\u0141ANIA TERMOMODERNIZACYJNE ZMIERZAJ\u0104CE DO OCHRONY, OGRANICZENIA EMISJI GAZ\u00d3W CIEPLARNIANYCH, WZROSTU WYKORZYSTANIA ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DZI\u0118KI JEGO REALIZACJI ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE WSKA\u0179NIKI LICZBA ZMODERNIZOWANYCH ENERGETYCZNIE BUDYNK\u00d3W 2 SZT. POWIERZCHNIA U\u017bYTKOWA BUDYNK\u00d3W PODDANYCH TERMOMODERNIZACJI 2 782,40 M2 ZMNIEJSZENIE ROCZNEGO ZU\u017bYCIA ENERGII PIERWOTNEJ W BUDYNKACH PUBLICZNYCH (CO32) 743 734,09 KWH/ROK SZACOWANY ROCZNY SPADEK EMISJI GAZ\u00d3W CIEPLARNIANYCH (CO34) 101,28 T R\u00d3WNOWA\u017bNIKA CO2/ROK ILO\u015a\u0106 ZAOSZCZ\u0118DZONEJ ENERGII CIEPLNEJ 703,19 GJ/ROK ZMNIEJSZENIE ZU\u017bYCIA ENERGII KO\u0143COWEJ W WYNIKU REALIZACJI PROJEKT\u00d3W 1029,27 GJ/ROK", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO OZORK\u00d3W", "TYTUL": "KOMPLEKSOWA MODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ Z ZAKRESU INFRASTRUKTURY SPORTOWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2018-01-05", "DOFINANSOWANIE": "1127791.51", "WARTOSC": "2683042.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje uruchomienie linii produkcyjnej do wytwarzanie innowacyjnego oprzyrz\u0105dowania medycznego. Na tej linii b\u0119dzie prowadzona produkcja: - obudowa z\u0142\u0105cza centralnego dla elektrody czasowej stymulacji serca - os\u0142ony bolca wtyku dla elektrody czasowej stymulacji serca - klamry do przep\u0142ukiwania (mechanicznej perfuzji) organ\u00f3w (nerek) przed przeszczepem w wersji z tworzywa sztucznego Wytwarzanie oprzyrz\u0105dowania medycznego wymaga zachowania bardzo restrykcyjnych warunk\u00f3w \u015brodowiska produkcji. Nale\u017c\u0105 do nich zar\u00f3wno wymagania co do jako\u015bci powietrza, powierzchni \u015bcian, pod\u0142\u00f3g, uk\u0142adu pomieszcze\u0144 produkcyjnych jak i wymagania stawiane przyrz\u0105dom, narz\u0119dziom, procesom produkcyjnym i kadrze. Projekt przewiduje wykonanie prac budowlanych : ? wykonanie specjalnego sufitu umo\u017cliwiaj\u0105cego ukrycie instalacji, przystosowanego do mycia i dezynfekcji. ? wyko\u0144czenie powierzchni \u015bcian umo\u017cliwiaj\u0105ce ich mycie i dezynfekcj\u0119. ? oddzielenie przestrzeni produkcyjnej od reszty pomieszcze\u0144 poprzez utworzenie \u015bluz (towarowych i osobowych) przez wybudowanie \u015bcian grodziowych. ? wykonanie pod\u0142\u00f3g \u017cywicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych mycie i dezynfekcj\u0119. Dodatkow\u0105 zalet\u0105 takich pod\u0142\u00f3g jest ich jednolito\u015b\u0107 praktycznie na ca\u0142ej powierzchni. Pod\u0142oga nie ma \u0142\u0105cze\u0144 (nie licz\u0105c szczelin dylatacyjnych), gdzie m\u00f3g\u0142by gromadzi\u0107 si\u0119 brud. ? prace zwi\u0105zane z utwardzeniem terenu wok\u00f3\u0142 budynku - parking, podjazdy, chodniki. ? instalacja centrali wentylacyjnej wraz z rozprowadzeniem i stacj\u0105 filtracyjn\u0105. ? wykonanie odpowiedniej instalacji elektrycznej w obiekcie Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - dwie wtryskarki elektryczne o sile zwarcia do 160Mg - wtryskarka elektryczna o sile zwarcia do 80 Mg - suszarka do tworzyw sztucznych - mikroskop pomiarowy CNC - stacja komputerowa Zostan\u0105 zakupione warto\u015bci niematerialne i prawne \u2013 oprogramowanie CAD Firma A.D. Tech s.c. powsta\u0142a w 2006 roku. Od pocz\u0105tku g\u0142\u00f3wnym kierunkiem dzia\u0142alno\u015bci by\u0142o wykonywanie form wtryskowych i n", "BENEFICJENT": "A.D. TECH. S.C. AGATA ZIMO\u0143-BARTCZAK DARIUSZ IGNATOWICZ", "TYTUL": "URUCHOMIENIE W A.D. TECH S.C. LINII PRODUKCYJNEJ DO WYTWARZANIA INNOWACYJNEGO OPRZYRZ\u0104DOWANIA MEDYCZNEGO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1096472.79", "WARTOSC": "1289967.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest dostosowanie\u2013we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gospodarczym-kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w ZSZ w Ozorkowie do potrzeb regionalnego rynku pracy oraz podniesienie u 104(36K/68M)uczni\u00f3w szko\u0142y kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy,ukierunkowane na popraw\u0119 zdolno\u015bci do zatrudnienia 104uczni\u00f3w(36K/68M),poprzez podniesienie kompetencji zawodowych 15n-li (5K/10M)kszta\u0142.zawodowego,doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych,organizacj\u0119 dla uczni\u00f3w sta\u017cy/praktyk,dodatkowych zaj\u0119\u0107 i szkole\u0144 w zakresie AutoCAD,SEP do 1KV,komputerowego wspomagania projektowania,Photoshop,Corel,obs\u0142ugi kasy fiskalnej,Gestor nexo,JPK,j\u0119z.angielskiego biznesowego z elementami doradztwa zawodowego oraz zaj\u0119\u0107 z matematyki rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe,w terminie od 01.09.2020r.do 31.08.2022r. Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105:T/M i Sz/B oraz ich n-le i uczniowie.Szko\u0142a zlokalizowana jest na terenie miasta \u015bredniego-KRYT>PREMIUJ\u0104CE. Liczba uczestnik\u00f3w pr.obj\u0119tych wsparciem wynosi 119(41K/78M),w tym 104ucz.(36K/68M)oraz 15n-li(5K/10M)kszta\u0142.zawodowego. Wska\u017aniki, m.in.: *Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu:15(5K/10M); *Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy:104(36K/68M); *Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne po opuszczeniu programu:104(36K/68M), *Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia:22(22M). W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 10 zada\u0144: specjalistycznych,kurs\u00f3w,szkole\u0144 rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, kompetencje i umo\u017cliwiaj\u0105cych nabycie kwalifikacji uczni\u00f3w,organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk;doskonalenie kompetencji n-li;doposa\u017cenie/wyposa\u017cenie pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGIERSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH W OZORKOWIE", "TYTUL": "Uczmy ciekawiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "6450155.59", "WARTOSC": "10527978.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Problemami infrastruktury budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Zgierskiego s\u0105: - z\u0142y stan stolarki okiennej i drzwiowej, liczne ubytki i nieszczelno\u015bci, wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a niezgodny z obecnie obowi\u0105zuj\u0105cymi normami, - niezadowalaj\u0105ca warto\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a przez przegrody - du\u017ce zu\u017cycie ciep\u0142a wynikaj\u0105ce z niespe\u0142niaj\u0105cych aktualnych standard\u00f3w i niskosprawnych system\u00f3w grzewczych Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza w Powiecie Zgierskim poprzez zmniejszeniu zapotrzebowania na paliwa nieodnawialne u\u017cytkowane na cele grzewcze w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obni\u017cenie zapotrzebowania na ciep\u0142o budynk\u00f3w: Powiatowego Urz\u0119du Pracy w Zgierzu, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Ozorkowie, Zespo\u0142u Licealno - Sportowego w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w G\u0142ownie, Starostwa Powiatowego w Zgierzu, Zgierskiego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zgierzu, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 w G\u0142ownie, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim realizowane w wyniku ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych oraz strop\u00f3w budynk\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 system\u00f3w ogrzewania oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Realizacja projektu w znacznym stopniu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w poprzez ograniczenie przenikania ciep\u0142a przez przegrody budowlane oraz przyczyni si\u0119 do wzrostu jako\u015bci \u017cycia w regionie przez popraw\u0119 jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki zmniejszeniu zapotrzebowania na paliwa nieodnawialne (zmniejszenie emisji szkodliwych py\u0142\u00f3w (w tym PM10) i gaz\u00f3w powstaj\u0105cych przy spalaniu (w tym CO2)) u\u017cytkowane na cele grzewcze w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz poprawi komfort pracy urz\u0119dnik\u00f3w, jako\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych przez jednostki dla interesariuszy. Uczestnikami projektu wszyscy mieszka\u0144cy powiatu korzystaj\u0105cy ze zmodernizowanej infrastruktury obiektu (pracownicy plac\u00f3wek, uczniowie)", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGIERSKI", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ POWIATU ZGIERSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1033684.33", "WARTOSC": "1762931.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie kompleksowych i wysoce zaawansowanych prac B+R, celem opracowania prototypu zrobotyzowanego systemu symulacji lotniczych. Powsta\u0142y produkt b\u0119dzie mia\u0142 zastosowanie w perspektywicznej i wiedzoch\u0142onnej bran\u017cy jak\u0105 jest lotnictwo. Podj\u0119cie prac B+R pozwoli, na pe\u0142n\u0105 interakcj\u0119 rozbudowanego \u015brodowiska wizualizacyjnego z oprzyrz\u0105dowaniem wirtualnego pojazdu, dzi\u0119ki czemu stworzone zostan\u0105 warunki jak najbardziej zbli\u017cone do realnych panuj\u0105cych podczas prawdziwych lot\u00f3w pojazdami lotniczymi. Powsta\u0142y prototyp b\u0119dzie mia\u0142 istotny wp\u0142yw na przebieg szkolenia lotniczego, a osoba korzystaj\u0105ca z nowego produktu b\u0119dzie lepiej przygotowana do prawdziwych lot\u00f3w. Nowy produkt b\u0119dzie INNOWACJ\u0104 MI\u0118DZYNARODOW\u0104 zgodnie z Podr\u0119cznikiem Oslo Manual. G\u0142\u00f3wne elementy innowacyjno\u015bci stanowi\u0105 planowane do zastosowania autorskie rozwi\u0105zania konstrukcyjno-techniczne, umo\u017cliwiaj\u0105ce otrzymanie zrobotyzowanego systemu symulacji lotniczych charakteryzuj\u0105cego si\u0119 r\u00f3wnocze\u015bnie: MO\u017bLIWO\u015aCI\u0104 OBROTU W PIONIE I POZIOMIE, MOZLIWO\u015aCI\u0104 OBROTU WOK\u00d3\u0141 W\u0141ASNEJ OSI, KOMPATYBYLNO\u015aCI\u0104 URZ\u0104DZENIA Z TECHNOLOGI\u0104 VR I WIELOZADANIOWO\u015aCI\u0104, ZWI\u0118KSZON\u0104 WYSOKO\u015aCI\u0104 PO\u0141O\u017bENIA KLATKI NAD ZIEMI\u0104. Rozwi\u0105zania konstrukcyjno-techniczne b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu nie s\u0105 stosowane dotychczas na \u015bwiecie. Celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci AKTW AUTOMATION Sp. z o.o. Sp\u00f3\u0142ka komandytowa (skr\u00f3t: AKTW). Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez: 1. Realizacje programu badawczego - przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych, celem weryfikacji za\u0142o\u017ce\u0144, przetestowania oraz opracowania prototypu nowego produktu; 2. W przypadku pozytywnego wyniku projektu, przeprowadzenie przygotowania do wdro\u017cenia oraz wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej AKTW (na terenie wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego); 3. Optymalizacje aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych ze zr\u00f3wnowa\u017conym rozwojem na wszystkich etapach prac badawczych; 4. Obj\u0119cie wynik\u00f3w B+R ochron\u0105 patentow\u0105.", "BENEFICJENT": "AKTW AUTOMATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompleksowe prace B+R nad prototypem zrobotyzowanego systemu symulacji lotniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "756562.90", "WARTOSC": "890074.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "W proj wsparciem obj\u0119te zostanie SP, jej 138 uczni\u00f3w/-nnic (67M/71K) z klas I-VII (wg PESEL),realiz. podst progr.kszta\u0142c.og\u00f3ln w tym: 123 uczn. kszta\u0142t i rozwij komp klucz i umiej niezb\u0119d na rynku pracy (59M/64K), 18 uczn. kszta\u0142t i rozwij komp mat-przyrod (9M/9K), 20 uczn kszta\u0142t i rozwij komp cyfr (11M/9K), 47 uczn. wsparcie uczn ze specjal potrzeb eduk (29M/18K): 7 uczn niepe\u0142nospr (5M/2K) oraz 20 nauczycieli (5M/15K). Celem projektu jest wzrost jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w SP poprzez realiz zaj\u0119\u0107 dodatk ukierunkowan na rozw\u00f3j komp klucz i zaspokojenie specj potrzeb rozw i eduk uczn, wzrost kompetencji nauczycieli oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki w pomoce dyd. i sprz\u0119t TIK w okr realizacji proj (01.01.2019-31.12.2020). W ramach proj przewidziano zajecia dydakty-wyr\u00f3wcze i rozwij komp klucz, przedsi\u0119bior, k\u00f3\u0142ka zainteres oraz zajecia specj. Ponadto doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie: j\u0119zykowe, mat-przyr oraz informat i dla specj potrzeb Dodatkowo proj b\u0119dzie promow indywidual podej\u015bcie do ucznia ze szczeg uwzgl uczn ze specj potrzeb edu. Za\u0142o\u017cenia proj oparte s\u0105 o Diagnoz\u0119 SP (w tym spis inwentarza) zatwierdz przez organ prowadz Gm. Ozork\u00f3w i zg z RPO W\u0141 O\u015b prior XI na rzecz podn komp, umiej\u0119tn i postaw, ogranicz przedwczesn ko\u0144czenie nauki, zw szanse m\u0142odych na zatr i roz gosp oparty na wiedzy oraz z diagnoz\u0105 regionaln\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA OZORK\u00d3W", "TYTUL": "Techno-logiczni! Odkrywamy i zdobywamy \u015bwi@t\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "737363.35", "WARTOSC": "867486.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "W proj wsparciem zostanie obj\u0119ta SP2 w Ozorkowie. Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142. w SP2 w zakresie rozwoju u ucz kompetencji klucz. niezb\u0119d. na rynku pracy i w zakresie indywidual pracy z ucz o specjal. potrzeb. edu. poprzez udzia\u0142 ucz w dodatk zaj. dydakt specjalist, dokszta\u0142canie nauczycieli i doposa\u017c szko\u0142y w pomoce dyd, narz\u0119dzia TIK i w specjalist sprz\u0119t i pomoce do prowadzenia rehabilitacji i terapii uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawn w kl I \u2013VIII. Projekt jest kompleksowy, obejmuje 1.2.3.4 typy proj. Projekt oprac. na podst. przeprowadz. Diagnozy zatwierdz.przez org. prowadz zgodny prog. rozwoj. Szk. W ramach proj. wsparciem obj. 357 uczestnik\u00f3w: a)196ucz podwy\u017csz\u0105 komp. klucz. poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119\u0107 rozw zain, eksper, dyd \u2013 wyr\u00f3w b)101 ucz. o specjal. potrzeb edu. we\u017amie udzia\u0142 w zaj. specjalist lub dydak - wyr\u00f3wnaw. s\u0142u\u017c\u0105cych zaspokojeniu specj potrzeb wynikaj\u0105cych z indywid diag c)60 nauczycieli podniesie lub nab\u0119dzie komp. zawod poprzez udzia\u0142 w szkol. studiach. podypl. i bed\u0105 je wykorzystywali w czasie i po zako\u0144, proj. Wyposa\u017cymy pracownie: przyrodnicz\u0105, matematyczne, w pomoce dydakty do realizacji pod programowej w kl IV-VIII i pracownie j. poskiego w s\u0142owniki do wsparcia ucz. o specj. potrz. edu w tym ucznia m\u0142, edukacji wczesnoszkolnej do indywidualizacji pracy z ucz z niepe\u0142nosprano\u015bciami. Wyposa\u017cymy szk w narz\u0119dzia TIK, z czego b\u0119d\u0105 korzystali wszyscy ucz w kolejnych latach. Pomoce dostos. do poziomu etapu edu. i podst. progr. kszta\u0142. og\u00f3l. zgodn e z katal MEN. Projekt jest kompleksowy, obejmuje 1.2.3.4 typy proj. Zakres zaplanowan wsparcia wynika z Diagnozy przeprowadz przez SP2 w oparciu o dane od ucz, nauczyc, rodzic\u00f3w, organ prowadz, we wsp\u00f3\u0142pracy z Poradni\u0105 Psych Ped w Ozorkowie , zatwierdz przez organ prow Gmina Miasto Ozork\u00f3w w 05.2018. Wsparcie w ramach doposa\u017c szk w pomoc dydakt oraz narz\u0119 TIK wynika z wnios przeprowad spisu inwent oraz oceny stanu tech posiadanego przez szko\u0142\u0119 wyposa\u017c", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO OZORK\u00d3W", "TYTUL": "M\u00f3j rozw\u00f3j - m\u00f3j kapita\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "718150.66", "WARTOSC": "844883.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "\"Dzia\u0142ania w proj s\u0105 zg.z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla 4 os z niepe\u0142nospr, m.in. poprzez umo\u017cli wszystkim os bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wiek, niepe\u0142nosp, ras\u0119, pochodzenie etniczne, wyznawan\u0105 religi\u0119 lub \u015bwiatopogl\u0105d, orientacj\u0119 seksualn\u0105 sprawie, pe\u0142nego uczestnictwa we wszystkich etapach realizacji na jednakowych zasadach. Gr docelowe okre\u015bl zosta\u0142y na podst. diagnozy potrzeb z uwzgl. os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Uwzgl.zostanie zasada uniwersalnego projektowania m.in.: r\u00f3wno\u015b\u0107 w korzystaniu- takie same zasady dla wszystkich u\u017cytkow, bez stosowania rozwi\u0105za\u0144 zast\u0119pczych dla okre\u015blonej gr ludzi, niedopuszczalna jest segregacja/napi\u0119tnowanie u\u017cytkown rekrutacja, promocja i informacja prowadzone w formie prostego i \u0142atwego przekazu, intuicyjne korzystanie, opisy \u0142atwym i prostym j\u0119zy, inform uszereg wg stopnia wa\u017cno\u015bci \u0142atwo dostrzegalne informacje \u2013dokumenty i informacje prezentowane w dost\u0119pny spos\u00f3b za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form: papier np. powi\u0119ksz czcionka, nag\u0142\u00f3wki \" \"i elektr zg. z WCAG 2.0. na poziomie AA np. mo\u017cliw powi\u0119ksz str; pliki pdf o strukt pomag przegl\u0105d os niedowidz\u0105; teksty z uwzgl. ograni nadmiaru niepotrz i max wyr\u00f3\u017cnien podst info. Budynek, w kt\u00f3rym realiz jest proj posiada udogodnienia architektoniczne. W proj brak barier r\u00f3wno\u015bciow, zapewn zostan\u0105 dzi\u0142ania przestrzeg zasad r\u00f3wn szans kobiet i m\u0119\u017ccz. tak,aby na \u017cadnym etapie realiz te bariery nie wyst\u0105pi\u0142y: elast h pracy (co istne b\u0119dzie g\u0142 dla kobiet wychowuj dzieci-wiekszos\u0107 perso w proj) i r\u00f3wno\u015bciowe szkol dla person. Zesp\u00f3\u0142 pr odpowie za prawid\u0142owe wdro\u017cenie proj i wykonawcy zostan\u0105 wybrani ze wzg na posiadane do\u015bwiad i wiedz\u0119, bez jakiejkol dyskryminacji. Zapewnione r\u00f3wnorz\u0119dne traktowanie wszystkich odbio proj, bez dyskryminacji ze wzgl. na niepe\u0142nospr. Dzi\u0119ki inwestycji wszyscy b\u0119d\u0105 mieli taki sam r\u00f3wny dost\u0119p do zaj\u0119\u0107, produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w proj. We wska\u017an za\u0142o\u017c 2,6% udzia\u0142 os z niepe\u0142nospr. Wydatki s\u0105 meryt uzasad (pkt. VII) i uwzgl. 4 os. z niepe\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA OZORK\u00d3W", "TYTUL": "Laboratorium kompetencji w Szkole Podstawowej im.17 Wielkopolskiej Dywizji Piechoty w Modlnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "30960739.18", "WARTOSC": "65486639.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 49 magistrali GPON w architekturze FTTH dla 38 671 gospodarstw domowych oraz zapewnienie przy\u0142\u0105czy dla 130 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zlokalizowanych na obszarze \u0142\u00f3dzkim i \u0141\u00f3d\u017a. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "\"TOYA\"-SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiatach: brzezi\u0144skim, pabianickim, zgierskim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim i mie\u015bcie \u0141\u00f3d\u017a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "493187.51", "WARTOSC": "580221.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Celem proj jest podniesienie aktywno\u015bci na rynku pracy 20 bezrobotnych lub biernych zaw rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci w w do lat 3 (18K/2M) zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Miasta Ozork\u00f3w w okresie 01.09.2016 \u2013 31.08.2018 r. (i min w okresie trwa\u0142o\u015bci), poprzez obj\u0119cie opiek\u0105 dzieci w ramach klubu dzieci\u0119cego. Do projektu w pierwszej kolejno\u015bci przyjmowane b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re znajd. si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (K, os zniepe\u0142nospr, samotni rodzice). W ramach realizacji projektu powstanie klub dzieci\u0119cy zlokalizowany w Ozorkowie. Na jego potrzeby zostan\u0105 zaadaptowane pomieszczenia w przedszkolu miejskim, zakupione zostanie wyposa\u017c. klubu, kuchni, \u0142azienki, placu zabaw. Planowane finansowanie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c klubu dotyczy okresu 11.2016-08.2018. Rezultatem proj i utworzenia nowych miejsc opieki dla dzieci do lat 3 b\u0119dzie znalazienie pracy lub poszukiwanie pracy po opuszczeniu programu przez 20UP (18K,2M) os. bezrob./biernych zaw", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO OZORK\u00d3W/KLUB DZIECI\u0118CY \"NIED\u0179WIADEK\"", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy \u201eNied\u017awiadek\u201d \u2013 szans\u0105 aktywizacji zawodowej rodzic\u00f3w dzieci do lat 3 z Ozorkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "414803.78", "WARTOSC": "488004.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "W proj wsparciem zostanie obj\u0119ta Szko\u0142a Podst nr 4 z Oddz Integrac w Ozork, jej 175 uczni\u00f3w z kl II-VI ze specj potrzeb edukac i 22 nauczycieli. Celem g\u0142 proj jest wzrost jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w SP4, poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompet klucz i zaspokojenie specj potrzeb eduk uczni\u00f3w, wzrost kompetencji nauczycieli oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki w pomoce dydakt i sprz\u0119t TIK w okr realizacji proj (01.08.2016-30.06.2018). Koncepcja proj oparta jest o wyniki Diagnozy SP4. W ramach proj przewidziano zaj\u0119cia dydakt-wyr\u00f3wn rozw.kompet klucz, k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 oraz zaj\u0119cia specjalist. Dodatkowo doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie: przyrodnicza, matematyczna oraz integracji sensorycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO OZORK\u00d3W", "TYTUL": "Na tropie naukowych przyg\u00f3d - program poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 4 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Ozorkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "387998.86", "WARTOSC": "456469.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "W proj wsparciem obj\u0119te zostanie Gimnazjum w Modlnej, jej 65uczni\u00f3w/ennic (42M/23K) z klas I-III (wg PESEL),realiz. podst progr.kszta\u0142c.og\u00f3ln w tym: \u2022 63 ucz wyr\u00f3wn komp klucz (26M/5K) \u2022 48 ucz rozwij uzdoln (M27/K21) \u2022 54 ucz rozwij komp przyr (30M/24K \u2022 39 ucz ze specj potrzeb eduk(32M/7K): 5 ucz z orzecz o niepe\u0142nospr IPET - upo\u015bl um lekk(4M/1K); z opiniami z porad/wychow - 12 dyslek, 3 logoped, 4 psychedu, 15 gim-kore/kompens Celem proj jest wzrost jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w Gimn w Modlnej poprzez realiz zaj\u0119\u0107 dodatk ukierunkowanych na rozw\u00f3j komp klucz i zaspokojenie specj potrzeb eduk uczni\u00f3w, wzrost kompetencji nauczycieli oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki w pomoce dydakt i sprz\u0119t TIK w okr realizacji proj (01.01.2017-31.12.2018). Realizacja projektu zosta\u0142a poprzedzona diagnoz\u0105 szko\u0142y - Gimnazjum w Modlnej (na podst indywid zapotrzeb) i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy - Gmin\u0119 Ozork\u00f3w. W ramach proj przewidziano zajecia dydakty-wyr\u00f3w rozwij komp klucz, k\u00f3\u0142ka zainteres oraz zajecia specj. Ponadto doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie: matematyczna, informatyczna oraz edukacji terapeutycznej. Powstanie nowa pracownia przyrodnicza. Dodatkowo proj b\u0119dzie promow indywidual podej\u015bcie do ucznia ze szczeg uwzgl uczn ze specj potrzeb edu. Za\u0142o\u017cenia proj oparte s\u0105 o Diagnoze, zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy i i zg z RPO W\u0141 O\u015b prior XI na rzecz podn komp, umiej\u0119tn i postaw, ogranicz przedwczesn ko\u0144czenie nauki, zw szanse m\u0142odych na zatr i roz gosp oparty na wiedzy.", "BENEFICJENT": "GMINA OZORK\u00d3W", "TYTUL": "Laboratorium kompetencji w Gimnazjum w Modlnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1030117.08", "WARTOSC": "1211902.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Obszarem realizacji projektu jest powiat zgierski po\u0142o\u017cony w woj. \u0141\u00f3dzkim. Projekt ma na celu wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i specjalnych oraz szk\u00f3\u0142 jako instytucji kszta\u0142cenia na rzecz lepszego dostosowania uczni\u00f3w do potrzeb rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie oferty edukacyjnej ukierunkowanej na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci 5 szk\u00f3l og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i 3 specjalnych poprzez: realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 (matematyka, informatyka, zaj\u0119cia j\u0119zykowe, inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107); wyposa\u017cenie pracowni TIK i przyrodniczych (przyroda, chemia, biologia, fizyka, geografia); realizajc\u0119 zaj\u0119c\u0107 dla uczni\u00f3w o sp[ecjalnych potrzebach edukacyjnych (psychologiczno-terapeutyczno-logopedycznych, teatralno-ruchowych, doradztwa zawodowego);utworzenie mi\u0119dzyszkolnych laboratori\u00f3w i pracowni przedmiotowych oraz podniesienie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli. Realizacja projektu skutkowa\u0107 b\u0119dzie w praktycznym przygotowaniem do wykonywanego zawodu zw\u0142aszcza w wyspecjalizowanych i kluczowych bran\u017cach wojew\u00f3dztwa wymagaj\u0105cych znajomo\u015bci m.in. TIK i nauk matematyczno-przyrodniczych. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 594 osoby w tym 38 nauczycieli. Planowane dzia\u0142ania przewidziane do realizacji s\u0105 zgodne z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa wsp\u00f3lnotowego oraz z zasadami unijnymi, w tym zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans, niedyskryminacj i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGIERSKI", "TYTUL": "Pozna\u0107, do\u015bwiadczy\u0107, zrozumie\u0107 - podniesienie kompetencji kluczowych oraz utworzenie pracowni specjalistycznych w szko\u0142ach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w powiecie zgierskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "151370.66", "WARTOSC": "178083.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Celem pr.jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci 35 dzieci (17 dz./18 ch\u0142.) z terenu gminy wiejskiej Ozork\u00f3w do dobrej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych 10 miejsc wychowania przedszkolnego w oddziale przedszkolnym w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Modlnej, realizacj\u0119 podstawy programowej dla 10 dzieci (7dz./3ch\u0142.) z nowej grupy oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych (logopedycznych,grafomotorocznych, gimnastyki korekcyjnej;terapii pedagogicznej i psychologicznej) zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne 35 dzieci (17 dz./18 ch\u0142.), w terminie od 01.09.2016 r. do 31.08.2017 r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 35 dzieci (17dz./18 ch\u0142.) z terenu gminy wiejskiej Ozork\u00f3w, w tym 10 (7dz./3 ch\u0142) z nowo utworzonej grupy (4 latki) oraz (w ramach dodatkowych zaj\u0119\u0107 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne) 25 dzieci (10 dz./15 ch\u0142.) w wieku 5/6 lat z grupy ju\u017c funkcjonuj\u0105cej. Dz/Ch z obszar\u00f3w wiejskich stanowi\u0105 100% GD (kryt.premiuj\u0105ce); Liczba dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych (SPE): stanowi 50% GD. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 7 zada\u0144 w tym: adaptacj\u0119 i wysposa\u017cenie sali do potrzeb nowej grupy;utworzenie nowych miejsc przedszkolnych wraz z realizacj\u0105 podstawy programowej dla dzieci z nowej grupy; zaj\u0119cia logopedyczne; terapi\u0119 pedagogiczn\u0105, terapi\u0119 psychologiczn\u0105; gimnastyk\u0119 korekcyjn\u0105, zaj\u0119cia grafomotoryczne. Wska\u017aniki: Liczba 10. miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie. Liczba 35 dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej. Liczba o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego obj\u0119tych wsparciem, zlokalizowanych na obszarach wiejskich: 1. Wnioskodawc\u0105 pr. jest Gmina Ozork\u00f3w posiadaj\u0105ca odpowiedni potencja\u0142 finansowy, kadrowy, techniczny i spo\u0142eczny adekwatny do realizowanego projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA OZORK\u00d3W", "TYTUL": "Ma\u0142a Akademia Przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "495464.85", "WARTOSC": "582899.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia absolwent\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego 81 UP (9K/72M). Dostosowanie kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego do regionalnego rynku pracy we wsp\u00f3lpracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Cel g\u0142. proj jest nabycie/zwi\u0119ksz kompeten zaw 81 UCZ (9K/72M) zmierzaj\u0105ce do zwi\u0119ksz ich szans na rynku pracy, podn kompeten zaw ucz. we wsp\u00f3\u0142pr z pracodawc, podn kompet zaw 13 N-LI (2K/11M) oraz wzrost poziomu nauczania w szko\u0142 w celu dostosow kierunk\u00f3w kszta\u0142c do regionaln rynku pracy i poprawy zdolno\u015bci do zatrudn przysz\u0142ych absolwent. Proj zgodny z RPO W\u0141 2014-2020 oraz SZOOP RPO W\u0141 2014-2020. Rezultaty: -\u0142atwy dost\u0119p ucz. do wykorzyst doposa\u017c zakupion do sal specjalist; -wy\u017cszy poziom nauczania zawodu w szkole; -wy\u017csze kompeten/kwalifik n-li kszta\u0142c zaw, a wi\u0119c wi\u0119ksze kompetencje ucz; -posiadanie wy\u017cszych kompetencji zawod przez ucz. dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatk i sta\u017com u pracodawc\u00f3w oraz wi\u0119ksze szanse zatrudn przysz\u0142ych absolwent-UP. Gr docel z woj. \u0141\u00f3dzkiego \u2013 4Technika z powiatu zgierskiego funkcjonuj w zespo\u0142 szk\u00f3\u0142 zawod; 81UCZ K9/M72) oraz 13 N-LI (2K/11M). W ramach proj zostan\u0105 zrealizow: sta\u017ce zawod u pracodawc\u00f3w z woj. \u0141\u00f3dzkiego (przewa\u017c z powiatu zgierskiego) w tym 2 pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w \u0141SSE. Wymiar 150h/ucz (stypendium 1800/UP); studia podypl i kursy dla 13 N-LI zawodu; doposa\u017c pracowni w specjalistycz sprz\u0119t i przeszkol N-LI z obs\u0142ugi oraz dodatk zaj\u0119cia specjalist dla UCz. Projekt poprowadzi Zesp\u00f3\u0142 Zarz\u0105dzaj\u0105cy -6os) do\u015bwiadczony w realiz i zarz\u0105dzaniu projektami dofinansow z EFS.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZGIERSKI", "TYTUL": "PEWNY START NA RYNKU PRACY - SZKOLENIA I STA\u017bE DLA NAUCZYCIELI I UCZNI\u00d3W SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH W POWIECIE ZGIERSKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "4240673.83", "WARTOSC": "6187180.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i budowa uk\u0142ad\u00f3w technologicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania budynk\u00f3w, podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz zasilania budynk\u00f3w energi\u0105 elektryczn\u0105 w 15 obiektach Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Wszystkie modernizowane systemy b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Zaproponowany zakres jest optymalnym rozwi\u0105zaniem z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu zmniejszenia zu\u017cycia energii w sektorze publicznym. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie innowacyjno\u015b\u0107 technologii wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w solarnych, paneli fotowoltaicznych oraz zastosowanie pomp ciep\u0142a. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wzrostu produkcji ciep\u0142a pochodz\u0105cego z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak\u0105 jest energia s\u0142oneczna i geotermalna przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego \u2013 PSP wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. W ramach projektu wykonane zostan\u0105: Panele solarne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: 1. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Zgierska, 2. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Przybyszewskiego, 3. Paj\u0119czno, 4. Rawa Mazowiecka, 5. Skierniewice, 6. Tomasz\u00f3w Mazowiecki. Panele fotowoltaiczne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy:Be\u0142chat\u00f3w, Brzeziny, Koluszki,\u0141owicz,Pabianice,Paj\u0119czno,Podd\u0119bice,Radomsko,Rawa Mazowiecka,Tomasz\u00f3w Mazowiecki,Zgierz,Ozork\u00f3w (JRG). Pompy ciep\u0142a zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: Be\u0142chat\u00f3w, Koluszki, Rawa Mazowiecka. Ponadto zostanie zrealizowane: - studium wykonalno\u015bci i program funkcjonalno-u\u017cytkowy (niezb\u0119dna dokumentacja do przygotowania projektu) - nadz\u00f3r inwestorski (nadz\u00f3r wymagany przez Prawo budowlane) - promocja projektu. W siedzibie wnioskodawcy tj. ul. W\u00f3lcza\u0144ska 111/113 90-521 \u0141\u00f3d\u017a zlokalizowane b\u0119dzie \u201ebiuro\u201d projektowe, a w obiekcie zostanie umieszczona tablica informacyjna a nastepnie tablica pami\u0119tkowa.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "\u201ePA\u0143STWOWA STRA\u017b PO\u017bARNA PRZYJAZNA ENERGETYCZNIE \u015aRODOWISKU \u2013 BUDOWA SYSTEM\u00d3W WYTWARZANIA ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W JEDNOSTKACH ORGANIZACYJNYCH PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO \u2013 ETAP II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1699586.42", "WARTOSC": "1999513.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest powstanie i funkcjonowanie 4 plac\u00f3wek opieki dla dzieci. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu dla 360 dzieci (w tym 162 dziewcz\u0105t i 198 ch\u0142opc\u00f3w) z terenu m. \u0141odzi i powiatu zgierskiego do plac\u00f3wek opieki, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych rozwoju patologii w ich \u015brodowisku. Cel g\u0142\u00f3wny wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy SZOOP RPO W\u0141. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci z terenu woj. \u0142\u00f3dzkiego zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w niniejszym projekcie: 1. Organizacja pracy podw\u00f3rkowej plac\u00f3wek 2. Organizacja pracy opieku\u0144czej plac\u00f3wek 3. Organizacja pracy specjalistycznej plac\u00f3wek. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie integracji spo\u0142ecznej tych dzieci oraz przeciwdzia\u0142anie rozwojowi r\u00f3\u017cnorodnych patologii w ich \u015brodowisku poprzez obj\u0119cie ich wsparciem w rozwianiu komp. kluczowych, opiek\u0105 psychologiczn\u0105 oraz dzia\u0142aniami animacyjnymi i socjoterapeutycznymi.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA RODZICE PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "TYTUL": "Integralny rozw\u00f3j zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym czyli jak wychowa\u0107 dobre, m\u0105dre, zdrowe i szcz\u0119\u015bliwe dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1228836.36", "WARTOSC": "1445689.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel: Zdobycie zatrudnienia przez min. 45% ze 120 UP (63K/57M), tj. os.pow.30 r\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszka\u0142ych w powiatach: brzezi\u0144skim, \u0142askim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim, pabianickim, podd\u0119bickim, tomaszowskim, zdu\u0144skowolskim, zgierskim w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, w tym 60% os.w wieku 50+ i 30% z miast \u015brednich w okresie 04.2020-09.2021, poprzez zastosowanie kompleksowej indywidualne \u015bcie\u017cki aktywizacyjnej. Proponujemy kompleksowy i zindywidualizowany model pomocy oparty na rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i potencja\u0142u zawodowego UP. Indywidualne wsparcie dostosowane do osobistych potrzeb UP jest podstaw\u0105 w procesie powrotu do aktywnego \u017cycia i podj\u0119cia pracy. R\u00f3wnie istotne jest zdobycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego i utrzymanie motywacji UP do samodzielno\u015bci. Wsparcie: -indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142u uczestnika, opracowanie IPD -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy i po\u015brednictwo pracy -indywidualnie dopasowane szkolenia i sta\u017ce Grupa docelowa: os. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy: -56 kobiet -72 os.50+ (37K/35M):KP1 -94 os. o niskich kwalifikacjach (50K/44M) -52 os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (27K/25M) -12 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (7K/5M) Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w trudnej sytuacji na rynku pracy wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c 20% grupy docelowej. Min. 30% uczestnik\u00f3w (36os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce na obszarze miast \u015brednich woj. \u0142\u00f3dzkiego: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki, \u0141ask, Ozork\u00f3w, Pabianice, Tomasz\u00f3w Mazowiecki, Zdu\u0144ska Wola, Zgierz. 100% UP zamieszkuje na terenie powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla woj. \u0142\u00f3dzkiego na koniec 2018r", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i do\u015bwiadczenie kluczem do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1757943.58", "WARTOSC": "2068168.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b (50K i 50M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. \u0142\u00f3dzkiego, ucz\u0105cych si\u0119/zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie powiat\u00f3w: brzezi\u0144skiego, \u0142\u00f3dzkiego wschodniego, pabianickiego, zgierskiego i m.\u0141\u00f3d\u017a w okresie 10.2020r.- 12.2022r. Grupa docelowa to 100os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119/zamieszka\u0142ych (zg. z KC) na terenie ww. powiat\u00f3w, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem EFS i EFRR na 2014-20, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. Grupa preferowana to osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: opracowanie indywidualnego planu reintegracji, aktywizacja spo\u0142eczna,indywidualne poradnictwo, aktywizacja edukacyjno-spo\u0142eczna, szkolenia/kursy /egzaminy zawodowe, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane, po\u015brednictwo pracy. Wska\u017aniki: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym -34%, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 25%. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-100. Bud\u017cet projektu:2 055 802,20 PLN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"INKUBATOR\"", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1643174.10", "WARTOSC": "1933146.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie stanu zwi\u0119kszonej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla 50 os\u00f3b niesamodzielnych. Dzia\u0142ania w projekcie opieraj\u0105 si\u0119 na 2 komponentach: 1. Zapewnieniu d\u0142ugoterminowej opieki piel., w tym udzielanej w warunkach domowych, 50 osobom niesamodzielnym (40-60 wg skali Barthela) z dolegliwo\u015bciami neurologicznymi lub/i schorzeniami narz\u0105du ruchu, obejmuj\u0105cymi: -d\u0142ugoterminow\u0105 opiek\u0119 piel\u0119giarsk\u0105 domow\u0105 -teleopiek\u0119 medyczn\u0105 (zakup tel. kom\u00f3rk. wraz opaskami SOS i ca\u0142odobowa mo\u017cliwo\u015b\u0107 po\u0142\u0105czenia tel. z piel\u0119gniark\u0105) -transport sanitarny - umo\u017cliwi skorzystanie z us\u0142ug psychologa w projekcie i us\u0142ug medycz. poza projektem 2. Podniesieniu kompetencji i wsparciu 50 opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych (szkol. z zakresu: wiedzy psychologicznej i \"Aktualnej wiedzy dla opiekun\u00f3w w zakresie prawid\u0142. piel\u0119gnacji chorego\"). Zaplanowane dzia\u0142ania nie podlegaj\u0105 finans. ze \u015brodk\u00f3w publ. - wykraczaj\u0105 poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrow. i s\u0142u\u017c\u0105 deinstytucjonalizacji opieki med. nad osobami niesamodzielnymi. Wsparcie przewidziane dla opiekun\u00f3w zaspokoi ich zdiagnozowane potrzeby i zwi\u0119kszy komfort psychiczny zwi\u0105zany z obaw\u0105 o pogorszenie stanu zdrowia podopiecznych. Mo\u017ce to mie\u0107 prze\u0142o\u017cenie m.in. na eliminacj\u0119 spadku efektywno\u015bci pracy opiekun\u00f3w aktywnych zawodowo, wynikaj\u0105cego z braku koncentracji zwi\u0105zanego z trosk\u0105 o podopiecznego. Jest to element korzystny dla gospodarki kraju. Dla opiekun\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 osobami niesamodzielnymi w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y szczeg\u00f3lnie istotne b\u0119dzie otrzymanie pomocy psychologicznej oraz merytorycznego wsparcia w zakresie us\u0142ug piel\u0119gn. Powy\u017csze aspekty wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie obci\u0105\u017cenia systemu opieki zdrow. przez zmniejszenie liczby i czasu trwania nieuzasadnionych medycznie hospitalizacji. \u015awiadczenia piel\u0119gn. b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z Rozp. Min. Zdr. z 22 list. 2013 w spr. \u015bwiadcze\u0144 gwarant. z zakresu \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119g. i opieku\u0144czych w ramach opieki d\u0142ugoterminowej (Dz.U.2013 poz.1480 z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE DOBRY DOKTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Najlepiej w domu - us\u0142ugi piel\u0119gniarskie ze wsparciem psychologicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "872573.95", "WARTOSC": "1026557.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Celem proj. ODZYSKANE POTENCJA\u0141Y jest przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b uzale\u017cnionych, lecz\u0105cych si\u0119 lub po uko\u0144czeniu terapii w plac\u00f3wkach s\u0142u\u017cby zdrowia na terenie woj. \u0141\u00f3dzkiego w okresie od lutego 2016 do kwietnia 2018r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zak\u0142adamy osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: 19 uczestnik\u00f3w P (4 K i 15 M) podejmie prac\u0119; 30 os\u00f3b (2 K i 28 M) uzyska kwalifikacje zawodowe; 43 osoby (8 K i 35 M) b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0142y pracy, 60 uczestnik\u00f3w (10 K i 50 M) zwi\u0119kszy motywacj\u0119 do podj\u0119cia pracy, poprawi umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, podniesie pewno\u015b\u0107 siebie i zwi\u0119kszy swoje umiejetno\u015bci. Grupa docelowa to osoby uzale\u017cnione, lecz\u0105ce si\u0119 lub po uko\u0144czeniu terapii w plac\u00f3wkach s\u0142u\u017cby zdrowia na terenie woj. \u0142\u00f3dzkiego: w \u0141odzi, Sokolnikach, Zgierzu i M\u0119ckiej Woli. Grupa ta charakteryzuje si\u0119 niskim potencja\u0142em \u017cyciowym, brakiem do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych, niskim wykszta\u0142ceniem, zamkni\u0119ciem w swoim \u015brodowisku.Projekt kierujemy do 80 os\u00f3b, K i M mi\u0119dzy 20 a 55 r.\u017c. Aby zrealizowa\u0107 zak\u0142adany cel i osi\u0105gn\u0105\u0107 rezultaty, bior\u0105c pod uwag\u0119 bariery, jakie musz\u0105 pokona\u0107 kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie, planowane s\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania i indywidualne podej\u015bcie do ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. Wyb\u00f3r dzia\u0142a\u0144 podyktowany jest wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z t\u0105 grup\u0105 odbiorc\u00f3w: warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i aktywizacji zawodowej, zaj\u0119cia aktywizacji spo\u0142ecznej i kulturalnej, kursy zawodowe i sta\u017ce zawodowe. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obj\u0119ty b\u0119dzie wsparciem psychologa, z kt\u00f3rym skonstruuje IPD oraz skorzysta z pomocy opiekuna, kt\u00f3ry pomo\u017ce mu w realizacji zada\u0144 projektowych, wesprze w sytuacji kryzysu, podtrzyma motywacj\u0119 do podj\u0119cia pracy i reintegracji spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ARKA", "TYTUL": "ODZYSKANE POTENCJA\u0141Y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516245.23", "WARTOSC": "1799056.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 10 JST woj \u0142\u00f3dzkiego i 163 pracownik\u00f3w tych JST w zakresie doskonalenia jako\u015bci us\u0142ug przez 1 wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 7 \u2013e-us\u0142ug istotnych dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w w/w obszarze w ka\u017cdej z 10 JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta oraz aplikacji \u201epowiadomienia sms\u201d i modu\u0142u Sprawd\u017a spraw\u0119 w BIP\u2013 w 8 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 10 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 10 JST zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne, kt\u00f3re b\u0119dzie pozwala\u0142o na pomiar jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug , a co za tym idzie wdra\u017canie usprawnie\u0144 2 wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie gospodarowania lokalami u\u017cytkowanymi tj.: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie po 3 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 i automatyzacj\u0119 zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Urz\u0119dach. b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w 10 JST Portalu Nieruchomo\u015bci. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST w zakresie zarz\u0105dzania n", "BENEFICJENT": "QUALITY PARTNERS S.C.", "TYTUL": "Nowoczesne urz\u0119dy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4793602.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2730218.0000000005}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 2268684.2399999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1989269.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 1458479.21}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1207157.3800000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 961421.7000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 870022.8400000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 533895.08}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 354322.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 352906.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 322637.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 219308.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 143200.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 142728.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 138568.41}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 132142.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 124930.40999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 122916.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 103641.79}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 99297.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 94857.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 93525.84}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 83122.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 81049.6}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 56408.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 55568.479999999996}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 55490.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39510.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35423.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30957.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29778.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27537.170000000002}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 26120.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24543.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13737.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12467.3}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 9891.9}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9762.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8746.93}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8449.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 8143.83}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 7900.43}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 7380.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6596.6900000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5609.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4375.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4068.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 2960.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1657.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1573.92}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 725.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 619.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 584.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 68.7}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10646179.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 6565341.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4707114.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3001004.12}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1979516.3900000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1298418.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1074083.8900000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 859223.2100000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 611815.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 525263.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 423750.41}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 398058.86}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 372547.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 335293.93999999994}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 257617.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 194231.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 161988.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 134738.69}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 121535.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 116208.02999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 104524.99999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 77080.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35954.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16548.78}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16529.7}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16167.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3647.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1200.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 400.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1072600.61}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 597581.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 484030.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255325.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 205828.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 169409.68}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 119930.42}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 26679.3}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 19999.99}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13750345.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5403965.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 623999.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 609366.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 409362.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 290438.37}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 281933.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 239111.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 146654.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 69655.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 52200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 51850.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48985.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46990.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 35000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 31857.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 31400.15}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 19041.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10542.01}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 2779.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1140.37}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4859307.77}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 898660.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 236402.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8164987.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 1282496.3}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 526223.42}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 230430.02000000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8797.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21687.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2702.5000000000005}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 86115.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 355119.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 33422.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 770735.7000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 406600.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 402000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 223700.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 138840.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 109620.91}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 45000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16929.24}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 16200.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6550.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6862670.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4586004.559999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2391600.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1315322.66}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1311308.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1299430.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1219464.9600000004}, {"name": "Rodzina", "value": 564164.3899999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 199766.13999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45727.729999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37922.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31683.09}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30272.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12144.29}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 7380.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22307252.450000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4917513.549999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1979516.3900000001}, {"name": "Rodzina", "value": 1571380.8900000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1472142.7500000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1298418.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 259614.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 134738.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 77080.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33078.479999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3647.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1200.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1155486.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 597581.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 484030.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 404758.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 146409.41}, {"name": "Rodzina", "value": 119930.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23189.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19999.99}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19779451.240000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1502811.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 313333.85000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 276891.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104513.87}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 104050.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56534.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10542.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4692.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3018842.71}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1840465.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 898660.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 236402.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6782595.52}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1382391.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1282496.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 526223.42}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 230430.02000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8797.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21687.57}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2702.5000000000005}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 86115.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 355119.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33422.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 880356.6100000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 808600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 223700.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 190390.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24929.24}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16200.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1536.7986485940742, "v": "30,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.08, "v_pc": "1536,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 684.1129340198902, "v": "13,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 530.8053465596446, "v": "10,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.53}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 156.21838356302692, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 70.3275425311727, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28.304658488565803, "v": "560,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 19.233479731435207, "v": "381,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Gimnazja", "value": 16.926343581200463, "v": "335,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.522869402796708, "v": "208,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.995224897773739, "v": "138,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5.533894189509819, "v": "109,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.012757837346661, "v": "99,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2.8052137917108384, "v": "55,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1112.3694754909386, "v": "22,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.49, "v_pc": "1112,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 703.5629299813216, "v": "13,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 295.58550860719873, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37.80881770912213, "v": "748,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 37.61413347468323, "v": "745,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 15.852716442021302, "v": "314,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11.071145438941896, "v": "219,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 6.05433994648897, "v": "119,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.788597102327225, "v": "94,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.03128678883335857, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 623.4542278762178, "v": "12,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.61, "v_pc": "623,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "44.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 529.7135342521076, "v": "10,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.96}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 75.853748296229, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 17.886945327881268, "v": "354,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 360.7185769094857, "v": "7,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29, "v_pc": "360,72 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 248.12647180574487, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.0020172648796, "v": "871,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43.92058357312333, "v": "870,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12.48186278964107, "v": "247,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6.306749962138421, "v": "124,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5.232055631278711, "v": "103,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.49936392548841435, "v": "9,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.14947195719117573, "v": "2,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 205.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 330.2427118986318, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67, "v_pc": "330,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 288.32530415467704, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17.10360391741128, "v": "338,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.725416729769298, "v": "291,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.088387096774193, "v": "199,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 254.9603548891918, "v": "5,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.15, "v_pc": "254,96 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "177.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 235.10922207077587, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11.292846685849867, "v": "223,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.558286132566005, "v": "169,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 217.4235302135393, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39, "v_pc": "217,42 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75.14810490181232, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56.1137694987127, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.9829703670049, "v": "613,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20.694948255843304, "v": "409,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.6654081478116, "v": "290,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.403402493815943, "v": "146,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7.008935332424655, "v": "138,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.801281740622949, "v": "55,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2.271694684234439, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.3330147912564996, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 204.02123024887678, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 321.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12, "v_pc": "204,02 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163.2014008783886, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1637.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20.52602352466051, "v": "406,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.06}, {"name": "Biblioteki", "value": 20.293805845827656, "v": "402,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.94}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 150.9204306123479, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05, "v_pc": "150,92 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 144.69515018425966, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.87}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6.225280428088243, "v": "123,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 99.19733807865113, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0, "v_pc": "99,20 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "125.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 58.313569084759465, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.78}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 24.43133676611641, "v": "483,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12.150325609571407, "v": "240,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.24}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2.1364026452622547, "v": "42,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.7668736432934524, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.39883032964813975, "v": "7,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34.80368367913575, "v": "689,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "34,80 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34.08598566308244, "v": "675,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 242.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5300620929880357, "v": "10,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.18763592306527335, "v": "3,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 377.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.450754202635167, "v": "167,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,45 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.16406633348478, "v": "82,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.27}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.081326669695592, "v": "80,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20536119945479328, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4.347304760462416, "v": "86,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,35 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4.347304760462416, "v": "86,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3.325361704275835, "v": "65,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2.279115553536272, "v": "45,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.53}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.009641577060932, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 30.36}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.036604573678630924, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1.974967439042859, "v": "39,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,97 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.563849765258216, "v": "30,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.18}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.41111767378464337, "v": "8,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.81}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.6130693119289212, "v": "12,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,61 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5293836135090111, "v": "10,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.34}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.08368569841991014, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.65}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.372557928214448, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 355.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,37 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.372557928214448, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 355.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}