{"gmina": "Brzeziny", "typ_gminy": "gmina miejska Brzeziny", "kod_gus": "051011521011", "kod_gus_podregionu": "051011500000", "eurostat": "PL712", "ludnosc": 12514, "budzet": {"dochody": "81,89 mln z\u0142", "wydatki": "67,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 40.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 43543692.010000005, "dane1": 42519012.06000002, "dane2": 42519012.06000002, "dane3": 1024679.9499999881}, {"label": "2017", "dane0": 47946008.33, "dane1": 47344696.67999999, "dane2": 47344696.67999999, "dane3": 601311.650000006}, {"label": "2018", "dane0": 55371461.229999974, "dane1": 51903936.079999976, "dane2": 51903936.079999976, "dane3": 3467525.1499999985}, {"label": "2019", "dane0": 58309702.150000006, "dane1": 58623558.00000002, "dane2": 58309702.150000006, "dane4": 313855.8500000164}, {"label": "2020", "dane0": 81885054.86000001, "dane1": 67914362.86000003, "dane2": 67914362.86000003, "dane3": 13970691.999999985}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6884700.74, "dane1": 10772170.419999992}, {"label": "2017", "dane0": 7334297.449999999, "dane1": 11234558.850000001}, {"label": "2018", "dane0": 7589752.88, "dane1": 12518597.9}, {"label": "2019", "dane0": 7993680.449999999, "dane1": 13532865.99}, {"label": "2020", "dane0": 7989414.0200000005, "dane1": 13342514.76}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,88 mln z\u0142", "wydatki": "4,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 76.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 55.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0246799499999881}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0246799499999881}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.601311650000006}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.601311650000006}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4675251499999984}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4675251499999984}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.31385585000001637}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.31385585000001637}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 13.970691999999985}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 13.970691999999985}], "dochod_ue": "7,46 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "2395.6 z\u0142", "powiat": "13,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "1102.2 z\u0142", "wojewodztwo": "16,00 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "619,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,58 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7989414.0200000005, "wydatki": 13342514.76}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6285058.33", "WARTOSC": "8058941.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym Miasta Brzeziny oraz zmniejszenie wykorzystania kopalnianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii prowadz\u0105ce do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Miasta Brzeziny. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Miasta i regionu. Zakres rzeczowy obejmuje: Budow\u0119 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii elektrycznej i cieplnej pochodz\u0105cej z OZE wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne, czyli 149 sztuki mikroinstalacji fotowoltaicznych, 79 pomp ciep\u0142a powietrze-woda. Na potrzeby realizacji projektu opracowano dokumentacj\u0119 tj. PFU i studium wykonalno\u015bci. W ramach projektu zaplanowano wydatki na nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 oraz opracowanie dokumentacji projektowej. Nie przewiduje si\u0119 zagro\u017ce\u0144 dla realizacji projektu: kwestie w\u0142asno\u015bciowe s\u0105 uregulowane, mieszka\u0144cy podpisali umowy u\u017cyczenia, Miasto dysponuje do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0105, posiada \u015brodki na pokrycie wk\u0142adu w\u0142asnego. U\u017cytkownikami projektu b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z projektowanych instalacji-mieszka\u0144cy M. Brzeziny. Po\u015brednimi odbiorcami projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy powiatu brzezi\u0144skiego (zgodnie z danymi GUS stan na 31.12.2016r. Powiat Brzezi\u0144ski 30 912 os., Miasto Brzeziny \u2013 12 514 os.). Projekt ma prawid\u0142owo skonstruowane wska\u017aniki oceny i wywo\u0142a znaczne oddzia\u0142ywanie dla regionu, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) wyniesie 1 232,67 Mg r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; redukcja emisji CO2 wyniesie 92,57%, py\u0142u PM10 100%, py\u0142u PM2,5 100%, a benzo(a)pirenu 100%. Projekt jest kompleksowy i gotowy do wdro\u017cenia. Wnioskodawca, jako JST spe\u0142nia wymogi kwalifikowalno\u015bci wynikaj\u0105ce z RPO W\u0141 na lata 2014 \u2013 2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest wykonalne pod wzgl\u0119dem technicznym; technologie wykonania rob\u00f3t, zastosowane materia\u0142y b\u0119d\u0105 og\u00f3lnie dost\u0119pne i znane, a rozwi\u0105zania techniczne b\u0119d\u0105 prawid\u0142owe pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym oraz zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami prawnymi.", "BENEFICJENT": "MIASTO BRZEZINY", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE PRODUKCJI ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH NA TERENIE MIASTA BRZEZINY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 502.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3499980.00", "WARTOSC": "7894878.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania drogowych mieszanek mineralno-asfaltowych w technologii asfaltu spienionego przez dodatek zeolit\u00f3w. Wykorzystane zostan\u0105 przy tym wyniki planowanych do zakupu wynik\u00f3w prac badawczo \u2013 rozwojowych. W sk\u0142ad zespo\u0142u ci\u0105gu technologicznego wchodzi\u0107 b\u0119dzie wytw\u00f3rnia mas bitumicznych, w\u0119ze\u0142 betoniarski kt\u00f3re zlokalizowane b\u0119d\u0105 na nowo zakupionej nieruchomo\u015bci niezabudowanej (koszt niekwalifikowalny) oraz oprogramowanie do kosztorysowania. W oparciu o planowane do zakupu wyniki prac B+R Wnioskodawca wprowadzi na rynek nowy produkt - mieszank\u0119 mineralno-asfaltow\u0105 kt\u00f3re w po\u0142\u0105czeniu z betonem na podbudow\u0119 dr\u00f3g zapewniaj\u0105 odpowiednie parametry nawierzchni drogowej pod wzgl\u0119dem no\u015bno\u015bci, odporno\u015bci na koleinowanie, trwa\u0142o\u015bci. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa ANDRO Anna Maria Fija\u0142kowska w skali krajowej, oparte na wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii wbudowania drogowych mieszanek mineralno \u2013 asfaltowych w technologii asfaltu spienionego przez dodatek zeolit\u00f3w. Technologia ta wpisuje si\u0119 swym zakresem w technologie produkcji mieszanek mineralno-asfaltowych na ciep\u0142o (ang. Warm Mix Asphalt), kt\u00f3re w stosunku do rozwi\u0105za\u0144 tradycyjnych charakteryzuj\u0105 si\u0119 obni\u017con\u0105 o oko\u0142o 20-30\u00b0C temperatur\u0105 produkcji. Projekt wpisuje si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje (Zaawansowane Materia\u0142y Budowlane). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1 stycznia 2020 r. \u2013 31 grudnia 2023 r. w ramach trzech zada\u0144: 1. Zakup linii produkcyjnych: wytw\u00f3rni mas bitumicznych oraz w\u0119z\u0142a betoniarskiego 2. Zakup oprogramowania i infrastruktury IT 3. Zakup gotowych wynik\u00f3w prac B+R", "BENEFICJENT": "\"ANDRO\" ANNA MARIA FIJA\u0141KOWSKA", "TYTUL": "Innowacyjne mieszanki mineralno-asfaltowe wytwarzane w technologii asfaltu spienionego przez dodatek zeolitu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 279.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-09", "DOFINANSOWANIE": "8791120.61", "WARTOSC": "11018414.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki", "OPIS": "Realizacja proj. wynika z potrzeby zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego w ruchu drogowym. Celem realizacji inwestycji jest: poprawa warunk\u00f3w technicznych, przepustowo\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ruchu ko\u0142owego (tranzytowego i lokalnego) i pieszego, dostosowanie no\u015bno\u015bci drogi do wymaga\u0144 obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w oraz poprawa warunk\u00f3w ekologicznych. Realizacja inwestycji s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zar\u00f3wno mieszka\u0144com, kt\u00f3rzy w celach zawodowych lub rekreacyjnych korzystaj\u0105 z niej, jak i osobom, przybywaj\u0105cym spoza regionu w celach turystycznych b\u0105d\u017a biznesowych. U\u017cytkownikami drogi s\u0105 tak\u017ce przewo\u017anicy, kierowcy zawodowi, przedsi\u0119biorcy, tury\u015bci przeje\u017cd\u017caj\u0105cy DW 715. Zakres inwestycji obejmuje rozbudow\u0119 DW 715 w Koluszkach na odcinku od km 5+155 do km 7+401.(2,246km): rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 konstrukcji jezdni(rb);rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 w tym z DW 716 na skrzy\u017cowanie typu rondo wraz z rozbudow\u0105 DW 716 na odcinku wlotu na rondo(rb);budow\u0119 zatok autobusowych (rb); rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 chodnik\u00f3w (rb);rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 zjazd\u00f3w (rb) budow\u0119 zatoki parkingowej (rb); budow\u0119 kanalizacji deszczowej i row\u00f3w krytych oraz przebudow\u0119 row\u00f3w (rb);budow\u0119 i przebudow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego(rb);przebudow\u0119 kanalizacji kablowej i zasilania sygnalizacji \u015bwietlnej(rb); przebudow\u0119 sieci: elektroenergetycznej, teletechnicznej i wodoci\u0105gowej(prz.Inf.); przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy energetycznych i wodoci\u0105gowych; przebudow\u0119 dr\u00f3g gminnych.(rb). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi zwi\u0105zane z: opracowaniem SW\u2013firma zewn\u0119trzna; nadzorem inwestorskim- pracownicy ZDW, nadz\u00f3r autorski- firma zewn\u0119trzna; promocja projektu \u2013 wyk. tablic infor/pam.\u2013 wykonawca rob\u00f3t budowlanych. W projekcie przyj\u0119ta zosta\u0142a typowa technologia wykonania rob\u00f3t i odpowiednie rozwi\u0105zania konstrukcyjne. Proponowane rozwi\u0105zanie projektowe jest optymalne, a zaplanowane wydatki niezb\u0119dne do realizacji projektu i osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w. Szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce parametr\u00f3w technicznych drogi i rozwi\u0105za\u0144 technologicznych opisano w SW.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "ROZBUDOWA DROGI WOJEW\u00d3DZKIEJ NR 715 \u2013 UL. BRZEZI\u0143SKA W KOLUSZKACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "2933368.29", "WARTOSC": "4247277.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie korzy\u015bci ekonomicznych, spo\u0142ecznych i \u015brodowiskowych poprzez realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 ograniczaj\u0105cych emisj\u0119 zanieczyszcze\u0144 powietrza odpowiedzialnych za powstawanie zjawiska tzw. niskiej emisji oraz emisj\u0119 gaz\u00f3w cieplarnianych. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: \u2022 poprawa efektywno\u015bci energetycznej 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej o 959 695,51 kWh/rok (warto\u015b\u0107 bazowa 0), \u2022 poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego poprzez spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 300,88 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie (warto\u015b\u0107 bazowa 0). Projekt obejmuje przygotowanie niezb\u0119dnej dokumentacji (audyty energetyczne, projekty techniczne, studium wykonalno\u015bci) i przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej z terenu Miasta Brzeziny: \u2022 Gimnazjum w Brzezinach, \u2022 Przedszkola nr 3 w Brzezinach, \u2022 Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Brzezinach Projekt swym zakresem obejmuje r\u00f3wnie\u017c zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142ug\u0119, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wchodzi nadz\u00f3r inwestorski, obs\u0142uga projektu przez pracownik\u00f3w w\u0142asnych wnioskodawcy oraz dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne (tablice informacyjne/pami\u0105tkowe, informacje w prasie lokalnej, emisja telewizyjna). Beneficjentami ostatecznymi s\u0105 mieszka\u0144cy Miasta Brzeziny, ale w kontek\u015bcie ochrony \u015brodowiska, r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy powiatu brzezi\u0144skiego oraz wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano na lata 2016 - 2018. Projekt ma trwa\u0142y charakter. Miasto, b\u0119d\u0105ce beneficjentem projektu, pozostanie w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu w\u0142a\u015bcicielem zmodernizowanej infrastruktury. Nak\u0142ady inwestycyjne na realizacj\u0119 tego projektu wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 4 438 674,10 PLN brutto, z czego kwot\u0119 3 617 535,85 PLN stanowi\u0105 koszty kwalifikowalne projektu. Podatek od towar\u00f3w i us\u0142ug (VAT) uznaje si\u0119 za niekwalifikowalny.", "BENEFICJENT": "MIASTO BRZEZINY", "TYTUL": "EKOLOGICZNA MODERNIZACJA \u0179R\u00d3DE\u0141 CIEP\u0141A W BRZEZINACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7063288.53", "WARTOSC": "8309751.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w", "OPIS": "Projekt zwi\u0119kszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenie i prowadzenie na terenie powiatu brzezi\u0144skiego Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych w okresie od 01.06.2020 r. do 31.05.2023r. Zaplanowane dzia\u0142ania w projekcie zwi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 o 244 us\u0142ugi spo\u0142eczne, z kt\u00f3rych skorzysta 140 UP w formie: mieszka\u0144 wspomaganych dla 12 UP.(7K, 5M),us\u0142. opiek.dla 30 UP (17K, 13M),us\u0142.asystenta dla 20 UP (12K, 8M), us\u0142. poradnictwa spec dla UP ((12K,8M) i ich opiekun\u00f3w (35K,10M) us\u0142. transport 40 UP (25K,15M), Domu Dziennego Pobytu 12 UP (8K, 4M), us\u0142. \u017cywieniowe realiz. jako dowo\u017cenie posi\u0142k\u00f3w dla 60 UP (36K, 24M), wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego 60 UP, zaj. hipoterapeut. 40 UP (24K, 16M). Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowana I\u015aW, zawieraj\u0105ca indywidualn\u0105 ocen\u0119 sytuacji materialnej i \u017cyciowej osoby niesamodzielnej, potrzeby, oczekiwania, proponowan\u0105/ne form\u0119/y wsparcia (rodzaj i zakres). Wszystkie formy wsparcia zostan\u0105 skoordynowane na poziomie powiatu brzezi\u0144skiego, tak by zapewni\u0107 kompleksowe wsparcie osobom niesamodzielnym z powodu niesamodzielno\u015bci na poziomie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSP\u00d3LNA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 \u2013 POLSKA EUROPA \u015aWIAT", "TYTUL": "Brzezi\u0144skie Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-12", "DOFINANSOWANIE": "1829038.77", "WARTOSC": "2898173.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wzrost gospodarczy Miasta Brzeziny poprzez efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w kulturowych Miasta Brzeziny. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: \u2022 Obj\u0119cie wsparciem 4 zabytk\u00f3w nieruchomych (warto\u015b\u0107 bazowa 0). Pomiar na podstawie protoko\u0142\u00f3w odbioru prac budowlanych. \u2022 Obj\u0119cie wsparciem 1 instytucji kultury (warto\u015b\u0107 bazowa 0). Pomiar na podstawie protoko\u0142\u00f3w odbioru prac budowlanych. \u2022 Wzrost o 5000 os\u00f3b oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (warto\u015b\u0107 bazowa 0). Pomiar na podstawie dokumentacji Muzeum Regionalnego w Brzezinach. W zakres projektu wchodzi: 1. Odrestaurowanie zabytkowego budynku g\u0142\u00f3wnego Muzeum Regionalnego w Brzezinach 2. Odrestaurowanie zabytkowego budynku oficyny Muzeum Regionalnego w Brzezinach 3. Zagospodarowanie zabytkowego terenu wok\u00f3\u0142 budynku g\u0142\u00f3wnego i oficyny Muzeum Regionalnego w Brzezinach 4. Budowa kulturowej \u015bcie\u017cki dydaktycznej na zabytkowym terenie \u201eOsady Krak\u00f3wek\u201d Ponadto projekt obejmuje: 1. Prace przygotowawcze. Wykonana zosta\u0142a niezb\u0119dna dokumentacja techniczna oraz studium wykonalno\u015bci inwestycji. 2. Zarz\u0105dzanie projektem - nadz\u00f3r inwestorski, obs\u0142uga projektu przez pracownik\u00f3w w\u0142asnych wnioskodawcy oraz dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne. Beneficjentami ostatecznymi s\u0105 mieszka\u0144cy Miasta Brzeziny, ale w szerszym kontek\u015bcie, r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy powiatu brzezi\u0144skiego oraz wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano na lata 2018 - 2019. Projekt ma trwa\u0142y charakter. Miasto, b\u0119d\u0105ce beneficjentem projektu, pozostanie w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu w\u0142a\u015bcicielem zmodernizowanej infrastruktury. Nak\u0142ady inwestycyjne na realizacj\u0119 tego projektu wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 2 641 100,58 PLN brutto, z czego kwot\u0119 2 157 446,00 PLN stanowi\u0105 koszty kwalifikowalne projektu. Podatek od towar\u00f3w i us\u0142ug (VAT) uznaje si\u0119 za niekwalifikowalny.", "BENEFICJENT": "MIASTO BRZEZINY", "TYTUL": "Zaginione Miasto - stworzenie systemu efektywnego wykorzystania zasob\u00f3w kulturowych Miasta Brzeziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "1676766.26", "WARTOSC": "1972666.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano utworzenie 43 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku w Brzezinach (jedna plac\u00f3wka),przy ulicy Moniuszki 15 poprzez zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania plac\u00f3wki przez 23 miesi\u0105ce(02.2020-12.2021),zakup wyposa\u017cenia oraz dostosowanie bazy lokalowej do potrzeb dzieci (w ramach cross-financingu). Forma wsparcia w postaci zapewnienia opieki na dzie\u0107mi do lat 3 u\u0142atwia rodzicom/opiekunom prawnym wej\u015bcie na rynek pracy lub aktywne jej poszukiwanie. Projekt realizowany jest na terenie Miasta Brzeziny,w kt\u00f3rym opiek\u0105 instytucjonaln\u0105 w ramach \u017c\u0142obk\u00f3w, klub\u00f3w dzieci\u0119cych i us\u0142ug opiekuna dziennego obj\u0119tych jest obecnie 0% dzieci w wieku do lat 3 zamieszka\u0142ych na tym obszarze.Wsparcie w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119dzie realizowane w formach i zgodnie ze standardami opieki nad dzie\u0107mi okre\u015blonymi w przepisach prawa.Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki zosta\u0142o opisane w zad 3 bud\u017cetu projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO BRZEZINY", "TYTUL": "Utworzenie 43 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w \u017c\u0142obku w Brzezinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1286155.49", "WARTOSC": "1515594.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie SOR w celu poprawy oferowanych us\u0142ug medycznych na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w powiatu brzezi\u0144skiego i \u0142\u00f3dzkiego wschodniego w Powiatowym Centrum Zdrowia w Brzezinach.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA W BRZEZINACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doposa\u017cenie SOR w celu poprawy oferowanych us\u0142ug medycznych na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w powiatu brzezi\u0144skiego i \u0142\u00f3dzkiego wschodniego w Powiatowym Centrum Zdrowia w Brzezinach Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2015-10-30", "DOFINANSOWANIE": "982800.00", "WARTOSC": "1170000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie powstawaniu zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych w mie\u015bcie Brzeziny i wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, a tak\u017ce zmniejszanie ich skutk\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu zaliczy\u0107 nale\u017cy: \u2022szybk\u0105 i skuteczn\u0105 likwidacj\u0119 skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych \u2022skuteczne prowadzenie dzia\u0142a\u0144 z zakresu ratownictwa drogowego, technicznego, ekologicznego, itp. \u2022likwidacja miejscowych zagro\u017ce\u0144 \u2022zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa oraz poczucia bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w gminy, powiatu oraz wojew\u00f3dztwa, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Inwestycja polega na zakupie: ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo\u2013ga\u015bniczego na podwoziu z nap\u0119dem 6x6 wraz z wyposa\u017ceniem na potrzeby OSP w Brzezinach. Jednostka ta od maja 2009r. zosta\u0142a w\u0142\u0105czona do KSRG, a od 2015r. w\u0142\u0105czona r\u00f3wnie\u017c do Wojew\u00f3dzkiej Kompanii Ga\u015bniczej \u201eTomasz\u00f3w\u201d. Nale\u017cy zaznaczy\u0107, \u017ce do 2009r. OSP w Brzezinach nale\u017ca\u0142a do jednych z najaktywniejszych jednostek na terenie powiatu brzezi\u0144skiego. Wynika to cho\u0107by z faktu, i\u017c teren miasta Brzeziny charakteryzuje si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 ilo\u015bci\u0105 po\u017car\u00f3w oraz zagro\u017ce\u0144 miejscowych spo\u015br\u00f3d wszystkich gmin powiatu (37% wszystkich zdarze\u0144). Zakup ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo\u2013ga\u015bniczego dla OSP w Brzezinach jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem priorytetowym z wielu powod\u00f3w. Omawiana jednostka posiada tylko 1 w\u00f3z ze zbiornikiem wodnym (2500 l) i przy s\u0142abo rozwini\u0119tej sieci hydrant\u00f3w w mie\u015bcie Brzeziny i gminie Brzeziny stwarza to podwy\u017cszone ryzyko zwi\u0119kszonych strat oraz zmniejsza bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w. Na terenie powiatu brzezi\u0144skiego jest w dyspozycji tylko 1 w\u00f3z z du\u017cym zbiornikiem wody. Nale\u017cy on do OSP w Je\u017cowie, ale jest to pojazd 30\u2013letni, wys\u0142u\u017cony i bardzo awaryjny. Dodatkowo, planowany do zakupu w\u00f3z b\u0119dzie pierwszym dysponuj\u0105cym modu\u0142em proszkowym w powiecie, co umo\u017cliwi prowadzenie akcji podczas po\u017car\u00f3w urz\u0105dze\u0144 pod napi\u0119ciem. Beneficjentami ostatecznymi s\u0105 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy miasta Brzeziny, ale r\u00f3wnie\u017c powiatu brzezi\u0144skiego oraz wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego, w przypadku wyst\u0105pienia du\u017cych zagro\u017ce\u0144.", "BENEFICJENT": "MIASTO BRZEZINY", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE BEZPIECZE\u0143STWA PRZECIWPO\u017bAROWEGO POPRZEZ ZAKUP WOZU RATOWNICZO-GA\u015aNICZEGO Z WYPOSA\u017bENIEM DLA OCHOTNICZEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W BRZEZINACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1674320.36", "WARTOSC": "1969788.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: utworzenie 48nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat3 w mie\u015bcie Brzeziny 30(28Ki2M)i w gm. Gorzkowice 18(17Ki1M)oraz zapewnienie wsparcia w zakresie aktywizacji zawodowej dla 14os.(11Ki3M)przez co rodzice b\u0119d\u0105 mogli powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy oraz podj\u0105\u0107 zatrudnienie w okresie realizacji projektu. Grupa docelowa: to osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim-34K, Os. bezrobotne lub bierne zawodowo, dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy-14os.(11Ki3M). Wnioskodawca zapewnia, \u017ce dzia\u0142ania skierowane b\u0119d\u0105 do GD z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego(miasta i gm.Brzeziny-30os.(28Ki2M)i gm.Gorzkowice-18os.(17Ki1M)). ZADANIA: Utworzenie - adaptacja, dostosowanie i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka i placu zabaw na terenie Gorzkowic (03/2018-06/2018); Funkcjonowanie \u017c\u0142obka w Gorzkowicach (07/2018-02/2020); Utworzenie - adaptacja, dostosowanie i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka i placu zabaw na terenie miasta Brzeziny (03/2018-06/2018); Funkcjonowanie \u017c\u0142obka w mie\u015bcie Brzeziny (07/2018-02/2020); Aktywizacja zawodowa os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj. by\u0142y bezrobotne lub bierne zawodowo (07/2018-02/2020) POPRZEZ NAST\u0118PUJ\u0104CE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-34K; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-14os.(11Ki3M); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re funkcjonuj\u0105 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS-48.", "BENEFICJENT": "NEW LOOK PAWE\u0141 D\u0118DEK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek dzieci\u0119cy Akademii Myszki Miki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "730160.60", "WARTOSC": "1494971.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie, ochrona i poprawa jako\u015bci \u015brodowiska poprzez ograniczenie degradacji \u015brodowiska przyrodniczego obszaru Miasta Brzeziny. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to:zachowanie i zwi\u0119kszenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci 5,25 ha siedliska poprzez uzyskanie lepszego statusu ochrony flory i fauny Parku Miejskiego w Brzezinach,podniesienie poziomu \u015bwiadomo\u015bci przyrodniczej u\u017cytkownik\u00f3w parku oraz zwi\u0119kszenie jego atrakcyjno\u015bci poprzez utworzenie \u015bcie\u017cki dydaktycznej, o charakterze przyrodniczym, o d\u0142ugo\u015bci 0,65 km.Wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do dofinansowania:zabiegi piel\u0119gnacyjne na istniej\u0105cej florze,nasadzenia nowej zieleni,monta\u017c budek l\u0119gowych dla ptak\u00f3w,modernizacja i budowa ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych w parku i ustanowienie na ich bazie \u015bcie\u017cki dydaktycznej z 4 tablicami edukacyjno - informacyjnymi,monta\u017c infrastruktury rekreacyjnej (stoliki, \u0142awki, stojaki na rowery oraz urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 i Kuter Rybacki dla dzieci na bezpiecznej nawierzchni, kt\u00f3re stanowi\u0105 wyposa\u017cenie placu zabaw),monta\u017c infrastruktury sanitarnej (kosze na \u015bmieci, toaleta),monta\u017c instalacji o\u015bwietleniowej \u015bcie\u017cki dydaktycznej.Koszty niekwalifikowalne projektu to:pod\u015bwietlone 2 drzewa LED, iluminacja w korony drzew oraz \u0142\u0105cze energetyczne strefy imprez (kabel i rozdzielnia),monta\u017c systemu monitoringu i sieci WI-FI. Beneficjentami ostatecznymi s\u0105 mieszka\u0144cy miasta Brzeziny, powiatu brzezi\u0144skiego oraz wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.Nak\u0142ady wynios\u0105 1 594 267,88 PLN, z czego 1 154 404,29 PLN to koszty kwalifikowalne. Na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia zosta\u0142a przyznana dotacja z WFO\u015aiGW w \u0141odzi w wysoko\u015bci 495 941,00 PLN. \u015arodki te pokryj\u0105 358 658,17 PLN wk\u0142adu w\u0142asnego wnioskodawcy (31,07% koszt\u00f3w kwalifikowalnych) oraz cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w niekwalifikowalnych (137 282,83 PLN). Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w niekwalifikowalnych (302 580,76 PLN) oraz 22 295,25 PLN wk\u0142adu w\u0142asnego wnioskodawcy (1,93% koszt\u00f3w kwalifikowalnych) pokryte zostanie z bud\u017cetu Miasta Brzeziny", "BENEFICJENT": "MIASTO BRZEZINY", "TYTUL": "OCHRONA DZIEDZICTWA HISTORYCZNO-PRZYRODNICZO-KULTUROWEGO MIASTA POPRZEZ REWALORYZACJ\u0118 PARKU MIEJSKIEGO W BRZEZINACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "665970.00", "WARTOSC": "1038735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Projekt obejmie zaprojektowanie i budow\u0119 instalacji oze (fotowoltaicznych szt. 1) z okablowaniem, monitoringiem i innymi elementami infrastruktury towarzysz\u0105cej oraz promocj\u0119 projektu. Moce zainstalowane w projekcie (201,88 kW), ilo\u015b\u0107 wytworzonej energii w projekcie (209,00 MWh/rok). Warto\u015b\u0107 netto zakresu rzeczowego \u2013 844500,00 z\u0142 (1038735,00 z\u0142 brutto), w tym wyd. kwalifikowane \u2013 843000,00 z\u0142, dotacja 665970,00 z\u0142. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami strategicznymi rozwoju woj. oraz celami gospodarki niskoemisyjnej, w tym przede wszystkim zwi\u0119kszona produkcja energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych i ograniczenie emisji CO2 i innych gaz\u00f3w, podwy\u017cszenie poziomu ochrony \u015brodowiska. Instalacja b\u0119dzie pod\u0142\u0105czona do istniej\u0105cej sieci operatora. Podmiot zarz\u0105dzaj\u0105cy infrastruktur\u0105 (wnioskodawca) b\u0119dzie g\u0142ownie wykorzystywa\u0142 energie na potrzeby w\u0142asne a nadwy\u017cki oddawa\u0142 do sieci. Celem dzia\u0142a\u0144 w projekcie jest budowa instalacji i ograniczenie emisji CO2, wzrost wykorzystania OZE w produkcji energii, przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 i zmniejszenie udzia\u0142u energetyki konwencjonalnej. Cele projektu odzwierciedlaj\u0105 zdefiniowane potrzeby interesariuszy i zosta\u0142y okre\u015blone mierzalnymi wska\u017anikami zgodnie z celami RPO W\u0141 2014-2020 (wska\u017aniki produktu i rezultatu). Realizacja projektu obejmuje faz\u0119 projektowania i budowy oraz eksploatacji (w okresie trwa\u0142o\u015bci 3 lat od daty p\u0142atno\u015bci ko\u0144cowej). Projekt zapewnia ograniczenie emisji (nowa instalacja) s\u0142u\u017c\u0105c realizacji cel\u00f3w strategicznych poprzez produkcj\u0119 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (zgodno\u015b\u0107 z SZOOP). W projekcie dochowa si\u0119 zasadom koncepcji projektowania uniwersalnego (dba\u0142o\u015b\u0107 aby efekty projektu w jak najwi\u0119kszym stopniu by\u0142y u\u017cyteczne dla wszystkich interesariuszy projektu). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi \u2013 wnioskodawca (u\u017cytkownik). Status przedsi\u0119biorstwa wnioskodawcy (M\u015aP). Wnioskodawca uprawniony do otrzymania wsparcia. Projekt zgodny z zasadami pomocy de minimis.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \u201eJEDYNAK\u201d MIROS\u0141AW JEDYNAK", "TYTUL": "BUDOWA INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ O MOCY 201,88 KWP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "585532.75", "WARTOSC": "688832.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "PProjekt zak\u0142ada wsparcie 10ON(grA) oraz 10os.w wieku18-26lat(grB)-pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia w przezwyci\u0119\u017caniu trudnych sytuacji \u017cyciowych.Wsparcie nast\u0105pi poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych,edukacyjnych i zawodowych dostosowanych do zdiagnozowanych i zindywidualizowanych potrzeb gr.docelowej.Udzia\u0142 w projekcie przyczyni si\u0119 do minimalizacji wykluczenia spo\u0142.i poprawy jako\u015bci \u017cycia uczest.Beneficjenci obj\u0119ci zostan\u0105 kompleksowymi dzia\u0142aniami,ukierunkowanymi na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142.i wzrost samodzielno\u015bci w \u017cyciu. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z4 zad(opr.indyw.\u015bcie\u017cki reintegracji i praca socjalna,dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje: spo\u0142eczne,og\u00f3lne,zawodowe.w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi12dzia\u0142a\u0144. -Praca socjalna-diagnoza,pomoc i wsparcie uczestnik\u00f3w w okresie trwania projektu dla 20 os\u00f3b(grAiB) -Porady indywidualne na rzecz uczestnik\u00f3w(wszechstronne wsparcie uczestnik\u00f3w)dla 20 os\u00f3b(grAiB) -Wyjazdowe warsztaty kompetencji spo\u0142.-integr.i kompetencje spo\u0142.uczest.pomoc w przezwyci\u0119\u017caniu trudnej sytuacji \u017cyciowej dla 20 os\u00f3b(grAiB) -Korepetycje-wyr\u00f3wnywanie brak\u00f3w edukacyjnych dla 10 os\u00f3b z grB -Kurs prawa jazdy Kat. B-kompetencje spo\u0142. 7os z gr B -Gr.warsztaty kompetencji \u017cyciowych(psych,ped.socj.)-poprawa kompetencji spo\u0142.i komunikowania si\u0119 w spo\u0142.,poznawanie siebie i w\u0142asnych mo\u017cliwo\u015bci dla 20 os\u00f3b(gr AiB) -Kurs j.ang-wzmacniaj\u0105cy kompetencje edukac.i wsparcie w swobodnym komunikowaniu si\u0119 na wielu p\u0142aszczyznach \u017cycia spo\u0142.10ON z grA -Kurs obs\u0142ugi komputera-kompetencje edukac. umo\u017cliwiaj\u0105ca ON nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie poszukiwania zatrudnienia,za\u0142atwiania spraw urz\u0119dowych dla 10ONz grA -Kursy zawodowe:sekretarka/asystentka dyrektora,Kurs zawodowy-specjalista ds.transportu i spedycji,piel\u0119gnacja i stylizacja paznokci, prawo jazdy Kat.C- kompetencje zawodowe - zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy dla10os z grB", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZEZI\u0143SKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W BRZEZINACH", "TYTUL": "Przyjazny \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "578710.81", "WARTOSC": "680830.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie 10 wychowank\u00f3w RPZ, jako os\u00f3b nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne, w przezwyci\u0119\u017caniu trudnych sytuacji \u017cyciowych oraz wsparcie 10 os\u00f3b z otoczenia spo\u0142ecznego (1 RZ niez., 1 RZ spokr., 2 RDD (3 opiek., 14 miejsc), 5 os\u00f3b z rodziny wychow.) jako niezb\u0119dny element zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci wsparcia wychowank\u00f3w. Wsparcie nast\u0105pi poprzez wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug, dostosowanych do zindywidualizowanych potrzeb grupy docelowej. Udzia\u0142 w projekcie przyczyni si\u0119 do lepszego funkcjonowania beneficjent\u00f3w na co dzie\u0144 oraz poprawy jako\u015bci wykonywanych zada\u0144 przez opiekun\u00f3w zast\u0119pczych. Dzi\u0119ki temu zachowana zostanie dotychczasowa liczba miejsc w RPZ oraz powstanie szansa na utworzenie nowych miejsc. Dzi\u0119ki czemu unikniemy konieczno\u015bci korzystania z pieczy instytucjonalnej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c kandydaci do pe\u0142nienia funkcji RZ. G\u0142\u00f3wne formy wsparcia w ramach projektu maj\u0105 na celu niwelowanie deficyt\u00f3w i wyr\u00f3wnywanie szans jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie rodzin w pe\u0142nieniu funkcji. Projekt dedykowany jest do os\u00f3b przebywaj\u0105cych w PZ, os\u00f3b tworz\u0105cych PZ oraz kandydat\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji RZ, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dn. 09.06.2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. G\u0142\u00f3wne zadania zrealizowane w projekcie to: 1) okre\u015blenie \u015bcie\u017cki reintegracji i praca socjalna, 2) aktywizacja edukacyjna -wyr\u00f3wnywanie szans ma\u0142oletnich umieszczonych w pieczy zast\u0119pczej -kursy i dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje og\u00f3lne - zaj\u0119cia komputerowe, kurs j. angielskiego, Klub Ksi\u0105\u017cki, kurs fotograficzny, warsztaty teatralne \"\u017bycie to teatr\" 3) aktywizacja spo\u0142eczna- wyjazd integracyjny z elementami arteterapii, 4) wyr\u00f3wnywanie szans -korepetycje 5)Wsparcie rodzin w pe\u0142nieniu fumkcji-punkt poradnictwa specjalistycznego.Docelowo oczekuje si\u0119 wzmocnienie kompetencji edukacyjnych i spo\u0142ecznych 10 wych. i 10 os\u00f3b z otoczenia, w tym kompetencji wychowaw.oraz utworzenie 2 RZ.", "BENEFICJENT": "POWIAT BRZEZI\u0143SKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W BRZEZINACH", "TYTUL": "Podaruj mi skrzyd\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-15", "DATA_START": "2017-11-20", "DOFINANSOWANIE": "527947.33", "WARTOSC": "1313870.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac w\u0142asnych B+R do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej firmy GROSPOL J\u0119druch s.j., poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnych siedzisk biurowych o udoskonalonych cechach funkcjonalnych i u\u017cytkowych, kt\u00f3re wynikaj\u0105 z zastosowania alternatywnego materia\u0142u konstrukcyjnego o unikatowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. W wyniku dywersyfikacji produkcji Sp\u00f3\u0142ka GROSPOL wprowadzi nowe produkty dla rynku i przedsi\u0119biorstwa. W wyniku realizacji projektu zostanie wdro\u017cona innowacja marketingowa o charakterze wzmacniaj\u0105cym uzyskanie zaplanowanych rezultat\u00f3w projektu, kt\u00f3re zostan\u0105 zaoferowane nast\u0119puj\u0105cym grupom docelowym: 1. Pracodawcy stosuj\u0105cy strategi\u0119 Employer branding. 2. Programi\u015bci zatrudnieni w systemie pracy zdalnej. a tak\u017ce wszystkim osobom pracuj\u0105cym w pozycji siedz\u0105cej (w szczeg\u00f3lno\u015bci przy biurku), chc\u0105cym poprawi\u0107 komfort pracy. Zaplanowane w projekcie zadania obejmuj\u0105 zakup zaawansowanej linii technologicznej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacyjnych rezultat\u00f3w wynik\u00f3w przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych. Wsparcie inwestycji zapewni wprowadzenie do procesu produkcji zaawansowanego oprogramowania do spersonalizowanej konfiguracji produkt\u00f3w, co umo\u017cliwi zaistnienie na rynku innowacyjnych produkt\u00f3w. Uzyskanie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia potencja\u0142u B+R firmy GROSPOL, podwy\u017cszenia konkurencyjno\u015bci oraz rozwoju przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105cego na terenie w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego i na mi\u0119dzynarodowych rynkach zbytu,. W wyniku realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo stworzy 3 trwa\u0142e miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "GROSPOL J\u0118DRUCH SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "DYWERSYFIKACJA PRODUKTOWA FIRMY GROSPOL POPRZEZ WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W W\u0141ASNYCH PRAC B+R SKUTKUJ\u0104CYCH WPROWADZENIEM NA RYNEK INNOWACYJNYCH SIEDZISK BIUROWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "41151616.56", "WARTOSC": "60040253.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie system\u00f3w informacji przestrzennej w powiatach zrzeszonych w Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego (ZPW\u0141), kt\u00f3re s\u0105 optymalnym rozwi\u0105zaniem w celu efektywnego \u015bwiadczenia e-us\u0142ug. Prace polega\u0107 b\u0119d\u0105 na przekszta\u0142ceniu zasob\u00f3w geodezyjnych i kartograficznych z postaci analogowej do cyfrowej, utworzone zostan\u0105 bazy danych, \u0142\u0105cznie z metadanymi, a wynikiem tych prac b\u0119d\u0105 wdro\u017cone e-us\u0142ugi. Wszelkie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu jak i jego trwa\u0142o\u015bci, b\u0119d\u0105 prowadzone w my\u015bl projektowania uniwersalnego. Niniejszy projekt zak\u0142ada: \u2022 Prace przygotowawcze \u2022 Skanowanie i digitalizacja zasobu geodezyjnego, utworzenie bazy danych i zasilenie tymi bazami systemu ewidencji prac geodezyjnych \u2022 Dostawa baz danych i zasilenie tymi bazami systemu infrastruktury informacji przestrzennej \u2022 Zakup infrastruktury informatycznej \u2022 Dostawa modu\u0142\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych e-us\u0142ugi \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem i jego obs\u0142uga Bior\u0105c pod uwag\u0119 planowany zakres realizacji projektu uzna\u0107 nale\u017cy, \u017ce grup\u0119 interesariuszy stanowi\u0107 b\u0119dzie ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna nale\u017c\u0105ca do Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w oraz inne podmioty mieszkaj\u0105ce poza powiatem lub maj\u0105ce siedziby poza nim a tak\u017ce wykonawcy prac geodezyjnych i kartograficznych W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia upowszechniona zostanie us\u0142uga e-administracji, z kt\u00f3rej skorzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli wszyscy mieszka\u0144cy powiat\u00f3w. Wprowadzenie narz\u0119dzi on-line do funkcjonowania administracji lokalnej oddzia\u0142ywa\u0107 pozytywnie b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w, zar\u00f3wno obecnych w powiatach, jak i firm, kt\u00f3re zdecyduj\u0105 si\u0119 zainwestowa\u0107 w rejonie. Sprawna administracja powinna r\u00f3wnie\u017c poprawi\u0107 funkcjonowanie na linii samorz\u0105d - organizacje pozarz\u0105dowe.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "TYTUL": "BUDOWA SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ WSPIERAJ\u0104CEGO \u015aWIADCZENIE E-US\u0141UG PRZEZ POWIATY Z TERENU WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "30960739.18", "WARTOSC": "65486639.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 49 magistrali GPON w architekturze FTTH dla 38 671 gospodarstw domowych oraz zapewnienie przy\u0142\u0105czy dla 130 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zlokalizowanych na obszarze \u0142\u00f3dzkim i \u0141\u00f3d\u017a. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "\"TOYA\"-SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci NGA w powiatach: brzezi\u0144skim, pabianickim, zgierskim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim i mie\u015bcie \u0141\u00f3d\u017a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "237261.33", "WARTOSC": "279130.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Projekt obejmie 53(20K,33M)uczni\u00f3w kl.I-VI SP w Bogdance,kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC i ucz\u0105 si\u0119 na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego. Cel g\u0142\u00f3wny to poprawa przygotowania 53(20K,33M)uczni\u00f3w SP w Bogdance do efektywnego funkcjonowania na rynku edukacyjno-zawodowym w okresie od 1.08.2016r.do 30.06.2018r.poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych matematyczno-przyrodniczych,j\u0119zykowych i w zakresie uniwersalnych na rynku pracy postaw/umiej\u0119tno\u015bci,tj.kreatywno\u015b\u0107,innowacyjno\u015b\u0107 i praca zespo\u0142owa,polepszenie warunk\u00f3w nauczania,w szczeg\u00f3lno\u015bci przyrody i logopedii oraz indywidualizacj\u0119 pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi,w tym niepe\u0142nosprawnymi i m\u0142odszymi. Do rezultat\u00f3w nale\u017c\u0105: 1.Liczba uczni\u00f3w(49:18K,31M),kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, 2.Liczba(1)szk\u00f3\u0142,w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych,3.Liczba uczni\u00f3w(20:9K,11M)SP w Bogdance ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, u kt\u00f3rych nast\u0105pi\u0142o zmniejszenie o min.10%/15%(1 rok/2 lata)dysproporcji edukacyjnych z j\u0119z.polskiego i zniwelowanie o min.5%/8%(1 rok/2 lata)wad wymowy. Zadania,to: 1.Realizacja k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i edukacyjnym oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j\u0119zyka angielskiego, matematyki oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci dla uczni\u00f3w SP w Bogdance. 2.Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje uczni\u00f3w w zakresie przyrody prowadzonych metod\u0105 eksperymentu z wykorzystaniem zakupionego wyposa\u017cenia pracowni przyrodniczej dla uczni\u00f3w SP w Bogdance. 3.Realizacja terapii logopedycznej oraz zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z j\u0119zyka polskiego w ramach indywidualizacji pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym uczniami m\u0142odszymi i niepe\u0142nosprawnymi z SP w Bogdance.", "BENEFICJENT": "GMINA BRZEZINY", "TYTUL": "Szko\u0142a Nowych Mo\u017cliwo\u015bci w Bogdance", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-02", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "216030.05", "WARTOSC": "393399.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie ubrania stra\u017cackiego ochronnego, specjalnego o wysokim komforcie u\u017cytkowania z uwzgl\u0119dnieniem parametr\u00f3w u\u017cytkowych, zapewniaj\u0105cego bezpiecze\u0144stwo stra\u017caka w warunkach akcji ratowniczo-ga\u015bniczej i d\u0142ugotrwa\u0142e u\u017cytkowanie, a nast\u0119pnie wdro\u017cenie go do produkcji i tym samym poszerzenie katalogu oferowanych produkt\u00f3w o nowy, innowacyjny produkt. Dotychczasowe produkty oferowane przez wnioskodawc\u0119 i konkurencj\u0119 musia\u0142y by\u0107 zgodne z norm\u0105 PN \u2013EN 469 i posiada\u0107 \u015awiadectwa Dopuszczenia, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wymagania techniczno-u\u017cytkowe zawarte w p.1.6.3.4 za\u0142\u0105cznika nr.1 do ROZPORZ\u0104DZENIE MINISTRA SPRAW WEWN\u0118TRZNYCH I ADMINISTRACJI z dnia 20 czerwca 2007 r. w sprawie wykazu wyrob\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych zapewnieniu bezpiecze\u0144stwa publicznego lub ochronie zdrowia i \u017cycia oraz mienia, a tak \u017ce zasad wydawania dopuszczenia tych wyrob\u00f3w do u\u017cytkowania (Dz. U. 2010 r., Nr 85 poz. 553 z p\u00f3\u017a. zmianami). Ustalono w ramach normy dwa poziomy wymaga\u0144 w zakresie takich w\u0142a\u015bciwo\u015bci ochronnych jak: odporno\u015b\u0107 na przenikanie ciep\u0142a konwekcyjnego, promieniowania cieplnego oraz wodoszczelno\u015b\u0107. Przedstawiono r\u00f3wnie\u017c dwa poziomy wymaga\u0144 odno\u015bnie w\u0142a\u015bciwo\u015bci zwi\u0105zanej z komfortem cieplnym: oporu pary wodnej. Poziom 1 wykonania odzie\u017cy jest poziomem ni\u017cszym, poziom 2 - wy\u017cszym. Wszystkie ubrania dopuszczone do u\u017cytkowania spe\u0142niaj\u0105 te warunki, ale wnioskodawca planuje opracowa\u0107 i wdro\u017cy\u0107 produkcj\u0119 ubra\u0144, kt\u00f3re opr\u00f3cz spe\u0142niania tych norm b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 zdecydowanie podwy\u017cszonymi parametrami ochronny w warunkach d\u0142ugotrwa\u0142ego u\u017cytkowania. Obecnie nie istnieje na rynku produkt, kt\u00f3ry gwarantowa\u0142by sprawdzone parametry u\u017cytkowe i ochronne w warunkach d\u0142ugookresowego u\u017cytkowania w praktycznym dzia\u0142aniu. Dlatego produkt, kt\u00f3ry powstanie, charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie innowacyjnymi cechami. Kolejn\u0105 warto\u015bci\u0105 projektu jest wprowadzenie innowacji procesowej w postaci wyodr\u0119bnienia w strukturze firmy kom\u00f3rki odpowiedzialnej za przygotowanie produkcji z wykorzystaniem innowacyj", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RZECZYPOSPOLITEJ POLSKIEJ WYTW\u00d3RNIA UMUNDUROWANIA STRA\u017bACKIEGO", "TYTUL": "Opracowanie ubrania stra\u017cackiego ochronnego, specjalnego o wysokim komforcie u\u017cytkowania z uwzgl\u0119dnieniem parametr\u00f3w u\u017cytkowych, zapewniaj\u0105cego bezpiecze\u0144stwo stra\u017caka w warunkach akcji ratowniczo-ga\u015bniczej i d\u0142ugotrwa\u0142e u\u017cytkowanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "136416.50", "WARTOSC": "197402.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Cel Celem projektu jest zakup innowacyjnej us\u0142ugi doradczej \u015bwiadczonej przez Jednostk\u0119 Otoczenia Biznesu w zakresie opracowania informatycznych system\u00f3w do zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem wraz ze wskazaniem odpowiednich rekomendacji oraz ich wdro\u017cenie. Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie Wnioskodawcy znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego zlokalizowanej w \u0141odzi. W ramach projektu zaplanowano cztery zadania: Zadanie 1. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie Wsparcie w opracowaniu informatycznego systemu zarz\u0105dzania produkcj\u0105 Zadanie 2 Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie Wsparcie w opracowaniu i wdro\u017ceniu informatycznego systemu zarz\u0105dzania relacjami z klientem Zadanie 3. Wdro\u017cenie dedykowanego systemu do zarz\u0105dzania procesami produkcyjnymi Zadanie 4. Wdro\u017cenie dedykowanego systemu do zarz\u0105dzania relacjami z klientem Wska\u017aniki Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI01): 1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI02): 1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego: 1 szt. Grupy docelowe Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest firma Renova Sp. z o.o., nale\u017c\u0105ca do sektora M\u015aP, jej pracownicy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca i klienci Firmy.", "BENEFICJENT": "RENOVA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjne us\u0142ugi doradcze IOB w zakresie wsparcia Sp\u00f3\u0142ki Renova w opracowaniu nowoczesnych system\u00f3w do zarz\u0105dzania Firm\u0105 i ich wdro\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-23", "DOFINANSOWANIE": "109620.67", "WARTOSC": "183033.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu modelu biznesowego internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci, przedstawiaj\u0105cego kompleksow\u0105 analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej o nowe rynki zbytu. Obecnie dzia\u0142amy zar\u00f3wno w rodzimej jak i europejskiej bran\u017cy cz\u0119\u015bci motoryzacyjnych. Nasze do\u015bwiadczenia eksportowe opieraj\u0105 si\u0119 na sprzeda\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych marki w\u0142asnej KAMOKA na rynek europejski. Og\u00f3lnym celem projektu jest wi\u0119c zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu na rynki europejskie i azjatyckie, a tak\u017ce wej\u015bcie na rynki ameryki \u0142aci\u0144skiej. W ramach projektu zaplanowano wi\u0119c dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do zapoznania potencjalnych partner\u00f3w handlowych na rynkach: Serbii, Hiszpanii, Kazachstanu, Iranu z mark\u0105 firmy oraz jej ofert\u0105. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach w Serbii, Hiszpanii, Kazachstanie pozwoli firmie na zaprezentowanie w\u0142asnego asortymentu odbiorcom bran\u017cowym z tych rynk\u00f3w i kraj\u00f3w s\u0105siednich oraz nawi\u0105zania tam cennych kontakt\u00f3w handlowych. Udzia\u0142 w misjach gospodarczych na terenie Iranu natomiast dostarczy sp\u00f3\u0142ce wiedzy o potrzebach partner\u00f3w z tamtejszych kraj\u00f3w oraz pozyskania informacji o najnowszych trendach bran\u017cowych w danym kraju. Cele projektu zosta\u0142y dodatkowo wyra\u017cone wska\u017anikami produktu oraz rezultatu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje: 1 Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje): 109 820,00 Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y zmiany organizacyjno-procesowe: 1 Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci: 1 Liczba wspieranych nowych przedsi\u0119biorstw: 0 Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych, podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji: 7 Przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 4 327 246,72 Liczba utrzymanych miejsc pracy kobiety/m\u0119\u017cczy\u017ani: 0 Liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy kobiety/m\u0119\u017cczy\u017ani: 0", "BENEFICJENT": "ENTERTRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE STRATEGII INTERNACJONALIZACJI LOKOMOTYW\u0104 ROZWOJU DZIA\u0141ALNO\u015aCI ENTERTRADE SP. Z O.O. S.K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "8450700.00", "WARTOSC": "13520160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eSystem Zintegrowanych Stanowisk Kierowania i Dysponowania Zasobami Ratowniczymi Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego \u2013 Etap IV\u201d jest zapewnienie jednostkom podleg\u0142ym Komendantowi Wojew\u00f3dzkiemu PSP w \u0141odzi dost\u0119pu do zasob\u00f3w teleinformatycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych ucyfrowienie procedur stosowanych przez te jednostki. Wdra\u017cany etap IV jest rozszerzeniem zada\u0144 wykonanych w ramach poprzednich trzech etap\u00f3w Systemu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i rozszerzenie zakresu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Komend\u0119 Wojew\u00f3dzk\u0105 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi, poprzez uruchomienie e-us\u0142ug publicznych o wysokim poziomie transakcyjno\u015bci wspartych rozwini\u0119ciem us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych wspieraj\u0105cych prac\u0119 KW PSP oraz stworzenie narz\u0119dzi do komunikacji z obywatelami i przedsi\u0119biorcami s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi \u015bwiadczonych e-us\u0142ug. Efektami realizacji projektu s\u0105: - poprawa efektywno\u015bci wykonywania ustawowych zada\u0144, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do informacji, - zapewnienie integracji wiedzy dost\u0119pnej w szeregu niezale\u017cnych system\u00f3w dziedzinowych, co w rezultacie prowadzi\u0107 ma do sprawniejszego i pewniejszego wykonywania zada\u0144 PSP, - usprawnienie dzia\u0142ania jednostek pod k\u0105tem administracyjnym i operacyjnym - wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa - poprawa wsp\u00f3\u0142pracy spo\u0142ecze\u0144stwa z PSP. W ramach projektu planowana jest realizacja trzech zada\u0144 1. Studium wykonalno\u015bci 2. System zintegrowanych stanowisk 3. Promocja projektu Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego oraz osoby przebywaj\u0105ce w tym regionie (tury\u015bci, go\u015bcie, osoby przeje\u017cd\u017caj\u0105ce przez wojew\u00f3dztwo).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "SYSTEM ZINTEGROWANYCH STANOWISK KIEROWANIA I DYSPONOWANIA ZASOBAMI RATOWNICZYMI WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO - ETAP IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "4240673.83", "WARTOSC": "6187180.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i budowa uk\u0142ad\u00f3w technologicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania budynk\u00f3w, podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz zasilania budynk\u00f3w energi\u0105 elektryczn\u0105 w 15 obiektach Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Wszystkie modernizowane systemy b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Zaproponowany zakres jest optymalnym rozwi\u0105zaniem z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu zmniejszenia zu\u017cycia energii w sektorze publicznym. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie innowacyjno\u015b\u0107 technologii wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w solarnych, paneli fotowoltaicznych oraz zastosowanie pomp ciep\u0142a. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wzrostu produkcji ciep\u0142a pochodz\u0105cego z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, jak\u0105 jest energia s\u0142oneczna i geotermalna przyczyni\u0105 si\u0119 do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci sektora publicznego \u2013 PSP wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. W ramach projektu wykonane zostan\u0105: Panele solarne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: 1. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Zgierska, 2. \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Przybyszewskiego, 3. Paj\u0119czno, 4. Rawa Mazowiecka, 5. Skierniewice, 6. Tomasz\u00f3w Mazowiecki. Panele fotowoltaiczne do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy:Be\u0142chat\u00f3w, Brzeziny, Koluszki,\u0141owicz,Pabianice,Paj\u0119czno,Podd\u0119bice,Radomsko,Rawa Mazowiecka,Tomasz\u00f3w Mazowiecki,Zgierz,Ozork\u00f3w (JRG). Pompy ciep\u0142a zostan\u0105 zainstalowane w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach, Komendy: Be\u0142chat\u00f3w, Koluszki, Rawa Mazowiecka. Ponadto zostanie zrealizowane: - studium wykonalno\u015bci i program funkcjonalno-u\u017cytkowy (niezb\u0119dna dokumentacja do przygotowania projektu) - nadz\u00f3r inwestorski (nadz\u00f3r wymagany przez Prawo budowlane) - promocja projektu. W siedzibie wnioskodawcy tj. ul. W\u00f3lcza\u0144ska 111/113 90-521 \u0141\u00f3d\u017a zlokalizowane b\u0119dzie \u201ebiuro\u201d projektowe, a w obiekcie zostanie umieszczona tablica informacyjna a nastepnie tablica pami\u0119tkowa.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "\u201ePA\u0143STWOWA STRA\u017b PO\u017bARNA PRZYJAZNA ENERGETYCZNIE \u015aRODOWISKU \u2013 BUDOWA SYSTEM\u00d3W WYTWARZANIA ENERGII ZE \u0179R\u00d3DE\u0141 ODNAWIALNYCH W JEDNOSTKACH ORGANIZACYJNYCH PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJEW\u00d3DZTWA \u0141\u00d3DZKIEGO \u2013 ETAP II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1228836.36", "WARTOSC": "1445689.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel: Zdobycie zatrudnienia przez min. 45% ze 120 UP (63K/57M), tj. os.pow.30 r\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszka\u0142ych w powiatach: brzezi\u0144skim, \u0142askim, \u0142\u00f3dzkim wschodnim, pabianickim, podd\u0119bickim, tomaszowskim, zdu\u0144skowolskim, zgierskim w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, w tym 60% os.w wieku 50+ i 30% z miast \u015brednich w okresie 04.2020-09.2021, poprzez zastosowanie kompleksowej indywidualne \u015bcie\u017cki aktywizacyjnej. Proponujemy kompleksowy i zindywidualizowany model pomocy oparty na rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i potencja\u0142u zawodowego UP. Indywidualne wsparcie dostosowane do osobistych potrzeb UP jest podstaw\u0105 w procesie powrotu do aktywnego \u017cycia i podj\u0119cia pracy. R\u00f3wnie istotne jest zdobycie umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zawodowego i utrzymanie motywacji UP do samodzielno\u015bci. Wsparcie: -indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142u uczestnika, opracowanie IPD -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy i po\u015brednictwo pracy -indywidualnie dopasowane szkolenia i sta\u017ce Grupa docelowa: os. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy: -56 kobiet -72 os.50+ (37K/35M):KP1 -94 os. o niskich kwalifikacjach (50K/44M) -52 os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (27K/25M) -12 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (7K/5M) Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w trudnej sytuacji na rynku pracy wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c 20% grupy docelowej. Min. 30% uczestnik\u00f3w (36os.) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zamieszkuj\u0105ce na obszarze miast \u015brednich woj. \u0142\u00f3dzkiego: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki, \u0141ask, Ozork\u00f3w, Pabianice, Tomasz\u00f3w Mazowiecki, Zdu\u0144ska Wola, Zgierz. 100% UP zamieszkuje na terenie powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia dla woj. \u0142\u00f3dzkiego na koniec 2018r", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i do\u015bwiadczenie kluczem do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1757943.58", "WARTOSC": "2068168.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 100 os\u00f3b (50K i 50M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. \u0142\u00f3dzkiego, ucz\u0105cych si\u0119/zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie powiat\u00f3w: brzezi\u0144skiego, \u0142\u00f3dzkiego wschodniego, pabianickiego, zgierskiego i m.\u0141\u00f3d\u017a w okresie 10.2020r.- 12.2022r. Grupa docelowa to 100os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119/zamieszka\u0142ych (zg. z KC) na terenie ww. powiat\u00f3w, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem EFS i EFRR na 2014-20, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. Grupa preferowana to osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: opracowanie indywidualnego planu reintegracji, aktywizacja spo\u0142eczna,indywidualne poradnictwo, aktywizacja edukacyjno-spo\u0142eczna, szkolenia/kursy /egzaminy zawodowe, sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane, po\u015brednictwo pracy. Wska\u017aniki: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym -34%, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12%, w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 25%. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-100. Bud\u017cet projektu:2 055 802,20 PLN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"INKUBATOR\"", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "262755.40", "WARTOSC": "309124.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 81 (50K/31M) mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego, powiatu \u0142\u00f3dzki wschodni i gmin nisko zaludnionych w wieku 50-65 lat poprzez ich udzia\u0142 w programie zdrowotnym w ramach kt\u00f3rego 200 (110K/90M) os\u00f3b zostanie obj\u0119tych kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0105 oraz konsultacjami ze specjalistami i warsztatami psychoedukacyjnymi w okresie 04.2018 -03.2019 r. Projekt, poprzez realizacj\u0119 programu zdrowotnego w zakresie rehabilitacji zrealizuje w 27 % za\u0142o\u017cenia niniejszego konkursu. Za\u0142o\u017cenia projektu przedstawione we wniosku o dofinansowanie s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami regionalnego programu zdrowotnego (RPZ) za\u0142\u0105czonego do regulaminu konkursu. Zamierzamy zrealizowa\u0107 cel poprzez: 1. Konsultacja informacyjna - skierowanie pacjenta do programu 2. Konsultacje specjalistyczne 3. Rehabilitacj\u0119 4. Warsztaty psychoedukacyjne", "BENEFICJENT": "MED-KOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rehabilitacja - aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "922660.58", "WARTOSC": "1085483.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Powr\u00f3t do pracy / wej\u015bcie na rynek pracy przez 40 K, mieszkanek woj. \u0142\u00f3dzkiego, gmin: m. \u0141\u00f3d\u017a, Nowosolna, Andrespol, Brzeziny, w\u015br\u00f3d nich 5 pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich oraz 35 dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy, w tym 32 biernych zawodowo i 3 bezrobotnych poprzez zapewnienie opieki ich dzieciom w ramach nowoutworzonego \u017c\u0142obka terapeutycznych dla dzieci z zaburzeniami rozwojowymi oraz aktywizacj\u0119 zawod. (doradztwo, szkol.) dla 3 os. bezrobotnych w okresie 1.04.2018-28.02.2020. GRUPA DOCELOWA: 40 K, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 / pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego gminy: M.\u0141\u00f3d\u017a [M\u0141], Brzeziny [BR], Andrespol [AN], Nowosolna [NO] (w roz. przepis\u00f3w KC), bez wzgl\u0119du na wiek, czy wykszta\u0142cenie \u2013 w celu zapewnienia r\u00f3wnych szans, w tym: '- 5 os. pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem w wieku do lat 3 przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (zgodnie z def. w regulaminie konkursu), - 35 os. dla kt\u00f3rych opieka nad dzieckiem w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w wej\u015bciu na rynek pracy, w tym 32 biernych zawodowo i 3 bezrobotnych.\" Min. 15% GD (6 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 rodzice wychowuj\u0105cy dzieci z zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 1 opiekuj\u0105cy si\u0119 dzieckiem ze spektrum autyzmu. W ramach projektu utworzymy w \u0141odzi \u2013 Olechowie 1 nowy \u017c\u0142obek terapeutyczny dla dzieci z zaburzeniami rozwojowymi z 40 miejscami opieki. Dodatkowo przewidziano aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 3 bezrobotnych uczestnik\u00f3w projektu (doradztwo zawodowe i szkolenia zawodowe zgodne z utworzonym IPD). G\u0142. rezultaty: 40 nowoutworzonych miejsc opieki utrzymanych przez min. 2 lata po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "EDU - KONCEPT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Poziomka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "642600.00", "WARTOSC": "756000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem proj.jest nabycie kwalifikacji TIK w okresie 1.06.2017-31.05.2019 w zakresie zgodnym ram\u0105 kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework na poziomie podst.A potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu ECCC DIGCOMP A lub r\u00f3wnowa\u017cny przez min.90% spo\u015br\u00f3d 288(164K/124M)os.doros\u0142ych w wieku 18l.i wi\u0119cej,mieszka\u0144c\u00f3w ter.wiejskich woj.\u0142\u00f3dzkiego,z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym(do poz.ISCED2 w\u0142\u0105cznie). Gr.docelowa:288 os.(164K/124M)w wieku 18 lat i wi\u0119cej,zamieszkuj.na ter.wiejskich w woj.\u0142\u00f3dzkim(zgodnie z Kod.Cyw.),z wykszta\u0142c.co najwy\u017cej gimnazjalnym,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji TIK w tym: -236os.w wieku 25+(126K/110M) -52os.18-24 l.(28K/24M) -116os.50+(65K/51M) -26os.z niepe\u0142nospr.(14K/12M) -118 os.bez zatrudnienia(70K/48M) -170os.pracuj.(100K/70M) Zadania: I.Kurs komputerowy w zakresie TIK \u2013 poziom podstawowy dla 288 uczestnik\u00f3w projektu (164K/124M) i przeprowadzenie egzaminu certyfikacyjnego ECCC w standardzie DIGCOMP. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-260(148K/112M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-105(59K/46M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-236(126K/110M) Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-260(148K/112M) Liczba os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 2 w\u0142\u0105cznie,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-260(148K/112M) Typ projektu zgodnie z Regulaminem:1", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs komputerowy dla mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "272800.00", "WARTOSC": "419430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiot projektu - prace rozwojowe polegaj\u0105ce na \u0142\u0105czeniu i wykorzystywaniu dost\u0119pnej aktualnie wiedzy o technologiach transportowych s\u0142u\u017c\u0105cych m.in. do kontroli spalania paliw i emisji generowanych przez silniki spalinowe pojazd\u00f3w transportowych. Przedmiot projektu wynika z dodatkowej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy prowadzonej w zakresie produkcji instrument\u00f3w kontrolnych (26.51.Z), doradztwa technicznego i zarz\u0105dzania (74.10.Z), bada\u0144 pojazd\u00f3w (71.20.B). Nie dotyczy rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci wykluczonych z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania wsparcia. Zakres projektu - obejmuje prace rozwojowe w zakresie: 1. Opracowanie dokumentacji dla nowego produktu: \"uk\u0142adu do redukcji spalania paliwa i emisji w transporcie drogowym \u0142adunk\u00f3w\" poprzez badanie i wyb\u00f3r optymalnej kombinacji technologii komunikacji, lokalizacji i monitoringu otoczenia pojazd\u00f3w z pomiarem przep\u0142yw\u00f3w oraz efektywno\u015bci spalania paliwa przez pojazdy. 2. Wykonanie prototypu \"uk\u0142adu\" na podstawie dokumentacji i wytypowanych komponent\u00f3w technologii. 3. Testowanie prototypu przez u\u017cytkownik\u00f3w docelowych, dob\u00f3r optymalnych komponent\u00f3w technologii i okre\u015blenie ich finalnej konfiguracji w nowym produkcie. Rezultat projektu - planowany do osi\u0105gni\u0119cia - zwalidowany, w pe\u0142ni funkcjonalny prototyp nowego produktu: \"uk\u0142adu do redukcji spalania paliwa i emisji w transporcie drogowym \u0142adunk\u00f3w\", gotowy do biznesowego zastosowania zw\u0142aszcza w firmach transportowych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi drogowego przewozu \u0142adunk\u00f3w. Innowacja produktowa - b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu - polega na wprowadzeniu nowego wyrobu, innowacyjnego w zakresie znacz\u0105co ograniczonego spalania paliwa i emisji oraz poprawy rentowno\u015bci us\u0142ug transportu drogowego \u0142adunk", "BENEFICJENT": "INGLOBI RADOS\u0141AW GAJEWSKI", "TYTUL": "Redukcja spalania paliwa i emisji w transporcie drogowym \u0142adunk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4175975.5700000003}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1170952.9100000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 956905.7999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 950672.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 795559.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 678747.1799999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 535511.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 421869.4300000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 373909.11}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 372454.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 356036.16000000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 256847.36000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 233156.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 227518.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 222610.23}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197482.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 123495.85}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 75388.31999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 56812.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49046.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 48349.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47770.06}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 41550.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39251.29}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32082.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22514.010000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22001.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 21403.809999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20460.339999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19129.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 17494.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13915.99}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13219.859999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9026.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6035.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5636.959999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5188.89}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 3996.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2781.52}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2526.9500000000003}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2286.33}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2250.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 813.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 182.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30.25}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7560282.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3121672.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 2706084.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1247726.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1053068.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 561728.75}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 553385.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 431311.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 321151.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 306942.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 186393.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144378.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 121563.92}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 94164.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 92584.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61359.19}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 42739.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 36495.340000000004}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33437.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 27044.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19819.23}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 14300.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2550.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1770.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3302330.58}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 867535.59}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 646883.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 635069.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 248669.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 144913.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 137089.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 54800.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 40000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 11062.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 386.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 180.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 300000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12472493.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3823862.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 543715.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 471362.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 385148.8}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 318493.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 215566.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 120489.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 103548.45}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 54000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 49320.2}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20560.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9596.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7264.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6996.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5203.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 142.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 645796.25}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 553000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 492000.0}, {"name": "Muzea", "value": 450000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 238070.96}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 155000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91650.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 43000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5633247.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 943804.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 994102.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 179772.22}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 211654.28}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 115638.12999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113825.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10683.69}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 8450.23}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 389547.35000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 112407.81}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5436244.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1607375.7500000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1590025.0100000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1329359.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 795823.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 768816.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 607065.71}, {"name": "Rodzina", "value": 162789.06999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107602.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 88063.76999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55293.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 42518.090000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32082.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6360.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2526.9500000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 88.71}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11323846.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3615008.5399999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1358694.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1053068.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 553385.83}, {"name": "Rodzina", "value": 519414.61999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 121563.92}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103054.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35987.0}, {"name": "Handel", "value": 31705.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19819.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14300.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 804.63}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4169866.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 883527.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 386895.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 248669.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 160068.2}, {"name": "Rodzina", "value": 144913.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40180.5}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 300000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16840071.279999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1434127.6600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 144032.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103548.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66062.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7264.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6996.54}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1574150.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 665796.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 238070.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 155000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5633247.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 943804.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 994102.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 179772.22}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 211654.28}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 115638.12999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113825.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10683.69}, {"name": "Rodzina", "value": 8450.23}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 389547.35000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 112407.81}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18293232.17, "v": "18,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.93, "v_pc": "1461,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12579878.24, "v": "12,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4165473.8199999994, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.77}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 889084.8800000001, "v": "889,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 610263.5700000001, "v": "610,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 48349.28, "v": "48,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 182.38, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13342514.76, "v": "13,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.64, "v_pc": "1066,21 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8684785.06, "v": "8,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 3366024.61, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 564510.27, "v": "564,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 479223.77999999997, "v": "479,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 123495.85, "v": "123,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 36525.590000000004, "v": "36,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Gimnazja", "value": 27044.6, "v": "27,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22001.19, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 21403.809999999998, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17500.0, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13050175.439999998, "v": "13,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 212.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.21, "v_pc": "1042,85 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6627935.9799999995, "v": "6,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 144020.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4268559.57, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 903730.89, "v": "903,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 367098.56000000006, "v": "367,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 366378.13, "v": "366,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 267668.08, "v": "267,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 224310.23, "v": "224,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 24494.0, "v": "24,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5519045.23, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.12, "v_pc": "441,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4259236.38, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.17}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 887354.82, "v": "887,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.07}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 372454.03, "v": "372,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5065994.489999999, "v": "5,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.45, "v_pc": "404,83 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1454805.3699999999, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1170952.9100000001, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.11}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 645796.25, "v": "645,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 472176.16000000003, "v": "472,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 385148.8, "v": "385,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 333803.80000000005, "v": "333,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 318493.02, "v": "318,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 215566.89, "v": "215,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39251.29, "v": "39,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4527856.789999998, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.66, "v_pc": "361,82 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3805622.8099999996, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 320858.8900000001, "v": "320,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 205522.25, "v": "205,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126126.04000000001, "v": "126,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27886.79, "v": "27,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22514.010000000002, "v": "22,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2065688.4000000001, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04, "v_pc": "165,07 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1910424.57, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.48}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 155000.0, "v": "155,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263.83, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1967405.6, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89, "v_pc": "157,22 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 553000.0, "v": "553,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.1}, {"name": "Biblioteki", "value": 492000.0, "v": "492,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.0}, {"name": "Muzea", "value": 450000.0, "v": "450,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 429405.6, "v": "429,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.82}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 43000.0, "v": "43,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1372923.8100000003, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 238.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02, "v_pc": "109,71 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1220047.1300000001, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 329.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.86}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 56812.64, "v": "56,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 12525.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 41550.0, "v": "41,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 14300.0, "v": "14,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 214.04, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1155735.31, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7, "v_pc": "92,36 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 481826.2, "v": "481,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.69}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 373909.11, "v": "373,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.35}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.95}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 689016.4099999999, "v": "689,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "55,06 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 585467.96, "v": "585,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 103548.45, "v": "103,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.02}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 211654.28, "v": "211,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,91 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 211654.28, "v": "211,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 201857.22000000003, "v": "201,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,13 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 195610.33000000002, "v": "195,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.9}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 3996.89, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2250.0, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 195656.91, "v": "195,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,64 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 195656.91, "v": "195,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 92513.95, "v": "92,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 89963.95, "v": "89,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2550.0, "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 88063.76999999999, "v": "88,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,04 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82028.76999999999, "v": "82,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6035.0, "v": "6,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.85}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 43322.72, "v": "43,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,46 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41036.39, "v": "41,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.72}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2286.33, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27}]}, {"name": "Handel", "value": 31705.6, "v": "31,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,53 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "246.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "407.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31705.6, "v": "31,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}