[{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1920174.96", "WARTOSC": "2259029.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142ecznym, zawodowym, edukacyjnym os\u00f3b niesamodzielnych zam. na terenie powiatu skierniewickiego poprzez zapewnienie im lepszego dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez zadanie 1. szkolenia dla opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych zadanie 2. us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania zadanie 3. rozw\u00f3j us\u0142ug w formie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego zadanie 4. specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania zadanie 5. utworzenie i prowadzenie Klubu Seniora w Gminie Godzian\u00f3w zadanie 6. s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze zadanie 7. us\u0142ugi prawne obywatelskie dla uczestnik\u00f3w projektu ( z zakresu uprawnie\u0144, spadk\u00f3w, darowizn,spraw rodzinnych) zadanie 8. d\u0142ugoterminowa medyczna opieka domowa nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, w tym piel\u0119gniarska opieka d\u0142ugoterminowa zadanie 9. opieka paliatywna lub hospicyjna realizowana w warunkach domowych W projekcie we\u017amie udzia\u0142 150 os\u00f3b niesamodzielnych (105 kobiet i 45 m\u0119\u017cczyzn), 45 os\u00f3b z otoczenia i 22osoby realizuj\u0105ce us\u0142ugi s\u0105siedzkie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIC\u00d3W I OPIEKUN\u00d3W DZIECI NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \u201eWSP\u00d3LNA TROSKA\u201d", "TYTUL": "Skierniewicki CU\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-29", "DATA_START": "2015-10-05", "DOFINANSOWANIE": "76457343.83", "WARTOSC": "121667269.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii kolejowej nr 1 Warszawa \u2013 \u0141\u00f3d\u017a na odcinku Warszawa Zachodnia \u2013 Miedniewice (Skierniewice) od km 3,900 do km 61,350. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest skr\u00f3cenie czasu podr\u00f3\u017cy na odcinku linii nr 1 Warszawa Zachodnia \u2013 Miedniewice (Skierniewice) od km 3,900 do km 61,350, co osi\u0105gni\u0119te zostanie poprzez przebudow\u0119 linii kolejowej i dostosowanie parametr\u00f3w geometrii tor\u00f3w oraz wyposa\u017cenia linii do pr\u0119dko\u015bci 160 km/h dla poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich oraz 120 km/h dla poci\u0105g\u00f3w towarowych o maksymalnym nacisku 22,5 t/o\u015b. Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na dwie fazy: \u2022 FAZA I - roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w perspektywie UE 2007-2013. \u2022 FAZA II - roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w perspektywie UE 2014-2020 Odcinek obj\u0119ty Projektem po\u0142o\u017cony jest na obszarze dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw: mazowieckiego i \u0142\u00f3dzkiego, w obr\u0119bie kt\u00f3rych krzy\u017cuj\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wne samochodowe i kolejowe ci\u0105gi komunikacyjne kraju. Linia kolejowa nr 1 obj\u0119ta II etapem modernizacji \u2013 Lot A przebiega przez powiaty: warszawski, pruszkowski, grodziski, skierniewicki.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja linii kolejowej Warszawa \u2013 \u0141\u00f3d\u017a, etap II, Lot A - odcinek Warszawa Zachodnia - Miedniewice (Skierniewice), faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "1675670.97", "WARTOSC": "1988219.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Skierniewicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.36}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1653400.00", "WARTOSC": "1799300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 90 os\u00f3b zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) . W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.1}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1399767.00", "WARTOSC": "1523307.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i miescie Skierniewice. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 113. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. \u00a0", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1017335.00", "WARTOSC": "1196865.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 49 os. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.75}, {"DATA_KONIEC": "2016-05-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1015000.00", "WARTOSC": "1194100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (I). Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 50 . W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5591149.09", "WARTOSC": "6577822.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Proj. skierowany jest do: PES i NGO planuj\u0105cych ekonomizacj\u0119, os. Fizycznych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, os\u00f3b fizycznych i prawnych planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 PES, PS lub podmiot reintegracyjny zam./ zarej.(zgodnie z KC) na terenie woj. \u0142\u00f3dz.,w szczeg\u00f3lno\u015bci z terenu powiat\u00f3w:podd\u0119bickiego, zgierskiego, \u0142\u0119czyckiego, kutnowskiego, skierniewickiego, \u0142owickiego, brzezi\u0144skiego, m. Skierniewice oraz do PS i otoczenia podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PUP,OPS, JST,biznes).G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest powstanie w okresie 01.2018-12.2020 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w sektorze ES, umo\u017cliwiaj\u0105cych 85 osobom zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142.wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy oraz zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci powstawania, rozwoju i trwa\u0142o\u015bci funkcjonowania PS poprzez podnoszenie kwalif. i do\u015bwiadczenia zawodowego kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, pracownik\u00f3w i wolontariuszy. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez zaplanowane w proj. dzia\u0142a\u0144 o charakterze animacyjnym prowadz\u0105ce do tworzenia grup inicjatywnych oraz aktywizacji \u015brodowisk lok.na rzecz ES; inkubacyjnym prowadz\u0105cym do rozwoju i tworzenia nowych PES i PS poprzez wsparcie finansowe na tworzenie miejsc pracy i doradczo-szkol.oraz us\u0142ug biznesowych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci ekon. istniej\u0105cych PS. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do powstania nowych PES oraz podmiot\u00f3w reintegracyjnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPARCIE SPO\u0141ECZNE \"JA - TY - MY\"", "TYTUL": "OWES \"Ja-Ty-My\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "12562671.22", "WARTOSC": "14779613.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu do sprawno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cej podj\u0119cie pracy lub wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej poprzez rehabilitacj\u0119, u co najmniej 190 os\u00f3b, co stanowi 10% pacjent\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego-w tym z pow.be\u0142chatowskiego, \u0142\u00f3dzkiego wschodniego, piotrkowskiego, skierniewickiego, sieradzkiego, miasta \u0141\u00f3d\u017a, Piotrk\u00f3w Tryb. i Skierniewice w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w trakcie leczenia lub po zako\u0144czonym radykalnym leczeniu onkologicznym, obj\u0119tych w latach 2019-2023 \u201eProgramem rehabilitacyjnym dla pacjent\u00f3w onkologicznych z terenu wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego\u201d.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105: a)dzia\u0142ania nakierowane g\u0142\u00f3wnie na zapobieganie powstawaniu oraz redukcj\u0119 ubytk\u00f3w funkcjonalnych zwi\u0105zanych z operacj\u0105 chirurgiczn\u0105,radioterapi\u0105 czy leczeniem cytostatykami(w tym rehabilitacyjne porady lekarskie; indywidualny plan rehabilitacji(od 10 do 30 dni zabiegowych);b) edukacja zdrowotna prowadzona indywidualnie przez fizjoterapeut\u00f3w podczas udzielania \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapeutycznych;c) konsultacje dietetyczne (\u015br.2/osob\u0119);d)indywidualne konsultacje z psychologiem(i ewentualnie z seksuologiem) (\u015br.5/osob\u0119)oraz psychoterapia indywidualna lub psychoterapia grupowa; e)organizacja zaj\u0119\u0107 aktywno\u015bci ruchowej.Dodatkowo projekt obejmie wsparciem edukacyjnym lekarzy udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 w zakresie rehabilitacji i fizjoterapeut\u00f3w oraz psycholog\u00f3w.Ka\u017cdy pacjent b\u0119dzie traktowany indywidualnie bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wyznanie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 czy przekonania.Szpital dysponuje infrastruktur\u0105 architektoniczn\u0105 i informacyjn\u0105 dostosowan\u0105 dla potrzeb os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami a dzia\u0142ania zawsze podejmowane s\u0105 zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju,zasad\u0105 projektowania uniwersalnego i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn.Wnioskodawca obejmie programem zdrowotnym 1885 os\u00f3b w tym 1300 kobiet i 585 m\u0119\u017cczyzn.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.09.2019- 31.07.2023.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE WIELOSPECJALISTYCZNE CENTRUM ONKOLOGII I TRAUMATOLOGII IM. M. KOPERNIKA W \u0141ODZI", "TYTUL": "Rehabilitacja onkologiczna dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "814860.90", "WARTOSC": "958659.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Grupa docelowa: os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywiz.spo\u0142.,w tym os.bezrob.dla kt\u00f3rych zg. z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004r.o promocji zatrudn.i instyt.rynku pracy zosta\u0142 okre\u015blony trzeci profil pomocy. UP b\u0119dzie 60os.,w tym min.36kobiet korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004r.o pomocy spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.\u0142\u00f3dzkiego-powiat\u00f3w skierniewickiego i m.Skierniewice w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Cel proj.:Podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowa 60os.(36kobiet) nale\u017c\u0105cych do grupy docel.,skutkuj\u0105ca podj\u0119ciem/poszukiwaniem zatrudnienia przez min.48os.i nabyciem kwalif.zawod.przez min.29os., w okresie 01.04.2017r.-31.05.2018r.,poprzez kompleksowe wsparcie w proj. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.56%, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.-22%, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-29, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-23, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-13. G\u0142\u00f3wne zadania: Instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej: -poradnictwo specjalistyczne(psychologiczne,rodzinne,prawne,obywatelskie,itp.) -trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych Instrument aktywizacji zawodowej: -poradnictwo zawodowe -kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych -sta\u017ce zawodowe -po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ J&C GROUP", "TYTUL": "Od Aktywno\u015bci do Zatrudnienia - kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "772999.00", "WARTOSC": "909405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 43. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3694931.43", "WARTOSC": "4346978.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Proj. skierowany jest do PES i NGO planuj\u0105cych ekonomizacj\u0119 lub za\u0142. PES,os\u00f3b fiz. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., os. prawnych, zam., zarej.(zgodnie z KC) na terenie woj. \u0142\u00f3dz.,w szczeg\u00f3lno\u015bci z terenu powiat\u00f3w:podd\u0119bickiego, zgierskiego, \u0142\u0119czyckiego, kutnowskiego, skierniewickiego, \u0142owickiego, brzezi\u0144skiego, m. Skierniewice oraz otoczenia podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PUP,OPS, JST,biznes). Celem g\u0142.proj.jest powstanie w okresie 01.2016-12.2017 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w sektorze ES, umo\u017cliwiaj\u0105cych 49 osobom zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142.wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy oraz zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci powstawania, rozwoju i trwa\u0142o\u015bci funkcjonowania PS poprzez podnoszenie kwalif. i do\u015bwiadczenia zaw. kadry zarz\u0105dz., pracownik\u00f3w i wolontariuszy. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez zaplanowane w proj. dzia\u0142. o charakterze animacyjnym prowadz\u0105ce do tworzenia grup inicjatywnych oraz aktywizacji \u015brodowisk lok.na rzecz ES; inkubacyjnym prowadz\u0105cym do tworzenia nowych PES poprzez wsparcie finansowe i doradczo-szkol.oraz biznesowym przyczyniaj\u0105cym si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci ekon. istniej\u0105cych PES.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPARCIE SPO\u0141ECZNE \"JA - TY - MY\"", "TYTUL": "OWES - wsparcie ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1747987.46", "WARTOSC": "2056455.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie do 30.06.2021 36 przedsi\u0119biorstw przez 36 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 45 UP, bezrobotnych lub biernych zawodowo (26K i 19M), mieszka\u0144c\u00f3w 6 powiat\u00f3w woj.\u0142\u00f3dzkiego: brzezi\u0144skiego,kutnowskiego,\u0142\u0119czyckiego,\u0142owickiego, skierniewickiego, m.Skierniewice. Do wsparcia doradczo-szkoleniowego przyje?tych zostanie 45 os\u00f3b, z tego max. 36 os. (80% UP) otrzyma dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105 i utworzy w\u0142asna? firm\u0119. Zak\u0142adane rezultaty: Grupy docelowe: 45 os bezrobotnych i biernych zawodowo, w tym 26K i 19M w wieku od 30 r.z\u02d9. nalez\u02d9a?cych do grup znajduja?cych sie? w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy-osoby w wieku od 50 roku z\u02d9ycia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, zamierzaja?ce rozpocza?c\u00b4 prowadzenie DG. G\u0142o\u00b4wne zadania projektu: 1.Wsparcie szkoleniowo-doradcze na etapie poprzedzaj\u0105cym rozpocz\u0119cie DG, przygotowuja?ce do rozpocze?cia i prowadzenia DG uwzgle?dniaja?ce indywidualne potrzeby uczestniko\u00b4w dla 45 os. 2.Przyznanie dotacji na utowrzenie DG dla 36 os. (80% z 45 oso\u00b4b) 3.Wsparcie pomostowe finansowe dla max.36 os.-wyp\u0142acane miesie?cznie przez 12 m-cy W projekcie spe\u0142niona zasada ro\u00b4wnos\u00b4ci szans i niedyskryminacji, w doste?pnos\u00b4ci dla ON,zasada ro\u00b4wnos\u00b4ci szans K i M a tak\u017ce zasada zro\u00b4wnowaz\u02d9onego rozwoju. Okres realizacji: 01.10.2019-30.06.2021. Projekt jest realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014\u20132020, Rozdzia\u0142 4\u2013Za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce realizacji projekt\u00f3w w zakresie wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "W\u0142asna Firma inwestycj\u0105 w dojrza\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1561992.77", "WARTOSC": "1837638.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 (WN) i Liderem P jest podmiot leczniczy DERMEX sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Kutnie posiadaj\u0105cy umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 wielospecjalistycznej opieki zdrowotnej, zawart\u0105 z \u0141\u00f3dzkim Oddzia\u0142em Wojew\u00f3dzkim Narodowego Funduszu Zdrowia. WN w ramach otrzymanego wsparcia utworzy zdeinstytucjonalizowane miejsce opieki nad osobami zale\u017cnymi w ramach dziennego domu opieki medycznej (DDOM) w Kutnie, stanowi\u0105cy jego wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015b\u0107. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c dane statyst. populacji pacjent\u00f3w oraz wyniki bada\u0144 w\u0142asnych nale\u017cy potwierdzi\u0107 gorsz\u0105 sytuacj\u0119 w\u015br\u00f3d kobiet w obszarze interwencji. Wobec powy\u017cszego przewidujemy, \u017ce osobami korzystaj\u0105cymi z opieki w DDOM b\u0119dzie 125 os. (w tym 75K i 50M) niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 65 r.\u017c. (b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 min. 50% i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym zamieszkuj\u0105cych tylko i wy\u0142\u0105cznie powiaty kutnowskiego, \u0142\u0119czyckiego, podd\u0119bickiego, zdu\u0144skowolskiego, sieradzkiego, rawskiego, skierniewickiego i miasta Skierniewice. Zgodnie ze standardem z DDOM b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 pacjenci bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrowotnej tak\u017ce dla ich rodzin i przysz\u0142ych opiekun\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c doradztwa w zakresie organizacji opieki i leczenia osoby niesamodzielnej. Pacjentami DDOM b\u0119d\u0105 te\u017c osoby, kt\u00f3rym w okresie ostatnich 12 miesi\u0119cy udzielone zosta\u0142y \u015bwiadczenia zdrowotne z zakresu leczenia szpitalnego. Projekt jest realizowany w partnerstwie z NZOZ Lecznica s.c. Maria Kaczmarek Ma\u0142gorzata R\u00f3\u017cycka Grudniewicz. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi i warunki konkursu. C.D. W CZ. VI WNIOSKU", "BENEFICJENT": "\"DERMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Kutnie jako forma zdeinstytucjonalizowanej opieki nad osobami niesamodzielnymi i starszymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1639660.20", "WARTOSC": "1929012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "WWCOiT im. M. Kopernika w \u0141odzi realizuj\u0105c projekt podejmie dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce i uzupe\u0142niaj\u0105ce Program bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego nastawione na zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Wnioskodawca obejmie dzia\u0142aniami obszary \"bia\u0142ych plam\", tzn. obszar\u00f3w o niajni\u017cszym stopniu zg\u0142aszalno\u015bci na badania. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0107 si\u0119 na eliminowaniu barier w dost\u0119pie do bada\u0144 profilaktycznych. Dotarcie do os\u00f3b z obszar\u00f3w \"bia\u0142ych plam\" przyczyni si\u0119 do celu jakim jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w bad. profilaktycznych mieszka\u0144c\u00f3w woj.\u0142\u00f3dzkiego. Przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne (dla personelu medycznego POZ/wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z POZ) z zakresu realizacji dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego. Wnioskodawca obejmie programem zdrowotnym 1900 os\u00f3b, a 3060 os\u00f3b b\u0119dzie uczestnikami dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych, w tym edukacji prozdrowotnej. Dodatkowo projekt obejmie wsparciem edukacyjnym 90 os\u00f3b b\u0119d\u0105cych personelem medycznym plac\u00f3wek POZ. W rezultacie realizacji projektu 1500 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o przeprowadzone badanie profilaktyczne. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli wykonane bad.kolonoskopowe w najlepszym w regionie o\u015brodku onkologicznym jakim jest WWCOiT w \u0141odzi. Uczestnikom zapewnione zostanie znieczulenie/sedacja, a tak\u017ce dojazd na i z badania(lub zwrot kosztu dojazdu), udzielanie informacji na temat przygotowania do badania, przekazanie \u015brodka przeczyszczaj\u0105cego. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie traktowany indywidualnie bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wyznanie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 czy przekonania. Dzia\u0142ania zawsze podejmowane s\u0105 zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju,zasad\u0105 projektowania uniwersalnego i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 04.05.2020- 31.10.2023.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE WIELOSPECJALISTYCZNE CENTRUM ONKOLOGII I TRAUMATOLOGII IM. M. KOPERNIKA W \u0141ODZI", "TYTUL": "Dzia\u0142ania Szpitala im. M. Kopernika w \u0141odzi w zakresie profilaktyki nowotworu jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "333522.79", "WARTOSC": "392379.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "PODNIESIONA AKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNO-ZAWODOWA 30os(18K/12Mos.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142.(spe\u0142niaj\u0105cych kryteria gr.doc.)zamieszkuj\u0105cych wg KC w woj.\u0142\u00f3dzkim w pow.opoczy\u0144skim,skierniewickim i m.Skierniewice,osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywid potrzeby UP,udzielonemu w okr od 01/19-04/20 poprzez:ZADANIA:1)Diagnoza indywidual potrzeb i potencja\u0142\u00f3w 2)Poradnictwo specjalist(prawno-obywatelskie,mediacyjne,socjoterapeutyczne).3)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.4)Poradnictwo zawod 5)Szkolenia zawod z certyfikacj\u0105 zewn\u0119t 6)Sta\u017ce zawod 7)Po\u015brednictwo pr.;SKUTKUJ\u0104CA PODJ\u0118CIEM/POSZUKIWANIEM ZATRUDNIENIA PRZEZ MIN.19os.I NABYCIEM KWALIF.ZAWOD.PRZEZ Min.18os. ZASADA R\u00d3WNO\u015aCI(ZR)w zarz\u0105dzaniu: -prowadzone co 3m-ce spotkania z personelem nt.ZR w proj,okre\u015blone w regulam proj.zasady zg z ZR,zobowi\u0105\u017ce wykonawc\u00f3w i personel do ich stosowania -brak preferencji dla p\u0142ci w rekrutacji personelu -elastyczne formy pracy celem godzenie \u017cycia zawod.z rodzinnym -polityka r\u00f3wnych wynagrodze\u0144 bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 ZASADA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU w proj stosowana na ka\u017cdym etapie m.in DORADZTWO i SZKOLENIA:druk dwustronne mat merytorycznych, zast\u0119powanie drukow umieszczanie ich na www,przesy\u0142anie elektr.zobligowanie prowadz\u0105cych szkol i doradztwo do oszcz\u0119dzania energii przez sterowanie ogrzewaniem(np.otwarcie okien zamiast w\u0142\u0105czania klimatyzacji,wy\u0142\u0105cz nieu\u017cywanych sprz\u0119t\u00f3w, wykorzystywanie natur o\u015bwietlenia itp.stosowanie ankiet oceniaj\u0105cych po szkoleniu w wersji elektr wype\u0142nianych na portalu udost\u0119pn przez Wnioskod.Opinie pracodawc\u00f3w po sta\u017cu/ karty sta\u017cysty w wersji elektron,REKRUTACJA-dokumentacja dost\u0119pna na str www proj i mo\u017cliwo\u015b\u0107 zg\u0142aszania drog\u0105 elektr.CATERING-na naczyniach wielorazowych.Proj zgodny z zasad\u0105 uniwersalnego projektowania.Projektowanie us\u0142ug w taki spos\u00f3b,by by\u0142y u\u017cyteczne dla wszystkich, w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym stopniu dla szczeg\u00f3lnej grupy os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "ASESOR EWALUACJA I ROZW\u00d3J BALCERZAK S\u0141AWOMIR", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - praca i rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2462182.72", "WARTOSC": "2896685.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski", "OPIS": "Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO W\u0141 oraz wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania VIII.3 tj. \u201eZwi\u0119kszenia liczby trwa\u0142ych, nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw (start-up\u00f3w)\u201d. Projekt jest realizowany w spos\u00f3b kompleksowy. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie bezzwrotne wsparcie dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce typy projekt\u00f3w: 1. dotacje na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 2. finansowe wsparcie pomostowe s\u0142u\u017c\u0105ce pokryciu bie\u017c\u0105cych wydatk\u00f3w powsta\u0142ych w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 3. wsparcie szkoleniowo-doradcze: a. szkolenia zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej b. pomoc w przygotowaniu biznesplanu c. doradztwo/szkolenia zwi\u0105zane z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Celem g\u0142. projektu jest podniesienie w latach 2016-2019 aktywno\u015bci zawodowej 60 z 75 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez stworzenie im dogodnych warunk\u00f3w do samozatrudnienia i utrzymania firm na rynku przez okres 12 m-cy. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby po 29. r.\u017c. pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) 100% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, b)min 70% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w, dla kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 wg. GUS wska\u017anika os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na 100 os. w wieku produkcyjnym przyjmuje warto\u015b\u0107 ni\u017csz\u0105 ni\u017c warto\u015b\u0107 tego wska\u017anika dla ca\u0142ego woj., na dzie\u0144 og\u0142oszenia konkursu, c)max 30% ucz. projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. zamieszka\u0142e na terenie m. Skierniewice i m. Piotrkowa Trybunalskiego. W rezultacie w trakcie realizacji projektu 75 ucz. nab\u0119dzie lub pog\u0142\u0119bi kwalifikacje z zakresu problematyki rejestracji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 60 ucz. uzyska wsparcie na uruchomie", "BENEFICJENT": "\u0141\u00d3DZKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Kobieta w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "568506.56", "WARTOSC": "668831.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym pr jest zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne i poprawa stanu zdrowia przez przeprowadzenie interwencji w zak. modyfikacji czynnik\u00f3w ryzyka oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zmian\u0119 niew\u0142a\u015bciwego trybu \u017cycia u 280UP w wieku akt.zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej(126K/154M),w tym w wieku pow.50r\u017c(63K/77M)ze stwierdzon\u0105 oty\u0142o\u015bci\u0105 i nadwag\u0105 zam./ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w roz. KC na ter. woj.\u0142\u00f3dzkiegopow. rawski,tomaszowski,skierniewicki,opoczy\u0144ski,m.pow.Skierniewice w okresie 1.6.2020-31.5.2022. 40% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. zamieszkuj\u0105ce w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 20tys.mieszka\u0144c\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarach wiejskich i/lub zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (120os.) UP musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania: - Wska\u017anik BMI \u2265 25kg/m\u00b2 - \u2264 39,9kg/m\u00b2 LUB obw\u00f3d talii: kobiety >80cm, m\u0119\u017cczy\u017ani >94cm; Uczestnik projektu musi uzyska\u0107 pozytywn\u0105 opini\u0119/za\u015bw. lekarza pierwszego kontaktu dot. mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w projekcie oraz przej\u015b\u0107 obligatoryjnie zestaw okre\u015blonych bada\u0144, na podstawie kt\u00f3rych nast\u0119puje kwalifikacja do udzia\u0142u w projekcie. W pr. pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u maj\u0105 os. w wieku 50+, ze zdiagnozowan\u0105 oty\u0142o\u015bci\u0105/skrajna oty\u0142o\u015bci\u0105 oraz ON. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia poprzez wdro\u017cenie wszystkich komponent\u00f3w przewidzianych w RPZ: zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 (zadania w pr.): -akcja edukacyjno-\u015bwiadomo\u015bciowa; -konsultacje dietetyczne -wsparcie psychologiczne -Wsparcie dotycz\u0105ce aktywno\u015bci fizycznej -Ko\u0144cowa wizyta lekarska Pr. b\u0119dzie realizowany w oparciu o Reg. Program Zdrowotny dot. przeciwdzia\u0142ania nadwadze i oty\u0142o\u015bci w woj.\u0142\u00f3dzkim w\u015br\u00f3d os. w wieku akt. zaw. na lata 2019-2023 \"oDWA\u017bYMY \u0141\u00d3DZKIE\". G\u0142. rezultat pr.: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne:280", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W RAWIE MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "W zdrowym ciele zdrowy duch!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "877412.50", "WARTOSC": "1032250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem projektu jest dostosowanie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego do potrzeb regionalnego rynku pracy w zawodzie kierowcy sam. ci\u0119\u017carowego poprzez kursy prawa jazdy kat. C i C+E, kwalifikacji wst\u0119pnej oraz kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej na przew\u00f3z rzeczy w terminie od 02.01.2019 r. do 31.12.2020 r. W ramach projektu zak\u0142adamy, \u017ce 310 os\u00f3b (w tym 20 kobiet) uzyska dodatkowe kwalifikacje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia dotycz\u0105ce uprawnie\u0144 do kierowania pojazdami ci\u0119\u017carowymi dla kategorii C i C+E prawa jazdy oraz kwalifikacji wst\u0119pnej na przew\u00f3z rzeczy.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 310 os. Doros\u0142ych (w tym 20 kobiet) chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacje zawodowe. Wnioskodawca posiada potencja\u0142 kadrowy, techniczny i finansowy oraz do\u015bwiadczenie niezb\u0119dne do realizacji projektu. W ramach projektu zosta\u0142y zaplanowane zadania: kurs na prawo jazdy kat. C dla 90 os\u00f3b (10K/80M) kurs na prawo jazdy kat. C+E dla 120 os\u00f3b (3K/117M) kurs na kwalifikacj\u0119 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 dla 90 os\u00f3b (1K/89M) kurs na prawo jazdy kat. C wraz z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 dla 10 os\u00f3b (1K/9M)", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"WIDOK\" WIES\u0141AW S\u0141OJEWSKI", "TYTUL": "Dobry WIDOK na prac\u0119 - kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3567439.03", "WARTOSC": "4196987.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 90os.(50K,40M) bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej (wg opisu grupy docelowej) zamieszka\u0142ych na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i maj\u0105cych do tego predyspozycje poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie przez co najmniej 12mies. 70 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych prowadzonych przez 70 uczestnik\u00f3w proj. w wyniku udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu szkoleniowo-doradczym w zakresie uruchamiania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznania bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz pomostowego wsparcia finansowego u\u0142atwiaj\u0105cego prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie pierwszych 12mies. do ko\u0144ca 11.2021r. REZULTATY:90os. podniesie wiedz\u0119 w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG, 70os. otrzyma bezzwrotne dotacje na za\u0142o\u017cenie DG i b\u0119dzie prowadzi\u0142o DG przez co najmniej 12mies., przy wsparciu pomostowym GRUPA DOCELOWA: 90os(50Ki40M)zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej(DG), w tym: 1)osoby w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy(bezrobotne i bierne zawodowo)znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r.pracy: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -os.d\u0142.bezrobotne -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON) -os. o niskich kwalifikacjach -kobiety 2)bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49l., kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do grup wymienionych w pkt.1)(udzia\u0142 tej grupy nie przekroczy 20% og\u00f3lnej liczby os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem). W proj. we\u017amie udzia\u0142 76os.bezrob.(42K i 34M) i 14os.biernych zawodowo(8K i 6M). Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszka\u0142e (wg Kodeksu Cywilnego) na terenie woj.\u0142\u00f3dzkiego. ZADANIA:szkolenia i doradztwo w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dotacje na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie pomostowe (finansowe) w okresie pierwszych 12mies. prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "POSTAW NA W\u0141ASNY BIZNES - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "781899.48", "WARTOSC": "919881.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zatrudnieniowego 80 UP w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy (os.bezrobotne i bierne zawodowo), kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z powiat\u00f3w \u0142owickiego, kutnowskiego,zgierskiego, tomaszowskiego, skierniewickiego, m.Skierniewice przez nabycie kwalifikacji/kompetencji zaw., zdobycie i udokumentowanie do\u015bwiadczenia zaw. a tak\u017ce uzyskanie miejsca pracy przez co najmniej 45% z 80 os. do 31.03.2021. Projekt obejmuje wsparcie dla os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo i zapewnia kompleksow\u0105 ofert\u0119, a zarazem zindywidualizowan\u0105 do potrzeb poszczeg\u00f3lnych UP. Struktura grupy docelowej: 1. 65 os.(37K,28M) biernych zawodowo 2. 15 os.(8K,7M) bezrobotnych w tym 5 (3K,2M) d\u0142ugotrwale bezrobotne 3. 41 os.(24K,17M)o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie max. ISCED 3) 4. 9 os.(6K,3M)w wieku 50 + 5. 45 K,35 M 6. 4 ON(2K i 2M) W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia -diagnoz\u0119 potrzeb, predysp. i kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zaw., kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie opracowanie/aktualizacja Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla wszystkich uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe w formie poradnictwa psycholog. dla wszystkich uczestnik\u00f3w -warsztaty aktywnego poszukiwania pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -kursy zawodowe w tematach odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -po\u015brednictwo pracy dla wszystkich uczestnik\u00f3w -sta\u017ce zawodowe 3- i 6-miesi\u0119czne. dla 40 os\u00f3b G\u0142\u00f3wne rezultaty: Wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji, w tym os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3 \u2013 na poziomie co najmniej 45%; dla dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup \u2013 na poziomie co najmniej 60%. Projekt realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "Stop Bierno\u015bci- kompleksowy program rozwoju karier zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w regionu \u0142\u00f3dzkiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1028058.00", "WARTOSC": "1209480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski", "OPIS": "WWCOiT im. M. Kopernika w \u0141odzi realizuj\u0105c projekt podejmie dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce i uzupe\u0142niaj\u0105ce Program bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego nastawione na zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Wnioskodawca po przeanalizowaniu stopnia zg\u0142aszalno\u015bci na badania w woj. \u0142\u00f3dzkim zdecydowa\u0142, i\u017c projektem obejmie ludno\u015b\u0107 powiat\u00f3w o najni\u017cszej zg\u0142aszalno\u015bci na badania kolonoskopowe. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 wszystkie osoby w wieku 50-65 lat niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, 40-65 lat, maj\u0105ce krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego i osoby w wieku 25-65 lat, pochodz\u0105ce z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0107 si\u0119 na eliminowaniu barier w dost\u0119pie do bada\u0144 profilaktycznych. Dotarcie do os\u00f3b z tych teren\u00f3w przyczyni si\u0119 do celu jakim jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w badaniach profilaktycznych mieszka\u0144c\u00f3w region\u00f3w o szczeg\u00f3lnie niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci. Partnerzy przeprowadz\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne o charakterze lokalnym (otwarte spotkania i warsztaty z zakresu edukacji zdrowotnej) i szkolenia personelu medycznego plac\u00f3wek POZ z zakresu realizacji dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli wykonane badanie kolonoskopowe w najlepszym w regionie o\u015brodku onkologicznym jakim jest WWCOiT im. M. Kopernika w \u0141odzi. Uczestnikom zapewniony zostanie tak\u017ce dojazd na i z badania, udzielanie informacji na temat przygotowania do badania, ewentualna opieka nad osobami zale\u017cnymi, przekazanie \u015brodka przeczyszczaj\u0105cego. W ramach projektu zakupiony zostanie tak\u017ce sprz\u0119t medyczny \u2013 1 kolonoskop, aby zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci przep\u0142ywu pacjent\u00f3w i skr\u00f3ci\u0107 czas oczekiwania na badanie. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie s\u0105 zgodne z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i zasad\u0105 projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE WIELOSPECJALISTYCZNE CENTRUM ONKOLOGII I TRAUMATOLOGII IM. M. KOPERNIKA W \u0141ODZI", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych w kierunku wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego przez Wojew\u00f3dzkie Wielospecjalistyczne Centrum Onkologii i Traumatologii im. M.Kopernika w \u0141odzi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1111425.37", "WARTOSC": "1318729.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zawodowego i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia90 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET w wieku do 29 r.\u017c (60K i 40M) biernych zawodowo i bezrobotnych, zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w:kutnowski, \u0142owicki, skierniewicki, rawski, tomaszowski, zgierski, \u0141\u00f3d\u017a, \u0142\u00f3dzki wschodni poprzez nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych, zdobycie i udokumentowanie do\u015bwiadczenia zawodowego, rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci u\u0142atwiaj\u0105cych poszukiwanie pracy oraz zwi\u0119kszenie motywacji do podj\u0119cia zatrudnienia do 31.03.2020.Projekt obejmuje wsparcie dla os. biernych zawodowo, kt\u00f3re potrzebuj\u0105 wsparcia w aktywizacji zawodowej.Struktura grupy docelowej:54 K,36 M72 os. bierne zawodowo18 os. bezrobotnych54 os. o niskich kwalifikacjach5 ONW projekcie przewidziano zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie, obejmuj\u0105ce:-diagnoz\u0119 potrzeb, predyspozycji i kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie opracowanie/aktualizacja IPD dla wszystkich os\u00f3b-poradnictwo zawodowe dla wszystkich os\u00f3b-kursy zawodowe w tematach stanowi\u0105cych odpowied\u017a na potrzeby rynku pracy dla wszystkich os\u00f3b-po\u015brednictwo pracy dla wszystkich os\u00f3b-sta\u017ce zawodowe dla 60 os\u00f3b.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla ON poziomie co najmniej 17%; dla os. o niskich kwalifikacjach 48%; d\u0142ugotrwale bezrobotnych-35%; dla pozosta\u0142ych os\u00f3b-43%.W projekcie zostanie wykorzystany zwalidowany pozytywnie rezultat projektu innowacyjnego PO KL-Kwestionariusz Istotnych Kompetencji w Poszukiwaniu Zatrudnienia (KIK-PZ) opracowany w projekcie \"Istotne Kompetencje w Poszukiwaniu Zatrudnienia\" (POKL.06.02.00-06-162/11).Projekt realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON oraz zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.Projekt realizowany jest zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SAMORZ\u0104DNO\u015aCI I REGIONALIZMU", "TYTUL": "Kwalifikacje i praca m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "414385.00", "WARTOSC": "497725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Projekt jest realizowany w partnerstwie: Fundacji Politechniki \u0141\u00f3dzkiej prowadz\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w Centrum Diagnostyki i Terapii Laserowej Fundacji Politechniki \u0141\u00f3dzkiej oraz NZOZ lek. med. Barbara B\u0142aszczyk. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka piersi w\u015br\u00f3d mieszkanek woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez przeprowadzenie 1000 bada\u0144 mammograficznych w ci\u0105gu 2 lat. Projekt jest adresowany do: kobiet w wieku 50-69 lat, mieszkanek powiat\u00f3w: brzezi\u0144ski, \u0142\u0119czycki, kutnowski, podd\u0119bicki, be\u0142chatowski, skierniewicki oraz m. \u0141\u00f3d\u017a i m. Skierniewice, zweryfikowanych na podstawie SIMP, w tym kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y mammografii profilaktycznej (min. 20%). Rezultaty projektu to: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000os. Liczba os\u00f3b kt\u00f3re pozyska\u0142y informacje o profilaktyce raka piersi, dzi\u0119ki dzia\u0142aniom promocyjno-edukacyjnym w ramach projektu 2200os. Liczba os\u00f3b kt\u00f3re pozyska\u0142y informacje o profilaktyce raka piersi, dzi\u0119ki dzia\u0142aniom punktu konsultacyjnego: 750 i event\u00f3w 250 Liczba os\u00f3b kt\u00f3re otrzyma\u0142y diagnoz\u0119 swojego stanu zdrowia po wykonanym badaniu mammograficznym1000os. Liczba lekarzy POZ przeszkolonych w zakresie profilaktyki raka piersi: 200 os. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: zad.1 dzia\u0142ania edukacyjno- informacyjne w zakresie profilaktyki raka piersi dla lekarzy, zad. 2 dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne w zakresie profilaktyki raka piersi dla pacjent\u00f3w, zad. 3 badania mammograficzne, dojazd na badania. G\u0142\u00f3wne zadania projektu zostan\u0105 wsparte promocj\u0105 projektu oraz sprawnym zarz\u0105dzaniem ca\u0142o\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt przewiduje w szczeg\u00f3lno\u015bci udzia\u0142 os. zamieszkuj\u0105cych na obszarach o niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci w zakresie profilaktyki raka piersi (min. 400os) oraz zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie oraz miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszk. (min. 600 os.).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLITECHNIKI \u0141\u00d3DZKIEJ", "TYTUL": "\"Powstrzymaj Raka\" Program profilaktyczny wspieraj\u0105cy wykrywalno\u015b\u0107 raka piersi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "881580.05", "WARTOSC": "1037153.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie do 31.01.2022 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno -zawodowym 70os.(38K/32M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych zg KC w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym bezrobotnych najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia oraz minimum 10 ON(6K/4M). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych ZADA\u0143: 1. Diagnoza potrzeb UP wraz I\u015aR (okres real.:XII.2020-IX.2021) 2. TKS, IPP (okres real.: I.-IX.2021) 3. IPZ (okres realiz.: II.-IX.2021) 4. Szkolenie podnosz\u0105ce kompetencje lub kwalifikacje zawodowe (okres real.: IV.-X.2021) 5. Sta\u017ce i Po\u015brednictwo pracy (VIII.2021-I.2022). Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa mierzona do 3m-cy po uko\u0144. udzia\u0142u UP w projekcie: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 34% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% Rekrutacja do projektu prowadzona b\u0119dzie wg HARMONOGRAMU i REGULAMINU.", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"OLIMP\" S. C. MARIUSZ KORYCKI, ANNA KORYCKA", "TYTUL": "Zmie\u0144 w\u0142asn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "892255.20", "WARTOSC": "1049712.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez przeprowadzenie 1000 bada\u0144 kolonoskopowych w ci\u0105gu 24 mies. co w konsekwencji wp\u0142ynie na utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej uczestnik\u00f3w projektu-os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. Projekt jest adresowany do pacjent\u00f3w: wszystkich os\u00f3b pow. 50 r.\u017c.; w wieku 40-49 l., kt\u00f3re posiadaj\u0105 krewnego pierwszego stopnia z rozpoznanym rakiem j.g.; osoby w wieku 25 do 49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak j.g. niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC), oraz lekarzy: grupy 40 lekarzy. G\u0142\u00f3wne zadania to: przeprowadzenie bada\u0144 kolonoskopowych, szkolenia dla lekarzy oraz dzia\u0142ania informacyjne w zakresie profilaktyki raka jelita grubego. Rezultaty projektu to: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI ZDROWOTNEJ ORKAN MED STEC MICHALSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "834083.96", "WARTOSC": "989658.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie od 01 marca 2018r. do 30 listopada 2019 r. (\u0142\u0105cznie 21 miesi\u0119cy) i obejmie swym zasi\u0119giem wszystkie powiaty wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa i zindywidualizowana aktywizacja zawodowa 60. os\u00f3b biernych zawodowo (33K/27M) w wieku 18-29 lat, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, niezatrudnionych, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszkuj\u0105cych woj. \u0142\u00f3dzkie. Ka\u017cdemu uczestnikowi projektu zaproponowanych zostanie 6 form wsparcia: 1/okre\u015blenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania; 2/trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 3/trening umiej\u0119tno\u015bci pracowniczych; 4/po\u015brednictwo pracy; 5/szkolenia zawodowe; 6/czteromiesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. W efekcie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1/ min.30K/M uzyska kwalifikacje zawodowe, 2/min. 30K/M uzyska kompetencje zawodowe; 3/zatrudnienie uzyska: min. 17% K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% K/M z niskimi kwalifikacjami, min.50% K/M biernych zawodowo. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 989 658,24 z\u0142. Czas trwania projektu to 21 m-cy. Wk\u0142ad w\u0142asny Projektodawcy to 49 482,92 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi, aktywni, wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "575864.37", "WARTOSC": "677487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "Projekt jest realizowany przez Fundacj\u0119 Politechniki \u0141\u00f3dzkiej prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w Centrum Diagnostyki i Terapii Laserowej FP\u0141. G\u0142. celem projektu jest wzrost wykrywalno\u015bci raka piersi oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci dot. konieczno\u015bci zg\u0142aszania si\u0119 na badania mammograficzne w\u015br\u00f3d mieszkanek woj. \u0142\u00f3dzkiego poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144, event\u00f3w i kampanii informacyjnej oraz wykonanie 1000 bada\u0144 mammograficznych, w okresie od 02.12.2019 do 31.12.2021. Projekt jest adresowany do kobiet w wieku 50-69, mieszkanek powiat\u00f3w: be\u0142chatowski, brzezi\u0144ski, kutnowski, \u0142aski, \u0142\u0119czycki, \u0142owicki, \u0142\u00f3dzki wschodni, opoczy\u0144ski, pabianicki, paj\u0119cza\u0144ski, piotrkowski, podd\u0119bicki, radomszcza\u0144ski, rawski, sieradzki, skierniewicki, tomaszowski, wielu\u0144ski, wieruszowski, zdu\u0144skowolski, zgierski, \u0141\u00f3d\u017a, Piotrk\u00f3w Trybunalski, Skierniewice zweryfikowanych na podstawie SIMP, w tym kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y mammografii profilaktycznej(min.20%). Rezultaty projektu to: Liczba os. kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne: 1000 Liczba os. kt\u00f3re pozyska\u0142y informacje o profilaktyce raka piersi, dzi\u0119ki dzia\u0142aniom promocyjno-edu. w ramach projektu 2550 Liczba os. kt\u00f3re otrzyma\u0142y diagnoz\u0119 swojego stanu zdrowia po wykonanym badaniu mammograficznym 1000 os. Liczba os. personelu medycznego przeszkolona w zakresie prof. raka piersi-300 os. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania:Zad.1 Dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne w zakresie profilaktyki raka piersi dla personelu medycznego. Zad2.Dzia\u0142ania inf-edu dot. profilaktyki raka piersi dla pacjent\u00f3w,Zad.3 Badania mammograficzne,dojazd na badania,Zad.4 Kampania \u015bwiadomo\u015bciowa(artyku\u0142y prasowe, kampania medialna).G\u0142.zad.projektu zostan\u0105 wsparte promocj\u0105 oraz sprawnym zarz\u0105dzaniem ca\u0142o\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt przewiduje udzia\u0142 os. zam. na obszarach o niskim poziomie zg\u0142aszalno\u015bci w zakresie profilaktyki raka piersi (765 os.) oraz zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie oraz miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszk. (765", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLITECHNIKI \u0141\u00d3DZKIEJ", "TYTUL": "Powstrzymaj Raka II. Program profilaktyczny wspieraj\u0105cy wykrywalno\u015b\u0107 raka piersi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "403334.56", "WARTOSC": "474511.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski", "OPIS": "\"\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych\" to projekt skierowany do 192 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego zainteresowanych podniesieniem kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia ustawicznego. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze woj. \u0142\u00f3dzkiego w okresie 01.02.2017 - 31.01.2018 r. Kursy oferowane w ramach projektu odpowiadaj\u0105 na potrzeby \u0142\u00f3dzkiego rynku budowlanego i organizowane s\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 m.in. w \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 kurs\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, zgodnych z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych. Szkolenia b\u0119d\u0105 r\u00f3wnoleg\u0142e prowadzone w dw\u00f3ch blokach tematycznych - kursy A i B dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem uprawnie\u0144 instalatorskich (Elektryk budowlany ze specjalno\u015bci\u0105 montera system\u00f3w fotowoltaicznych lub system\u00f3w fotowoltaicznych) oraz kursy C i D dla os\u00f3b zainteresowanych nabyciem kwalifikacji do wykonywania prac projektant\u00f3w budowlanych w programach Autodesk Inventor lub Autodesk Revit Architecture. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 174 UP (27 K, 147 M) spo\u015br\u00f3d 192 os\u00f3b doros\u0142ych (32 K, 160 M) z obszaru woj. \u0142\u00f3dzkiego, kwalifikacji zawodowych uprawniaj\u0105cych do wykonywania czynno\u015bci elektryk\u00f3w budowlanych wraz ze specjalno\u015bciami montera sieci \u015bwiat\u0142owodowych lub system\u00f3w fotowoltaicznych (86 O, 10 K, 76 M) oraz projektant\u00f3w budowlanych w \u015brodowisku Autodesk Inventor lub Revit (88 O, 17 K, 71 M) do 31.01.2018 r.", "BENEFICJENT": "ETURIA SP. Z O.O./ETURIA SP Z O.O.-KU\u0179NIA KADR", "TYTUL": "\u0141\u00f3dzka ku\u017ania kadr budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]