{"gmina": "Skierniewice", "typ_gminy": "gmina miejska Skierniewice", "kod_gus": "051011963011", "kod_gus_podregionu": "051011900000", "eurostat": "PL715", "ludnosc": 48327, "budzet": {"dochody": "366,52 mln z\u0142", "wydatki": "332,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 244206795.90000004, "dane1": 235930387.34999987, "dane2": 235930387.34999987, "dane3": 8276408.550000161}, {"label": "2017", "dane0": 247002003.12999997, "dane1": 266460082.05000013, "dane2": 247002003.12999997, "dane4": 19458078.920000166}, {"label": "2018", "dane0": 269881310.66, "dane1": 297361791.50999993, "dane2": 269881310.66, "dane4": 27480480.849999905}, {"label": "2019", "dane0": 305557037.52, "dane1": 315071538.54999965, "dane2": 305557037.52, "dane4": 9514501.029999673}, {"label": "2020", "dane0": 366515400.2800001, "dane1": 332016540.0899998, "dane2": 332016540.0899998, "dane3": 34498860.190000296}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 63161478.10999999, "dane1": 92221335.15000004}, {"label": "2017", "dane0": 66342253.05999998, "dane1": 101409032.33}, {"label": "2018", "dane0": 69200131.27000001, "dane1": 116725054.47000009}, {"label": "2019", "dane0": 76648664.50999999, "dane1": 120360117.35000001}, {"label": "2020", "dane0": 84804339.56000002, "dane1": 117123058.97999988}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "10,25 mln z\u0142", "wydatki": "10,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 148.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 130.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.276408550000161}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.276408550000161}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -19.458078920000165}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -19.458078920000165}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -27.480480849999903}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -27.480480849999903}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -9.514501029999673}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -9.514501029999673}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 34.49886019000029}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 34.49886019000029}], "dochod_ue": "6,10 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "226,07 mln z\u0142", "gmina_pc": "4677.9 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "61,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1278.8 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "2,70 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,91 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 84804339.56000002, "wydatki": 117123058.97999988}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "88161371.59", "WARTOSC": "169309797.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Projekt obejmuje: - modernizacj\u0119 cz\u0119\u015bci mechaniczno-biologiczno-chemicznej wraz z rozbudow\u0105 urz\u0105dze\u0144 gospodarki osadowej, na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Mokra Prawa; - przebudow\u0119 pompowni \u015bciek\u00f3w; - budow\u0119 uj\u0119cia wody; - modernizacj\u0119 stacji uzdatniania wody; - budow\u0119 7,37 km sieci kanalizacji sanitarnej i pod\u0142\u0105czenie 935 os\u00f3b; - przebudow\u0119 (rozdzia\u0142) 4,07 km kanalizacji og\u00f3lnosp\u0142awnej; - budow\u0119 0,99 km sieci wodoci\u0105gowej i pod\u0142\u0105czenie 119 os\u00f3b; - przebudow\u0119 0,34 km sieci wodoci\u0105gowej; - budow\u0119 0,73 km kanalizacji deszczowej; - zakup systemu klasy GIS.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI \"WOD-KAN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w mie\u015bcie Skierniewice \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1824.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "24236536.54", "WARTOSC": "46509797.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Projekt obejmuje: -budow\u0119 8,28 km kanalizacji sanitarnej wraz z pompowniami \u015bciek\u00f3w, - pod\u0142\u0105czenie 709 RLM do sieci kanalizacyjnej; - budow\u0119 1,1 km sieci wodoci\u0105gowej; - pod\u0142\u0105czenie 62 os\u00f3b do sieci wodoci\u0105gowej; - przebudow\u0119 0,37 km sieci wodoci\u0105gowej; - budow\u0119 3,63 km kanalizacji deszczowej wraz z pompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w deszczowych; - modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w (m.in.: modernizacja cz\u0119\u015bci oczyszczania mechanicznego, budowa stacji zlewnej, monta\u017c pompy ciep\u0142a); - zakup pojazdu specjalistycznego (kamerowozu) do obs\u0142ugi sieci kanalizacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI \"WOD-KAN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w mie\u015bcie Skierniewice \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 501.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-05-24", "DOFINANSOWANIE": "13792887.50", "WARTOSC": "24652250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie wyrob\u00f3w z betonu- kostki betonowej, p\u0142yt betonowych oraz kraw\u0119\u017cnik\u00f3w, cechuj\u0105cych si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 na czynniki atmosferyczne, zabrudzenia czy rozw\u00f3j grzyb\u00f3w i ple\u015bni, a tak\u017ce powstawanie wykwit\u00f3w. Opracowana b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c technologia ich wytwarzania w skali przemys\u0142owej. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem technologicznym jest opracowanie wyrob\u00f3w o takiej powierzchni, kt\u00f3ra b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142a skuteczn\u0105 i trwa\u0142\u0105 aplikacj\u0119 pow\u0142oki ochronnej. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c minimalizacja por\u00f3w kapilarnych, wyst\u0119puj\u0105cych na jej powierzchni oraz obni\u017cenie poziomu wilgoci powierzchniowej. Nast\u0119pnie przebadany zostanie pe\u0142ny re\u017cim produkcyjny, umo\u017cliwiaj\u0105cy produkcj\u0119 w skali przemys\u0142owej wyrob\u00f3w o oczekiwanych parametrach, w tym zbudowany zostanie prototyp modu\u0142u technologicznego do zabezpieczania ich powierzchni. Podstaw\u0105 do realizacji projektu s\u0105 pozytywne wyniki ju\u017c przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych, zako\u0144czonych zg\u0142oszeniem patentowym nr P.429913 pt. &quot;Spos\u00f3b wytwarzania kostki brukowej i kostka brukowa&quot;. Cele projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te w toku zar\u00f3wno bada\u0144 przemys\u0142owych, jak i prac rozwojowych dotycz\u0105cych zar\u00f3wno samych wyrob\u00f3w, jak i sposobu ich wytwarzania. Prace badawcze obejm\u0105 poszukiwanie optymalnego sposobu pomiaru wilgotno\u015bci sk\u0142adnik\u00f3w wyrob\u00f3w, sposobu ich mieszania, dojrzewania produkt\u00f3w oraz ich laminowania.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "BRUK-BET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie wyrob\u00f3w betonowych przeznaczonych do laminowania, odpornych na czynniki zewn\u0119trzne oraz przemys\u0142owej technologii ich produkcji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 285.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "10818559.81", "WARTOSC": "19731019.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie innowacja procesowa generuj\u0105ca znacz\u0105ce udoskonalenie naszych produkt\u00f3w. Opracujemy prototyp znacz\u0105co ulepszonej, w pe\u0142ni zautomatyzowanej i wysoko wydajnej linii technologicznej do dok\u0142adnego nawa\u017cenia, dozowania i pakowania 7-sk\u0142adnikowych mro\u017conek warzywnych i owocowych w jednym cyklu produkcyjnym, dla bardzo du\u017cej skali produkcji w tym r\u00f3wnie\u017c z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wytwarzania w kr\u00f3tkich seriach. Bezpo\u015brednim efektem przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych b\u0119dzie prototyp kompletnej innowacyjnej linii technologicznej, obs\u0142uguj\u0105cej etap od podania zamro\u017conych p\u00f3\u0142fabrykat\u00f3w, ich dok\u0142adnego nawa\u017cenia, wymieszania, po zapakowanie mieszanki o odpowiedniej strukturze w opakowania jednostkowe typu &bdquo;pillow&rdquo;, a potem ich konfekcjonowanie w r\u00f3\u017cne typy opakowa\u0144 zbiorczych. Opracowana linia produkcyjna i wykorzystane w niej innowacyjne rozwi\u0105zania techniczne maj\u0105 wyeliminowa\u0107 w\u0105skie gard\u0142a procesowe i problemy zidentyfikowane przez wnioskodawc\u0119 w procesie produkcyjnym. W rezultacie zostan\u0105 znacz\u0105co i kompleksowo ulepszone wszystkie wielosk\u0142adnikowe produkty wnioskodawcy, mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki zapewnieniu wi\u0119kszej stabilno\u015bci struktury i precyzji sk\u0142adu procentowego przy tolerancji odchyle\u0144 na poziomie do +/-10% oraz wyd\u0142u\u017ceniu okresu ich trwa\u0142o\u015bci, poprzez skr\u00f3cenie czasu przebywania wyrob\u00f3w w temperaturze dodatniej. Jednocze\u015bnie zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 nasze mo\u017cliwo\u015bci przerobowe i produktywno\u015b\u0107 oraz zostan\u0105 obni\u017cone koszty ich wytworzenia. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "POLSKI OGR\u00d3D SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wysokowydajna pilota\u017cowa linia do mro\u017conek wielosk\u0142adnikowych o podniesionych parametrach jako\u015bciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9360624.38", "WARTOSC": "15725425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest telemedyczny system do zdalnej diagnostyki pediatrycznej oparty na innowacyjnym urz\u0105dzeniu multi-sensorycznym i algorytmach automatycznej interpretacji &ndash; HIGO Sense. Rezultat projektu dzi\u0119ki multi-sensorycznemu urz\u0105dzeniu wykonawczemu oraz algorytmom automatycznej interpretacji b\u0119dzie, zdolny do dostarczenia u\u017cytkownikowi (rodzicowi) informacje i zalecenia dotycz\u0105ce rozpoznania choroby oraz dalszego post\u0119powania. Urz\u0105dzenie ma by\u0107 komponentem \u015brodowiska us\u0142ugi telemedycznej/medycznej oferowanej rodzicom do wczesnego wykrywania, identyfikacji oraz prezentacji diagnostyki chor\u00f3b ich dzieci. Rezultat projektu b\u0119dzie wyposa\u017cony w interfejsy \u0142\u0105czno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cej przes\u0142anie wykonanego pomiaru na platform\u0119 telemedyczn\u0105 w celu dalszej diagnostyki i konsultacji z lekarzem. Funkcjonalno\u015bci opracowanego w toku projektu urz\u0105dzenia wykonawczego umo\u017cliwia\u0107 b\u0119d\u0105 prowadzenie podstawowych pomiar\u00f3w i diagnostyk w przypadkachi: - objaw\u00f3w wirusowych lub bakteryjnych g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych - zaka\u017anych i niezaka\u017anych chor\u00f3b dermatologicznych i zmian sk\u00f3ry - tzw. chor\u00f3b wieku dzieci\u0119cego - objaw\u00f3w grypy i przezi\u0119bienia Docelowy system opracowany przez Wnioskodawc\u0119 ma by\u0107 wykorzystywany przez rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci choruj\u0105cych na najcz\u0119stsze, podstawowe choroby. Obecne mo\u017cliwo\u015bci diagnostyczne wymagaj\u0105 bezpo\u015bredniej konsultacji z lekarzem. Wdra\u017caj\u0105c produkt na rynek mo\u017cliwe b\u0119dzie zapewnienie komfortowej diagnozy bez wychodzenia z domu. Za\u0142o\u017ceniem Wnioskodawcy nie jest zast\u0105pienie lekarza, urz\u0105dzeniem telemedycznym ale wykorzystanie najnowszych zdobyczy techniki w celu wsparcia procesu diagnozy, dzi\u0119ki czemu opieka zdrowotna b\u0119dzie mog\u0142a funkcjonowa\u0107 w spos\u00f3b bardziej efektywny ni\u017c obecnie. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w toku 30-miesi\u0119cznego proce", "BENEFICJENT": "HIGOSENSE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "HIGO SENSE - telemedyczny system do zdalnej diagnostyki pediatrycznej oparty na innowacyjnym urz\u0105dzeniu multi-sensorycznym i algorytmach automatycznej interpretacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-06-15", "DOFINANSOWANIE": "8526879.74", "WARTOSC": "12226037.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt \u2013 CENTRUM PRZETW\u00d3RSTWA PRODUKT\u00d3W OGRODNICZYCH (CPPO) \u2013 dotyczy budowy centrum przetw\u00f3rstwa produkt\u00f3w ogrodniczych i wyposa\u017cenia w infrastruktur\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do przeprowadzania prac badawczo-rozwojowych w zakresie przetw\u00f3rstwa owoc\u00f3w i warzyw. Wszelkie prace w ramach Projektu maj\u0105 doprowadzi\u0107 do urynkowienia dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach. Realizacja Projektu ma na celu spe\u0142nienie wszystkich jego cel\u00f3w, co ma z kolei doprowadzi\u0107 do zniwelowania istniej\u0105cych obecnie problem\u00f3w \u2013 dotycz\u0105cych zar\u00f3wno stanu Wnioskodawcy, jak i jego otoczenia. CEL G\u0141\u00d3WNY: ZWI\u0118KSZENIE URYNKOWIENIA DZIA\u0141ALNO\u015aCI BADAWCZO-ROZWOJOWEJ INSTYTUTU OGRODNICTWA W SKIERNIEWICACH CELE SZCZEGO\u0141OWE: 1) Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u badawczego Wnioskodawcy. 2) Budowa nowej infrastruktury badawczo-naukowej, dostosowanej do wymaga\u0144 sanitarnych i HACCP. 3) Zwi\u0119kszenie innowacyjnego potencja\u0142u przedsi\u0119biorstw. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych, uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 zada\u0144, maj\u0105cych doprowadzi\u0107 do realizacji ww. cel\u00f3w: Zadanie nr 1 \u2013 Prace budowlane Zadanie nr 2 - Uniwersalna linia do mycia owoc\u00f3w i warzyw - szt.1 Zadanie nr 3 - Linia do produkcji sok\u00f3w NFC - 1 szt. Zadanie nr 4 - Multiprocesor - aparat wielofunkcyjny \u2013 1 szt. Zadanie nr 5 - Sekcja pasteryzacji i sterylizacji opakowa\u0144 jednostkowych Zadanie nr 6 - Linia do wytwarzania suszu osmotyczno-konwekcyjnego \u2013 1szt. Zadanie nr 7 - Linia pakuj\u0105ca typu doypack \u2013p\u00f3\u0142automatyczna \u2013 1szt. Zadanie nr 8 - Stacja zaopatrzenia w par\u0119 technologiczn\u0105 \u2013 1szt. Zadanie nr 9 - Aparatura uzupe\u0142niaj\u0105ca \u2013 1 komplet. Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 nast\u0105pi w okresie 19.08.2019-31.03.2", "BENEFICJENT": "INSTYTUT OGRODNICTWA", "TYTUL": "CENTRUM PRZETW\u00d3RSTWA PRODUKT\u00d3W OGRODNICZYCH (CPPO)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "5928030.20", "WARTOSC": "8828252.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE B\u0118DZIE POLEGA\u0141O NA STWORZENIU INFRASTRUKTURY TURYSTYCZNEJ W POSTACI WYZNACZENIA SZLAKU TURYSTYCZNEGO I REKREACYJNEJ NA TERENACH WOK\u00d3\u0141 ZALEWU ZAD\u0118BIE W SKIERNIEWICACH. NA REALIZACJ\u0118 PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA B\u0118DZIE SK\u0141ADA\u0141O SI\u0118 KILKA ZADA\u0143: 1. WYZNACZENIE TRASY WYCIECZKOWEJ TRASA B\u0118DZIE PROWADZI\u0106 PRZEZ NAJBARDZIEJ ATRAKCYJNE PUNKTY MIASTA. W CI\u0104GU TRASY ZOSTANIE PRZYGOTOWANY QUEST \u2013 ZWIEDZANIE PO\u0141\u0104CZONE Z ROZWI\u0104ZYWANIEM QUIZ\u00d3W/ZAGADEK, O R\u00d3\u017bNYCH STOPNIACH TRUDNO\u015aCI. W CI\u0104GU TRASY PLANOWANE JEST UTWORZENIE CERTYFIKOWANEGO PIT. 2. WYBUDOWANIE \u015aCIE\u017bKI PIESZO-ROWEROWEJ WOK\u00d3\u0141 BRZEG\u00d3W ZBIORNIKA ZAPROJEKTOWANA ZOSTANIE \u015aCIE\u017bKA PIESZO-ROWEROWA O NAWIERZCHNI ASFALTOWEJ I SZEROKO\u015aCI 4,0 M I D\u0141. OK. 4,5KM. WYBUDOWANE ZOSTAN\u0104 3 ZJAZDY ROWEROWE DO \u015aCIE\u017bKI. 3. MODERNIZACJA ISTNIEJ\u0104CEJ PLA\u017bY ZAPLANOWANO USTAWIENIE SEGMENT\u00d3W SANITARNO-HIGIENICZNYCH Z NATRYSKAMI, W\u0118Z\u0141AMI SANITARNYMI ORAZ POMIESZCZENIA WC. DO SEGMENTU ZOSTANIE DOPROWADZONA SIE\u0106 WOD-KAN, ORAZ ELEKTRYCZNA. NA DACHU ZOSTANIE ZAMONTOWANA INSTALACJA FOTOWOLTAICZNA PV O MOCY MIN. 3KWP, B\u0118DZIE ZASILA\u0141A POWIETRZNE POMPY CIEP\u0141A DO CEL\u00d3W C.W.U. 4. LINOWY ELEKTRYCZNY WYCI\u0104G NART WODNYCH ZAPLANOWANO BUDOW\u0118 PRZENO\u015aNEGO WYCI\u0104GU 2 S\u0141UPOWEGO, OPARTEGO NA 2 PYLONACH. W SK\u0141AD WYCI\u0104GU WEJD\u0104 M.IN: KOTWY ODCI\u0104GOWE, KOMPLET PRZESZK\u00d3D, POMOST STARTOWY P\u0141YWAJ\u0104CY WY\u0141O\u017bONY SZTUCZN\u0104 TRAW\u0104, PIANKI, KAPOKI, NARTY I WAKEBOARDY, PONTON DO OBS\u0141UGI I KONSERWACJI PRZESZK\u00d3D. 5. ELEMENTY MA\u0141EJ ARCHITEKTURY W WYZNACZONYCH MIEJSCACH PRZY \u015aCIE\u017bCE ROWEROWO-PIESZEJ ZOSTAN\u0104 ZAPROJEKTOWANE MIEJSCA WYPOCZYNKOWO-WIDOKOWE O NAWIERZCHNI Z KOSTKI BETONOWEJ, NA KT\u00d3REJ USTAWIONE B\u0118D\u0104 \u0141AWKI, STOJAKI NA ROWERY, KOSZE NA \u015aMIECI, SI\u0141OWNIA NA POWIETRZU. PROJEKT JEST ZGODNY Z KONCEPCJ\u0104 UNIWERSALNEGO PROJEKTOWANIA, OPARTEGO NA 7 REGU\u0141ACH: U\u017bYTECZNO\u015a\u0106 DLA OS\u00d3B O R\u00d3\u017bNEJ SPRAWNO\u015aCI, ELASTYCZNO\u015a\u0106 W U\u017bYTKOWANIU, PROSTE I INTUICYJNE U\u017bYTKOWANIE, CZYTELNA INFORMACJA, TOLERANCJA NA B\u0141\u0118DY, WYGODNE U\u017bYTKOWANIE BEZ WYSI\u0141KU, WIELKO\u015a\u0106 I PRZESTRZE\u0143 ODPOWIEDNIE DLA DOST", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "PODNIESIENIE ATRAKCYJNO\u015aCI INFRASTRUKTURY TURYSTYCZNEJ MIASTA SKIERNIEWICE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "42718233.75", "WARTOSC": "76436241.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 64 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 19 268 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 211 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru skierniewickiego. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru skierniewickiego 3.1.10.19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-04-13", "DOFINANSOWANIE": "5579351.33", "WARTOSC": "12061898.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "ZADANIEM PROJEKTU JEST ROZWI\u0104ZANIE ISTOTNYCH PROBLEM\u00d3W MIASTA W ZAKRESIE PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO M.IN. NIEWYDOLNA KOMUNIKACJA MIEJSKA, ZWI\u0118KSZENIE NAT\u0118\u017bENIA RUCHU W MIE\u015aCIE, NISKA JAKO\u015a\u0106 I STOPIE\u0143 BEZPIECZE\u0143STWA, SZKODLIWO\u015a\u0106 DLA \u015aRODOWISKA NATURALNEGO I NIEPRZYSTOSOWANIE DO OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH, CZY BRAK KOORDYNACJI TRANSPORTU AUTOBUSOWEGO Z KOLEJOWYM. ZA\u0141O\u017bENIEM PROJEKTU JEST POPRAWA JAKO\u015aCI, DOST\u0118PNO\u015aCI I FUNKCJONOWANIA OFERTY SYSTEMU TRANSPORTOWEGO SKIERNIEWIC, JAKO O\u015aRODKA SUBREGIONALNEGO I JEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO, W UK\u0141ADZIE REGIONALNYM, KRAJOWYM I EUROPEJSKIM, ORAZ LEPSZE DOSTOSOWANIE TEGO SYSTEMU DO POTRZEB JEGO MIESZKA\u0143C\u00d3W. W TYM CELU ZAPLANOWANO ZAKUP TABORU 10 AUTOBUS\u00d3W, NISKOPOD\u0141OGOWYCH. NISKOEMISYJNYCH KLASY MAXI (12 M), Z PRZEBUDOW\u0104 INFRASTRUKTURY \u2013 ZAPLECZA TECHNICZNEGO DO ICH OBS\u0141UGI, ZAKUP SYSTEMU DYNAMICZNEJ INFORMACJI PASA\u017bERSKIEJ WRAZ Z NARZ\u0118DZIEM DYSPOZYTORSKIM - FLOTA 20 POJAZD\u00d3W, ORAZ 6 ELEKTRONICZNYCH TABLIC PRZYSTANKOWYCH, TAK\u017bE MODERNIZACJI HALI, PLACU MANEWROWEGO I ODWODNIENIA BAZY. PROJEKT PRZYCZYNIA SI\u0118 W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI DO ZMNIEJSZENIA ZAT\u0141OCZENIA MOTORYZACYJNEGO W MIE\u015aCIE, POPRAWY P\u0141YNNO\u015aCI RUCHU ORAZ ZMNIEJSZENIA EMISJI ZANIECZYSZCZE\u0143 I POPRAWY STANU \u015aRODOWISKA NATURALNEGO. REALIZACJA PROJEKTU PRZYCZYNI SI\u0118 DO PODNIESIENIA POZIOMU BEZPIECZE\u0143STWA SYSTEMU TRANSPORTOWEGO ORAZ BEZPIECZE\u0143STWA PASA\u017bER\u00d3W KORZYSTAJ\u0104CYCH Z US\u0141UG KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ. PROJEKT B\u0118DZIE PROMOWA\u0141 INTELIGENTNE SYSTEMY TRANSPORTOWE POZWALAJ\u0104CE NA OPTYMALNE WYKORZYSTANIE INFRASTRUKTURY PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO POWODUJ\u0104C WZROST JEGO ATRAKCYJNO\u015a\u0106 I KONKURENCYJNO\u015a\u0106 DLA TRANSPORTU INDYWIDUALNEGO. EFEKTEM UDZIELONEGO WSPARCIA B\u0118DZIE WZROST LICZBY U\u017bYTKOWNIK\u00d3W PUBLICZNEGO TRANSPORTU ZBIOROWEGO. PROJEKT OBEJMUJE OPRACOWANIE STUDIUM WYKONALNO\u015aCI, PROMOCJ\u0118, NADZ\u00d3R I ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM. PROJEKT S\u0141U\u017bY\u0106 B\u0118DZIE MIESZKA\u0143COM MIASTA. SKIERNIEWICE \u2013 48.660 OSOBOM, W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI ZAPEWNIONY DOST\u0118P B\u0118D\u0104 MIA\u0141Y OSOBY CHORE, Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI ORAZ OSOBY", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACJI SP. Z O.O. W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "PRZYJAZNA KOMUNIKACJA W SKIERNIEWICACH \u2013 ZAKUP NISKOEMISYJNEGO TABORU Z INTEGRACJ\u0104 SYSTEM\u00d3W KOMUNIKACJI ZBIOROWEJ ORAZ MODERNIZACJA INFRASTRUKTURY TRANSPORTOWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4648439.06", "WARTOSC": "8508610.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz rozw\u00f3j zasob\u00f3w kulturowych Skierniewic w wyniku przebudowy CKiS w Skierniewicach. Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania jakim jest zwi\u0119kszona partycypacja w kulturze mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego poprzez wykorzystanie instytucji kultury. Projekt ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j charakter jest skierowany do szerokiej grupy os\u00f3b. Po\u015brednio odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy regionu \u0142\u00f3dzkiego, w tym g\u0142\u00f3wnie powiatu skierniewickiego, z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 wszyscy r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy innych wojew\u00f3dztw czy kraj\u00f3w. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie polega\u0142o na przebudowie budynku instytucji kultury, kt\u00f3ra to przebudowa pozwoli na poszerzenie oferty kulturalnej. Przewidziano dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przebudow\u0105 CKiS po\u0142\u0105czone z jego cz\u0119\u015bciow\u0105 nadbudow\u0105 i wynikaj\u0105c\u0105 z tej nadbudowy oraz planowanym wykonaniem dachu nad atrium \u2013 rozbudow\u0105. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144. W ramach prac budowlanych zostanie wykonanie m.in. osuszenie piwnic, stworzenie systemu odprowadzania w\u00f3d deszczowych z budynku wraz z wykonaniem opaski i przy\u0142\u0105cza tego systemu do sieci kanalizacji deszczowej. Projekt b\u0119dzie zgodny z zasadami uniwersalnego planowania. W wyniku prac w CKiS powstanie pierwsza sala koncertowa w Skierniewicach, mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli r\u00f3wnie\u017c korzysta\u0107 z atrium, do tej pory wy\u0142\u0105czonego z u\u017cytku udost\u0119pnione zostan\u0105 pomieszczenia klubowe w piwnicach m.in. \u201ePiwnica u Artyst\u00f3w\u201d W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie liczba u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z produkt\u00f3w projektu. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 analiz\u0105 popytu, popyt bie\u017c\u0105cy (osoby korzystaj\u0105ce/odwiedzaj\u0105ce CKiS) okre\u015blono na 8 187 os\u00f3b/rok. Prognozowany popyt w 2020 r. zak\u0142ada wzrost os\u00f3b korzystaj\u0105cych z infrastruktury o 12 020 os\u00f3b na rok.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "PRZEBUDOWA BUDYNKU CENTRUM KULTURY I SZTUKI W SKIERNIEWICACH DLA ZWI\u0118KSZENIA PARTYCYPACJI MIESZKA\u0143C\u00d3W W KULTURZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4531407.26", "WARTOSC": "7043941.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "W RAMACH REALIZACJI PROJEKTU WNIOSKODAWCA PRZEWIDUJE WYKONANIE ROB\u00d3T BUDOWLANYCH BUDYNKU WPISANEGO DO REJESTRU ZABYTK\u00d3W W DNIU 3 LUTEGO 1992 R. POD POZYCJ\u0104 866A ORAZ TERENU WOK\u00d3\u0141 BUDYNKU, KT\u00d3RY TAK\u017bE WPISANY JEST DO GMINNEJ EWIDENCJI ZABYTK\u00d3W (KARTA GEZ/001). TEREN PODLEGAJ\u0104CY PRACOM BUDOWLANYM ZEWN\u0118TRZNYM WOK\u00d3\u0141 BUDYNKU TAK\u017bE WIDNIEJE W REJESTRZE ZABYTK\u00d3W. W RAMACH PRAC BUDOWLANYCH WNIOSKODAWCA, ZGODNIE Z WYKONAN\u0104 DOKUMENTACJ\u0104 PROJEKTOW\u0104 PRZEWIDUJE DO WYKONANIA: \u2022 ROBOTY BUDOWLANE WEWN\u0118TRZNE ORAZ ZEWN\u0118TRZNE, \u2022 INSTALACJE SANITARNE (WENTYLACJA, KLIMATYZACJA, WODNO-KANALIZACYJNA, CENTRALNEGO OGRZEWANIA, CIEP\u0141A TECHNOLOGICZNEGO), \u2022 INSTALACJE S\u0141ABOPR\u0104DOWE, \u2022 INSTALACJE ELEKTRYCZNE O\u015aWIETLENIA, \u2022 OPRAWY O\u015aWIETLENIOWE. W CELU PRZYSTOSOWANIA BUDYNKU DO POTRZEB POWSTAJ\u0104CEGO MUZEUM HISTORYCZNEGO W SKIERNIEWICACH ZOSTANIE ZAKUPIONE WYPOSA\u017bENIE: \u2022 CZ\u0118\u015aCI BIUROWEJ I MAGAZYNOWEJ, \u2022 SALI WIELOFUNKCYJNEJ, \u2022 EKSPOZYCJI MUZEALNYCH W GABLOTY, INSCENIZACJE, \u2022 EKSPOZYCJI ZMIENNYCH W EKSPOZYTORY, \u2022 W NIEZB\u0118DNE MULTIMEDIA. W CZASIE PROWADZENIA PRAC BUDOWLANYCH \u015aWIADCZONE B\u0118D\u0104 US\u0141UGI NADZORU INWESTORSKIEGO, AUTORSKIEGO ORAZ KONSERWATORSKIEGO. POZA TYM PROWADZONA B\u0118DZIE PROMOCJA PROJEKTU ZGODNA Z ZASADAMI INFORMACJI I PROMOCJI PROJEKT\u00d3W WSP\u00d3\u0141FINANSOWANYCH ZE \u015aRODK\u00d3W ZEWN\u0118TRZNYCH RPO.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "REMONT I ADAPTACJA BUDYNKU NA POTRZEBY MUZEUM HISTORYCZNEGO W SKIERNIEWICACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4260223.69", "WARTOSC": "5012027.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez utworzenie i prowadzenie na terenie miasta Skierniewice w okresie od 01.05.2018 r. do 31.10.2020 r. 74 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 130 os\u00f3b niesamodzielnych 80K i 50 M) w formie: Dziennego Domu Pomocy dla 24 mieszka\u0144c\u00f3w Skierniewic (14K i 10M), wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego dla 100 mieszka\u0144c\u00f3w Skierniewic (60K i 40M), us\u0142ug opieku\u0144czych dla 60 mieszka\u0144c\u00f3w Skierniewic (38K i 22M), us\u0142ug wytchnieniowych dla 45 mieszk\u0144c\u00f3w Skierniewic (27K i 18M), us\u0142ug asystenta dla 24 mieszka\u0144c\u00f3w Skierniewic (14K i 10M). Dodatkowo w ramach proj., wsparciem obj\u0119tych zostanie, w okr. od 01.05.2018 r. do 30.10.2020r. 100 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych/opiekun\u00f3w faktycznych (76K, 34M) z terenu miasta Skierniewice poprzez utworzenie i prowadzenie na terenie miasta Skierniewice: us\u0142ug wytchnieniowych, wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego dla 50 mieszka\u0144c\u00f3w Skierniewic (30K i 20M), poradnictwa specjalistycznego. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowana indywidualna \u015bcie\u017cka wsparcia, zawieraj\u0105ca indywidualn\u0105 ocen\u0119 sytuacji materialnej i \u017cyciowej osoby niesamodzielnej, potrzeby, oczekiwania, proponowan\u0105/ne form\u0119/y wsparcia (rodzaj i zakres). Wszystkie formy wsparcia zostan\u0105 skoordynowane na poziomie Miasta-Powiatu Skierniewice, tak by zapewni\u0107 kompleksowe wsparcie os. zale\u017cnym na poziomie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPARCIE SPO\u0141ECZNE \"JA - TY - MY\"", "TYTUL": "POMOC-Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Skierniewicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "3574664.14", "WARTOSC": "5366401.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt zak\u0142ada opracowanie innowacyjnego, autonomicznego urz\u0105dzenia do produkcji energii elektrycznej z niskich spadk\u00f3w wody w oparciu o istniej\u0105ce stopnie pi\u0119trz\u0105ce. Planowany do wdro\u017cenia rezultat projektu b\u0119dzie cechowa\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 osi\u0105gni\u0119cia znacz\u0105co wy\u017cszej sprawno\u015bci-ok.85% oraz osi\u0105gni\u0119cia wi\u0119kszej mocy ni\u017c w dost\u0119pnych rozwi\u0105zaniach konkurencyjnych, przy takich samych charakterystykach przep\u0142ywu cieku oraz wysoko\u015bci pi\u0119trzenia. Cech\u0105 innowacyjn\u0105 nowej technologii do produkcji pr\u0105du z niskich spadk\u00f3w wody jest konstrukcja innowacyjnej turbiny wodnej umo\u017cliwiaj\u0105ca produkcj\u0119 energii z si\u0142y kinetycznej i potencjalnej wody. Nowatorskie ko\u0142o wodne b\u0119dzie mog\u0142o pracowa\u0107 przy r\u00f3\u017cnych pi\u0119trzeniach (\u015br\u00f3dsi\u0119biernych i podsi\u0119biernych), zw\u0142aszcza w miejscach o niskich spadkach wody. Po zako\u0144czeniu realizacji etapu badawczego i wdro\u017ceniowego Hydrovolt dostarczy na rynek autonomiczne urz\u0105dzenie do produkcji energii z niskich spadk\u00f3w wody, kt\u00f3rego charakterystyki b\u0119d\u0105 znacz\u0105co lepsze w por\u00f3wnaniu do mo\u017cliwych do zastosowania rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych, jak \u015bruba Archimedesa, turbina Kaplana lub VLH. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu planowane jest poprzez przeprowadzenie 6-etapowch prac B+R obejmuj\u0105cych: -badania w zakresie konstrukcji turbiny wodnej -dob\u00f3r materia\u0142\u00f3w i analizy wytrzyma\u0142o\u015bciowe konstrukcji -badania i opracowanie sk\u0142adu mieszanki betonowej i konstrukcji koryta -opracowanie i testy prototypu (1:6) -testy i badania eksperymentalne stworzonych komponent\u00f3w prototypu w skali 1:1 -testy i badania poligonowe prototypu.", "BENEFICJENT": "HYDROVOLT JAROS\u0141AW KUPISZ", "TYTUL": "Autonomiczne urz\u0105dzenie do produkcji energii elektrycznej z niskich spadk\u00f3w wody w oparciu o istniej\u0105ce stopnie pi\u0119trz\u0105ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4299246.01", "WARTOSC": "5057936.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Rzeczowa realizacja projektu obejmuje roboty budowlane, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 dwa g\u0142\u00f3wne zadania. Pierwsze zadanie obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku stra\u017cnicy Komendy Miejskiej Policji Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Skierniewicach zlokalizowanej przy al. Macieja Rataja 4 na dz. ewid. nr 276/35, 276/37, 276/39, 276/41 i 334/14 (Obr\u0119b nr 5). Drugie zadanie dotyczy kompleksowej termomodernizacji dw\u00f3ch budynk\u00f3w stra\u017cnicy Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141\u0119czycy przy ul. Lotniczej 21E zlokalizowanych na dz. ewid. nr 10/3, 10/4, 13/3, 16/3, 19/3, 26/1, 1353/3 (Obr\u0119b ewid. \u0141\u0119czyca).", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja stra\u017cnic Komendy Wojew\u00f3dzkiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0141odzi zlokalizowanych w \u0141\u0119czycy i Skierniewicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2633737.52", "WARTOSC": "3919518.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zadania inwestycyjnego polegaj\u0105cego na kompleksowym przygotowaniu teren\u00f3w inwestycyjnych, nale\u017c\u0105cych do \u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej \u2013 Podstrefa Skierniewice pod inwestycje gospodarcze w Skierniewicach, przy ulicy Rybickiego, dzia\u0142ka nr 607. Poprzez kompleksowe przygotowanie terenu rozumie si\u0119: uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych oraz uzupe\u0142nienie brak\u00f3w element\u00f3w uzbrojenia technicznego, a tak\u017ce modernizacj\u0119 wewn\u0119trznej infrastruktury komunikacyjnej. Projekt wpisuje si\u0119 we w\u0142a\u015bciwy typ projektu zgodnie z regulaminem konkursu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: Przygotowanie projektu, opracowanie dokumentacji projektowej w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d wraz z uzyskaniem wszystkich niezb\u0119dnych pozwole\u0144, opracowanie ekspertyz i bada\u0144 technicznych (je\u017celi zajdzie taka potrzeba), opracowanie kosztorys\u00f3w inwestorskich i przedmiar\u00f3w rob\u00f3t, specyfikacji technicznych, budowa i przebudowa niezb\u0119dnej dla funkcjonowania terenu inwestycyjnego infrastruktury technicznej: kanalizacji deszczowej wraz ze zbiornikiem retencyjnym, sanitarnej, wodoci\u0105gowej, elektroenergetycznej, teletechnicznej, budowa trzech zjazd\u00f3w z ulicy Rybickiego, kt\u00f3re pozwol\u0105 na po\u0142\u0105czenie dzia\u0142ek z istniej\u0105cym uk\u0142adem drogowym, promocja projektu oraz promocja teren\u00f3w inwestycyjnych. Projekt zak\u0142ada przygotowanie terenu dla trzech potencjalnych inwestor\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Produktu: \u2022 Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych: 68 142 m2 2. Rezultatu: \u2022 Liczba inwestycji zlokalizowanych na przygotowanych terenach inwestycyjnych: 3; \u2022 Liczba inwestycji zlokalizowanych na przygotowanych terenach inwestycyjnych wpisuj\u0105cych si\u0119 w specjalizacje regionalne: 1; \u2022 Liczba miejsc pracy utworzonych w inwestycjach zlokalizowanych na uzbrojonych terenach inwestycyjnych: 50 (EPC); \u2022 Stopie\u0144 wykorzystania uzbrojonych teren\u00f3w inwestycyjnych: 100%.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "Podniesienie atrakcyjno\u015bci gospodarczej Miasta Skierniewice poprzez uzbrojenie terenu inwestycyjnego zlokalizowanego przy ul. S. Rybickiego w Skierniewicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2439732.37", "WARTOSC": "3908124.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie prototypu zaawansowanego narz\u0119dzia do optymalizacji portfela inwestycyjnego przy u\u017cyciu najbardziej innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 sztucznej inteligencji i uczenia maszynowego dost\u0119pnych na rynku. Rezultatem projektu b\u0119dzie platforma wspomagaj\u0105ca fundusze inwestycyjne przy podejmowaniu decyzji inwestycyjnych. Platforma b\u0119dzie wykorzystywa\u0142a do swoich oblicze\u0144 indywidualne strategie tradingowe inwestor\u00f3w instytucjonalnych, tworz\u0105c za ka\u017cdym razem unikaln\u0105 warto\u015b\u0107 dla klienta. W pracach nad platform\u0105 b\u0119dziemy korzysta\u0107 tak\u017ce z najnowszych odkry\u0107 \u015bwiatowej nauki w obszarze sztucznej inteligencji (AI), w szczeg\u00f3lno\u015bci najnowszych modeli sieci neuronowych oraz algorytm\u00f3w reinforcement learning. Cechami wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cymi platform\u0119 b\u0119d\u0105: - generyczno\u015b\u0107/uniwersalno\u015b\u0107 &ndash; mo\u017cliwo\u015b\u0107 aplikacji zr\u00f3\u017cnicowanych zestaw\u00f3w sieci neuronowych dla r\u00f3\u017cnych strategii inwestycyjnych, - zdolno\u015b\u0107 samouczenia - mo\u017cliwo\u015b\u0107 adaptacji do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w rynkowych dzi\u0119ki wykorzystaniu reinforcement learning, - wysoka precyzja - zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci modeli sieci neuronowych poprzez implementacj\u0119 najnowszych algorytm\u00f3w uczenia maszynowego (ML) do analizy szereg\u00f3w czasowych, - mo\u017cliwo\u015b\u0107 dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci i ryzyka &ndash; mo\u017cliwo\u015b\u0107 inwestowania w ponad 200 instrument\u00f3w, - bezawaryjno\u015b\u0107 i skalowalno\u015b\u0107. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace B+R: - zaprojektowanie i stworzenie wydajnego \u015brodowiska badawczego, - opracowanie metod transformacji danych oraz zbioru danych wej\u015bciowych dla sieci neuronowych, - opracowanie modeli sieci neuronowych oraz algorytm\u00f3w zarz\u0105dzania ekspozycj\u0105 i portfelami z wykorzystaniem najnowszych osi\u0105gni\u0119\u0107 AI oraz ML, - stworzenie w pe\u0142ni funkcjonalnego prototypu platformy i testy w warunkach zbli\u017conych do rzeczywist", "BENEFICJENT": "AI INVESTMENTS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa platformy AI Investments opartej na algorytmach sztucznej inteligencji dla zaawansowanych strategii inwestycyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-05-27", "DOFINANSOWANIE": "2262216.01", "WARTOSC": "3977155.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "PROJEKT DOTYCZY BUDOWY I WYPOSA\u017bENIA NOWEJ INFRASTRUKTURY DEDYKOWANEJ DLA WTZ I SZKOLE\u0143 PODNOSZ\u0104CYCH KOMPETENCJE ZAKRESU PRACY Z OSOBAMI NIEPE\u0141NOSPRAWNYMI. G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU JEST ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI I JAKO\u015aCI US\u0141UG SPO\u0141ECZNYCH OGRANICZAJ\u0104CYCH UB\u00d3STWO I WYKLUCZENIE SPO\u0141ECZNE. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE OBEJMUJ\u0104: ZWI\u0118KSZENIE POTENCJA\u0141U INFRASTRUKTURY DEDYKOWANEJ DLA WTZ ZWI\u0118KSZENIE SKUTECZNO\u015aCI AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO- ZAWODOWEJ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI ZWIESZENIE KOMPETENCJI OS\u00d3B DZIA\u0141AJ\u0104CYCH W RAMACH WTZ ZWI\u0118KSZENIE \u015aWIADOMO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ DOTYCZ\u0104CEJ R\u00d3WNO\u015aCI SZANS I NIEDYSKRYMINACJI ZWI\u0118KSZENIE ILO\u015aCI SZKOLE\u0143 I ZAJ\u0118CIA WARSZTATOWYCH DLA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 STANOWI\u0104 OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNE, ICH OPIEKUNOWIE I RODZINY ORAZ OSOBY PRACUJ\u0104CE W WTZ. SZKOLENIA PLANOWANE W RAMACH PROJEKTU SKIEROWANE S\u0104 DO PRACOWNIK\u00d3W WTZ. W SZKOLENIACH MOG\u0104 WZI\u0104\u0106 UDZIA\u0141 R\u00d3WNIE\u017b WOLONTARIUSZE, CO STANOWI\u0106 B\u0118DZIE KOSZT NIEKWALIFIKOWALNY. W SZCZEG\u00d3LNO\u015aCI REALIZACJA PROJEKTU OBEJMUJE: ZAD. 1: PRACE PRZYGOTOWAWCZE ZAD. 2: ROBOTY BUDOWLANE WRAZ Z WYPOSA\u017bENIEM ZAD. 3: SZKOLENIA ZAD. 4: NADZ\u00d3R ELEKTRYCZNY I NADZ\u00d3R AUTORSKI. ZAD. 5: PROMOCJA PROJEKTU NOWO POWSTA\u0141A INFRASTRUKTURA UMO\u017bLIWI REALIZACJ\u0118 ZAJ\u0118\u0106 W RAMACH: SZKO\u0141Y \u017bYCIA Z ELEMENTAMI PLASTYKI, PRACOWNI: KOMPUTEROWEJ, R\u0118KODZIELNICZEJ, TECHNICZNEJ, PLASTYCZNEJ, GOSPODARSTWA DOMOWEGO, PRZYGOTOWANIA ZAWODOWEGO, UMIEJ\u0118TNO\u015aCI SPO\u0141ECZNYCH, ORAZ PROWADZENIE ODDZIA\u0141YWANIA PSYCHOLOGICZNEGO, TERAPII LOGOPEDYCZNA ORAZ REHABILITACJI RUCHOWEJ. EFEKTY REALIZACJI PROJEKTU B\u0118D\u0104 ODZWIERCIEDLONE W OSI\u0104GNI\u0118TYCH WSKA\u0179NIKACH: - LICZBA WYBUDOWANYCH OBIEKT\u00d3W, W KT\u00d3RYCH REALIZOWANE S\u0104 US\u0141UGI AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ: 1 SZT. - LICZBA OBIEKT\u00d3W DOSTOSOWANYCH DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCIAMI: 1 SZT. PRZEWIDYWANE EFEKTY D\u0141UGOFALOWE: 1. POPRAWA WARUNK\u00d3W LOKALOWYCH 2. DOST\u0118PNO\u015a\u0106 NOWYCH POMIESZCZE\u0143 3. ZWI\u0118KSZENIE LICZBY OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH I ICH RODZIN OBJ\u0118TYCH ODDZIA\u0141YWANIAMI TERAPEUTYCZNO\u2013 Rehabilitacyjnymi", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "BUDOWA BUDYNKU REHABILITACJI ZAWODOWEJ I SPO\u0141ECZNEJ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH W SKIERNIEWICACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2567923.20", "WARTOSC": "3046895.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29. roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Skierniewicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2105274.74", "WARTOSC": "2497952.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego realizowanego na kierunku piel\u0119gniarstwo w Pa\u0144stwowej Uczelni im. Stefana Batorego dla jej 90 student\u00f3w (M:18) poprzez: utworzenie MCSM (remont + wyposa\u017cenie);przygotowanie kadry dydaktycznej, technicznej i zarz\u0105dzaj\u0105cej do pracy w MCSM (19os, w tym M: 3); prowadzenie w\u0142a\u015bciwych dzia\u0142a\u0144 merytorycznych w MCSM (kszta\u0142cenie praktyczne student\u00f3w oraz dzia\u0142ania dodatkowe); do ko\u0144ca lipca 2022r.G\u0141\u00d3WNE REZULATATY:1. Liczba wdro\u017conych program\u00f3w rozwojowych na uczelniach kszta\u0142c\u0105cych na kierunkach medycznych opracowanych dzi\u0119ki wsparciu z EFS 12. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki wsparciu programu uzyska\u0142y uprawnienia do wykonywania zawodu piel\u0119gniarki lub po\u0142o\u017cnej - 343. Liczba student\u00f3w piel\u0119gniarstwa kt\u00f3ra podnios\u0142a swoje praktyczne umiej\u0119tno\u015bci zawodowe w wyniku prowadzonego kszta\u0142cenia w MCSM - 90GRUP\u0118 DOC. PROJ. zgodnie z zapisami dok. konk. (str. 17) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby uczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu na poziomie wy\u017cszym, tj. 90 (M: 18) student\u00f3w kierunku piel\u0119gniarstwo realizowanego w PUSB w latach 2020 2022 zgodnie z wymogami okre\u015blonymi w ustawie z dnia 15 lipca 2011r. o zawodach piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnej (Dz. U. z 2019r. poz. 576, z p\u00f3\u017a. Zm.) oraz ustawy z dnia 30 lipca 2018 Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym (DZ. U. z 2018r. poz. 1668, z p\u00f3\u017an. zm.). Po\u015brednio grup\u0105 docelow\u0105 jest sama PUSB oraz jej kadra planowana do zaanga\u017cowania w dzia\u0142alno\u015b\u0107 MCSM- 19 os (15 instruktor\u00f3w; 2 technik\u00f3w, 2 os zarz\u0105dzaj\u0105ce), w tym M: 3.PLANOWANE ZADANIA:1.Utworzenie programu rozwojowego PUSB 2.Wykonanie prac remontowo-adaptacyjnych niezb\u0119dnych do uruchomienia MCSM w PUSB 3-8. Zad. zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem poszczeg\u00f3lnych sal MCSM9. Nabycie/podniesienie/uzupe\u0142nienie kompetencji kadry dydaktycznej PUSB niezb\u0119dnych do obs\u0142ugi MCSM10. Opracowanie podr\u0119cznika symulacji medycznej oraz scenariuszy symulacyjnych11. Realizacja zaj\u0119\u0107 dla student\u00f3w PUSB w oparciu o MCSM", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA UCZELNIA IM. STEFANA BATOREGO", "TYTUL": "PROGRESSIO - projekt podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia na kierunku piel\u0119gniarstwo w Pa\u0144stwowej Uczelni im. Stefana Batorego poprzez utworzenie i uruchomienie Monoprofilowego Centrum Symulacji Medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2038987.28", "WARTOSC": "5429454.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R przedsi\u0119biorstwa FERMOT, kt\u00f3rego nast\u0119pstwem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnego, specjalistycznego produktu w postaci wielkogabarytowego narz\u0119dzia post\u0119powego do wykrawania otwor\u00f3w charakteryzuj\u0105cego si\u0119 przede wszystkim: prost\u0105 konstrukcj\u0105, bardzo du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105, wygod\u0105 w trakcie eksploatacji oraz d\u0142u\u017csz\u0105 \u017cywotno\u015bci\u0105. Wyniki prac badawczo - rozwojowych zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony patentowej przez Wnioskodawc\u0119 pod nr zg\u0142oszenia P.416240 z dnia 24.02.2016r. pn. \u201eNarz\u0119dzie do wykrawania otwor\u00f3w oraz spos\u00f3b wykrawania otwor\u00f3w\u201d. Proponowany produkt b\u0119dzie dedykowany producentom element\u00f3w metalowych, przeznaczonych g\u0142\u00f3wnie dla sektora motoryzacyjnego AGD oraz energetycznego. Realizacja projektu opiera si\u0119 na trzech zadaniach: 1. nabycie warto\u015bci niematerialnych i prawnych, 2. nabycie prac i materia\u0142\u00f3w budowalnych 3. nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Realizacja wymienionych zada\u0144 pozwoli wprowadzi\u0107 do oferty Wnioskodawcy, innowacyjny produkt, niedost\u0119pny dotychczas na rynku globalnym, co wp\u0142ynie na podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci Firmy Fermot S.A. oraz umo\u017cliwi dalszy jej rozw\u00f3j. Projekt wpisuje si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego (RIS Informatyka i Telekomunikacja) oraz obszar gospodarczy \u201eInteligentne systemy ICT do optymalizacji proces\u00f3w \u0142a\u0144cucha produkcji, logistyki, i zaopatrzenia (m.in. typu Product Lifecycle Management oraz Supply chain do zarz\u0105dzania inteligentnymi fabrykami) w ramach nisz specjalizacyjnych. Realizacja przedmiotowego projektu wpisuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w za\u0142o\u017cenia Strategii Rozwoju Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego oraz Regionalnej Strategii Innowacji LORIS 2030. W wyniku realizacji projektu, Wnioskodawca stworzy 5 nowych miejsc pracy oraz wprowadzi dwie innowacje: produktow\u0105 i organizacyjn\u0105. Realizacja projektu potrwa 14 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FABRYKA NARZ\u0118DZI SPECJALNYCH FERMOT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE INNOWACYJNYCH ROZWI\u0104ZA\u0143 W PRODUKCJI NARZ\u0118DZI POST\u0118POWYCH KIERUNKIEM ROZWOJU FNS FERMOT S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3578786.29", "WARTOSC": "4210336.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 96 os\u00f3b. PUP w Skierniewicach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (V).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1847658.50", "WARTOSC": "2450430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest stworzenie ulepszonego modu\u0142u optymalizacyjnego opartego na zaawansowanych algorytmach optymalizacyjnych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem najnowszych osi\u0105gni\u0119\u0107 w dziedzinie sztucznej inteligencji, kt\u00f3ry pozwoli na efektywn\u0105 optymalizacj\u0119 zarz\u0105dzania flot\u0105 przez operator\u00f3w vehicle sharingu. Zarz\u0105dzanie flot\u0105 w systemie vehicle sharing obejmuje g\u0142\u00f3wnie decyzje strategiczne dotycz\u0105ce wielko\u015bci floty, wyznaczenia/zmiany strefy lub lokalizacji stacji bazowych oraz decyzje operacyjne dotycz\u0105ce serwisu oraz relokacji pojazd\u00f3w. Decyzje te podejmowane s\u0105 najcz\u0119\u015bciej przez cz\u0142owieka wspomaganego przez proste systemy analizy oraz wizualizacji danych. Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 problemu oraz brak zaawansowanych narz\u0119dzi powoduje, \u017ce cz\u0119sto nie s\u0105 to decyzje optymalne a potencja\u0142 systemu nie jest w pe\u0142ni wykorzystany. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace badawczo-rozwojowe oraz przedwdro\u017ceniowe podzielone na 5 etap\u00f3w: 1. Przygotowanie \u015brodowiska badawczego umo\u017cliwiaj\u0105cego efektywne przetwarzanie danych, stworzenie zbioru danych treningowych. 2. Opracowanie nowych algorytm\u00f3w optymalizacyjnych. 3. Zdefiniowanie optymalnej metody r\u00f3wnoleg\u0142ego wykonywania opracowanych algorytm\u00f3w 4. Budowa prototypu modu\u0142u optymalizacyjnego, integracja z systemem Optimali i testy. 5. Przygotowanie wynik\u00f3w projektu do wdro\u017cenia na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Realizacja prac pozwoli stworzenie modu\u0142u optymalizacyjnego, zintegrowanie go z pozosta\u0142ymi elementami platformy. Dzi\u0119ki czemu ca\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105gnie poziom 9 w skali rozwoju technologii. Gotowy produkt zostanie skierowany do operator\u00f3w vehicle sharingowych, z naciskiem na car sharing. W pierwszej kolejno\u015bci product zostanie wdro\u017cony w Polsce u operatora EasyShare, kt\u00f3ry zdecyowa\u0142 si\u0119 wdro\u017cy\u0107 i przetestowa\u0107 platform\u0119 Optimali. W dalszej kolejno\u015bci wejdziemy na najwi\u0119ksze rynki europejskie, tj. Niemcy, Francja, Hiszpania.", "BENEFICJENT": "OPTIMALI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa ulepszonego modu\u0142u optymalizacyjnego opartego na zaawansowanych algorytmach optymalizacyjnych, w tym sztucznej inteligencji dla optymalizacji zarz\u0105dzania flot\u0105 pojazd\u00f3w w systemach typu vehicle sharing.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5462781.60", "WARTOSC": "6059972.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna", "OPIS": "Jednym z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w rolnictwa kraj\u00f3w wysoko rozwini\u0119tych jest zmniejszenie zu\u017cycia chemicznych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin przez wprowadzenie proekologicznych system\u00f3w produkcji. Upowszechnienie i wdro\u017cenie tych system\u00f3w pozwoli na przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi w \u015brodowisku i wykorzystanie jego naturalnej oporno\u015bci przeciwko agrofagom oraz innym szkodliwym czynnikom ograniczaj\u0105cym efektywno\u015b\u0107 produkcji ro\u015blinnej. W spo\u0142ecze\u0144stwie jest coraz powszechniejsze oczekiwanie na rozw\u00f3j metod alternatywnych wobec metody chemicznej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie i wprowadzenie do produkcji owoc\u00f3w i warzyw nowych, bezpiecznych biopreparat\u00f3w chroni\u0105cych przed najwa\u017cniejszymi chorobami oraz opracowanie nowych technologii produkcji z wykorzystaniem tych \u015brodk\u00f3w i integruj\u0105cych je - w razie potrzeby - z metod\u0119 chemiczn\u0105. Jest to zgodne z aktualnymi priorytetami Unii Europejskiej ukierunkowanymi na wyprodukowanie owoc\u00f3w bez pozosta\u0142o\u015bci chemicznych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin oraz zmniejszenie ryzyka zanieczyszczenia \u015brodowiska. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce przeciwko niekt\u00f3rym chorobom asortyment dost\u0119pnych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin, przyjaznych \u015brodowisku, jest niezwykle ubogi. Zagro\u017cenie wyst\u0119powaniem pozosta\u0142o\u015bci chemicznych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin w owocach i warzywach ma miejsce tak\u017ce w przypadku stosowania metody chemicznej przeciwko chorobom przechowalniczym. W ramach projektu b\u0119d\u0105 przeprowadzone badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe maj\u0105ce na celu opracowanie nowych, bezpiecznych technologii produkcji owoc\u00f3w i warzyw. G\u0142\u00f3wnymi sk\u0142adnikami tych technologii b\u0119d\u0105 3 grupy biopreparat\u00f3w przeznaczonych do ochrony ro\u015blin jagodowych, warzywnych i drzew owocowych przed szar\u0105 ple\u015bni\u0105, jab\u0142oni i gruszy m.in. przed zaraz\u0105 ogniow\u0105 i parchem jab\u0142oni oraz owoc\u00f3w i warzyw przed chorobami w okresie pozbiorczym. Konsorcjanta", "BENEFICJENT": "INSTYTUT OGRODNICTWA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji wysokiej jako\u015bci, bezpiecznych dla konsumenta owoc\u00f3w i warzyw z zastosowaniem nowych biopreparat\u00f3w w ochronie upraw przed chorobami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2568747.40", "WARTOSC": "2795459.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 171 os. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1387200.00", "WARTOSC": "2091000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Celem bezpo\u015brednim projektu pn. \u201eZakup i wdro\u017cenie systemu informatycznego dla Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Zespolonego im St. Rybickiego w Skierniewicach\u201d jest rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych w obszarze zdrowia, zwi\u0119kszone ich wykorzystanie na terenie powiatu skierniewickiego oraz zapewnienie interoperacyjno\u015bci system\u00f3w teleinformatycznych. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie us\u0142ug elektronicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0119 skierowane do: \u2022 Mieszka\u0144c\u00f3w/pacjent\u00f3w \u2013 typ A2C \u2022 Biznesu/ innych plac\u00f3wek medycznych - typ A2B W ramach projektu wprowadzone zostanie: \u2022 6 sztuk e- us\u0142ug A2C o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 \u2013 transakcja umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142ne za\u0142atwienie sprawy pacjentowi tj.: o E-zwolnienie o E-powiadomienia opiekuna o E-dokumentacja o E-zgoda o E-wywiad lekarski o E-deklaracja poz \u2022 2 e- us\u0142ugi typy A2B na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4 - transakcja umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142ne za\u0142atwienie sprawy zewn\u0119trznemu \u015bwiadczeniodawcy o E-kontrahent o Telekonsultacje lekarz-lekarz Inwestycja obejmie: \u2022 Modernizacj\u0119 sieci teleinformatycznej \u2022 Zakup i instalacj\u0119 sprz\u0119tu komputerowego ( w tym m.in. komputer\u00f3w i serwer\u00f3w) \u2022 Oprogramowanie systemowe i narz\u0119dziowe \u2022 Wdro\u017cenie oprogramowania systemu szpitalnego (obejmuj\u0105cego rozbudow\u0119 HIS cz\u0119\u015b\u0107 bia\u0142a i HIS cz\u0119\u015b\u0107 szara, rozbudow\u0119 RIS/PACS, integracj\u0119 z P1, integracj\u0119 z Laboratorium, integracj\u0119 z PACS/RIS) \u2022 Integracja z PACS/RIS) \u2022 Wdro\u017cenie Elektronicznej Dokumentacji Medycznej (Elektroniczna Dokumentacja Medyczna oraz Portal i e-us\u0142ugi on-line) \u2022 Szkolenia (HIS, EDM) \u2022 Zarz\u0105dzanie projektem i promocja projektu Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w powiatu skierniewickiego i pracownik\u00f3w Szpitala, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, do innych podmiot\u00f3w z obszaru ochrony zdrowia oraz po\u015brednio do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego i wszystkich zainteresowanych. Za\u0142o\u017cono, \u017ce w 2021 roku liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug on-line wyniesie 1756 os\u00f3b/rok. Projekt uwzgl\u0119dnia zasady projektowania uniwersalnego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL ZESPOLONY IM. STANIS\u0141AWA RYBICKIEGO W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "ZAKUP I WDRO\u017bENIE SYSTEMU INFORMATYCZNEGO DLA WOJEW\u00d3DZKIEGO SZPITALA ZESPOLONEGO IM ST. RYBICKIEGO W SKIERNIEWICACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1315338.33", "WARTOSC": "1701213.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego systemu pomiarowego umo\u017cliwiaj\u0105cego szybkie, dok\u0142adne i zautomatyzowane modelowanie sylwetki cz\u0142owieka stosuj\u0105c techniki fotogrametrii cyfrowej. W tym celu zostan\u0105 zrealizowane prace B+R pozwalaj\u0105ce na opracowanie demonstratora i prototypu systemu pomiarowego 3D (skanera 3D) wraz z niezb\u0119dnym oprogramowaniem. W ramach projektu zostan\u0105 tak\u017ce wykonane badania z udzia\u0142em u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Przewaga konkurencyjna przedmiotowego rozwi\u0105zania skanera 3D b\u0119dzie zwi\u0105zana z wyst\u0119powaniem w jednym produkcie takich cech jak: relatywnie niska cena, du\u017ca szybko\u015b\u0107 modelowania sylwetki osoby, relatywnie wysoka dok\u0142adno\u015b\u0107 i powtarzalno\u015b\u0107 uzyskanego modelu 3D oraz modu\u0142owo\u015b\u0107 konstrukcji u\u0142atwiaj\u0105c\u0105 przenoszenie. Rezultat projektu b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali mi\u0119dzynarodowej. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 realizacj\u0119 trzech etap\u00f3w. Etap 1. b\u0119dzie dotyczy\u0142 bada\u0144 przemys\u0142owych, w ramach kt\u00f3rych powstanie demonstrator urz\u0105dzenia wraz z oprogramowaniem, kt\u00f3ry b\u0119dzie przebadany w warunkach laboratoryjnych i zbli\u017conych do rzeczywistych. W ramach 2. etapu zostan\u0105 zrealizowane prace rozwojowe, efektem kt\u00f3rych b\u0119dzie opracowanie docelowej wersji systemu. Ostatni 3. etapu projektu b\u0119dzie dotyczy\u0142 prac przedwdro\u017ceniowych, w ramach kt\u00f3rych powstanie m.in. dokumentacja wdro\u017ceniowa, instrukcja u\u017cytkownika oraz zostanie zrealizowany proces certyfikacji CE urz\u0105dzenia. Wyniki projektu zostan\u0105 wdro\u017cone w okresie 3 lat od zako\u0144czenia projektu we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci EduRoCo sp. z o.o. Wdro\u017cenie b\u0119dzie polega\u0142o w pierwszej kolejno\u015bci na rozpocz\u0119ciu \u015bwiadczenia us\u0142ug z zastosowaniem urz\u0105dzenia, a w dalszej kolejno\u015bci na jego produkcji i sprzeda\u017cy. Us\u0142ugi z u\u017cyciem systemu skanuj\u0105cego b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y warsztaty technologiczne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz og\u00f3lnodost\u0119pne us\u0142ugi skanowania 3D i drukowania 3D.", "BENEFICJENT": "EDUROCO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny i tani system pomiarowy umo\u017cliwiaj\u0105cy szybkie, dok\u0142adne i zautomatyzowane modelowanie sylwetki cz\u0142owieka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1293241.00", "WARTOSC": "1986192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: Mieszka\u0144cy, Przedsi\u0119biorcy, W\u0142adze miasta, jak i pracownicy Urz\u0119du. Projekt przewiduje cztery zadania (kwalifikowane, jak i niekwalifikowane): Przygotowanie Studium wykonalno\u015bci; Dostaw\u0119 Infrastruktury Sprz\u0119towej; Modernizacj\u0119, Integracj\u0119 i Wdro\u017cenie e-Us\u0142ug i System\u00f3w Informatycznych.; Promocj\u0119 Projektu. Celem projektu jest przede wszystkim podniesienie jako\u015bci oraz rozszerzenie zakresu us\u0142ug Publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Urz\u0105d Miasta w Skierniewicach. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu jest mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119 takich zada\u0144 jak rozw\u00f3j infrastruktury informatycznej i wdro\u017cenie 20 e-Us\u0142ug na wysokim poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Dzi\u0119ki temu, uatrakcyjniona zostanie oferta Urz\u0119du, a Mieszka\u0144cy oraz Przedsi\u0119biorcy (A2C, A2B, A2A) b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 wiele spraw bez konieczno\u015bci wychodzenia z domu. Przewidziane w ramach projektu rozwi\u0105zania, projektowane s\u0105 w oparciu o technologie przyjazne \u015brodowisku. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, a co za tym idzie w taki spos\u00f3b, aby s\u0142u\u017cy\u0142 i by\u0142 u\u017cyteczny dla wszystkich w mo\u017cliwie najwi\u0119kszym stopniu. Warto mie\u0107 na uwadze, i\u017c wszystkie e-Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 wdro\u017cone z zachowaniem zasad Interoperacyjno\u015bci, okre\u015blonych w Ustawie z dn. 4.03.2010r. o infrastrukturze informacji przestrzennej (Dz.U.Nr76, poz.489 z p\u00f3\u017an.zm.) i Rozporz\u0105dzeniu Rady Ministr\u00f3w z dn. 12.04.2012r. w sprawie Krajowych Ram Interoperacyjno\u015bci. Aby zapewni\u0107 najlepsz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 e-Us\u0142ugi zosta\u0142y zaprojektowane w oparciu o metod\u0119 projektowania zorientowanego na u\u017cytkownika. Projekt b\u0119dzie wspomaga\u0142 wyr\u00f3wnanie szans os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poprzez us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105. Tworzenie us\u0142ug opartych o norm\u0119 WCAG2.0 jest potwierdzeniem wyj\u015bcia naprzeciw oczekiwaniom os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki realizacji projektu, e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 bardziej dost\u0119pne dla wszystkich niezale\u017cnie od p\u0142ci, wyznania, \u015bwiatopogl\u0105du czy przynale\u017cno\u015bci etnicznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE TECHNOLOGII TELEINFORMATYCZNYCH, ROZW\u00d3J INFRASTRUKTURY INFORMACJI PRZESTRZENNEJ ORAZ \u015aWIADCZENIE E-US\u0141UG PUBLICZNYCH W MIE\u015aCIE SKIERNIEWICE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2190382.15", "WARTOSC": "2576920.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "W ramach projektu zostanie utworzony Zak\u0142ad Aktywno\u015bci Zawodowej w Balcerowie. Funkcjonowa\u0142 b\u0119dzie na terenie powiatu skierniewickiego. Dwa budynki zostan\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. 16 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zostanie przygotowanych do podj\u0119cia pracy w ZAZ-ie poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i spotkaniach. W wyremontowanym, przystosowanym do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i wyposa\u017conym budynku zatrudnienie znajdzie 16 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z stopniem znacznym i umiarkowanym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIC\u00d3W I OPIEKUN\u00d3W DZIECI NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \u201eWSP\u00d3LNA TROSKA\u201d", "TYTUL": "ZAZ Balcer\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "984672.69", "WARTOSC": "1158438.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych, uzyskanie nowych kwalifikacji i kompetencji przez 83 uczennice i 47 uczni\u00f3w oraz 5 nauczycielek Technikum w ZS Nr 3 w Skierniewicach w okresie 24 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi m\u0142odzie\u017c I,II,III,IV klas(14-19 lat)4i5-letniego technikum kszta\u0142c\u0105cego w zawodzie:technik ekonomista(50os/28K)hotelarstwa(30os/23K)eksploatacji port\u00f3w i terminali(50os/32K)oraz 5 nauczycielek przedmiot\u00f3w ekonomicznych,hotelarskich i eksploatacji port\u00f3w w ZS Nr 3 w Skierniewicach(razem 135os,65%K) G\u0142\u00f3wne rezultaty:60 os. nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy,100 os. zwi\u0119kszy kompetencje zawodowe przez udzia\u0142 w kursach,130 os. odb\u0119dzie sta\u017c u pracodawcy, 5 nauczycielek zwi\u0119kszy swoje kompetencje w tym 2 odb\u0119d\u0105 sta\u017c u pracodawcy,50os.zdob\u0119dzie nowe kwalifikacje Zadania: organizacja sta\u017cy u pracodawc\u00f3w, kurs\u00f3w zawodowych zwi\u0119kszaj\u0105cych kompetencje i kwalifikacje, fakultet\u00f3w, zaj\u0119\u0107 przygotowuj\u0105cych do egzaminu zawodowego, doradztwo zawodowe, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "Akademia wysokich lot\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "819255.50", "WARTOSC": "963830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "\"Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i uzyskanie nowych kompetencji zawodowych przez 95 uczennic i 35 uczni\u00f3w oraz 6 nauczycielek Technikum w ZS Nr 3 w Skierniewicach w okresie 24 miesi\u0119cy. Rezultaty projektu:130 uczni\u00f3w podniesie swoje umiej\u0119tno\u015bci praktyczne przez udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawcy, 120 os\u00f3b zwi\u0119kszy umiej\u0119tno\u015bci zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach i warsztatach zawodowych, 40 os\u00f3b podniesie umiej\u0119tno\u015bci dotycz\u0105ce wej\u015bcia na rynek pracy, 50 os\u00f3b podniesie umiej\u0119tno\u015bci kluczowe i uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy, 6 nauczycielek podniesie kompetencje zawodowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi m\u0142odzie\u017c I,II,III i IV klas (16-19 lat) 4-letniego technikum kszta\u0142c\u0105cego w zawodzie: technik ekonomista (30os/20K), hotelarstwa (45os/37K), \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych (55 os/38K) oraz 6 nauczycielek przedmiot\u00f3w ekonomicznych, \u017cywienia i hotelarskich (razem 136 os,74% K) \" G\u0142\u00f3wne zadania: sta\u017ce dla uczni\u00f3w; kursy zawodowe np.: Barman, Obs\u0142uga kas fiskalnych, Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 w ma\u0142ej firmie, Florystyka , Carving, Kelner, Dietetyka, Kasjer walutowo-z\u0142otowy; warsztaty np.: Kuchnia wegetaria\u0144ska, Egzotyczne dodatki w potrawach, Dekorowanie tort\u00f3w, Kuchnia regionalna; zaj\u0119cia przygotowawcze do egzaminu potwierdzaj\u0105cego kwalifikacje w zawodzie, zaj\u0119cia z doradztwa zawodowego, zaj\u0119cia z matematyki, dla nauczycieli: kurs z programu Symfonia, szkolenie z obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "Zaw\u00f3d to podstawa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-29", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "11967519.08", "WARTOSC": "14471426.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie", "OPIS": "W wyniku prac B+R przeprowadzonych przez konsorcjum sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z Instytutu Ogrodnictwa w Skierniewicach, Zak\u0142adu Ichtiologii i Gospodarki Rybackiej Polskiej Akademii Nauk w Go\u0142yszu oraz przedsi\u0119biorstwa Plantlab powstanie: Unikalna instalacja pilota\u017cowa oraz przygotowana do wdro\u017cenia technologia uprawy akwaponicznej sa\u0142aty rzymskiej w systemie wertykalnym metod\u0105 floating raft charakteryzuj\u0105ca si\u0119: - brakiem sezonowo\u015bci w ca\u0142orocznej produkcji (mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania produkcji); - zmniejszeniem energoch\u0142onno\u015bci produkcji sa\u0142aty co najmniej o po\u0142ow\u0119; - zwielokrotnieniem produkcji kilkadziesi\u0105t/kilkaset procent na tej samej powierzchni; - wykorzystaniem produkt\u00f3w ubocznych z tuczu ryb - materii organicznej i dwutlenku w\u0119gla do wzrostu ro\u015blin; - efektywnym wykorzystaniem ciep\u0142a z lamp LED do ogrzania basen\u00f3w do tuczu ryb; - brakiem stosowania chemicznych \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin (pestycyd\u00f3w, herbicyd\u00f3w, fungicyd\u00f3w), kt\u00f3re w standardowych uprawach wraz z wod\u0105 dostaj\u0105 si\u0119 do \u015brodowiska zatruwaj\u0105c ro\u015bliny; zwierz\u0119ta, gleb\u0119 i wody gruntowe; - modu\u0142owo\u015bci\u0105 systemu daj\u0105c\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dopasowania technologii do r\u00f3\u017cnych ro\u015blin i wielu gatunk\u00f3w ryb; - skalowalno\u015b\u0107 ekosystem\u00f3w; - mo\u017cliwo\u015bci\u0105 instalacji w ka\u017cdych warunkach geograficznych nawet w miejscach w kt\u00f3rych inne technologie s\u0105 niemo\u017cliwe do zastosowania lub ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych nie maj\u0105 sensu (pustynia, zmarzlina, miasta, tereny na kt\u00f3rych jest ska\u017cona gleba); - zmniejszeniem d\u0142ugo\u015bci dystrybucji produkt\u00f3w gotowych (\u0142a\u0144cucha dostaw); - wyeliminowaniem wp\u0142ywu czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych na ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 produkcji (susze,podtopienia, gradobicia itp.); - zachowaniem dobrostanu ryb i naturalnymi metodami hodowli - bez stosowania antybiotyk\u00f3w i sztucznych po\u017cywek; - potencja\u0142em produkcyjnym \u017cywno\u015bci o najwy\u017cszych walorach smakowych", "BENEFICJENT": "PLANTLAB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Plantlab \u2013 innowacyjny system ca\u0142orocznej produkcji sa\u0142aty rzymskiej oraz ryb s\u0142odkowodnych przy wykorzystaniu technologii aquaponicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "714722.50", "WARTOSC": "1034246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 wnioskodawcy w programie promocji bran\u017cy MODA POLSKA. Realizacja projektu: od 2018-06-01 do 2019-12-31 Zakres projektu: Wnioskodawca planuje wej\u015b\u0107 na nowy rynek perspektywiczny - USA, a ponadto r\u00f3wnie\u017c na takie rynki jak Rosja, Ukraina, Francja. W ramach realizowanego projektu przewidziane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) Zakupienie us\u0142ug doradczych przygotowuj\u0105cych do wej\u015bcia na rynek ameryka\u0144ski (USA) 2) Udzia\u0142 w 11 imprezach targowo - wystawienniczych: - Targi CPM Moskwa wrzesie\u0144 2018r. i 2019 oraz luty 2019r. - Targi LINGERIE SHOW - FORUM MOSKWA; luty 2019 - Targi KYIV FASHION Kij\u00f3w wrzesie\u0144 2018r. oraz 2019r. oraz luty 2019r. - Targi SALON DE LA LINGERIE PARIS stycze\u0144 2019 - Targi Salon Bielizny \u0141\u00f3d\u017a, pa\u017adziernik 2018 i 2019r. - Targi CURVE EXPO lipiec 2019 3) Udzia\u0142 w 1 indywidualnej misji gospodarczej do USA (udzia\u0142 w roli zwiedzaj\u0105cego w targach CURVE EXPO w Nowym Yorku) 4) Realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych (zakup 3 szt. paneli MPG; drukowane materia\u0142y promocyjne oraz strona internetowa).", "BENEFICJENT": "R\u00d6SSLI MAGDALENA GOVINDASAMY", "TYTUL": "Udzia\u0142 firmy ROSSLI M. Govindasamy w programie bran\u017cowym MODA POLSKA w celu ekspansji na nowe rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "676557.50", "WARTOSC": "795950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i uzyskanie nowych kompetencji zawodowych przez 65 uczennic i 35 uczni\u00f3w oraz 6 nauczycielek Technikum w ZS Nr 3 w Skierniewicach w okresie 24 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi m\u0142odzie\u017c I,II,III i IV klas (16-19 lat)Technikum kszta\u0142c\u0105cego w zawodzie: technik ekonomista, hotelarstwa, \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz 6 nauczycielek przedmiot\u00f3w ekonomicznych, \u017cywienia i hotelarskich w ZS Nr 3 w Skierniewicach (razem 106 os, 67% K). BO pochodz\u0105 z obszaru Skierniewic i okolicznych gmin. 61 % kobiet i 77% m\u0119\u017cczyzn pochodzi z obszar\u00f3w wiejskich Rezultaty projektu: 100 uczni\u00f3w podniesie swoje umiej\u0119tno\u015bci praktyczne przez udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawcy, 70 uczni\u00f3w/uczennic podniesie kompetencje poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych, 30 uczestnicz\u0105c w warsztatach podniesie umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. 50 os\u00f3b podniesie swoje kompetencje mi\u0119kkie uczestnicz\u0105c w zaj\u0119ciach z doradztwa edukacyjno-zawodowego. 6 nauczycielek zostanie przeszkolona w zakresie obs\u0142ugi zakupionego sprz\u0119tu, 2 nauczycielki wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawcy. Dzi\u0119ki wsparciu RPO szko\u0142a wzbogaci si\u0119 w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego. W projekcie b\u0119d\u0105: sta\u017ce dla uczni\u00f3w i nauczycieli, kursy zawodowe: Barman, Barista, Obs\u0142uga kas fiskalnych, Prowadzenie ksi\u0119gi przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w, Zarz\u0105dzanie sekretariatem, Carving, Kelner doradc\u0105 kulinarnym, Dietetyka, Kasjer walutowo \u2013 z\u0142otowy i inne. Uczniowie/uczennice b\u0119d\u0119 doskonali\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci zawodowe na warsztatach: Kuchnia wega\u0144ska, Egzotyczne dodatki w tradycyjnych potrawach, Planowanie diety w \u017cywieniu zbiorowym, Ko\u0142o kuchnia regionalna, Zielarskie i inne. Ch\u0119tni wezm\u0105 udzia\u0142 w programie aktywizacji zawodowej SPADOCHRON. W celu podniesienia komp. mi\u0119kkich zorganizowane b\u0119d\u0105 warsztaty: Komunikacja z klientem, Autoprezentacja, Jak pomy\u015blnie przej\u015b\u0107 rozmow\u0119 kwalifikacyjn\u0105?", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "Zaw\u00f3d to podstawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1024168.00", "WARTOSC": "1204903.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice. Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) wyniesie 65 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 29. roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b po 29. roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie skierniewickim i mie\u015bcie Skierniewice (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-24", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "397650.00", "WARTOSC": "530200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w eksportowych oferowanych przez firm\u0119 JAGODA JPS s.c. w wyniku realizacji programu promocji bran\u017cy producent\u00f3w maszyn oraz urz\u0105dze\u0144 na przestrzeni nast\u0119pnych trzech lat (osi\u0105gniecie ostatecznych wska\u017anik\u00f3w nast\u0105pi 2021 r.). Cel ten ma zosta\u0107 zrealizowany w oparciu o sprzeda\u017c w\u0142asnych produkt\u00f3w, tj. maszyn sadowniczych oraz rolniczych. W sk\u0142ad oferty wchodzi ponad 25 pozycji produktowych. W planowanym projekcie kluczowe znaczenie dla osi\u0105gni\u0119cia obranego celu maj\u0105 wydarzenia targowe. Imprezy targowe skupiaj\u0105 w jednym miejscu licznie odwiedzaj\u0105cych go\u015bci. Ponadto stanowi\u0105 platform\u0119 wymiany kontakt\u00f3w oraz miejsce spotka\u0144 z kontrahentami. W opracowanej przez wnioskodawc\u0119 w\u0142asnej strategii eksportowej zosta\u0142y wytypowane targi, b\u0119d\u0105ce tak\u017ce zgodne z w\u0142a\u015bciwym dla wnioskodawcy programem GO TO BRAND. Zaliczaj\u0105 si\u0119 do nich targi: -AgroWorld Kazakhstan/WorldFood Tech, A\u0142amaty, Kazachstan, listopad 2018; -Yug Agro, Krasnodar, Rosja, listopad 2018 i 2019; -AGROEXPO, Izmir, Turcja, luty 2019; -SIMA, Pary\u017c, Francja, luty 2019; - Agri Technica, Hanower, Niemcy, Listopad 2019; Jest to optymalna liczba wydarze\u0144, pozwalaj\u0105ca przedsi\u0119biorstwu na skuteczne umocnienie swojej pozycji (szczeg\u00f3lnie w regionie Europy Zachodniej i Azji), jak r\u00f3wnie\u017c na dynamiczne wej\u015bcie na nowe rynki. Na rynkach Niemiec, Francji firma prowadzi ju\u017c sprzeda\u017c i bra\u0142a tak\u017ce udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy. W Rosji, Turcji, Kazachstanie (rynki perspektywiczne), firma nie prowadzi\u0142a jeszcze dzia\u0142a\u0144 eksportowych, ale rynki te s\u0105 obiektem zainteresowania wnioskodawcy. Dodatkowe planowane dzia\u0142ania: -Szkolenie na rynek: Rosja; -Us\u0142uga doradcza na rynek: Kazachstan; -Misja: do Rosji na targi -Panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki; -Druk katalogu; -Przebudowa strony www wraz z t\u0142umaczeniem; -Produkcja filmiku promocyjnego o firmie. Pro", "BENEFICJENT": "JAGODA JPS MAGDALENA PLACEK BASEL SARAYA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu firmy JAGODA JPS w wyniku realizacji bran\u017cowego programu promocji producent\u00f3w maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "391085.00", "WARTOSC": "531377.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w bran\u017cowym programie promocji - \"Cz\u0119\u015bci samochodowe i lotnicze\" wspieraj\u0105cym polskie przedsi\u0119biorstwa, w szczeg\u00f3lno\u015bci w charakterze Wystawcy w wybranych imprezach targowo-wystawienniczych. Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania promocyjne na rynku rosyjskim. Projekt wymaga nak\u0142ad\u00f3w na: 1) dwie us\u0142ugi doradcze w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek rosyjski, 2) udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 6 dzia\u0142aniach targowych: - Targi MSPO w Kielcach w 2017r. - Targi TTM w Poznaniu w i kwartale 2018 roku - Targi Automechanika we Frankfurcie w 2018 roku - Targi Automechanika w St. Petersburgu w 2019 roku - Targi Rematec w Amsterdamie w 2019 roku - Targi MIMS w Moskwie w 2019 roku 3) udzia\u0142 w 1 misji gospodarczej na terenie Rosji 4) us\u0142uga szkoleniowa dotycz\u0105ca umi\u0119dzynarodowienia 5) Przygotowanie lub t\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy 6) Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach tradycyjnych, elektronicznych, cyfrowych 7) Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki 8) Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG. Zakres projektu w uj\u0119ciu: - czasowym obejmuje okres mi\u0119dzy 1.04.2017 a 31.12.2019 r., - finansowym wynosi 531 377 z\u0142 (brutto), wydatki kwalifikowane - 460 100 z\u0142, a wnioskowane dofinansowanie wynosi 391 085 z\u0142.", "BENEFICJENT": "UBOT TECHNOLOGIES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej przedsi\u0119biorstwa UBOT Micha\u0142 Melon poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji - \"Cz\u0119\u015bci samochodowe i lotnicze\", kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia jego konkurencyjno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "365997.82", "WARTOSC": "430585.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Projekt: Nauka gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdiagnozowane w Gimnazjum nr 3. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, cyfrowych i z przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz przyrost nauczycieli z umiej\u0119tno\u015bci\u0105 indywidualizacj nauczania, TIK w Gimnazjum nr 3 w Skierniewicach poprzez: przeprowadzenie szkole\u0144 dla nauczycieli w zakresie indywidualizacji nauczania uczni\u00f3w ze specyficznymi trudno\u015bciami w uczeniu si\u0119 i szczeg\u00f3lnie uzdolnionych, wykorzystania w czasie zaj\u0119\u0107 TIK , programowania, nauczania metod\u0105 eksperymentu oraz uko\u0144czenie przez nauczyciela studi\u00f3w podyplomowych z pedagogiki specjalnej; zorganizowanie dla uczni\u00f3w: zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, kszta\u0142c\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci z matematyki i j\u0119zyka obcego, informatycznych, programowania, zaj\u0119\u0107 z przedmiot\u00f3w przyrodniczych; doposa\u017cenie pracowni fizycznej, biologicznej, chemicznej, geograficznej oraz j\u0119zykowej. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: nauczyciele (25K,6M), uczniowie (46K,89M) oraz szko\u0142a (1). Uczniowie obj\u0119ci wsparciem po zako\u0144czeniu projektu: o niskim potencjale opanuj\u0105 umiej\u0119tno\u015bci z podstawy programowej na poziomie umo\u017cliwiajacym promocj\u0119 do nast\u0119pnej klasy/uko\u0144czenie gimnazjum; o wysokim potencjale uzyskaj\u0105 wynik z egzaminu gim. z matematyki min. 75%, z przedmiot\u00f3w przyrodniczych min. 70%; z j. ang. min. 75% i b\u0119d\u0105 biegle porozumiewa\u0107 si\u0119 w tym j\u0119zyku. Nauczyciele obj\u0119ci programem b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 zaj\u0119cia indywidualizuj\u0105c prac\u0119 z uczniem z SPE, wykorzystuj\u0105c narz\u0119dzia TIK, metod\u0119 eksperymentu i programowania. Szko\u0142a b\u0119dzie posiada\u0142a: dobrze wyposa\u017cone pracownie przyrodnicze, pomoce dydaktyczne (w tym narz\u0119dzia TIK), kt\u00f3re m.in. wykorzystuj\u0105 n-le do pracy metod\u0105 eksperymentu.", "BENEFICJENT": "MIASTO SKIERNIEWICE", "TYTUL": "Nauka gwarancj\u0105 lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "323327.05", "WARTOSC": "755700.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R firmy EUROTRAFO, kt\u00f3rych efektem jest: \u2022 innowacja procesowa: technologia produkcji element\u00f3w indukcyjnych, \u2022 innowacja produktowa: nowe, bezkarkasowe elementy indukcyjne. Realizacja projektu pozwoli na wdro\u017cenie w firmie EUROTRAFO innowacji procesowej na bazie nowatorskiej technologii obj\u0119tej ochron\u0105 patentow\u0105 (PL.226442 \u201eUrz\u0105dzenie do wykonania cewki\u201d). Wskazane dzia\u0142ania w efekcie rozszerz\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119 przedsi\u0119biorstwa o nowe produkty: gam\u0119 bezkarkasowych element\u00f3w indukcyjnych. Zadania: Zadanie 1 - Nabycie niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do wdro\u017cenia nowej technologii Zadanie 2 \u2013 Nabycie oprogramowania do zarz\u0105dzania procesami magazynowymi i produkcyjnymi Wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: bazowo: 0, docelowo: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119: bazowo: 0, docelowo: 1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw: 0, docelowo: 473 651,45 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku: 0, docelowo: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy: 0, docelowo: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji: 0, docelowo: 1, Liczba nowych wspieranych przedsi\u0119biorstw: Nie dotyczy. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji: 0, docelowo: 1, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 0, docelowo: 1, Wska\u017aniki rezultatu: Liczba utrzymanych miejsc pracy kobiety / m\u0119\u017cczy\u017ani: Nie dotyczy (0, docelowo: 0), Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy kobiety / m\u0119\u017cczy\u017ani: 0, docelowo: 0, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI08): 0, docelowo: 2, Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 0, docelowo: 2 Liczba wprowadzonych innowacji produktowych: 0, docelowo: 1 Liczba wprowadzonych innowacji procesowych: 0, docelowo: 1, Liczba wprowadzonyc", "BENEFICJENT": "EUROTRAFO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania bezkarkasowych element\u00f3w indukcyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "306261.42", "WARTOSC": "306261.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CUKIERNIA P. CHOJECKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Cukiernia P. Chojecki. Sp. z o.o. Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "298606.23", "WARTOSC": "298606.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"FAMBUD-JERZY PIETRZAK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla FAMBUD Jerzy Pietrzak Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SIZEI - SP\u00d3\u0141DZIELNIA INWALID\u00d3W ZAK\u0141AD ELEMENT\u00d3W INDUKCYJNYCH W SKIERNIEWICACH", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SIZEI - Sp\u00f3\u0142dzielni Inwalid\u00f3w Zak\u0142adu Element\u00f3w Indukcyjnych w Skierniewicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA NARZ\u0118DZI SPECJALNYCH FERMOT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla FERMOT S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "354865.43", "WARTOSC": "417488.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.01.2020-31.12.2021. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 15 os\u00f3b (15K) z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego (powiat skierniewicki i Miasto Skierniewice) w okresie 01.07.2020 - 31.12.2021.Celem projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej, zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz utrzymania zatrudnienia 15 kobiet z pow. skierniewickiego sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.W ramach projektu zostanie zapewnione kompleksowe wsparcie os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w postaci utworzenia 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi oraz aktywizacji zawodowej w przypadku, gdy b\u0119dzie wynika\u0107 to ze zdiagnozowanych potrzeb os\u00f3b niepracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem.Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodzicielskie poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w postaci instytucjonalnej , co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego tych os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu to: utworzenie 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat, opieka nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 01.07.2020 \u2013 31.12.2021, aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnieni poprzez doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy oraz szkolenia", "BENEFICJENT": "\"U\u015aMIECH MALUCHA\" LIDIA KNOPIK", "TYTUL": "U\u015aMIECH MALUCHA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "336796.56", "WARTOSC": "396231.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.2020-31.12.2021. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 15 os\u00f3b (15K) z obszaru wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego (powiat skierniewicki i Miasto Skierniewice) w okresie 01.07.2020 - 31.12.2021.Celem projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej, zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz utrzymania zatrudnienia 15 kobiet z pow. skierniewickiego sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.W ramach projektu zostanie zapewnione kompleksowe wsparcie os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w postaci utworzenia 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi oraz aktywizacji zawodowej w przypadku, gdy b\u0119dzie wynika\u0107 to ze zdiagnozowanych potrzeb os\u00f3b niepracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem.Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje rodzicielskie poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w postaci instytucjonalnej , co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego tych os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu to: utworzenie 15 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat, opieka nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 01.07.2020 \u2013 31.12.2021, aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnieni poprzez doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy oraz szkolenia", "BENEFICJENT": "\"U\u015aMIECH MALUCHA\" LIDIA KNOPIK", "TYTUL": "U\u015aMIECH MALUCHA II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2703337.21", "WARTOSC": "4234929.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: \u0141ask | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz", "OPIS": "Celem projektu \u201eIntegracja r\u00f3\u017cnych system\u00f3w transportu zbiorowego poprzez rozbudow\u0119 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim\u201d jest po\u0142\u0105czenie m. \u0141odzi z gminami le\u017c\u0105cymi w obszarze aglomeracji \u0142\u00f3dzkiej skoordynowan\u0105 sieci\u0105 transportow\u0105 w zakresie niskoemisyjnego transportu miejskiego, integracja podsystem\u00f3w zbiorowego transportu publicznego tych miast z transportem kolejowym, poprawa sprawno\u015bci funkcjonowania podr\u00f3\u017cowania transportem zbiorowym w obszarze aglomeracji. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci systemu transportu publicznego w miastach wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego b\u0119d\u0105cych partnerami projektu, za spraw\u0105 podniesienia jego jako\u015bci: elastyczno\u015bci, dost\u0119pno\u015bci i zakresu oferty, integracji multimodalnej mi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu miejskiego i transportem dowozowym regionalnym\u2013szczeg\u00f3lnie kolejowym. W ramach projektu dostarczonych i zamontowanych zostanie 15 parking\u00f3w na rowery i 125 stacji rowerowych wraz z rowerami-1002 szt. Wyposa\u017cenie parkingu rowerowego, to stojaki rowerowe- co najmniej 6 szt. oraz 1 stacja naprawy rower\u00f3w. Infrastruktura stacji rowerowej, to: terminal umo\u017cliwiaj\u0105cy m.in. autoryzacj\u0119 klienta, wypo\u017cyczenie i zwrot roweru oraz stojaki na rowery umo\u017cliwiaj\u0105ce zapi\u0119cie/wypi\u0119cie roweru. Lokalizacja parking\u00f3w rowerowych:Koluszki-5,\u0141owicz-1,\u0141\u00f3d\u017a\u20138,Sieradz\u20131. Lokalizacja stacji rowerowych:Koluszki-22,Kutno\u201313,\u0141ask\u20136,\u0141owicz\u201312,\u0141\u00f3d\u017a\u201314,Pabianice\u201314,Sieradz\u201312,Skierniewice-9, Zdu\u0144ska Wola\u201312,Zgierz-11. Stworzony w ramach projektu system roweru publicznego zintegrowany b\u0119dzie z pozosta\u0142ymi systemami komunikacji publicznej w miastach i gminach obj\u0119tych projektem, poprzez tworzenie w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych przy g\u0142\u00f3wnych stacjach lub przystankach osobowych. Infrastruktura projektu i oprogramowanie s\u0142u\u017c\u0105ce do obs\u0142ugi systemu roweru publicznego b\u0119d\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania i standardami dotycz\u0105cymi dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u0141\u00d3DZKIE", "TYTUL": "\u201eINTEGRACJA R\u00d3\u017bNYCH SYSTEM\u00d3W TRANSPORTU ZBIOROWEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 W\u0118Z\u0141\u00d3W PRZESIADKOWYCH W WOJEW\u00d3DZTWIE \u0141\u00d3DZKIM\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1099138.24", "WARTOSC": "1305004.50", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: W\u0142oc\u0142awek, GM.: W\u0142oc\u0142awek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski, GM.: Szczytno | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pilski, GM.: Pi\u0142a", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie 5 Miast:Zabrza,Skierniewic,Pi\u0142y,Nowego Dworu Mazowieckiego,Piasecznapoprzez wdro\u017cenie elektronicznych rozwi\u0105za\u0144, rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta i zarz\u0105dzania procesowego oraz podniesienie kompetencji 190 pracownik\u00f3w (153K,37M), w okresie od 02.01.2019r. do 30.06.2020r.GRUPY DOCELOWE:5 jednostek samorz\u0105du terytorialnego(miast \u015brednich),206 pracownik\u00f3w wskazanych JST.ZADANIA:Z1. Elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach jednostek samorz\u0105du terytorialnego, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu spraw (e-us\u0142ug) (w Zabrzu, Skierniewicach, Pile, Nowym Dworze Mazowieckim i Piasecznie),Z2. Doskonalenie kompetencji kadr w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych (w Zabrzu, Skierniewicach, Pile, Nowym Dworze Mazowieckim i Piasecznie),Z3. Wdro\u017cenie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami (w Zabrzu i Skierniewicach),Z4. Doskonalenie kompetencji kadr w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami (w Zabrzu, Skierniewicach, Pile, Nowym Dworze Mazowieckim i Piasecznie),Z5. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych dla potrzeb zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta, poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w (w Zabrzu, Skierniewicach, Pile, Nowym Dworze Mazowieckim i Piasecznie).Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w 5 JST rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 urz\u0119d\u00f3w w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na ich terenie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SKARBNIK\u00d3W SAMORZ\u0104DOWYCH WARMII I MAZUR W SZCZYTNIE", "TYTUL": "Cyfrowe Us\u0142ugi Miast dla Przedsi\u0119biorc\u00f3w - CUMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1506519.04", "WARTOSC": "2316519.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Be\u0142chat\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Dru\u017cbice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kleszcz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Kluki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Rusiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Szczerc\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski, GM.: Zel\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Brzeziny - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Dmosin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Je\u017c\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski, GM.: Rog\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Bedlno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: D\u0105browice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kro\u015bniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Krzy\u017can\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u0141ani\u0119ta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Nowe Ostrowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Opor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Strzelce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: \u017bychlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Buczek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Widawa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: Wodzierady | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Daszyna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: G\u00f3ra \u015awi\u0119tej Ma\u0142gorzaty | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Grab\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u0141\u0119czyca - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Pi\u0105tek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: \u015awinice Warckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki, GM.: Witonia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Bielawy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Ch\u0105\u015bno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Domaniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kiernozia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Kocierzew Po\u0142udniowy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141yszkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Niebor\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: Zduny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Andrespol | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Br\u00f3jce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Nowosolna | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Bia\u0142acz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Drzewica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Mniszk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Parady\u017c | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: S\u0142awno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: \u017barn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: D\u0142ut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Dobro\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Konstantyn\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Ksawer\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Lutomiersk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki, GM.: Pabianice - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Dzia\u0142oszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Kie\u0142czyg\u0142\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Nowa Brze\u017anica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Rz\u0105\u015bnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Siemkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Strzelce Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Sulmierzyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Grabica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: \u0141\u0119ki Szlacheckie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Moszczenica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: R\u0119czno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Sulej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wola Krzysztoporska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Wolb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski, GM.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Dalik\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: P\u0119czniew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Podd\u0119bice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Uniej\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Wartkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki, GM.: Zadzim | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Dobryszyce | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gomunice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kamie\u0144sk | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kobiele Wielkie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Kodr\u0105b | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Lgota Wielka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u0141adzice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Mas\u0142owice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Przedb\u00f3rz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Radomsko - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Wielgom\u0142yny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: \u017bytno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Bia\u0142a Rawska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Ciel\u0105dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Rawa Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Regn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski, GM.: Sadkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: B\u0142aszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Br\u0105szewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Brze\u017anio | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Burzenin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Goszczan\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Klonowa | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Warta | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Wr\u00f3blew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki, GM.: Z\u0142oczew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: G\u0142uch\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Godzian\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Kowiesy | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Lipce Reymontowskie | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Mak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Nowy Kaw\u0119czyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: B\u0119dk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Budziszewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Czerniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Inow\u0142\u00f3dz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubochnia | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rokiciny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rzeczyca | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ujazd | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u017belechlinek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Bia\u0142a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Czarno\u017cy\u0142y | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Konopnica | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Mokrsko | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Osjak\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: P\u0105tn\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Skomlin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wielu\u0144 | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski, GM.: Wierzchlas | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Boles\u0142awiec | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Galewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Lutut\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Sokolniki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Wierusz\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zapolice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Zdu\u0144ska Wola - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: G\u0142owno - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Parz\u0119czew | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Stryk\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Zgierz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie programu profilaktyki raka piersi dla kobiet w wieku 50-69 poprzez zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i uczestnictwo w badaniach mammograficznych w woj. \u0142\u00f3dzkim szczeg\u00f3lnie w gminach o najmniejszej zg\u0142aszalno\u015bci na terenie woj. oraz obszarach s\u0142abozaludnionych. Rezultatem projektu jest przebadanie 10000 kobiet. Wsparcie projektu ukierunkowane jest na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci raka piersi a poprzez szkolenia edukacyjne prowadzone przez lekarzy obszar tematyczny interwencji zintegruje spo\u0142eczn\u0105 lokalno\u015b\u0107 w zakresie zachowa\u0144 prozdrowotnych. Nauka samobadania i edukacja indywidualna prowadzona przez pracownik\u00f3w POZ z woj. \u0142\u00f3dzkiego urealni problem i podniesie \u015bwiadomo\u015b\u0107 co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na ochron\u0119, utrzymanie i przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. Projekt przewiduje realizacj\u0119 warsztat\u00f3w edukacyjnych, edukacj\u0119 indywidualn\u0105, spotkania podczas imprez lokalnych i regionalnych, artyku\u0142y w prasie i audycje radiowe. W\u0142\u0105czenie do projektu specjalist\u00f3w lekarzy-prelegent\u00f3w, konsultant\u00f3w oraz personel medyczny POZ i innych organizacji zapewni\u0105 kana\u0142 informacyjny i udziel\u0105 wsparcia kobietom, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badanie. tak szeroko zakrojone dzia\u0142ania pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i badanie si\u0119 kobiet. Z grupy kobiet obj\u0119tych wsparciem min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych notuje si\u0119 niski poziom zg\u0142aszalno\u015bci na badania mammograficzne (\u201ebia\u0142e plamy\u201d), min. 30% to mieszkanki miejscowo\u015bci poni\u017cej 20.000 mieszka\u0144c\u00f3w, teren\u00f3w s\u0142abo zaludnionych oraz z obszar\u00f3w wiejskich, a z przebadanych min. 20% to kobiety, kt\u00f3re nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych.Przyjazd mammobusu skierowany jest do okre\u015blonej grupy docelowej, w konkretnym terminie na obszary obj\u0119te wsparciem : so\u0142ectwa i ma\u0142o zaludnione wiejskie gminy, rozleg\u0142e tereny o lu\u017anej zabudowie, kt\u00f3re s\u0105 zwyczajowo pomijane w harmonogramie postoj\u00f3w z uwagi powy\u017csze. To znacz\u0105ce u\u0142atwienie niweluj\u0105ce barier\u0119 ekonomiczn\u0105 dla pacjentek.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "MAMMOGRAFIA DLA ZDROWIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 10661241.6}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7452631.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6738955.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4753088.220000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4204557.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3717704.3999999994}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3686506.25}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2575334.64}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2247879.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2163984.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2002133.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 1795619.38}, {"name": "Technika", "value": 1626837.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1145143.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 1099484.12}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 1095953.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1068337.3299999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 871781.8600000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 830801.65}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 821516.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 761275.96}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 678472.7799999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 622686.66}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 555642.26}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 463185.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 451227.48}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 421781.59}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 420642.9}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 399413.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 363577.29000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 327681.95999999996}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 312890.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 291601.34}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 241242.24}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 213240.34000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 183276.04}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 140180.65000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 130643.76}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 120862.72}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 118345.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 99696.54000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 92410.37}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 90000.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 90000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84007.94}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 83558.77999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 80197.4}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 76982.14}, {"name": "Cmentarze", "value": 76552.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 72736.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 70719.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 67980.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 66263.85}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 65767.25}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 54621.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 54501.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52169.36}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 48575.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 32887.14}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 32150.2}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 30401.84}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 30000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29720.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 23247.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20606.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 19816.96}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 17280.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 17144.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14756.71}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11765.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11182.419999999998}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 7400.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6242.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5943.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 5921.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5027.37}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4239.77}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 3844.79}, {"name": "Biura planowania przestrzennego", "value": 3797.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3467.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1740.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 979.14}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 734.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 593.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 300.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 100.87}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 95.72}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 10723753.63}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 2872795.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1504087.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 803057.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 735445.19}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 600509.82}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 345598.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 340656.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 288460.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 264769.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 246197.46000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 245054.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 216418.25}, {"name": "Technika", "value": 173174.94}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 141569.5}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 131000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 105871.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44870.4}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 27306.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 15490.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13982.26}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 5451700.14}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 3400000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2518533.36}, {"name": "Biblioteki", "value": 1870000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1845128.88}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1813240.5599999998}, {"name": "Muzea", "value": 1539065.11}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 1359766.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1309210.96}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 625846.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 542499.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 480648.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 423181.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 340703.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 246570.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239798.53999999998}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 131758.41}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 113084.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 106091.52}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 98467.91}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 91094.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70000.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 64020.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39991.05}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 30000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10000.0}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 10000.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30850181.24}, {"name": "Technika", "value": 15042183.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14392525.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 13104559.180000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 10814316.190000001}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6221690.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4775524.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4491591.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3486741.2100000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2904558.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2867615.25}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 2632708.8000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 2621824.32}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2585694.3299999996}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2398360.71}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1609195.8299999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1572159.7699999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1534510.2400000002}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1295557.6099999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1154092.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1089140.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1030534.9700000001}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 955559.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 715925.2599999999}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 711484.7000000001}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 599925.57}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 414341.68999999994}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 413181.47}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 396321.71}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 334909.77}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 313397.05000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 267932.79000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 181676.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152159.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 150381.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 101722.23000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45694.24}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 45543.14}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 16927.98}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 14588.26}, {"name": "Biura planowania przestrzennego", "value": 7730.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7087.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3600.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 216.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50731602.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11884103.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1687200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1069351.97}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1043090.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 692517.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 502015.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 333840.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 296420.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 270101.7}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 249651.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 216672.61000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 201331.79}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 164450.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 108982.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 106300.0}, {"name": "Technika", "value": 106067.76}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 87092.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56560.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53325.5}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 38300.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18805.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16218.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 15441.24}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 14553.99}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 11436.42}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 10744.77}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10371.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 9896.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9700.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9602.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7439.13}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 6076.97}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5000.0}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 4709.46}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3989.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2838.58}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1370.42}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 1018.06}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 449.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 298.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1637261.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 138610.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 120490.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80536.91}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25858.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22473.97}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 523626.29000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101710.26000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25252.75}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19026.59}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 3694345.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1139232.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 80786.19}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2340605.18}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 176641.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84030.37}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1135865.59}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 352894.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 75526.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 39766.88}, {"name": "Muzea", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1231448.55}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 201041.1}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 250000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20094215.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11786352.489999993}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8333982.1099999985}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7518895.449999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5600186.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4689906.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2805875.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1719547.88}, {"name": "Rodzina", "value": 1631840.9199999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1474701.1800000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1096546.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 951382.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 549567.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 396596.07999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 381058.07999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 119627.48000000001}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 90000.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 67980.0}, {"name": "Handel", "value": 45698.24}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 44500.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 30000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17425.42}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12227840.770000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2872795.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1159161.8199999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 845910.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 803057.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 649175.46}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 616335.3300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 246197.46000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 216418.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 131000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44870.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27306.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13519362.610000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6963147.100000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1845128.88}, {"name": "Rodzina", "value": 821351.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 738930.61}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 598615.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 91094.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 64020.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 45000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 9750.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 88322877.30999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15126378.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7793850.630000001}, {"name": "Rodzina", "value": 7648423.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6580063.649999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5222071.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3014624.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 420911.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 105322.23000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45694.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 45543.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5800.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1312.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 65565508.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2560576.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 528364.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 432907.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 367619.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 287951.48}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 164450.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 106300.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66285.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1018.06}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 298.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1601308.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 140778.04}, {"name": "Rodzina", "value": 120490.21}, {"name": "Informatyka", "value": 33785.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 74797.95000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25858.33}, {"name": "Rodzina", "value": 22473.97}, {"name": "Informatyka", "value": 5738.96}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 355469.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 266488.27}, {"name": "Informatyka", "value": 3378.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24678.850000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19026.59}, {"name": "Informatyka", "value": 573.9}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3694345.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1139232.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 80786.19}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2340605.18}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 176641.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84030.37}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1135865.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 352894.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 115293.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1231448.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 201041.1}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 250000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 117123058.97999988, "v": "117,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.27, "v_pc": "2423,55 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37628407.58999999, "v": "37,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 20473191.400000006, "v": "20,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.48}, {"name": "Technika", "value": 16948264.009999998, "v": "16,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.47}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 13798476.910000002, "v": "13,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5236173.24, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4893431.68, "v": "4,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2725805.0100000002, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 2714172.5700000003, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 2704457.2900000005, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2612274.5100000002, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2517804.92, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1441815.2299999997, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 1359861.78, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 617519.1599999999, "v": "617,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 571733.4600000001, "v": "571,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 491218.52999999997, "v": "491,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 158260.88, "v": "158,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 131758.41, "v": "131,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 66267.25, "v": "66,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20606.64, "v": "20,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 769.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 11558.51, "v": "11,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 75810087.90999998, "v": "75,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.83, "v_pc": "1568,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51166208.66, "v": "51,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13045282.57, "v": "13,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.2}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5650144.73, "v": "5,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2117913.93, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1938117.43, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1679147.4999999998, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 120862.72, "v": "120,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4439.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 92410.37, "v": "92,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22670492.77, "v": "22,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.82, "v_pc": "469,11 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 10701008.48, "v": "10,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 148.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2575334.64, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.35}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2409038.44, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.62}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2247879.75, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1651981.77, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1491239.66, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 944597.0299999999, "v": "944,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.16}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 649413.0, "v": "649,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21421169.25, "v": "21,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.45, "v_pc": "443,25 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19480036.610000003, "v": "19,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 762275.96, "v": "762,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 716325.2599999999, "v": "716,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 366727.89, "v": "366,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47711.619999999995, "v": "47,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27319.14, "v": "27,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 20772.77, "v": "20,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20561822.880000003, "v": "20,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.19, "v_pc": "425,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 11545269.780000001, "v": "11,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.14}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6738955.64, "v": "6,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1967272.8599999999, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 310324.6, "v": "310,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16299510.51, "v": "16,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9, "v_pc": "337,28 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 12334455.33, "v": "12,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 307.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.67}, {"name": "Biblioteki", "value": 1870000.0, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.47}, {"name": "Muzea", "value": 1539065.11, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 446788.16, "v": "446,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 98467.91, "v": "98,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 10734.0, "v": "10,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14544116.2, "v": "14,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38, "v_pc": "300,95 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7103060.049999999, "v": "7,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3830642.0300000003, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1075273.92, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 707273.8099999999, "v": "707,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 624597.26, "v": "624,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 502116.8, "v": "502,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 310101.7, "v": "310,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 265235.19, "v": "265,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84007.94, "v": "84,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 36807.5, "v": "36,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11604012.980000002, "v": "11,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.49, "v_pc": "240,11 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "135.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6893123.930000001, "v": "6,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.4}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2634530.57, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 879400.03, "v": "879,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.57}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 830801.65, "v": "830,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.15}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 259914.5, "v": "259,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6242.3, "v": "6,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 943.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10629486.150000002, "v": "10,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2, "v_pc": "219,95 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "47.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 8053141.42, "v": "8,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2017692.7299999997, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 558652.0, "v": "558,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7476292.800000001, "v": "7,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25, "v_pc": "154,70 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1833872.5899999999, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.52}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 1646911.1799999997, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.02}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1618696.6400000001, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.65}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 859970.8800000001, "v": "859,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.5}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 625846.27, "v": "625,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.37}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 452313.16, "v": "452,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 296420.0, "v": "296,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 108982.08, "v": "108,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 17280.0, "v": "17,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3487794.4199999995, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "72,17 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2827954.6299999994, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.08}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 491323.8299999999, "v": "491,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.08}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 91094.0, "v": "91,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 46738.46, "v": "46,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30683.5, "v": "30,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2583061.5700000003, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77, "v_pc": "53,45 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 1099484.12, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 930648.68, "v": "930,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.02}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 352894.54, "v": "352,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 178394.46, "v": "178,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14239.77, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 7400.0, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2568148.1700000004, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77, "v_pc": "53,14 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1471286.9500000002, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1096861.22, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.71}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2430605.18, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "50,29 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2430605.18, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1096546.39, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "22,69 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 1095953.0, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.94}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 593.39, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 998083.34, "v": "998,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "20,65 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 462055.42, "v": "462,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.29}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 447948.9, "v": "447,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.88}, {"name": "Cmentarze", "value": 76552.0, "v": "76,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.66}, {"name": "Biura planowania przestrzennego", "value": 11527.02, "v": "11,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 287197.6500000001, "v": "287,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 277354.65, "v": "277,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.57}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9543.0, "v": "9,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 132000.0, "v": "132,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,73 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "103.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 132000.0, "v": "132,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 119627.48000000001, "v": "119,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,48 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26159.85, "v": "26,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3467.63, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}]}, {"name": "Handel", "value": 45698.24, "v": "45,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,95 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45698.24, "v": "45,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 44500.0, "v": "44,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,92 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44500.0, "v": "44,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 43477.22, "v": "43,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,90 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43477.22, "v": "43,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 9750.0, "v": "9,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9750.0, "v": "9,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}