[{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5588763.14", "WARTOSC": "12962310.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Projekt inwestycyjny sp\u00f3\u0142ki zosta\u0142 opracowany na bazie technologii, b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 Aquer. Technologia, maj\u0105ca posta\u0107 w\u0142asno\u015bci intelektualnej to nowatorskie rozwi\u0105zania, wykorzystuj\u0105ce dotychczasowe do\u015bwiadczenie w dzia\u0142alno\u015bci projektowej i produkcyjnej firmy. W celu osi\u0105gni\u0119cia maksymalnych korzy\u015bci, wynikaj\u0105cych z realizacji inwestycji, zostan\u0105 wdro\u017cone dwa patenty, do kt\u00f3rych prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnych posiada sp\u00f3\u0142ka Aquer, a kt\u00f3rych autorami s\u0105 wsp\u00f3lnicy sp\u00f3\u0142ki. Obydwa rozwi\u0105zania wykorzystuj\u0105 t\u0105 sam\u0105 metod\u0119 dzia\u0142ania \u2013 suche zamkni\u0119cie instalacji odp\u0142ywowej. Wdro\u017cone w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia systemy odp\u0142ywowe b\u0119d\u0105 bazowa\u0107 na opatentowanych rozwi\u0105zaniach. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie rozpocz\u0119cie produkcji kompletnych system\u00f3w odp\u0142ywowych: 1.dedykowanych domowym rozwi\u0105zaniom \u0142azienkowym \u2013 syfon suchy ma\u0142y; 2.dedykowanych instalacjom przemys\u0142owym \u2013 syfon suchy du\u017cy; Zakupione w ramach projektu maszyny i urz\u0105dzenia stworz\u0105 odpowiedni\u0105 infrastruktur\u0119 techniczn\u0105 do produkcji kompletnych liniowych system\u00f3w, odp\u0142ywowych dla odbiorc\u00f3w prywatnych i przemys\u0142owych. Zaprojektowane rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105, dzi\u0119ki swojej konstrukcji, reprezentowa\u0107 szereg korzy\u015bci funkcjonalnych dla u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Projekt polega na budowie nowego zak\u0142adu produkcyjnego, w ca\u0142o\u015bci dedykowanego wdro\u017ceniu technologii i produkcji nowych pozycji asortymentu. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziane zosta\u0142a budowa nowej hali produkcyjnej ze wszystkimi, niezb\u0119dnymi instalacjami, wyposa\u017cenie hali w kompletny zestaw maszyn, urz\u0105dze\u0144 i robot\u00f3w produkcyjnych oraz szereg zada\u0144 doradczych \u2013 projektowych, technologicznych i wdro\u017ceniowych. Ca\u0142y projekt b\u0119dzie realizowany na przestrzeni 36 miesi\u0119cy a jego ko\u0144cowym efektem b\u0119dzie rozpocz\u0119cie produkcji i sprzeda\u017cy innowacyjnych system\u00f3w odp\u0142ywowych.", "BENEFICJENT": "AQUER MACIEJ DYBA, JAROS\u0141AW KRAM SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa nowego zak\u0142adu produkcyjnego firmy Aquer s.j. w celu wdro\u017cenia innowacyjnych system\u00f3w odwodnie\u0144 liniowych, opartych na patentach w\u0142asnych firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "46244014.48", "WARTOSC": "54404722.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug rozwojowych UR dla 1959 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw M\u015aP i ich pracownik\u00f3w, \u0142\u0105cznie 7646 os\u00f3b, poprzez wykorzystanie us\u0142ug rozwojowych UR z BUR, dzi\u0119ki zast. mechanizmowi obiegu bon\u00f3w rozwojowych BR. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa M\u015aP Zgodnie z Rozporz. Komisji UE Nr 6512014 z siedzib\u0105, fili\u0105, delegatur\u0105 lub jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 na terenie subregionu KOM i metropolii krakowskiej KOMiMK oraz ich pracownicy w tym osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. Proj. bazuje na do\u015bwiadczeniach obecnej realizacji z RPO WM 8.4.1 o zbli\u017conym modelu wsparcia i zasi\u0119gu dzia\u0142ania obejmuj\u0105cego ca\u0142e wojew\u00f3dztwo.W proj. zaplanowano dzia\u0142ania gwarantuj\u0105ce samodzielny wyb\u00f3r UR w ramach oferty BUR, szytych na miar\u0119, skoncentrowanych na najbardziej istotnych i aktualnych potrzebach M\u015aP, kt\u00f3re pozwala na rozw\u00f3j M\u015aP i ich pracownik\u00f3w lub maj\u0105 na celu nabycie, utrzymanie lub wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencji spo\u0142. pracownik\u00f3w M\u015aP. Obs\u0142uga przedsi\u0119biorc\u00f3w ilub ich pracownik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami przedstawionymi w Koncepcji PSF. Obieg BR zaplanowano w oparciu o za\u0142.3 do PSF. Poprzez zastosowanie zasady PSF, z wykorzystaniem BR, mo\u017cliwe b\u0119dzie szybkie i elastyczne uzyskanie dofinasowania przez M\u015aP w 3 kategoriach us\u0142ug: szkoleniowe, szkolenia, studia podyplomowe, elearning, doradcze doradztwo, mentoring, facylitacj\u0119, coaching, egzamin. Konieczny warunek: zapis na us\u0142ug\u0119 w BUR. G\u0142. dzia\u0142aniazadania: wykorzystanie i obs\u0142. systemu obiegu BR, rekrutacja i obs\u0142uga uczestnik\u00f3w projektu, rozliczenie BR, kontrola i monitoring realizacji wsparcia, przy wykorzystywaniu elektronicznego systemu. G\u0142 rezultaty: osi\u0105gni\u0119cie min. 50 wska\u017a liczby M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w progr; min. 74 pracow., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr, przy osi\u0105gni\u0119ciu warto\u015bci liczb opisanych w celu proj.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Bony Rozwojowe plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2487541.33", "WARTOSC": "2707086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 232 osoby zarejestrowane w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy , o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "AKTYWIZACJA OS\u00d3B M\u0141ODYCH POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ PRACY W POWIECIE BOCHE\u0143SKIM (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "31855556.14", "WARTOSC": "37477124.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj Dobry Czas na Biznes KOM2 jest zwi\u0119kszenie o 861 nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie Krakowskim w okresie 36 miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia 1.05.1830.04.21, generuj\u0105cych co najmniej 868 miejsc pracy poprzez udzielenie wsparcia szkol, dor i grantowego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 1050 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 nale\u017c. do co najmniej jednej z grup: 50, d\u0142ugotrwale bezrobotnych DBZ, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON, o niskich kwalifikacjach NKW lub kobiet K. Premiowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp. DG tworzone w pow. o niskim poziomie przeds. lub utworzenie dodatkowych miejsc pracy. Udzielone zostanie wsparcie szkoldor produkt: 21000 h dor; 7840 h szk w celu przygotowania Uczestnik\u00f3w Projektu do oprac bizplanu i prowadzenia w\u0142asnej DG rezult: 1050 UP otrzyma wsparcie szkoldor. Najlepsze pomys\u0142y uzyskaj\u0105 wsparcie finansowe produkt: 861 grant\u00f3w i zostan\u0105 obj\u0119te przez 12 mies. wsparciem szkdor prod.: 30996 h dor og\u00f3lnego; 10332 h dor prawnego; 20664 h dor ksi\u0119gowego, 56 h szkol. Grantobiorcy w okresie trwa\u0142o\u015bci zostan\u0105 obj\u0119ci monitoringiem i kontrol\u0105 aby w por\u0119 zdiagnozowa\u0107 problemy w prowadzonej DG. Dopasowanie programu szkdor do indywidualnych potrzeb UP. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie usamodzielnienie si\u0119 finansowe 861 os. bez pracy przed proj oraz likwidacja w\u015br\u00f3d UP wykluczenia cyfr. Projekt b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans zar\u00f3wno w aspekcie p\u0142ci jak i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Wnioskowany Proj bazuje na do\u015bwiadczeniach obecnej realizacji z RPO WM 8.3.1 o zbli\u017conej skali i zasi\u0119gu dzia\u0142ania 750 nowych firm, subregion KOM, kt\u00f3ry zosta\u0142 wybrany przez WUP jako dobra praktyka RPO WM, znajduj\u0105c si\u0119 w gronie najlepszych projekt\u00f3w wspieraj\u0105cych Ma\u0142opolan na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Biznes - KOM2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "27811476.02", "WARTOSC": "32719383.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj pt. Dobry Czas na Biznes w KOM jest zwi\u0119kszenie o 700 liczby nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie Krakowskim w okresie 36 miesi\u0119cy (1.07.2016-30.06.2019) od rozpocz\u0119cia realizacji proj, generuj\u0105cych co najmniej 707 miejsc pracy poprzez udzielenie wsparcia szkol, dor i grantowego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 735 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30+ nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup os\u00f3b: 50+, d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBZ), z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON), o niskich kwalifikacjach (NKW) lub kobiet (K). Premiowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp. (DG) tworzone na terenie pow. o niskim poziomie przeds. albo utworzenie dodatkowych miejsc pracy. W ramach proj zrealizowane zostanie wsparcie szkol-dor (produkt: 14700 h dor; 5600 h szk) w celu przygotowania Uczestnik\u00f3w Projektu do prowadzenia w\u0142asnej DG i doprecyz przedstawionej przez nich koncepcji (rezult: 735 UP otrzymuj\u0105cych wsparcie szkol-dor). By u\u0142atwi\u0107 start w\u0142asnego biznesu, najlepsze pomys\u0142y uzyskaj\u0105 wsparcie w postaci grantu (produkt: 700 grant\u00f3w) a nast\u0119pnie nowe firmy zostan\u0105 obj\u0119te przez okres 12 m wsparciem szk-dor (produkt: 33600 h dor og\u00f3lnego; 16800 h dor prawnego; 33600 h dor ksi\u0119gowego, 40 h szkol.). Ka\u017cdy z Grantobiorc\u00f3w w okresie trwa\u0142o\u015bci zostanie obj\u0119ty monitoringiem i kontrol\u0105 prowadzonych dzia\u0142a\u0144, tak by w optymalnym momencie zdiagnozowa\u0107 potencjalne problemy w prowadzonej DG. Wa\u017cnym aspektem proj jest fakt, i\u017c program szk-dor zostanie dopasowany do indywidualnych potrzeb UP. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie usamodzielnienie si\u0119 finansowe 700 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy przed przyst\u0105pieniem do projektu oraz likwidacja w\u015br\u00f3d UP wykluczenia cyfr. Projekt b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans zar\u00f3wno w aspekcie p\u0142ci jak i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Biznes - KOM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1892418.49", "WARTOSC": "2059439.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 150 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy , o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1618842.00", "WARTOSC": "1904520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie ca\u0142odobowej pomocy dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu boche\u0144skiego prze\u017cywaj\u0105cych kryzysy lub do\u015bwiadczaj\u0105cych przemocy. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez funkcjonowanie w trybie 24h/dob\u0119 O\u015brodka Interwencji Kryzysowej zapewniaj\u0105cego pomoc psychologiczn\u0105, terapeutyczn\u0105, prawn\u0105 oraz hostelowe miejsca schronienia.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI", "TYTUL": "OIK ca\u0142\u0105 dob\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1516941.96", "WARTOSC": "1784637.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i skuteczno\u015bci ochrony oraz wsparcia os\u00f3b z powiatu boche\u0144skiego dotkni\u0119tych kryzysem, w tym przemoc\u0105 w rodzinie. poprzez poszerzenie zakresu funkcjonowania od 01.04.2020r. ca\u0142odobowego O\u015brodka Interwencji Kryzysowej. W wyniku realizacji projektu kosztem 2,007,948.30 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 7,3 wsparcie uzyska minimum 920 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci OIK w Bochni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.34}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1447716.60", "WARTOSC": "1703196.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do dzieci i i m\u0142odzie\u017cy do 18 r.\u017c. i ich rodzin oraz ca\u0142ych rodzin tworz\u0105cych system pieczy zast\u0119pczej dzia\u0142aj\u0105cy na terenie powiatu boche\u0144skiego. Projekt na na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci specjalistycznych us\u0142ug wspierania rodziny i rozw\u00f3j pieczy zast\u0119pczej, funkcjonuj\u0105cej na terenie powiatu boche\u0144skiego g\u0142\u00f3wnie poprzez zwi\u0119kszenie miejsc w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej i promocj\u0119 rodzicielstwa zast\u0119pczego.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej w Powiecie Boche\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1130047.77", "WARTOSC": "1329467.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33 %; b) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38 %; c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30 %. d) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33 % e) kobiet 39 %. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowad b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (II).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1069889.30", "WARTOSC": "1258693.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33 %; b) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38 %; c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30 %. d) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33 % e) kobiet 39 % W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy (PUP) zakwalifikowane do profilu pomocy I lub II w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety. Realizowany projekt b\u0119dzie ujmowa\u0142 element indywidualnej diagnozy potrzeb os\u00f3b bezrobotnych oraz charakteryzowa\u0142 si\u0119 kompleksowo\u015bci\u0105, i jak najwi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 wsparcia.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (III).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1030587.60", "WARTOSC": "1212456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.01.2020 31.12.2021 na terenie powiatu boche\u0144skiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie.W ramach projektu przewiduje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 200 120K i 80Mos\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy opiekun\u00f3w nieformalnych faktycznych os\u00f3bniesamodzielnych oraz ich podopiecznych szczeg\u00f3lnie b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Ze wzgl\u0119du naspecyfik\u0119 grupy docelowej i problematyk\u0119 projektu planuje si\u0119 mobilny charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug.W ramach utworzonego centrum planuje si\u0119 oferowanie nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug w ramach1. Wsparcie edukacyjno doradcze dla opiekun\u00f3w indywidualne konsultacje specjalistyczne, warsztaty , wsparcie menagera opieki, kursy opieki,szkolenia z zakresu poszukiwania informacji w internecie.2. Wsparcie z zakresu dost\u0119pu do informacji platforma i infolinia3. Dzia\u0142ania informacyjnoedukacyjne dla podmiot\u00f3w wsparcia4. Wsparcie w postacie zapewnienia opieki wytchnieniowej.Us\u0142ugi \u015bwiadczone w niniejszym projekcie \u015bwiadczone b\u0119d\u0119 w spos\u00f3b: zindywidualizowany dostosowany do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci danej osoby oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brodowisku domowym i rodzinnym; umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105; zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem; gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w.Us\u0142ugi spo\u0142eczne b\u0119d\u0105 realizowane przez podmioty prowadz\u0105ce w swojej dzia\u0142alno\u015bci statutowej us\u0142ugi spo\u0142eczne lub przez podmioty prowadz\u0105ce w swojej dzia\u0142alno\u015bci statutowej jednocze\u015bnie us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZNAJD\u0179 POMOC\"", "TYTUL": "Znajd\u017a Pomoc - Centrum Wsparcia Opiekun\u00f3w nieformalnych/faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych na terenie powiatu boche\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6911228.20", "WARTOSC": "8200318.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem\u00a0proj.jest:Przygotowanie\u00a0do\u00a0wej\u015bcia\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy 450 os\u00f3b(239K\u00a0i 211M)\u00a0m\u0142odych(15-29\u00a0lat),biernych\u00a0zawod.z subregionu KOM do\u00a0XII.2020\u00a0r.\u00a0 Cel\u00a0ten\u00a0zostanie zrealizowany\u00a0poprzez\u00a0zestaw\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0maj\u0105cych\u00a0na\u00a0celu\u00a0przygot.mentalne\u00a0i\u00a0kompetencyjne\u00a0kandydata\u00a0do\u00a0uzyskania\u00a0zatrudnienia. \u015acie\u017cka\u00a0wsparcia (na podst. do\u015bwiadczenia i dost\u0119pnych analiz dotycz\u0105cych os\u00f3b m\u0142odych): -\u00a0IPD,oraz\u00a0pomoc\u00a0coacha(a\u00a0w\u00a0uzasadnionych\u00a0przypadkach\u00a0trenera\u00a0TZW)w\u00a0ci\u0105gu\u00a0realizacji\u00a0ca\u0142ej\u00a0\u015bcie\u017cki -uzupe\u0142nienie\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0oraz\u00a0kursy\u00a0zawod.(kwalifikacje\u00a0i\u00a0kompetencje\u00a0lub\u00a0przygotowanie\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci-cz\u0119\u015b\u0107\u00a0kurs\u00f3w\u00a0w\u00a0ramach\u00a0bon\u00f3w\u00a0szkol.) -zaplanowano sta\u017ce\u00a0zawod.w\u00a0wymiarze\u00a0\u015brednio\u00a03\u00a0m-cy(poza\u00a0dzia\u0142.gosp.)-w\u00a0tym\u00a0cz\u0119\u015b\u0107\u00a0w\u00a0ramach\u00a0bon\u00f3w\u00a0sta\u017cowych -przygotowanie kandydat\u00f3w\u00a0do\u00a0skutecznego\u00a0przej\u015bcia\u00a0procesu\u00a0rekrutacji\u00a0i\u00a0odnajdywania\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a0\u015brodowisku\u00a0pracy-dla\u00a0100%\u00a0BO\u00a0-\u00a0po\u015brednik\u00a0pracy(w\u00a0tym\u00a0oferty\u00a0dla BO) Osateczna \u015bci\u017cka-na podst.IPD. System\u00a0rekrutacji\u00a0oparty\u00a0b\u0119dzie\u00a0przede\u00a0wszystkim\u00a0o\u00a0kontakty\u00a0bezpo\u015brednie,tak,aby\u00a0dotrze\u0107\u00a0do\u00a0os\u00f3b,kt\u00f3re\u00a0pozostaj\u0105\u00a0bierne\u00a0zawod. \u015acie\u017cka\u00a0wsparcia\u00a0przewiduje\u00a0szereg\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0koniecznych\u00a0do\u00a0realizacji\u00a0w\u00a0grupie\u00a0os\u00f3sb\u00a0NEET\u00a0tj. wsparcia\u00a0nakierowanego\u00a0na\u00a0wzmocnienie\u00a0poczucia\u00a0w\u0142asnej\u00a0warto\u015bci\u00a0i\u00a0nabycia\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0poruszania\u00a0si\u0119\u00a0i\u00a0funkcj.na\u00a0rynku\u00a0pracy(m.in.coaching,trener\u00a0TZW). Uczestnicy\u00a0otrzymaj\u0105\u00a0kursy\u00a0zawod.odpowiadaj\u0105ce\u00a0na\u00a0zapotrzebowanie\u00a0pracodawc\u00f3w(zatrudniony\u00a0pracownik\u00a0ds.monitorowania\u00a0rynku). Cz\u0119\u015b\u0107\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0zostanie\u00a0skierowana\u00a0na\u00a0sta\u017c(lub\u00a0sama\u00a0aktywnie\u00a0wyszuka\u00a0pracodawc\u0119\u00a0i\u00a0zrealizuje\u00a0bon\u00a0sta\u017cowy).Sta\u017c\u00a0b\u0119dzie\u00a0okazj\u0105\u00a0do\u00a0zaprezentowania swoich\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0przed\u00a0pracodawc\u0105,\u00a0tak,aby\u00a0zach\u0119ci\u0107\u00a0go\u00a0do\u00a0zatrudnienia\u00a0po\u00a0jego\u00a0zako\u0144czeniu. Jednocze\u015bnie\u00a0dla\u00a0min.30%BO\u00a0przewidziano\u00a0formy\u00a0akcentuj\u0105ce\u00a0samodzielno\u015b\u0107\u00a0tj.bon\u00a0szkoleniowy,sta\u017cowy,bon\u00a0za\u00a0zasiedlenie w\u00a0przypadku\u00a0podj\u0119cia\u00a0pracy\u00a0poza\u00a0miejscem\u00a0zamieszk.(powy\u017cej\u00a080\u00a0km\u00a0lub\u00a0czas\u00a0dojazdu\u00a0w\u00a0obie\u00a0strony\u00a0\u015brodkami\u00a0komunik.publ.przekracza\u00a03h).Pracodawca b\u0119dzie\u00a0m\u00f3", "BENEFICJENT": "INTERKADRA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Trampolina\u00a0do\u00a0przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "971464.81", "WARTOSC": "1142899.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest Wi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 profesjonalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b starszych i ich opiekun\u00f3w faktycznych na terenie powiatu boche\u0144skiego, poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieku\u0144czych w Dziennym Domu SeniorWigor.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 42 osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia, niepracuj\u0105ce, zamieszkuj\u0105ce na terenie powiatu boche\u0144skiego spe\u0142niaj\u0105ce przes\u0142anki Charakterystyka odbiorc\u00f3w wsparcia za\u0142\u0105cznik 17 do Regulaminu konkursu w tym szczeg\u00f3lnie osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce zgodnie z kryteriami rekrutacji zawartymi we wniosku oraz ich opiekunowie faktyczni 42 osoby. G\u0142\u00f3wne zadania:1. Realizacja us\u0142ug opieku\u0144czo piel\u0119gnacyjnych dla BO projektu, w tym zapewnienie dowozu oraz us\u0142ug socjalnych w postaci 2 posi\u0142k\u00f3w w tym jednego gor\u0105cego w formie cateringu,2. Realizacja us\u0142ug aktywizuj\u0105co usprawniaj\u0105cych, w tym wzmacniaj\u0105cych zdolno\u015bci ruchowe, pobudzaj\u0105cych aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, wzmacniaj\u0105c\u0105 uczestnictwo w kulturze.3. Realizacja us\u0142ug wspomagaj\u0105cych. Us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce realizowane b\u0119d\u0105 w formie grupowej i zindywidualizowanej w wymiarze dostosowanym do indywidualnych potrzeb.G\u0142\u00f3wne rezultaty: 42 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o 15 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych z czego 14 zostanie wspartych i powstan\u0105 1 nowe miejsca w programie, 42 opiekun\u00f3w faktycznych skorzysta z us\u0142ug wspomagaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI", "TYTUL": "Senior Wigor - kontynuacja dzia\u0142alno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "850000.00", "WARTOSC": "1000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Projekt dotyczy mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Boche\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym a jego celem jest aktywne w\u0142\u0105czenie 70 os\u00f3b. Odbiorcy planowanych dzia\u0142a\u0144 aktywnej integracji znajduj\u0105 si\u0119 w bardzo trudnym po\u0142o\u017ceniu, s\u0105 m.in. bierni zawodowo, chorzy i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, s\u0105 niepe\u0142noletni pozbawieni opieki i wychowania w rodzinie, s\u0105 do\u015bwiadczeni ograniczeniami, pora\u017ckami lub wyuczon\u0105 bezradno\u015bci\u0105. Potrzebuj\u0105 profesjonalnego wsparcia, dzi\u0119ki czemu w latach 2016-19 b\u0119d\u0105 mogli odzyska\u0107 nadziej\u0119, zwi\u0119kszy\u0107 wp\u0142yw na swoje \u017cycie, wzi\u0105\u0107 wi\u0119cej odpowiedzialno\u015bci, podj\u0105\u0107 realne cele \u017cyciowe, poprawi\u0107 i wzmocni\u0107 swoje szanse na zatrudnienie. Sukces projektu zale\u017cy od wsp\u00f3\u0142pracy klient\u00f3w z profesjonalistami mog\u0105cymi udzieli\u0107 im skutecznej pomocy. Ryzyko projektu dotyczy przede wszystkim obszaru zaanga\u017cowania i samostanowienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, ich prawa wyboru i zmiany decyzji o w\u0142asnej sytuacji spo\u0142eczno - zawodowej. Dlatego wnioskodawca do\u0142o\u017cy stara\u0144, by rzetelnie przeprowadzi\u0107 analiz\u0119 indywidualnych do\u015bwiadcze\u0144 klient\u00f3w, potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu, zaoferuje kompleksowe wsparcie, b\u0119dzie zach\u0119ca\u0107 klient\u00f3w do wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w, indywidualizowa\u0107 wsparcie, w\u0142\u0105czy do dzia\u0142a\u0144 zesp\u00f3\u0142 r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w i specjalist\u00f3w oraz b\u0119dzie prowadzi\u0107 prac\u0119 socjaln\u0105. Wnioskodawca dysponuje zasobami organizacyjnymi i kadrowymi oraz do\u015bwiadczeniem, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane do realizacji zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 aktywnej integracji. Projekt zosta\u0142 opracowany przez zesp\u00f3\u0142 pracownik\u00f3w PCPR w Bochni, w oparciu o wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i 15letnie do\u015bwiadczenie zawodowe swoich cz\u0142onk\u00f3w, w tym 10-letni\u0105 praktyk\u0119 w zespo\u0142ach projektowych oraz w porozumieniu z klientami PCPR, tj. planowanymi odbiorcami dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI", "TYTUL": "Szansa na rozw\u00f3j - aktywna integracja w Powiecie Boche\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "847131.25", "WARTOSC": "996625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Podstawowy cel projektu: zapewnienie profesjonalnych us\u0142ug opieki dla 40 os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia z powiatu boche\u0144skiego w ramach Dziennego Domu \"Senior - Wigor\" w Bochni Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 40 os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych obszar powiatu boche\u0144skiego oraz ich opiekunowie faktyczni. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Realizacja us\u0142ug opieku\u0144czo \u2013 piel\u0119gnacyjnych dla BO projektu, w tym zapewnienie dowozu oraz us\u0142ug socjalnych w postaci gor\u0105cego posi\u0142ku w formie cateringu. 2. Realizacja us\u0142ug aktywizuj\u0105co \u2013 usprawniaj\u0105cych, w tym wykonanie zielonej si\u0142owni (zakup i monta\u017c urz\u0105dze\u0144) wzmacniaj\u0105cych zdolno\u015bci ruchowe senior\u00f3w. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 us\u0142ug aktywizuj\u0105co \u2013 usprawniaj\u0105cych w minimalnym wymiarze 2 h dziennie na uczestnika. 3. Realizacja us\u0142ug wspomagaj\u0105cych. Us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce realizowane b\u0119d\u0105 w formie grupowej i zindywidualizowanej w wymiarze min. 1 h tygodniowo/uczestnika. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 30 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych zostanie wspartych w programie, 40 opiekun\u00f3w faktycznych skorzysta z us\u0142ug wspomagaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI", "TYTUL": "Senior Wigor", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4418313.76", "WARTOSC": "5198016.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej min.170 102K;68M z 200120K;80Mobj\u0119tych wsparciem w zakresie DDOM i przygotowanie ichich opiekun\u00f3w do kontynuacji samoopiekiopieki w tym do \u017cycia z niepe\u0142nospr. oraz poprawa warunk\u00f3w \u017cycia w \u015brodowisku domow.min.27 z 3021K;9M obj\u0119tych wsparciem w zakresie PODDOS\u00d3B NIESAMODZIELNYCH zamiesz.g\u0142.w pow.tarnowski,m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski,brzeski,boche\u0144ski UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU w tym usprawnienie funkcjonowania warunkach domowych min. 65UP spo\u015br\u00f3d 69UP obj\u0119tych wsparciem w zakresie WSR w terminie do 31.12.2021 UCZESTNIKAMI PROJEKTU bezpo\u015b.korzyst.ze wsparcia b\u0119dzie 230os.niesamodziel.141K,89M,w szczeg.os65min.144UPspe\u0142niaj\u0105cy kryteria dost\u0119pu zamieszk.w szczeg.ww. powiaty oraz OPIEKUN.NIEFORM.os.niesamodziel,CZT G\u0142.rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te to; uko\u0144czenie leczenia w DDOM min.170UPspo\u015br\u00f3d 200UPuzyskanie pozytywnej oceny funkcjonow.DDOM przez min 85UP tj.min170UPspo\u015br\u00f3d 200UPprzygotow.do samoopieki i \u017cycia z w\u0142asn\u0105 niepe\u0142nosprawn.min.170UPspo\u015b.200w DDOMprzygotow.do opieki nad os.niesamodz.i \u017cycia z ich niepe\u0142nosp.min.85opiek.UP w DDOMpoprawa warunk\u00f3w \u017cycia min 27spo\u015b.30UP w PODDu\u0142atwienie funkcjonowania w warunk.domowych dzi\u0119ki wyporz.sprz\u0119towi dla min.65UPsp.69W celu osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017c.rezultat\u00f3w i tym samym osi\u0105gn.celu g\u0142.projektu zaplanowano ZADANIA151.utworzenie przez CZT zgodnie z wymag.Standar.DDOM,gabinetu PODD i wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu w gm.i miejsc.Wierzchos\u0142awice2.\u015bwiadczenie us\u0142ug prozdrow.dla UP w utworzonym DDOM z20 zinstytucjonali.miejsc.opieki nad os.zale\u017cnymi3.\u015bwiad.us\u0142ug edukac.g\u0142 dla opiekun\u00f3w UP 4.wyposa\u017cenie Gabin.Piel\u0119g.Opiek.D\u0142ug.Domow.oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug piel\u0119gniars.opieki d\u0142ugoterm.domowej wraz z teleopieka medyczn\u0105;5.wyposa\u017c.i prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilit.,piel\u0119gnacyjn. i wspomagaj\u0105cego po\u0142\u0105czonego z doradztwem w doborze sprz\u0119tu i jego wykorzystania oraz treningami z zakresu jego obs\u0142ugi dla UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZDROWIA TUCH\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Centrum Zdrowia Seniora - W trosce o Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "10662134.12", "WARTOSC": "12543687.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES2 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej KOM jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subregionie KOM w okresie 1.02.202031.01.2023. Projekt skierowany do:Mieszka\u0144c\u00f3w KOM zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem, prowadzeniem lub prac\u0105 w PESPSPES, w tym NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podmiot\u00f3w reintegracji, PS z KOMJST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z KOMWnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja GAP FGAP.Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 us\u0142ugi: animacji lokalnej, rozwoju w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do:tworzenia i rozwoju podmiot\u00f3w obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycypacji, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w i animator\u00f3w lok., inicjowania tworzenia nowych PES w tym PS zad1podniesienia wiedzy i rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adania prowadzenia PSzad2tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.zad3zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe finansowe i merytoryczne zad2i3rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, szkolenia, oprac. plan\u00f3wstrategii, mentoring, coaching, wizyty studyjne, wsparcie dla us\u0142ug oferowanych przez PESgrantzad4poszerzenia wiedzy dot. sektora PES przez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142ecznego b\u0119d\u0105cego przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworzenie b\u0105d\u017a rozwijanie PESPSzad5.Proj. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane przez wnioskodawc\u0119 potrzeby w zakresie wzmacniania PES.G\u0142. rezultaty: 84 zrealizowane lokalne przedsi\u0119wzi\u0119cia anim. GI,PES i JST, utworzenie min. 122 nowych miejsc pracy, utworzenie min. 27NGO i 10PS, wsparcie 127 PES oraz zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania partner\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARKI I ADMINISTRACJI PUBLICZNEJ", "TYTUL": "MOWES2 - Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Krakowski Obszar Metropolitalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "10335163.79", "WARTOSC": "12159016.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES \u2013 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u2013 KOM jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subreg. w okresie 1.08.2016-31.01.2020r. Projekt skierowany do: -os fiz zam(w roz KC) prac lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOM zaint za\u0142o\u017c, prow lub prac\u0105 w PES/PS i/lub real przedsi\u0119wz maj\u0105c na celu rozw ES w spo\u0142 lok -PES, w tym NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podmiot\u00f3w reintegracji, PS z KOM -JST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z KOM Wnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja GAP. Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105: us\u0142. animacji lokalnej, rozwoju (w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES), wsparcia istniej\u0105cych PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do: -tworzenia i rozwoju podm. obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycypacji, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w i animator\u00f3w lok. (zad1) -inicj. tworzenia nowych PES(zad2) -podniesienia wiedzy i rozw. umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adania /prowadzenia PS(zad3) -tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.(zad4) -zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe dla PS utworzonych w ramach projektu, \u015bwiadczeniu w formie finansowej lub w zindywid. formie ww. us\u0142ug (zad5) -rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, bran\u017cowe, szkolenia, us\u0142ugi, oprac. plan\u00f3w/strategii, mentoring, coaching, wizyty studyjne, wsparcie dla us\u0142. oferow. przez PES-mikrogrant(zad6) -poszerzenia wiedzy dot. sektora PES, poprzez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142ecznego b\u0119d\u0105cy przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworz. b\u0105d\u017a rozwij. PES/PS(zad7). P jest odpowiedzi\u0105 na zdiagn. przez wnioskodawc\u0119 potrzeby w zakresie wzmacniania PES. G\u0142. rezult: 98 zreal. lok. przedsi\u0119w(anim.GI i JST), utw min.131 nowych msc pracy, utworz min. 25 NGO i 21PS, wsp160 PES oraz", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARKI I ADMINISTRACJI PUBLICZNEJ", "TYTUL": "MOWES \u2013 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u2013 Krakowski Obszar Metropolitalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "657140.34", "WARTOSC": "773106.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 35 %; b) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 40 %; c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35 %; d) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - na poziomie co najmniej 20% e) kobiet, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup priorytetowych - na poziomie co najmniej 40%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim(I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2104328.19", "WARTOSC": "2290051.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu z podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 160 K i M w wieku 15-29 lat biernych zawodowo, w tym niepe\u0142nosprawnych tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET zamieszkuj\u0105cej na terenie powiat\u00f3w: Miasta Tarnowa i powiatu tarnowskiego, brzeskiego, boche\u0144skiego i d\u0105browskiego do ko\u0144ca XII.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu jest 160 kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku 15-29 lat biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu i zamieszkuj\u0105 teren realizacji projektu. Projekt zak\u0142ada dla 160 os. diagnoz\u0119 problem\u00f3w i potrzeb, ustalenie IPD, realizacj\u0119 poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy, dla 77 os\u00f3b szkolenia zawodowe zgodnie z zapotrzebowaniem ryku pracy, dla 128 os\u00f3b sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz min. 100 UP zostanie obj\u0119tych wsparciem trenera zatrudnienia wspieranego. Dzi\u0119ki realizacji Pr:68UP nab\u0119dzie kwalifik.i kompet.zawod.lub zdob\u0119dzie uprawnienia;96UP nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe,a zatrudnienie podejmie: 22% niepe\u0142nosprawnych,41% o niskich kwalifikacjach, 50% nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IM. HETMANA JANA TARNOWSKIEGO", "TYTUL": "Aktywni i m\u0142odzi na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "2505178.95", "WARTOSC": "2972447.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki", "OPIS": "Celem projektu jest zorganizowanie 108 szkole\u0144dla 600 uczni\u00f3w w zakresie poprawy: kompetencji mi\u0119kkich, cyfrowych i spo\u0142ecznych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kreatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci.Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 uczniowie 6SP i 1S\u015a z 6 powiat\u00f3w z Ma\u0142opolski o wysokiej st. bezrobocia w\u015br\u00f3d m\u0142odych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c udzia\u0142 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zachowuj\u0105c r\u00f3wno\u015b\u0107 szans K i M.Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie aktywizacji spo\u0142ecznej grupy docelowej, poszerzenie jej wiedzy specjalistycznej i praktycznej, rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, pobudzenie aktywno\u015bci edukacyjnej i zapobieganie spo\u0142ecznemu wykluczeniu. Rezultatem projektu b\u0119dzie te\u017c propagowanie kultury innowacyjno\u015bci, zapoznanie ze \u015brod. akadem. i uczelni\u0105 jako miejscem naukowego ogl\u0105du rzeczywisto\u015bci, integracja lokalnej spo\u0142ecz. wok\u00f3\u0142 o\u015br. akademickich (KD6).Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 w 3 edycjach, z kt\u00f3rych ka\u017cda sk\u0142ada si\u0119 z2 etap\u00f3wpoprzedzonych rekrutacj\u0105. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty wsparciem w ramach wszystkich szkole\u0144. Etapy realizacji projektu:-opracowanie program\u00f3w nowego cyklu szkole\u0144 z wykorzystaniem nowoczesnych narz\u0119dzi dla niestandardowych odbiorc\u00f3w uczelni; obejmuje stworzenie 76 kart program\u00f3w szkole\u0144 [po 36 dla 6SP i 1S\u015a, w tym 20 szkole\u0144 w formie tradycyjnej (STR) i 16 w formie e-learningowej (SEL) oddzielnie dla 6SP i 1S\u015a]. Programy szkole\u0144 s\u0105 dostosowane do poziomu uczestnik\u00f3w szkolenia i b\u0119d\u0105 realizowane z wykorzystaniem nowoczesnych narz\u0119dzi np. gry decyzyjne, symulacje komputerowe, filmy edukacyjne, gry planszowe, praca z fantomami, metoda PBL i case study.-realizacja program\u00f3w szkole\u0144, obejmuje 108 w/w szkole\u0144 w 3 edycjach, ewaluacj\u0119 prowadzonych zaj\u0119\u0107 i raport ko\u0144cowy. Ka\u017cda edycja cyklu szkole\u0144 b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z: 20 STR w Uczelni i 16 SEL.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY W KRAKOWIE", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowy Uniwersytet Ekonomiczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4330018.64", "WARTOSC": "5094139.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zaktywizowanie zawodowe 352UP, tj.os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy i nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: os powy\u017cej 50 r.\u017c., os d\u0142ugotrwale bezrob.,z niepe\u0142nospraw,o niskich kwali,kobiety,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049nie nale\u017c\u0105cy do pozosta\u0142ych grup docelowych,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza,wymienionych w Podroz. 2.3Reg.konkursumax. 20og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, w okresie 24 m. realizacji proj. i wprowadzenie ich na rynek pracy.UP s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne lub bierne zaw. Proj. realizowany b\u0119dzie na terenie subr. tarnowskiego ST i Krakowskiego Obszaru Metropolitalnego KOM.Premiowane b\u0119d\u0105 ON,50 oraz sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105.W ramach proj. zrealizowane zostanie wsparcie w postaci indywid. dor. zaw., szkole\u0144, sta\u017cy, w celu przygot.UP do podj\u0119cia pracy lub prowadzenia w\u0142asnej DGrezultat: 352 UP otrzym. wsparcie, w tym \u015bwiad. porad zawod. i po\u015brednictwo pracy dla 352UP,352UP przesz. w zakresie dzia\u0142a aktyw.,129UP odb\u0119dzie szkol. specj.,213UP odb\u0119dzie sta\u017ce i 10UP inne formy wsparcia. Wsparcie udzielane w ramach proj. zostanie dopasowane do indywid. potrzeb UP przez utworzenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania IPD.G\u0142.rezult.pr. b\u0119dzie aktywizacja os\u00f3b biernych zawod., czego efektem b\u0119dzie wzrost kwal. lub komp. UP i ich powr\u00f3t na rynek pracy.Proj. b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans w aspekcie p\u0142ci, jak i niedyskryminacji.Proj. b\u0119dzie realizowany zgodnie z Stand. us\u0142ug proj. konkurs. realiz. w ramach dzia\u0142ania 8.2Aktywizacja zawodowa RPOWM na lata20142020.Proj. bazuje na do\u015bw. obecnej realizacji z RPOWM 8.3.1 o zbli\u017conej skali i zasi\u0119gu dzia\u0142ania425nowych firm subr.ST i750wKOM oraz 8.6.1.RPOWM240 MMSPstrategia zarz\u0105dzania wiekiem,w szczeg 50.Projekt 8.3.1. RPOWM zosta\u0142 wybrany przezWUP jako dobra praktyka,znajduj\u0105c si\u0119 w gronie najlepszych projekt\u00f3w wspieraj\u0105cych Ma\u0142opolan na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Prac\u0119- KOM i ST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "956831.40", "WARTOSC": "1125684.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "1.Proj. zak\u0142ada rozw\u00f3j Tarnowskiego Centrum Kadr Bia\u0142ej Gospodarki w ramach sektora medycznospo\u0142ecznego Z oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego, dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnego wyposa\u017cenia oraz poprzez wsparcie uczni\u00f3w Policealnej Szko\u0142y Zawodowej SIGMA w Tarnowie, Medycznej Szko\u0142y Policealnej SIGMA w Tarnowie oraz Policealnej Szko\u0142y Zawodowej SIGMA w Bochni. Realizacja projektu pomo\u017ce zniwelowa\u0107 problem s\u0142abo wykwalifikowanych pracownik\u00f3w.S\u0142uchacze ww szk\u00f3\u0142 bior\u0105cy udzia\u0142 w proj. kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w zaw.: asystent os. niepe\u0142nosprawnej, tech. us\u0142ug kosmetycznych, opiekun os. starszej, opiekun medyczny, opiekunka \u015brodowiskowa, opiekun w DPS, asyst. stomatologiczna, terapeuta zaj\u0119ciowy.W ramach proj. obejmiemy wsparciem 100 uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy skorz. z mo\u017cliwo\u015bci zdobycia kwal. i umiej\u0119tno\u015bci oraz do\u015bw. zaw. W celu nabycia do\u015bw.zaw. planuje si\u0119 org. sta\u017cy zaw. dla 50 os wykraczaj\u0105cych poza zakres kszt. zaw. praktycznego dla s\u0142uchaczy ww szk\u00f3\u0142 w celu zwi\u0119kszenia wymiaru praktyk zaw. obj\u0119tych podstaw\u0105 progr. nauczania danego zawodu.2.W celu rozwoju kompetencji kluczowych dla UP planuje si\u0119 przeprow.: kurs\u00f3w na prawo jazdy kat. B dla 10 osszkole\u0144 z zakresu obs\u0142ugi komp. i pods. system\u00f3w informatycznych TIK dla 20 osszkole\u0144 z zakresu kwal. kursu pomocy przedmedycznej w wym. 66 h dla 100 osszkolenie Higiena,dezynfekcja i sterylizacja dla 60 os.3.Aby wy\u0142oni\u0107 gr. uczestnik\u00f3w przeznaczonych do realizacji szkole\u0144 zostan\u0105 przeprowadzone ind. spotkania z doradc\u0105 zaw. zmierzaj\u0105ce do okre\u015blenia ind. potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych s\u0142uchaczy.4.Przyznanie pomocy stypendialnej dla szczeg\u00f3lnie uzdolnionych uczni\u00f3w5.Aby zach\u0119ci\u0107 Pracodawc\u00f3w do przyjmowania ucz. proj. na sta\u017c planowana jest refundacja dodatku do wynagr.opiekuna sta\u017cysty.6.W celu zwi\u0119kszenia mo\u017cl. kszta\u0142cenia prakt. planowany jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w dydakt.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI SIGMA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Tarnowskiego Centrum Kadr Bia\u0142ej Gospodarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "903916.90", "WARTOSC": "1072516.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej min 90 spo\u015br\u00f3d 100os. niesamodzielnych obj\u0119tych wsparciem(w tym min 67 spo\u015br\u00f3d 75os.65+)zam. g\u0142\u00f3wnie w powiatach: tarnowski,m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski,brzeski,boche\u0144ski i przygotowanie ich i ich opiekun\u00f3w do kontynuacji samoopieki/opieki,w tym do \u017cycia z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez: -utworzenie przez CZT (podm.dzia\u0142aln.leczn.)zgodnie z wymag.Standardu 1-go DDOM w gminie i miejscowo\u015bci Wierzchos\u0142awice w okresie 01.06-30.11.2016 oraz w okresie 01.12.2016-31.05.2018 \u015bwiadczenieus\u0142ug: -PROZDROWOTNYCH dla Uczestnik\u00f3w Projektu w utworzonym DDOM z 15 zdeinstytucjonalizowanymi miejscami opieki nad os.zale\u017cnymi: -EDUKACYJNYCH dla opiekun\u00f3w UP Uczestnikiem projektu b\u0119dzie Centrum Zdrowia Tuch\u00f3w[CZT]-podmiot spe\u0142niaj\u0105cy kryt.dost\u0119pu oraz kryt.premiuj\u0105ce; Osoby korzystaj\u0105ce ze wsparcia w DDOM-[UP] to 100 os\u00f3b niesamodzielnych[60K,40M],w szczeg\u00f3ln. os.>65r\u017c. (min 3 UP, tj.75os) spe\u0142niaj\u0105cych kryt. dost\u0119pu zgodnie z wymogami Standardu DDOM, zamieszkuj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie ww powiaty. REZULTATY PROJ.JAKIE ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE TO: -utworzenie15 zdeinstyt.miejsc opieki nad os.zale\u017cnymi w 1utworzonym DDOM; -uko\u0144czenie leczenia przez 90UP[54K;36M] spo\u015br\u00f3d 100UP[60K;40M]obj\u0119tych wsparciem w tym 67UP65+[40K,27M] spo\u015br\u00f3d 75UP[45K,30M] -przygotow. do samoopieki i \u017cycia z w\u0142asn\u0105 niepe\u0142n.90UP[54K;36M]spo\u015br\u00f3d 100UP[60K;40M] obj\u0119tych wsparciem -uzyskanie pozyt.oceny funkcjonowania DDOM przez min 80%UP lub ich opiekun\u00f3w -przygotowanie do opieki nad os.niesamodzielnymi i \u017cycia z ich niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 min 90% opiekun\u00f3w spo\u015br\u00f3d tych, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w dzia\u0142.edukacyjnych -U\u0142atwienie min 90%opiekun\u00f3w godzenia \u017cycia zawod. z rodzinnym. W celu osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017c. rezultat\u00f3w i tym samym osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142.w tym celu szczeg. POWER zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania (zgodnie ze stand.DDOM): 1.UTWORZENIE DDOM WIERZCHOS\u0141AWICE-dostosowanie i doposa\u017cenie", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZDROWIA TUCH\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Wierzchos\u0142awicach - Twoja droga do zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2460121.35", "WARTOSC": "2677246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r. \u017c. bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z pow. obj\u0119tych wsparciem poprzez osi\u0105gni\u0119cie wsk. zatrudnienia dla poszczeg\u00f3lnych grup os. tj. os. o niskich kwalifikacjach 46% i pozosta\u0142ych os. 55%. Dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.i.n. rezultaty: \u00a6 nabycie umiej\u0119tno\u015bci z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, przygot. dok. aplikacyjnych, autoprezentacji podczas rozm\u00f3w z pracodawc\u0105-min.175 os. \u00a6 nabycie komp. pracowniczych-min 185 os. \u00a6 nabycie nowego do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. - min. 132 os. \u00a6 nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w przygotowaniu bran\u017cowo-produktowym lub szkoleniu - min. 118 os. \u00a6 nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z zakresu prowadzenia dzia\u0142. gospod. oraz tworzenia biznes plan\u00f3w - min. 10 os. \u00a6 podj\u0119cie zatrudnienia tj. os. o niskich kwalifikacjach 46% i pozosta\u0142ych os. 55%. \u00a6 podj\u0119cie samozatrudnienia przez min. 10 os.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca dla M\u0142odych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1741260.51", "WARTOSC": "2852310.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu dotycz\u0105cego niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na profilaktyczne badania mammograficzne (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie jest najs\u0142abiej przebadanym ze wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce). Wynika to m.in. z du\u017cego rozproszenia populacji (ponad po\u0142owa kobiet kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w programie mieszka na wsi), kt\u00f3ra cz\u0119sto nie ma mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z pobliskiego stacjonarnego mammografu, braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej programu oraz braku koordynacji wysy\u0142ki zaprosze\u0144 do uczestniczek programu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - identyfikacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z poszczeg\u00f3lnymi gminami, wszystkich kobiet na danym obszarze obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi w zindywidualizowanej bazie danych celem dok\u0142adnego pomiaru danych statystycznych, - przygotowanie w porozumieniu z NFZ harmonogramu pobyt\u00f3w mammobus\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach, - zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 mammograficznych poprzez przyjazd mammobusu z cyfrowym aparatem do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy po 5 dni w roku, - przygotowanie zaprosze\u0144, plakat\u00f3w i ulotek zach\u0119caj\u0105cych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w programie, - wysy\u0142anie zaprosze\u0144 do jak najwi\u0119kszej liczby kobiet w danej gminie co najmniej 2 razy w roku, - rozdysponowanie plakat\u00f3w oraz ulotek informacyjnych m.in do so\u0142ectw, w aptekach oraz plac\u00f3wkach religijnych, - aktywizowanie lokalnych POZ-et\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 podr\u0119cznego przewodnika dla lekarzy dotycz\u0105cego problematyki raka piersi oraz zaanga\u017cowanie piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych do bezpo\u015bredniego kontaktu z kobietami zakwalifikowanymi do udzia\u0142u w programie, - zorganizowanie pracy call center w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji uczestniczek programu, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi zak\u0142adami pracy i organizacj\u0119 bada\u0144 mammograficznych podczas bada\u0144 okresowych, - przygotowywanie co roku analizy podsumowuj\u0105cej prace.", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat do populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi prowadzonego metod\u0105 mammografii przesiewowej na terenach wiejskich i ma\u0142omiasteczkowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1384670.06", "WARTOSC": "1629023.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142eczno zawodowej w\u015br\u00f3d 99 os. 55 K 44 M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym we wszystkich kategoriach wiek., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w tym os. bezrobotnych w tym os. III profilu, OzN z obszaru woj. ma\u0142opolskiego. Projekt zak\u0142ada wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w pow. zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w projektu, co przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno zatrudnieniowej dla UP w odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Spo\u0142ecznej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym co najmniej 34, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.34. Zatrudnieniowej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. min. 22, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.12.W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w tym m.in. poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej w oparciu o \u015aR oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod.; kompleksowe poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery; po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywizacji, szkolenia zawodowe, nabieranie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach. W zale\u017cno\u015bci od potrzeb: wspieranie OzN. Termin realizacji proj. 01.01.201831.05.2019.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - postaw na siebie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "849950.27", "WARTOSC": "999941.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest przeprowadzenie dodatkowych Kolonoskopowych Bada\u0144 Przesiewowych Jelita grubego oraz zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu d\u0105browskiego, gorlickiego, brzeskiego, boche\u0144skiego, tarnowsk.i m.Tarnowa w kierunku diagnostyki raka jelita grubego. Projekt zak\u0142ada wykonanie dodatkowych bada\u0144 kolonoskop.dla 500 os\u00f3b w 2017r., 700 os\u00f3b w 2018r. I 100 os\u00f3b w 2019 r.. Obecnie obowi\u0105zuj\u0105ca umowa z Ministerstwem Zdrowia zosta\u0142a podpisana 04.10.2016 r i obejmuje realizacj\u0119 bada\u0144 w l.2016-2018. Umowa przewiduje wykonanie liczby bada\u0144: 2016 r.- 360 bada\u0144; 2017r. -540 bada\u0144; 2018r. -540 bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawod.,spe\u0142niaj\u0105ce kryteria do przeprowadzenia bada\u0144 w trybie oportunistycznym. Projekt zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z POZ i wykonywanie bada\u0144 kolonoskop. podczas okresowych bada\u0144 lekarskich pracownik\u00f3w. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest przebadanie co najmniej 3% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze bariery w dost\u0119pie do bada\u0144 i opory przed badaniem. Celem jest tak\u017ce zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa i zach\u0119cenia do wzi\u0119cia udzia\u0142u w badaniach kolonoskop poprzez przeprowadzenie kampanii informacyjnych dotycz\u0105cych diagnostyki, mo\u017cliwo\u015bci zapobiegania rakowi jelita grubego w ww powiatach. Prowadzi\u0107 to b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia si\u0119 odsetka os\u00f3b poddaj\u0105cych si\u0119 badaniom kolonoskop. w woj. ma\u0142op, a co za tym idzie zmniejszenie \u015bmiertelno\u015bci na raka jelita grubego oraz zachorowalno\u015bci dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci usuwania polip\u00f3w podczas badania, co sprawi, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 nowotwor\u00f3w w og\u00f3le si\u0119 nie pojawi. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma Eskulap zwi\u0119kszy dwukrotnie liczb\u0119 przebadanych os\u00f3b w kierunku raka jelita grubego.Wskutek przeprowadzenia bada\u0144 kolonoskop. zmniejszy si\u0119 odsetek \u015bmiertelno\u015bci z powodu raka jelita grubego, w wyniku wczesnej diagnozy i podj\u0119cia leczenia w ww powiatach i m.Tarn. W Polsce wykonuje si\u0119 40-45 tys. bada\u0144 przesiew. rocznie, z czego ok. 30 proc. w znieczuleniu. W projekcie 100% bada\u0144 w zn", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE 'ESKULAP\" B. STANULA J. STANULA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Kolonoskopia bez l\u0119ku i b\u00f3lu dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu d\u0105browskiego, gorlickiego, brzeskiego, boche\u0144skiego, tarnowskiego i miasta Tarnowa dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej rozwoju profilaktyki w kierunku diagnostyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "782794.75", "WARTOSC": "920935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest opracowanieaktualizacja i wdro\u017c. strategii zarz\u0105dzania wiekiem u 40 M\u015aP i ich personelu z terenu Krakowskiego Obszaru Metropolitalnego bez m. Krakowa powiaty: boche\u0144ski, krakowski, miechowski, my\u015blenicki, proszowicki, wielicki,w okresie 18mcy od daty rozp. proj. poprzez wsparcie doradcze i popraw\u0119 ergonomii miejsc pracy .Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa M\u015aP oraz ich pracownicy z subregionu Krakowski Obszar Metropolitarny. Wsparcie w projekcie kierowane jest m.in do firm o wiod\u0105cej w subreg. sekcji gosp. oraz dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach lub sektorach istotnych dla rozwoju subregionu. Realizacja projektu mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz wsparcia prac na stanowiskach o znacznym obci\u0105\u017ceniu dla zdrowia.Wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug prowadz\u0105cych do opracowania lub zaktualizowania posiadanej przez przedsi\u0119biorstwo strategii zarz\u0105dzania wiekiem, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji pracownik\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. W ramach projektu zrealizowane zostanie doradztwo maj\u0105ce na celu pomoc we wdro\u017ceniu zalece\u0144 opracowanych w ramach ww. strategii.Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie to: opracowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy zakwalifikuj\u0105 si\u0119 do projektu, lub aktualizacja strategii b\u0119d\u0105cych ju\u017c w posiadaniu przedsi\u0119biorc\u00f3w, doradztwo w zakresie wdro\u017cenia zalece\u0144 zawartych w strategii zarz\u0105dzania wiekiem, kontrola i monitoring realizacji wsparcia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie ilub zaktualizowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem oraz jej wdro\u017cenie dla 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu subregionu Krakowski Obszar Metropolitarny.Podmiotom, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w proj. i skutecznie wdro\u017c\u0105 strat. zarz. wiek. przyznawany b\u0119dzie znak i certyfikat regionalnego Lidera CSR zarz\u0105dzanie wiekiem i prawo do jego umieszczenia na stronie www.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lider CSR - zarz\u0105dzanie wiekiem - KOM (bez m. Krak\u00f3w)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1628741.50", "WARTOSC": "1916166.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 12068K52M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. nowotarski,miechowski,chrzanowski, m. Tarn\u00f3w, brzeski,m. Nowy S\u0105cz, proszowicki,suski, tarnowski,limanowski, gorlicki,nowos\u0105decki,d\u0105browski, boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 10962K47M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2. Wyjazd integracyjnozdrowotny3. Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne4. Szkolenia5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracy7. Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 48 UPposzukiwanie pracy przez min. 30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Inwestycja w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1591470.70", "WARTOSC": "1872318.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 12068K52M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. nowotarski, miechowski, chrzanowski, m. Tarn\u00f3w, brzeski, m. Nowy S\u0105cz, proszowicki, suski, tarnowski, limanowski, gorlicki, nowos\u0105decki, d\u0105browski, boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 10962K47M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2.Wyjazd integracyjnozdrowotny3.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne4.Szkolenia 5.Sta\u017ce6.Po\u015brednictwo pracy7.Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.48 UPposzukiwanie pracy przez min.30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.24 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34, efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GREEN HOUSE", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1562658.15", "WARTOSC": "1838421.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 150 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142niezatrudnionych os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami77K z woj ma\u0142opolskiego z pow: miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,gorlicki,w kt\u00f3rych syntet wska\u017a uwzgl dane na temat os korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142,dzieci do lat17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os niepe\u0142nospr zarejestr w UPracy poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.04.2020r do 31.08.2021 .GD: UP b\u0119dzie 150 os\u00f3b77K,73M ON w tym 135 os\u00f3b o znacznym lub umiark stopniu niepe\u0142nospr,os z niepe\u0142nospraw sprz\u0119\u017c oraz os z zaburz psychicznymi,w tym os z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105 i os z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 z ww powiat\u00f3w.G\u0142 rezultaty: L os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik po opuszcz programu:66 L os zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz progr:45 L os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr\u0142\u0105cznie z pracuj na w\u0142asny rach:38osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP spo\u015br\u00f3d 15UP,tj.min.5UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142,za\u015b 25 UP poziom efektyw zatrudnieniowej4osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP spo\u015br\u00f3d 135UP o znacznym stopniu,os z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105,z niepe\u0142nospraw sprz\u0119\u017conymi uzyska efektyw spo\u0142, tj. 46os,za\u015b 12UP poziom efektyw zatrudn17osDzia\u0142ania: 1.Identyfikacja potrzeb z IPD4hx150os2.TRENING PODSTAWOWYCH KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH10grx15osx24h3.WARSZTATYTECHNIKI AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACY10grx15osx16h4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 150osx\u015brednio 6hos5.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe 120os.6.STA\u017bE,120os x3 mce, 30os x 4mce7.TRENER ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Si\u0142a integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1193420.92", "WARTOSC": "1404024.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 90 52K38M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,gorlicki,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernch zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 28 16K12M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.36 UPposzukiwanie pracy przez min.23 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.18 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "Pozw\u00f3l sobie pom\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-15", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "77355.00", "WARTOSC": "105718.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zlecenie us\u0142ugi typu \"eksperymentalne prace rozwojowe\" w zakresie wykonania interaktywnego stanowiska dydaktycznego z powietrzn\u0105 pomp\u0105 ciep\u0142a, opracowania prototypu stanowiska oraz jego walidacji i przetestowania w warunkach rzeczywistego funkcjonowania. W wyniku realizacji us\u0142ugi badawczej Wnioskodawca otrzyma w pe\u0142ni funkcjonalne, innowacyjne, multimedialne i interaktywne narz\u0119dzie dydaktyczne, kt\u00f3re stanie si\u0119 integralnym elementem nowej us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie instalacji i technologii pomp ciep\u0142a, planowanej do wdro\u017cenia w ramach komercyjnej oferty Stowarzyszenia HELIOS. Wnioskodawca dokona\u0142 wyboru Wykonawcy przedmiotowej us\u0142ugi (Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza w Krakowie, Wydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska), spe\u0142niaj\u0105cego definicj\u0119 jednostki naukowej o kategorii naukowej co najmniej B. Wykonanie prac rozwojowych zwi\u0105zanych z budow\u0105 i przetestowaniem prototypu jest niezb\u0119dne w celu podwy\u017cszenia poziomu gotowo\u015bci technologicznej do poziomu IX TRL, co umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek innowacji produktowej (w skali przedsi\u0119biorcy), w postaci profesjonalnych szkole\u0144 z zakresu technologii pomp ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ I ROZWOJU ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII HELIOS", "TYTUL": "Opracowanie prototypu interaktywnego stanowiska dydaktycznego z powietrzn\u0105 pomp\u0105 ciep\u0142a w celu wdro\u017cenia innowacyjnej us\u0142ugi szkoleniowej przez Stowarzyszenie HELIOS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1765047.37", "WARTOSC": "2076526.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na ma\u0142opol. rynku pracy tj. 140 os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. w tym 93 K zar\u00f3wno bezrobotnych 65, w tym 30 d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b biernych 35. Ponadto min. 50 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Celem projektu realizowanego od VII.2018VI.2020 jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia tych os\u00f3b poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie oparte na IPD przy aktywnym zaanga\u017cowaniu i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu samego uczestnika UP. Dzia\u0142ania obejm\u0105 obszar pow.: wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, chrzanowski, wielicki, miechowski, olkuski, proszowicki, brzeski, tarnowski stopa bezrobocia pow. 5,5 ponad 50 UP b\u0119dzie pochodzi\u0107 z tych teren\u00f3w. Osoby b\u0119d\u0105 te\u017c rekrutowane w powiatach: m. Krak\u00f3w, krakowski, m. Tarn\u00f3w, boche\u0144ski i suski. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w 4 Centrach Wsparcia O\u015bwi\u0119cim, Brzesko, Wadowice, Krak\u00f3w, by UP mieli \u0142atwy dost\u0119p do wsparcia. W ramach projektu doradcy klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105 UP przez okresu udzia\u0142u w projekcie proponuj\u0105c formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompet. spo\u0142ecznozaw. UP w tym cyfrowych i podj\u0119cia zatrudnienia. Nabyciepodniesienieuzupe\u0142nienie kwalifikacjikompetencji zaw. nast\u0105pi w wyniku sprofilowanych i odpowiednio dobranych szkole\u0144 z egzaminem. Osoby bez do\u015bw. zawod.d\u0142ugotrwale bezrobotne wg IPD wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach i subsydiowanym zatr. Zgodnie z IPD UP otrzymaj\u0105 pomoc doradcy zaw., psychologa, TZW, coacha. Na wniosek UP nast\u0105pi zwrot koszt\u00f3w dojazduzapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi OZ. Wska\u017aniki: 100 UP otrzyma wsparcie w zakresie IPD, po\u015brednictwa pracy, min 50 ind grupowe wsparcie doradcy zaw. i psych. Min. 30 UP otrzyma wzmacniaj\u0105ce wsparcie coacha i TZW. Min. 50 os. podniesie kwalifikacjenab\u0119dzie kompetencje zaw.szkoleniabony, min. 30 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017ce 3mies., a 33 zatrudnienie subsydiowane. Ponadto min 50 UP wzmocni kompetencje cyfrowe poprzez szkol.doradztwo.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Po 50-tce aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1761347.26", "WARTOSC": "2072173.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Sytuacja na regionalnym rynku pracy dynamicznie si\u0119 zmienia, a istotnym zadaniem jest wej\u015bcie powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 z tym najwi\u0119kszy problem. Aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych czy przewa\u017caj\u0105cych w rejestrach urz\u0119d\u00f3w wymaga indywidualnego podej\u015bcia i wieloaspektowego wsparcia. St\u0105d te\u017c celem projektu jest aktywizacja zawodowa 140 Ma\u0142opolanek min. (56% kobiet) zar\u00f3wno bezrobotnych (84 UP) i biernych zawod. (56 UP) prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia zatrudnienia poprzez indywidualnie sprofilowan\u0105 kompleksow\u0105 ofert\u0119 w ci\u0105gu 24mcy. Dzia\u0142ania maj\u0105 na celu stopniow\u0105 i trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 uczestnik\u00f3w (UP) z rynkiem pracy przy zastosowaniu form wsparcia o charakterze podmiotowym, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zaanga\u017cowanie i odpowiedzialno\u015b\u0107 UP w realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do zatrudnienia. Oferowana pomoc w jak najwi\u0119kszym stopniu b\u0119dzie odpowiada\u0107 indywidualnym predyspozycjom UP, a punktem wyj\u015bcia b\u0119dzie ich dotychczasowe do\u015bwiadczenie zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci. 140 UP otrzyma ofert\u0119 wsparcia, obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy ka\u017cdego UP i kt\u00f3re z za\u0142o\u017cenia przyczyni\u0105 si\u0119 do uzyskania przez nich zatrudnienia. Wieloaspektowe wsparcie oparte na IPD obejmowa\u0107 mo\u017ce zar\u00f3wno wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie doradztwa zawodowego (dla 140 UP), po\u015brednictwa pracy (dla 140 UP), wsparcie psychologa (min.50%) czy pomoc trenera pracy jak i coacha (\u0142\u0105cznie dla min. 42 UP) ale r\u00f3wnie\u017c ofert\u0119 szkoleniow\u0105 (w tym bony) dla 50UP, sta\u017cow\u0105 dla 44 UP jak i zatrudnienie subsydiowane dla min. 26 UP oraz wzmocnienie kompetencji cyfrowych do 140UP. Dzia\u0142ania poprzez funkcjonowanie 4 centr\u00f3w wsparcia maj\u0105 charakter lokalny, a znajomo\u015b\u0107 najbli\u017cszego otoczenia i do\u015bwiadczenie Zwi\u0105zku Centralnego pozwalaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w tj. wzrost efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d UP.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Aktywni i samodzielni(AS) \u2013 skuteczna szansa na rozw\u00f3j zawodowy dla os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641248.39", "WARTOSC": "1930880.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym 72 K i 28 Mzamieszk. w rozum.KCna terenie Woj.Ma\u0142opolskiego,w szczeg.os\u00f3b kt\u00f3re w 1szej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym wszczeg.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz korzystaj\u0105ce z POP\u017b poprzez zapewnienie indywid.i kompleks.wsparcia udzielanego w op.o \u015bcie\u017ck\u0119reintegracji stworzon\u0105 indywid.dla ka\u017cdego UP w okr.do 05.2019.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015br.na aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142.UP poprzez popraw\u0119oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie.Proj.przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzym. umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.i zawod.oraz zapobieganiaprocesom wyklucz.spo\u0142.UP.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119ksz.atrakcyjno\u015bci UP na rynku pracy i przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.SzOOPRPO WM i do realizacji Strat.Rozw.Woj.Ma\u0142op.20112020.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y w szczeg\u00f3l.osoby zakwalifik.do III profilu pom.zg.z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promoc.zatrudn.iinstyt.ryn.pracy,osoby korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142ecznej zg.z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004 r.o pom.spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciempom.spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmn.1 z przes\u0142anek okre\u015b.w art.7 ustawy z dn.12.03.004 r.o pom.spo\u0142.oraz osoby,o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dn.13.06.2003 r.o zatrudn.socjalnym.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:pow.50 os\u00f3b,dla kt\u00f3rych ustal.III profil pom.kryt.prem.2pow.20 os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c.oraz os.z zaburz.psych.,w tym z niepe\u0142n.intelek.i ca\u0142o\u015bc.zaburz.rozw.kryt.prem.1pow.50 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w zagro\u017c.skumulow.problemami spo\u0142.kryt.prem.5.Wsparcie b\u0119dzie obejm.obligator.dla ka\u017cdego UP identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w oraz min.3 us\u0142ugi aktyw.integracji,w tymm.in.poradnictwo psycholog.,prawne,mediacje w tym dla otoczenia UP,trening kompet.spo\u0142.,po\u015bredn.pracy,szkolenia,sta\u017ce,wsparcie TZWkryt.prem.nr4,us\u0142ugi zdrowotn", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Chcie\u0107 to m\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2136813.98", "WARTOSC": "2513898.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest umo\u017cliwienie 188 os. fizycznym (w tym 131 kobietom/ dalej K) w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy (bezrobotnym i biernym zawodowo), mieszkaj\u0105cym (wg Kodeksu Cywilnego) lub ucz\u0105cym si\u0119 (zgodnie z zapisem na str. 23 DK) na terenie woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cym do opisanych w dok. konkursu grup os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj. 50+, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, ON, os. o niskich kwalifikacjach, kobiety) oraz os. sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci nabycia udokument. kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakresie kompetencji spo\u0142. w efekcie udzia\u0142u w kompleksowym zindywidualiz. wsparciu doradczo-kwalifikacyjno-kompetencyjnym, kt\u00f3re b\u0119dzie realiz. na terenie woj. ma\u0142opolskiego od IX`2018 do XI`2020 i zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 40% K, 34 % OS. 50+, 39% os. o niskich kwalifikacjach, 31 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 34% ON. Powy\u017cszy cel wprost realizuje zapisy celu RPO WM. W proj. po fazie oprac. Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnoz. potrzeb UP sta\u0142e wsparcie w realizacji plan\u00f3w zawodowych (opieka Doradcy zawod.). UP wezm\u0105 udzia\u0142 w Warsztatach Integracji i Rozwoju (zmniejszenie problem\u00f3w intrapersonalnych i interpersonal., stanowi\u0105cych barier\u0119 w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawod., przygotowanie do wej\u015bcia w rol\u0119 lub powrotu do roli pracownika). Dla UP przygotowano zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach zawod. oraz realizowane przez ca\u0142y okres proj. aktywne po\u015brednictwo pr, Minimum 11% UP otrzyma tak\u017ce wsparcie towarzysz. w postaci poradnictwa i wsparcia finans. dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART IV- PROGRAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B W WIEKU POWY\u017bEJ 50 ROKU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "795086.96", "WARTOSC": "943387.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "\"POWER kariery\" jest projektem dedykowanym 53 osobom do 29 r.\u017c. z Ma\u0142opolski Zachodniej, realizuje cel g\u0142\u00f3wny:kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, po kt\u00f3rej co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osobyz niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami podejm\u0105 prac\u0119,poprawienie sytuacji na rynku pracy co najmniej 35 os\u00f3b biernych zawodowo z kategorii NEET, poprzez indywidualne wsparcie zgodne ze standardamiokre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, z kt\u00f3rych co najmniej 22 osoby, czyli przesz\u0142o 40% uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu(dalej okre\u015blanych skr\u00f3tem UP), zdob\u0119dzie kwalifikacje, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 (wi\u0119cej ni\u017c 50%) uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia wokresie trwania projektu lub po jego zako\u0144czeniu.Zadania projektu, realizowane 17.06.2019 - 16.06.2021, obejm\u0105:Identyfikacj\u0119 potrzeb 53 uczestnik\u00f3w projektu wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nich oraz okre\u015bleniem luk w zakresiekompetencji spo\u0142ecznych i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracyPo\u015brednictwo pracy dla 53 UP, o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji UP, po\u0142\u0105czone z monitorowaniemaktywno\u015bci w poszukiwaniu pracyZindywidualizowana oferta form wsparcia dopasowanych do zapis\u00f3w IPD i dostosowanych do aktualnego zapotrzebowania na ma\u0142opolskim rynku pracy,m.in.:wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjiuzyskanie kwalifikacji, zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em UP, wskazanych jako deficytowe w ma\u0142opolskim \"Barometrze zawod\u00f3w\" na rok 2019,poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenianabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu, poprzez sta\u017cebony szkoleniowewsparcie motywacyjne (psychologiczne)prac\u0119 metod\u0105 trenera zatrudnienia wspieranegoRealizacja projektu zmniejszy bariery os\u00f3b m\u0142odych: niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, niedostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzebrynku pracy", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "POWER kariery 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "509940.50", "WARTOSC": "599930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Projekt pn.: \u201ePromowanie profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d os\u00f3b aktywnych zawodowo na terenie powiatu boche\u0144skiego, brzeskiego, limanowskiego i nowotarskiego\u201d realizowany b\u0119dzie przez Szpital Powiatowy w Limanowej Im. Mi\u0142osierdzia Bo\u017cego, zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w powiecie limanowskim. Celem projektu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci os\u00f3b aktywnych zawodowo zamieszkuj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na obszarze ww. powiat\u00f3w w zakresie profilaktyki nowotwor\u00f3w jelita grubego, a tym samym zwi\u0119kszenie ilo\u015bci zg\u0142osze\u0144 na badania kolonoskopowe. Cel projektu jest zgodny z celem 8 Osi priorytetowej Rynek pracy RPO WM 2014-2020: Wsparcie zatrudnienia na regionalnym rynku pracy m. in. poprzez zapobieganie przerywaniu aktywno\u015bci zawodowej z przyczyn zdrowotnych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby aktywne zawodowo w wieku 50-65 lat, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC) zamieszkuj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na obszarze powiatu boche\u0144skiego, brzeskiego, limanowskiego i nowotarskiego. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dot. profilaktyki chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego, tj. og\u0142oszenia w lokalnych mediach i parafiach, dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjnych oraz wyk\u0142ady dla lekarzy POZ. 2. \u015awiadczenie us\u0142ug zdrowotnych w postaci bada\u0144 kolonoskopowych w systemie oportunistycznym (bez zaprosze\u0144) wraz ze znieczuleniem. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: 1. Wzrost \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej na terenie powiatu boche\u0144skiego, brzeskiego, limanowskiego i nowotarskiego. 2. Wzrost liczby os\u00f3b mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na obszarze ww. powiat\u00f3w, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z bada\u0144 profilaktycznych.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W LIMANOWEJ IMIENIA MI\u0141OSIERDZIA BO\u017bEGO", "TYTUL": "Promowanie profilaktyki raka jelita grubego w\u015br\u00f3d os\u00f3b aktywnych zawodowo na terenie powiatu boche\u0144skiego, brzeskiego, limanowskiego, nowotarskiego, nowos\u0105deckiego oraz Miasta Nowego S\u0105cza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "869360.91", "WARTOSC": "1022777.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.nowotarski, miechowski,chrzanowski, m. Tarn\u00f3w,brzeski, m. Nowy S\u0105cz,proszowicki,suski, tarnowski,limanowski, gorlicki,nowos\u0105decki,d\u0105browski,boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min.5934K25M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2. Wyjazd integracyjnozdrowotny3. Pakiet us\u0142ug podstawowych3. Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz poradnictwo psychologiczne4. Szkolenia5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.26 UPposzukiwanie pracy przez min.16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Postaw na zmian\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "868539.30", "WARTOSC": "1021810.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,nowos\u0105decki,d\u0105browski,gorlicki,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 20 11K9M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz poradnictwo psychologiczne3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.26 UPposzukiwanie pracy przez min.16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "GAMA MO\u017bLIWO\u015aCI 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "868539.30", "WARTOSC": "1021810.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski, nowotarski, brzeski,proszowicki,boche\u0144ski, m.Nowy S\u0105cz, tarnowski, suski, limanowski, m.Tarn\u00f3w, nowos\u0105decki, d\u0105browski, gorlicki, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.5934K25M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA1.Opracowanie I\u015aR i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz indywidualne poradnictwo psychologiczne3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 26 UPposzukiwanie pracy przez min. 16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "S.T.R. PROJECT STANIS\u0141AW ROMANISZYN", "TYTUL": "Wykluczeniu powiedz NIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770375.68", "WARTOSC": "906324.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 w tym 36 kobiet os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.59 w tym 34 kobiet os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wsparcie w ramach projektu:1.Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji2.treningi kompetencji spo\u0142ecznych3.Indywidualne poradnictwo zawodowe oraz psychologiczne4.Szkolenia zawodowe5.Sta\u017ce zawodowe6.Po\u015brednictwo pracyZa\u0142o\u017cone rezultaty:1.Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna w odniesieniu: do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 34, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 342.Efektywno\u015b\u0107 zatrunieniowa w odniesieniu: do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 12, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 253. Minimum 26 UP uzyska kwalifikacje 4. Minimum 16 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy5. Minimum 13 UP podejmie prac\u0119 Obszar realizacji projektu: wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie, powiaty: miechowski, chrzanowski, nowotarski, brzeski, proszowicki, boche\u0144ski, Nowy S\u0105cz, tarnowski, suski, limanowski, Tarn\u00f3w, D\u0105browski, nowos\u0105decki, gorlicki.", "BENEFICJENT": "INFOS TOMASZ \u017bUREK", "TYTUL": "W drodze do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "702660.91", "WARTOSC": "826659.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL proj. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 60 os\u00f3b 36 K24 M z GR. DOCELOWEJ jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, tj. w 100 OzN w tym os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psychicznymi w tym osoby z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 30 os\u00f3b 18K12 M do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozum. jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w Wyt. w zakr. realiz. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i i min. 10 os\u00f3b 6K, 4M korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. na terenie pow. zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj.: miechowskiego, chrzanowskiego, nowotarskiego, brzeskiego, proszowickiego, boche\u0144skiego, m. Nowy S\u0105cz, tarnowskiego, suskiego, limanowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego w woj. ma\u0142opolskim.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w proj.: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, opracowanie IPD2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz poradnictwo w formie jobcoachingu4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: 1.Uzyskanie kwalifikacji przez min. 24UP 2.Poszukiwanie pracy przez min. 24UP 3.Praca w tym na w\u0142asny rachunek min. 6UP4.Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142. i zatrudn. do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34 oraz wsk efekt. zatrudnieniowej na poziomie min. 12.", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA, DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Czas na AKTYWNO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "653384.20", "WARTOSC": "768687.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "GD:100 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. tj.60os.36K,24M,31OzN40 os. korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142., oraz PO P\u017b tj. 42os. 26K,16M100 GD stanowi\u0105 os.bezrobotne tj.60os.36K,24M,31OzNmin.60 K tj. 36os.min.51tj.31os.18K13Mto os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.lub z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym OzN. intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi 100 GD tj.60os.36K,24M,31OzN stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142., tj. powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os. korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142., dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz OzN zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, jest ni\u017csza od \u015bredniej dla woj. ma\u0142opolskiego.ZADANIA:1. identyfikacja potrzeb oraz diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia2. Poradnictwo psychologiczne3. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym5. Sta\u017c zawodowyCELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60os 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w rozumieniu KC, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 09.2020 do 31.08.2021 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej.", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "366572.95", "WARTOSC": "434946.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Na go\u015bci\u0144cu kariery III stanowi kontynuacj\u0119 projektu o tej samej nazwie, wyr\u00f3\u017cnionego dobr\u0105 praktyk\u0105.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 24 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego: boche\u0144skiego, brzeskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, Nowego S\u0105cza, proszowickiego, tarnowskiego, Tarnowa i wielickiego, biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym do 10 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT oraz 14 m\u0142odych rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem.Dzia\u0142ania projektu, realizowane 1.12.2017 do 31.01.2019, obejmuj\u0105 indywidualne wsparcie doradcze w zakresie budowania \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia kompetencyjne i zawodowe, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz po\u015brednictwo pracy.Szkolenia zawodowe (w zawodach deficytowych na rynku pracy) promowane w ramach projektu to: 1. Kurs instruktora sportu w dowolnie wybranej specjalno\u015bci spo\u015br\u00f3d nast\u0119puj\u0105cych: narciarstwo zjazdowe, trener personalny, strzelectwo sportowe i bojowe, survival, samoobrona, wspinaczka ska\u0142kowa, p\u0142ywanie. Czas trwania ka\u017cdego z nich - 160 h, w tym 94 h praktyki. 2. Kurs do prac na wysoko\u015bciach z wykorzystaniem technik i sprz\u0119tu alpinistycznego - 45 h, w tym 36 praktyki. Wszystkie szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem po\u015bwiadczenia kwalifikacji, akredytowane przez Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty (nr SEPZ-I.546.1.2017.GJ).Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 zamiast szkole\u0144 6 miesi\u0119czne sta\u017ce wysokiej jako\u015bci.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidywane jest zdobycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez co najmniej po\u0142ow\u0119 uczestnik\u00f3w. Co najmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w nim, a w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach odsetek ten osi\u0105gnie co najmniej 48%.Realizatorzy projektu: Szko\u0142a G\u00f3rska - Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju \u201eSynergia\u201d.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350608.23", "WARTOSC": "416004.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj.jest wzrost mo\u017cl.zatrud.30 os\u00f3b z gr.NEET(w tym 17 k.,13 m.)-zamieszk.w woj.ma\u0142op-pow.o najwi\u0119ksz.udziale os.m\u0142odych bier.zaw.w\u015br\u00f3d mieszk,a jednocz.o najtrudn.dost\u0119pie do pracy w miastach/aglomer.Wsparcie b\u0119dzie skier.do os.zamieszk.obsz.wiejskie poza ZIT oraz niepe\u0142nospr.Uczest.otrzymaj\u0105 ind. diagnoz\u0119 swoich potrzeb,mo\u017cl.i predysp,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oprac.IPD,w co b\u0119d\u0105 anga\u017cowani na ka\u017cdym etapie tworz.i aktualiz.Nast\u0119pnie otrzymaj\u0105 kompleks.i zindywidualiz.wsparcie doradcy zaw.i po\u015br.pracy oraz-zale\u017c.od potrzeb-wsparcie motyw.i/lub psych.w budow.motywacji,poczucia w\u0142snej sprawczo\u015bci,sensu zmiany, a tak\u017ce kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej.\u00a0 Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach i otrzymaj\u0105 kwalifikacje w zawodach deficytowych w powiatach, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 w woj. ma\u0142op.Nast\u0119pnie odb\u0119d\u0105 trzymiesi\u0119czny sta\u017c w tych zawodach. Po zako\u0144czeniu sta\u017cy, dla tych, kt\u00f3rzy znajd\u0105 zatrud. sta\u017codawcy wy\u015bwiadczone dostanie doradztwo zaw.w zakr.dalszego dosk.zawod.,a dla tych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 poszukiw.pracy-pomoc w znalezieniu dobrego zatrud.Ka\u017cdoraz.rodzaj i zakres wsparcia b\u0119dzie dobierany do indywid.potrzeb\u00a0uczest,wi\u0119c finalnie mo\u017ce by\u0107 inne,ni\u017c obecnie zak\u0142.projekt.Bierzemy pod uwag\u0119 np.zmiany zwi\u0105zane z wprowadzeniem dostos.dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, czy zmiany\u00a0w zakresie tematycz.lub wymiarze godz.wsparcia.W efekcie realiz.proj.wszyscy podnios\u0105 kompet.spo\u0142.i poziom motyw.do zmian,co najmniej 27 os.uzyska kwalif.zawod.,co najmniej 27 os.uzyska do\u015bw.zaw.Ponadto og.wska\u017anik efektywn.zatrud.wyniesie co najmniej 43%, w stos.do\u00a0 os.o niskich kwalif.-co najmn.48%, w stos.do os.niepe\u0142n.-co najm.17%.Mocn\u0105 stron\u0105 projektu jest wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy z instytucjami, kt\u00f3re na co dzie\u0144 pracuj\u0105 z GD (os.m\u0142odymi bez pracy,z obsz.wiejskich,niepe\u0142nospr) oraz pracod, kt\u00f3rzy zapewni\u0105 sta\u017c i p\u00f3\u017aniejsze zatrud.Proj.b\u0119dzie realiz.od 01.10.17 do 31.12.2018 na ter.woj.ma\u0142op.Biuro Proj.mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Z-nem,ale dy\u017curne punkty rekrut.na ter.innych pow.", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Praca i pasja - program aktywizacji zawodowej m\u0142odych w woj. ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "134418.26", "WARTOSC": "158139.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost w latach szkolnych 2017/2018, 2018/2019 kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki u 137 uczni\u00f3w/uczennic Technikum Nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w Bochni a tak\u017ce wzrost kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u 15 nauczycieli w/w plac\u00f3wki w zakresie wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi oraz technologii informacyjnych i komunikacyjnych, nauczania w obszarze przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz pracy metod\u0105 eksperymentu. Grupy docelowe: I grupa- 152 uczni\u00f3w/uczennic klas od I do IV Technikum Nr 2,II Grupa 15 nauczycieli wskazanego Technikum . Zadania: Zad. 1 Realizacja zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z matematyki Zad. 2 Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania matematyczne, Zad. 3 Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania z geografii Zad 4 Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania z biologii Zad.5 Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania z fizyki Zad.6 Organizacja ko\u0142a programistycznego Zad.7 Organizacja\u2013 ko\u0142a biologiczno-chemicznego, Zad.8 Organizacja zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych -wyjazd do arboretum Bolestraszyce Zad.9 Doskonalenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli. Efekty: Co najmniej 137 uczni\u00f3w podniesie swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w obszarze przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki i kompetencji informatycznych. 15-u nauczycieli podniesie swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie nowoczesnych metod nauczania- metoda eksperymentu, oraz wykorzystania nowoczesnych narz\u0119dzi. Realizatorem projektu b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Nr 2 z siedzib\u0105 w Bochni, im. Stasiaka 1. Zadania planowane do realizacji w Projekcie b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez Szko\u0142\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w)prowadzonych w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji Projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI", "TYTUL": "Program wsparcia kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych dla uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum Nr 2 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w Bochni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]