{"gmina": "Bochnia", "typ_gminy": "gmina wiejska Bochnia", "kod_gus": "011212001000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": "19'606", "budzet": {"dochody": "95,68 mln z\u0142", "wydatki": "101,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 66114348.97000002, "dane1": 68071404.08, "dane2": 66114348.97000002, "dane4": 1957055.109999977}, {"label": "2017", "dane0": 81108925.10000001, "dane1": 77084545.45000006, "dane2": 77084545.45000006, "dane3": 4024379.6499999464}, {"label": "2018", "dane0": 83387996.16999997, "dane1": 92773269.76999994, "dane2": 83387996.16999997, "dane4": 9385273.599999964}, {"label": "2019", "dane0": 95684515.01999997, "dane1": 101269392.10000004, "dane2": 95684515.01999997, "dane4": 5584877.080000073}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,12 mln z\u0142", "wydatki": "3,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 126.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 136.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9570551099999771}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9570551099999771}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.024379649999946}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.024379649999946}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.385273599999964}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.385273599999964}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.584877080000073}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.584877080000073}], "dochod_ue": "2,39 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "26,96 mln z\u0142", "gmina_pc": "1374.9 z\u0142", "powiat": "6,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "333.6 z\u0142", "wojewodztwo": "18,46 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "563,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,52 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8008233.18", "WARTOSC": "15495798.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji drogowej przewidzianej do realizacji w formule zaprojektuj i wybuduj, w trybie ZRID.W ramach inwestycji za\u0142o\u017cono kompleksow\u0105 rozbudow\u0119 DP nr 1424K na d\u0142ugo\u015bci 3,344 km km 59769320, polegaj\u0105c\u0105 na: zwi\u0119kszeniu szeroko\u015bci jezdni do normatywu6 m, korekcie \u0142uk\u00f3w poziomych jezdni, zwi\u0119kszeniu no\u015bno\u015bci do kat. ruchu KR3 z dopuszczalnym obci\u0105\u017ceniem na o\u015b obliczeniow\u0105 115 kN, wykonaniu pod warstwami konstrukcyjnym jezdni, warstwy mrozoochronnej o gr. ok.30 cm kompleksowej przebudowie odwodnienia korpusu drogowego na ca\u0142ym zakresie rozbudowy, poprzez wykonanie kanalizacji opadowej o \u0142\u0105cznej d\u0142. 4199 m oraz przebudow\u0119 row\u00f3w na d\u0142. 2504 m, przebudowie poboczy z umocnionych kruszywem i destruktem w ilo\u015bci 5,6 ty\u015b. m2, budowie chodnik\u00f3w na d\u0142. 0,124 km i \u015bcie\u017cek pieszorowerowych na d\u0142. 3,424 km, budowie zatok autobusowych 6 szt., rozbudowie skrzy\u017cowa\u0144 z drogami innej kategorii 10 szt. 8 wewn., 1 gminna, 1 powiatowa przebudowie 172 zjazd\u00f3w, zniesieniu barier architektonicznych, przebudowie i zabezp. urz\u0105dze\u0144 obcych koliduj\u0105cych z rozbudowywan\u0105 drog\u0105 i obiektami in\u017cynierskimi. Celem poprawy bezpiecze\u0144stwa u\u017cytk. drogi, wprowadzone zostan\u0105 elementy podnosz\u0105ce bezpiecz. w ruchu ko\u0142owym oraz bezpiecz. pieszych i rowerzyst\u00f3w rozwi\u0105zania ponadstandardowe przewidziane w Dyrektywie PE i Rady 200896WE z 19.11.2008 w sprawie zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem infrastr. drogowej tj. radarowy pomiar pr\u0119dko\u015bci 2 szt.; monta\u017c kasetonu nad przej\u015bciem dla pieszych wyposa\u017c. w lamp\u0119 z o\u015bwietl. pulsacyjnym i znakiem nad przej\u015bciem oraz do\u015bwietl. przej\u015bcia, wraz z monta\u017cem niezale\u017cnego odnawialnego \u017ar. energii 6 szt.; oznakowanie poziome nawierz. bitumicznychprogi akustyczne jednowarstwowe poprzeczne pasy zwalniaj\u0105ce czerwone; ustawienie barier ochronnych stalowych SP 425 m; ustawienie ogrodze\u0144 ochronnych zabezp. ruch pieszych zatoki U12300m; urz\u0105dzenia bezpiecz. ruchu punktowe elementy odblaskowe najezdniowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI", "TYTUL": "\"Rozbudowa drogi powiatowej nr 1424K Bochnia - U\u015bcie Solne - Barczk\u00f3w na odcinku Bochnia - Bogucice (etap II Gaw\u0142\u00f3w - Bogucice)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 408.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3815565.98", "WARTOSC": "10167119.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Przedm. projektu jest Rozbudowa mechanicznobiologicznej oczyszcz. \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Damienice z budow\u0105 ruroci\u0105gu t\u0142ocznego i rozbi\u00f3rk\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Stanis\u0142awice. Szczeg. zakres prac obejmuje:rozbudow\u0119 oczysz. \u015bc. w Damienicach do przep. Q\u015brct 777m3d, Qmaxct 1087m3d RLM 5180 z remontem istn. wylotu do rzeki Raby w km 24100 i wykonaniem instalacji fotowoltaicznej o mocy PV 39,96kWp;budow\u0119 ruroci\u0105gu t\u0142ocznego Dn 200mm o d\u0142ugo\u015bci 2911,8 m 420,63m kwalifikowane i 2491,17m niekwalif. i przebudow\u0119 kanalizacji grawit. Dn 315 mm o d\u0142ugo\u015bci 237,4m.;rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w typu BIO BLOK PS100 o przep. Qmaxd 100 m3d w Stanis\u0142awicach W ramach zada\u0144 projektowych przewidziano r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski oraz koszty po\u015brednie obejmuj\u0105ce koszty zarz\u0105dzania projektem i koszty promocji m.in. tablica informacyjna, tablica pami\u0105tkowa.Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania np. architektoniczne, techniczne i technolog.:zamierzenie inwestycyjne posiada niezb\u0119dne decyzje do rozpocz\u0119cia inwestycji w postaci pozwole\u0144 na budow\u0119 i zg\u0142osz. rob\u00f3t budowl. zadaniem wybranego Wykonawcy w oparciu o Ustaw\u0119 PZP b\u0119dzie wykonanie rob\u00f3t budowlanych zg. z dok. tech. i wydanymi pozwoleniami. zastos. rozwi\u0105zania wynikaj\u0105 z obowi\u0105z. przepis\u00f3w, katalogu najlepszych rozwi\u0105za\u0144 w przedmiotowym obszarzeOgraniczenie energoch\u0142onno\u015bci:Najwi\u0119kszy odsetek zu\u017cycia energii na oczyszczalniach stanowi proces napowietrzania i dozowania \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3ry musi by\u0107 optymalizowany. Ograniczenie energoch\u0142. b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wydajnemu systemowi sterowania tymi procesami oraz poprzez zastos. energooszcz\u0119dnych urz\u0105dze\u0144 o wysokiej sprawno\u015bci np. energooszcz\u0119dne silniki nap\u0119dzaj\u0105ce dmuchawy, sondy tlenowe informuj\u0105ce o ilo\u015bci tlenu zawartego w \u015bciekach, uk\u0142ad prze\u0142\u0105czaj\u0105cy, umo\u017cliwiaj\u0105cy naprzemienn\u0105 prac\u0119 pomp. Na terenie oczyszczalni zaplanowano monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy zainst. PV. 39,96kWppozosta\u0142e info w cz.Q", "BENEFICJENT": "GMINNY ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa mechaniczno - biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Damienice z budow\u0105 ruroci\u0105gu t\u0142ocznego i rozbi\u00f3rk\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Stanis\u0142awice w gminie Bochnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3216069.84", "WARTOSC": "3783611.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem kompetencji w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych oraz kompetencji informatycznych poprzez prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami, podniesienie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t TIK oraz wyposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych. Projektem zostanie obj\u0119tych: - 750 uczni\u00f3w - 116 nauczycieli - 15 szk\u00f3\u0142 (7 SP i 8 Gim) W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania realizowane w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142: - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce i wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w mat.-przyr oraz infromatyki, - szkolenia dla nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie wykorzystania TIK oraz dla nauczycieli przedm. Mat-przyrodniczy w zakresie m.in. wykorzystania met. Eksperymentu - doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne do nauczania przedm. Mat.-przyrod. - doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce i sprz\u0119t TIK G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba naucz., kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 100 Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 600 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 15 Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 15", "BENEFICJENT": "GMINA BOCHNIA - GMINNY ZESP\u00d3\u0141 OBS\u0141UGI SZK\u00d3\u0141 I PRZEDSZKOLI", "TYTUL": "Naukowa ekspedycja w Gminie Bochnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2016-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1883500.72", "WARTOSC": "2944261.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dot. utworzenia strefy aktywno\u015bci gospodarczej w miejscowo\u015bci Gorzk\u00f3w w Gminie Bochnia.W ramach projektu zosta\u0142y zaplanowane zadania:Zadanie 1 Prace przygotowawcze PFU, dokumentacja projektowokosztorysowa, analiza fin. i ekon. wraz z opracowaniem opisu projektu, w tym diagnoza i analiza zapotrzebowania na tereny inw.Zadanie 2 Roboty budowlanomonta\u017cowe:a Budowa dr\u00f3g o \u0142\u0105cznej d\u0142. 0,40 km,b Budowa 1 skrzy\u017cowania,c Budowa 58 zjazd\u00f3w publicznych wraz z przepustami ostateczn\u0105 ilo\u015b\u0107 zjazd\u00f3w zostanie uzgodniona z Zamawiaj\u0105cym na etapie tworzenia docelowej dokumentacji projektowej,d Budowa zjazd\u00f3w indywidualnych wraz z przepustami ostateczn\u0105 ilo\u015b\u0107 zjazd\u00f3w zostanie uzgodniona jw,e Budowa 24 przepust\u00f3w pod projektowanymi drogami,f Wykonanie row\u00f3w odwadn. o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 0,79km,g Wycink\u0119 zieleni,h Rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych element\u00f3w i konstrukcji drogowych,i Wykonanie oznakowania pionowego i poziomego oraz urz\u0105dze\u0144 drogowych,j Budow\u0119 sieci wodoc. o d\u0142. 650 m i 400 m,k Budow\u0119 sieci kanalizacji sanit. o d\u0142. 900 m,l Budow\u0119 sieci elektroenergetycznej o\u015bwietleniowej o d\u0142ugo\u015bci 400m,m Przebudow\u0119zabezpieczenie istniej. uzbrojenia terenu je\u017celi takie wyst\u0105pi\u0105 w trakcie prac projektowych i wykonawczychZadanie 3. Nadz\u00f3r inwestorskiZadanie 4. Promocja projektu.Zadanie 5. Zarz\u0105dzanie projektem.Pow. ca\u0142kowita SAG: 7,2624 ha.Projekt gwarantuje wyposa\u017cenie SAG w odpowiedniej jako\u015bci, kompleksow\u0105 infrastruktur\u0119: infrastruktura drogowa drogi wewn\u0119trzne, infrastruktura wod.kan., sie\u0107 elektroenergetyczna o\u015bwietleniowa.Z uwagi na limit znak\u00f3w: planowany zakres rzeczowy projektu z uwzgl\u0119dnieniem parametr\u00f3w, danych, potwierdzenie przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 technolog. przedstawiony zosta\u0142 w pkt. C.2.3 Zadania i dzia\u0142ania realizowane w projekcie poni\u017cej. informacje potwierdzaj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawcy wobec inwestor\u00f3w zawarto w sekcji Q niniejszego wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA BOCHNIA", "TYTUL": "Utworzenie Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej w miejscowo\u015bci Gorzk\u00f3w w Gminie Bochnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1825538.83", "WARTOSC": "3357802.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Zakres projektu pn. Rewitalizacja w Gminie Bochnia obejmuje cztery dzia\u0142ania rewitalizacyjne:1. Przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Gminnych im. Henryka Sienkiewicza w Bogucicach o przedszkole przedsi\u0119wzi\u0119cie nr 2 w GPR2. Razem mo\u017cemy wi\u0119cej modernizacj\u0119 i adaptacj\u0119 budynku dawnej szko\u0142y w Cikowicach wraz z terenem wok\u00f3\u0142 budynku na miejsce aktywnego sp\u0119dzania czasu przedsi\u0119wzi\u0119cie nr 5 w GPR3. Aktywizacja spo\u0142eczno\u015bci lokalnej poprzez kompleksow\u0105 przebudow\u0119 przestrzeni publicznej w Ostrowie Szlacheckim przedsi\u0119wzi\u0119cie nr 18 w GPR4. Z my\u015bl\u0105 o dzieciach modernizacja budynku przedszkola w Moszczenicy wraz z zagospodarowaniem otoczenia przedsi\u0119wzi\u0119cie nr 9 w GPR.Elementem wsp\u00f3lnym nowo powsta\u0142ej infrastruktury obszaru rewitalizacji b\u0119dzie utworzenie zaplecza technicznego do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w spo\u0142ecznych s\u0142u\u017c\u0105cych aktywizacji spo\u0142ecznej, \u015brodowiskowej, mi\u0119dzyludzkiej czyli wzmocnienia wi\u0119zi spo\u0142ecznych. Prawid\u0142owo rozwini\u0119ta infrastruktura publiczna, poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnego rodzaju funkcjonalno\u015bci, bazy instytucjonalnej dla mieszka\u0144c\u00f3w, wydarze\u0144 oraz imprez s\u0142u\u017c\u0105cych integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, umo\u017cliwi skuteczn\u0105 walk\u0119 z marginalizacj\u0105 oraz wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w. Ilo\u015b\u0107 oraz stan infrastruktury og\u00f3lnodost\u0119pnej do korzystania dla mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze zdegradowanym w Gminie jest kiepski, wskazane zatem jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zmieniaj\u0105cych ten stan.Powierzchnie poddawane rewitalizacji: a Bogucice: 591,30 m2, tj. 0,059 hab Cikowice 665,82 m2, tj. 0,067 ha:c Moszczenica 235,86 m2, tj. 0,024 ha: d Ostr\u00f3w Szlachecki: 535,70 m2, tj. 0,053 ha:\u0141\u0105czna powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 wynosi: 0,059 ha 0,067 ha 0,024 ha 0,053 ha 0,203 ha", "BENEFICJENT": "GMINA BOCHNIA", "TYTUL": "Rewitalizacja w Gminie Bochnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-10", "DOFINANSOWANIE": "995769.84", "WARTOSC": "1656885.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie e-administracji oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli (A2C) oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w (A2B) do cyfrowych us\u0142ug publicznych. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na wzmocnienie potencja\u0142u E-administracji poprzez zwi\u0119kszenia dost\u0119pu obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w do zasob\u00f3w i us\u0142ug publicznych poprzez wdro\u017cenie systemu informatycznego oferuj\u0105cego szereg elektronicznych us\u0142ug publicznych. W wyniku realizacji projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego oraz e-us\u0142ug publicznych w spos\u00f3b otwarty, a wiec nieodp\u0142atnie, z dowolnego miejsca, tak\u017ce przy wykorzystaniu urz\u0105dze\u0144 mobilnych. W wyniku realizacji projektu eliminowane b\u0119d\u0105 powielaj\u0105ce si\u0119 funkcjonalno\u015bci oraz zapewniona zostanie neutralno\u015b\u0107 technologiczna i bezpiecze\u0144stwo danych. Zakres rzeczowy obejmuje: 1.Przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej 2.Infrastruktura teletechniczna 3.Infrastruktura sprz\u0119towa 4.Zakup licencji systemu e-Urz\u0105d 5.Polityka bezpiecze\u0144stwa 6.Szkolenia u\u017cytkownik\u00f3w i administrator\u00f3w 7.Promocja projektu 8.Nadz\u00f3r inwestorski - In\u017cynier projektu Szczeg\u00f3\u0142owy opis zawarto w dokumentacji technicznej oraz punkcie C.2.3. Projekt ma zasi\u0119g lokalny. W ramach projektu zostan\u0105 udost\u0119pnione us\u0142ugi: Us\u0142ugi na 5 poziomie(7 szt.) a)Elektroniczna obs\u0142uga podatku od nieruchomo\u015bci, rolny, le\u015bny os\u00f3b fizycznych. \u2022Z\u0142o\u017cenie formularza przez ePUAP; \u2022Publikacja informacji w Portalu Internetowym Us\u0142ug Publicznych (PIUP)o wysoko\u015bci zobowi\u0105zania; \u2022P\u0142atno\u015bci internetowe \u2022Informacja podatnika przez ePUA, e-mail, aplikacj\u0119 mobiln\u0105 Us\u0142ugobiorcami s\u0105 osoby fizyczne b)Elektroniczna obs\u0142uga podatku od nieruchomo\u015bci, rolny, le\u015bny os\u00f3b prawnych: \u2022Z\u0142o\u017cenie formularza deklaracji przez ePUAP \u2022Publikacja informacji w PIUP o wysoko\u015bci zobowi\u0105zania \u2022P\u0142atno\u015bci internetowe \u2022Informacja podatnika przez ePUAP, e-mail, aplikacj\u0119 mobiln\u0105 Us\u0142ugobiorcami s\u0105 osoby prawne (w tym przedsi\u0119biorcy) c)Elektroniczna obs\u0142uga podatku od", "BENEFICJENT": "GMINA BOCHNIA", "TYTUL": "e-Us\u0142ugi w Gminie Bochnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-23", "DATA_START": "2020-06-24", "DOFINANSOWANIE": "703572.81", "WARTOSC": "828277.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest powr\u00f3twej\u015bcie na rynek pracyutrzymanie zatrudnienia przez co najmniej 35 rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z terenu Bochni oraz okolic, poprzez utworzenie nowego \u017c\u0142obka z 45 miejscami opieki znajduj\u0105cego si\u0119 we wsi Prosz\u00f3wki dzia\u0142ki 797,798 gmina Bochnia, w okresie od 01.04.2020 r. do 30.06.2021 r.G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3rym wsparcie w projekcie umo\u017cliwi utrzymanie zatrudnienia oraz pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniemwychowaniem dziecka, tj. przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skimrodzicielskim oraz osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. Kodeks pracy \u0142\u0105cznie 45 os\u00f3b.W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 zadania: Dostosowanie lokalu wraz z zakupem wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 i placu zabaw 01.04.2020 30.09.2020 oraz bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowoutworzonych miejsc 01.10.2020 30.06.2021.W rezultacie projektu zwi\u0119kszona zostanie liczba dost\u0119pnych miejsc \u017c\u0142obkowych, co przede wszystkim podniesie odsetek dzieci obj\u0119tych wychowaniem \u017c\u0142obkowym prowadz\u0105c do powrotuwej\u015bcia na rynek pracyutrzymania zatrudnienia przez rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w dzieci do lat 3 umo\u017cliwiaj\u0105c im godzenie \u017cycia zawodowego z prywatnym.", "BENEFICJENT": "JAKUB WR\u00d3BLEWSKI OZ-ON, MALINOWY DOMEK", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek w Bochni - radosne dzieci - aktywni rodzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-04", "DATA_START": "2019-07-04", "DOFINANSOWANIE": "703173.62", "WARTOSC": "1081129.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt przedsi\u0119biorstwa VARIM zosta\u0142 zaprojektowany w oparciu o audyt energetyczny przeprowadzony przez wyspecjalizowan\u0105 firm\u0119 audytorsk\u0105, kt\u00f3ry zidentyfikowa\u0142 wszystkie mankamenty efektywno\u015bci energetycznej firmy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje termomodernizacj\u0119, budow\u0119 instalacji OZE, wymian\u0119 maszyn i urz\u0105dze\u0144 na bardziej energooszcz\u0119dne, jak r\u00f3wnie\u017c modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia i zakup oprogramowania do zarz\u0105dzania energi\u0105. Projekt zostanie zrealizowany na przestrzeni 12 miesi\u0119cy licz\u0105c od dnia podpisania umowy o dofinansowanie, czyli w za\u0142o\u017ceniu do ko\u0144ca 2019 roku. Poziom przygotowania inwestycji do realizacji mo\u017cna okre\u015bli\u0107 jako wysoki przedsi\u0119wzi\u0119cia posiada dok\u0142adn\u0105 specyfikacj\u0119 techniczn\u0105, audyt energetyczny wskazuje na konkretne rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne w firmie. Konstrukcja dachu przewiduje instalacj\u0119 systemu fotowoltaicznego wskazanego w projekcie a instalacja nie wymaga pozwolenia na budow\u0119. Przedsi\u0119biorstwo posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105, kt\u00f3rej dotyczy projekt. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyniesie wymierne korzy\u015bci w wymiarze ekonomicznym i ekologicznym. Zostanie zainstalowana instalacji OZE o mocy 20,80 kW przy \u015brednim zapotrzebowaniu na poziomie 22 kW, og\u00f3lne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w zak\u0142adzie wyniesie 76,58 a roczna redukcja emisji CO2 wyniesie 49,40. Projekt pozwoli r\u00f3wnie\u017c na redukcj\u0119 emisji pozosta\u0142ych mierzalnych substancji szkodliwych. Projekt w spos\u00f3b kompleksowy wykorzystuje 3 elementy: oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej oraz zastosowanie instalacji OZE. Projekt w spos\u00f3b neutralnym wp\u0142ywa na polityki r\u00f3wno\u015bci i niew\u0105tpliwie w pozytywny spos\u00f3b wp\u0142ywa na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "URSZULA KRAM FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA \"VARIM\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zalece\u0144 audytu energetycznego w firmie VARIM jako dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu obni\u017cenie poziomu zu\u017cycia energii w zak\u0142adzie produkcyjnym przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3708982.89", "WARTOSC": "4036329.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Celem projektu jest zwiekszenie mozliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku zycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 213 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy , o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-23", "DATA_START": "2019-07-23", "DOFINANSOWANIE": "488719.80", "WARTOSC": "751406.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez termomodernizacj\u0119, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Wytworzona energi\u0105 przez instalacj\u0119 o mocy 39,9 kW zu\u017cywana b\u0119dzie do prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Okres realizacji projektu II kw III kw 2019r Wnioskodawca dysponuje wszystkimi niezb\u0119dnymi pozwoleniami. Gotowo\u015b\u0107 formalnoprawna. Projekt wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 1szt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,0399 MW Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 52,368MWh rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 503,87 GJrok Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 692,39 GJrok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 146,52 Mgrok. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 36,868. Przewidziano system zarz\u0105dzania energi\u0105 w postaci TIK wykorzystuje narz\u0119dzia informatyczne do odczyt\u00f3w uzysk\u00f3w energii, monitorowania pracy instalacji PV.Dla potrzeb monitorowania pracy kot\u0142a zainstalowany zostanie licznik ciep\u0142a oraz termostat,co umo\u017cliwi regulacj\u0119 pracy kot\u0142a w zale\u017cno\u015bci od faktycznych potrzeb cieplnych wynikaj\u0105cych z zadanej do osi\u0105gni\u0119cia temperatury oraz umo\u017cliwi programowanie temperatury pomieszcze\u0144 w zale\u017cno\u015bci od faktycznego ich wykorzystania.Automatyzacja w postaci czujnik\u00f3w ruchu o\u015bwietlenia.", "BENEFICJENT": "ASTAT P. WA\u015aNIOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa ASTAT P.WA\u015aNIOWSKIsp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "387289.84", "WARTOSC": "665011.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pn. Wsparcie s\u0142u\u017cb ratunkowych poprzez doposa\u017cenie Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu Gminy Bochnia stanowi kontynuacj\u0119 sukcesywnie podejmowanych dzia\u0142a\u0144 samorz\u0105du boche\u0144skiego w zakresie poprawy warunk\u00f3w funkcjonowania jednostek OSP na terenie gminy.Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Zakup woz\u00f3w po\u017carniczych lekkich.W ramach projektu zaplanowano zakup woz\u00f3w po\u017carniczych lekkich, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 jako pojazdy szybkiego reagowania celem przygotowania terenu do przyjazdu \u015brednich i ci\u0119\u017ckich pojazd\u00f3w po\u017carniczych, przywiezienia sprz\u0119tu oraz stra\u017cak\u00f3w.Ten rodzaj samochodu zosta\u0142 wybrany na podstawie rodzaju i ilo\u015bci zdarze\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na terenie gminy, w kt\u00f3rych uczestniczy\u0142y jednostki OSP z terenu gminy Bochnia obj\u0119te projektem.2. Zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do realizacji zada\u0144.Pompa szlamowa: pompa szlamowa przeznaczona jest do wypompowywania, przepompowywania wody brudnej szlamu z zalanych teren\u00f3w, pomieszcze\u0144, studni. Sprz\u0119t niezb\u0119dny podczas akcji powodziowych i podtopie\u0144. W\u0105\u017c ssawny 110; w\u0105\u017c ssawny przeznaczony jest do ssania wody, stanowi on \u0142\u0105cznik pomi\u0119dzy zbiornikiem a pomp\u0105 szlamow\u0105. Stosuje si\u0119 go np. do pompy szlamowej. Rodzaj przyj\u0119tego sprz\u0119tu koniecznego do zakupu wynika z przeprowadzonej analizy w zakresie wyposa\u017cenia poszczeg\u00f3lnych jednostek OSP pod k\u0105tem ustalenia ich stanu posiadania oraz okre\u015blenia sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do zakupu w celu fachowego podejmowania dzia\u0142a\u0144 w zakresie zapewnienia bezpiecze\u0144stwa. W latach 20132015 do X.2015 jednostki obj\u0119te projektem uczestniczy\u0142y w 55 zdarzeniach wymagaj\u0105cych interwencji stra\u017cy. 3. Zakup system\u00f3w selektywnego alarmowania.Dzia\u0142anie systemu selektywnego alarmowania polega na tym, \u017ce informacje o wywo\u0142ywanych alarmach przychodz\u0105 do danej jednostki OSP radiowo, a uruchomienie alarmu dokonuje dy\u017curny powiatowego stanowiska kierowania.", "BENEFICJENT": "GMINA BOCHNIA", "TYTUL": "Wsparcie s\u0142u\u017cb ratunkowych poprzez doposa\u017cenie Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu Gminy Bochnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2033252.95", "WARTOSC": "2412497.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w zapewniaj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie minimalnych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnionej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj.: z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotr. bezrob., z niskimi kwalifik) na poziomie 44% a dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do tych grup na poziomie 59,5%).W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instrumentach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-01", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2905991.96", "WARTOSC": "3418814.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest zapewnienie nieinwazyjnych bezp\u0142atnych bada\u0144 prenatalnych 600 kobiet K zamieszkuj\u0105cych p. brzeski i boche\u0144ski , kt\u00f3re nie kwalifikuj\u0105 si\u0119 na bezp\u0142atne bad. prenatalne i utworzenie wielospecjalistycznych zespo\u0142\u00f3w wczesnej interwencji dla rodzin z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym prowadz\u0105cych dzia\u0142ania w formie wyjazdowej dla 30 dzieci 03 lat raz wyjazdowostacjonarnej dla 60 dzieci 47 lat z ww.powiat\u00f3w. Zad. w proj.:1. Przeprowadzenie bada\u0144 prenatalnych z konsultacj\u0105 medyczn\u0105 2. Powo\u0142anie Zespo\u0142u Wczesnej Interwencji i zapewnienie opieki psychologicznej rodzicom dzieci niepe\u0142nosprawnych3. Przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla rodzic\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnychCel g\u0142.: realizacja dzia\u0142a\u0144 w proj. przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142., jakim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wielospecjalistycznej opieki zdrowotnej dla rodzin z dzieckiem z zaburzonym rozwojem, a tak\u017ce zmniejszy nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do us\u0142ug medycznych dla K w ci\u0105\u017cy poprzez dost\u0119p do bada\u0144 prenatal. W rezultacie proj. zostanie wykonane 600 nieinwazyjnych bada\u0144 prenatal. w szpitalu SP ZOZ w Brzesku oraz 90 udzielonych \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zakresie wczesnej interwencji . Etapy realizacji programu zgodne z zapisami RPZty dzia\u0142ania informacyjnopromocyjne Programunab\u00f3r i kwalifikacja uczestnik\u00f3w do programurealizacja Programumonitoring i ewaluacja ProgramuWnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji proj.: posiada odpowiedni kapita\u0142 spo\u0142eczny, finansowy, sprz\u0119t, aparatur\u0119 medyczn\u0105.Dzia\u0142. obj\u0119te finansowaniem w ramach projekt .nie zast\u0119puj\u0105 i nie zast\u0105pi\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej ,finansowanie jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W BRZESKU", "TYTUL": "Lepsze \u017cycie! program bada\u0144 prenatalnych oraz dzia\u0142a\u0144 z zakresu wczesnej interwencji prowadzone na terenie powiatu brzeskiego i boche\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "4171750.02", "WARTOSC": "6080956.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Trasa EuroVelo 4 nale\u017cy do grupy, b\u0119d\u0105cej g\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 mi\u0119dzynarodowych tras rowerowych. W Ma\u0142opolsce jako trzon g\u0142\u00f3wny przebiega przez malownicze tereny centralnej i wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa, maj\u0105c przebieg wsp\u00f3lny z WTR, w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z tras\u0105 Velo Dunajec, a w przysz\u0142o\u015bci r\u00f3wnie\u017c EV11 ko\u0144cz\u0105c si\u0119 na granicy wojew\u00f3dztwa, tworz\u0105c w ten spos\u00f3b sp\u00f3jny ci\u0105g komunikacyjny. Przedmiotowy odcinek trasy EV 4 przebiega przez obszar powiat\u00f3w: wielickiego, boche\u0144skiego, brzeskiego, tarnowskiego, Miasta Tarn\u00f3w. D\u0142ugo\u015b\u0107 odc. Wola Batorska Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki ok.96,4 km, pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa Vp30 kmh. Szeroko\u015b\u0107 od 2m5m, pochylenie niwelety spe\u0142nia warunek max 6, dopuszczalne do 15 na odcinkach nie d\u0142u\u017cszych ni\u017c 250 m, optymalne odwodnienie zachowane poprzez spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla indywidualnych rowerzyst\u00f3w, rodzin z dzie\u0107mi i rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 4 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w. Oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni z betonu asfaltowego. Dodatkowo na trasie b\u0119dzie wybudowana k\u0142adka M1 mi\u0119dzy MokrzyskaBucze w celu przeprowadzenia drogi rowerowej przez szlak migracji ekologicznej oraz k\u0142adk\u0119 M2 w m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki.Zostanie wykonana sta\u0142a organizacji ruchu zgodnie z Koncepcj\u0105 Programow\u0105 Budowy I Etapu Zintegrowanej Sieci Tras Rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim z podzia\u0142em na zadnia.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 2 VeloMetropolis (ma\u0142opolski odcinek EuroVelo 4) od m. Wola Batorska do m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "277211.31", "WARTOSC": "277211.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PREFA SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "PREFA SOLUTIONS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1389654.48", "WARTOSC": "1648854.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 100 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy , o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-06-18", "DOFINANSOWANIE": "835439.58", "WARTOSC": "2140928.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu boche\u0144skiego i brzeskiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt spodziewany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 5 zada\u0144 przebudowy sieci niskiego napi\u0119cia wraz z niezb\u0119dnymi odcinakami sieci \u015bredniego napi\u0119cia:Zadanie 1. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej Be\u0142ch;Zadanie 2. Modernizacja sieci napowietrznej nN zasilanej ze stacji transformatorowej Baczk\u00f3w 1 wraz z odcinkiem sieci SN oraz modernizacja s\u0142upowej stacji transformatorowej TRBS13 Baczk\u00f3w 1;Zadanie 3. Modernizacja sieci napowietrznej nN zasilanej ze stacji transformatorowej Baczk\u00f3w 2 wraz z odcinkiem sieci SN oraz modernizacja s\u0142upowej stacji transformatorowej TRBS73 Baczk\u00f3w 2;Zadanie 4. Modernizacja sieci napowietrznej nN zasilanej ze stacji transformatorowej Sterkowiec 2;Zadanie 5. Modernizacja sieci nN zasilanej ze stacji transformatorowej Sterkowiec 4.Zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci oraz przebudowa stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci nN oraz popraw\u0119 pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci nN z sieciami zasilanymi ze stacji transformatorowych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, budowa linii napowietrznych i tam gdzie by\u0142o to konieczne kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami wypracowanymi w toku negocjacji z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo i jednocze\u015bnie akceptowalne przez w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu boche\u0144skiego i brzeskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA ELLEENA M. APRYJAS, M. RACZY\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firma Elleena M. Apryjas, M. Raczy\u0144ska sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-15", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "164305.00", "WARTOSC": "237759.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci oraz konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Salco poprzez zakup us\u0142ugi badawczej polegaj\u0105cej na opracowaniu i wykonaniu prototypu innowacyjnej instalacji do warzenia soli z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii Typ 1. Prototyp zostanie przetestowany przez Jednostk\u0119 Naukow\u0105 pod k\u0105tek okre\u015blenia efektywno\u015bci instalacji prototypowej w zale\u017cno\u015bci od \u015brednio dziennego nas\u0142onecznienia oraz analizy rzeczywistej wydajno\u015bci warzenia soli z wykorzystaniem generatora fotowoltaicznego w postaci ilo\u015bci uwa\u017conej soli, uwzgl\u0119dniaj\u0105c warunki s\u0142oneczne. Efektem przeprowadzonych prac b\u0119dzie raport z przeprowadzonych test\u00f3w zawieraj\u0105cy m.in. por\u00f3wnanie rozwi\u0105zania z rozwi\u0105zaniem typowym, stosowanym w firmie obecnie, okre\u015blenie wad i zalet nowej technologii oraz koszt\u00f3w jej przemys\u0142owego wdro\u017cenia. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki potwierdzaj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1 szt.; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 szt.; Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw dotacje 73 454,00 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny i koszty niekwalifikowane; Liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1 szt.Wnioskodawca dokona\u0142 wyboru Wykonawcy us\u0142ugi Centrum Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju i Poszanowania Energii Wydzia\u0142u Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska AGH, zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Mi\u0119kinia ko\u0142o Krzeszowic. Jest to Jednostka Naukowa posiadaj\u0105ca kategori\u0119 naukow\u0105 A. Wykonanie prac w ramach projektu jest niezb\u0119dne w celu podwy\u017cszenia poziomu gotowo\u015bci technologicznej do poziomu VIII TRL, co umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek innowacji procesowej w skali co najmniej przedsi\u0119biorcy, w postaci nowoczesnej technologii warzenia soli opartej o \u017ar\u00f3d\u0142o energii z instalacji fotowoltaicznej. Efektem przeprowadzonych prac b\u0119dzie raport sporz\u0105dzony przez Jednostk\u0119 Naukow\u0105 z przeprowadzonych test\u00f3w funkcjonalnych", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRZER\u00d3BKI SOLANEK JODOWO BROMOWYCH \"SALCO\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA M. \u015aCIGALSKI, M. PIOTROWSKA, E. STOPA", "TYTUL": "Opracowanie, wykonanie i przetestowanie prototypu innowacyjnej instalacji do warzenia soli z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3330276.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2336059.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2149938.7299999995}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1847620.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 1746926.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1090388.7799999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 853759.1000000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 762248.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 524210.11}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 448503.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 364505.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 312056.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 287350.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 179391.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 177275.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 152033.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 126853.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 122676.91}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 114065.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 107392.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 101391.52}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 88282.06999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 79890.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 73466.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 65469.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 58010.8}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 57555.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50683.909999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41392.64}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 38874.299999999996}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 35000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 34313.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 33977.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32172.149999999998}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32121.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 27885.5}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 22650.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17785.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16344.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13750.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10266.710000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10154.369999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5199.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5116.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3900.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3852.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3145.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2957.3700000000003}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 2000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1323.64}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4071445.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1981166.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 488579.66}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 282393.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 176260.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 122407.22}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 100352.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 66288.98}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 21709.5}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 20344.2}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6393.38}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2032500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1406000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 312048.56}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 226811.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 85350.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14291736.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 5229338.739999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3251663.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 2751186.7600000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 849010.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 719202.7000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 651818.8300000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 565648.9199999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 515015.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 418308.76000000007}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 384644.61999999994}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 155180.19999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 130382.88999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 109449.97999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 87238.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78596.59}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 74436.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 55797.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54359.59}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25849.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24765.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19106.63}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 11916.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9873.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6010.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1900.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1759537.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1492703.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 550544.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 475089.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 239776.56}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1055138.41}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1032455.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 552670.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 356345.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 155074.83}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19714399.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6211489.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 831600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 678866.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 666087.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 271952.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 246555.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 225930.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 220634.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 216525.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 140042.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61855.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 50100.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 48350.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 39600.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26299.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25668.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25184.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7097.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4393.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 600.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 127.32}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2247880.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 350000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18689.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7227.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3770.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 598374.89}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 335153.26999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39110.579999999994}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169431.44}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 58499.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19771.719999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11463.74}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6809294.549999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5301825.520000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1239131.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1153080.5899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1100282.6200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1005978.9800000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 584835.7999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 284951.57999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 259265.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 126853.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 80660.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34313.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24016.71}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12874.26}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 3713884.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2827306.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 282393.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 242549.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 137407.22}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 120696.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21709.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6393.38}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2032500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1406000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 312161.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 312048.56}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23792557.090000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3982078.5399999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 882066.61}, {"name": "Rodzina", "value": 856375.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 813489.3900000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54359.59}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50614.53}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 31022.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9873.41}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1759537.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1437101.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 714865.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 550544.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55602.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1032455.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1023356.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 707745.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 356345.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31781.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 26757489.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1162723.6099999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1103449.3099999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 272552.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 246555.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 98450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61855.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10284.03}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2597880.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 110000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22459.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7227.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 598374.89}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 335153.26999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39110.579999999994}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 169431.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58499.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19771.719999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11463.74}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32426459.999999996, "v": "32,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.02, "v_pc": "1653,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18201811.310000002, "v": "18,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 7773307.59, "v": "7,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 3178579.8600000003, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 908854.73, "v": "908,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 677710.6300000001, "v": "677,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 624120.52, "v": "624,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 517443.76000000007, "v": "517,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 177275.69, "v": "177,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 152033.4, "v": "152,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 141728.87999999998, "v": "141,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 445.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 59455.71, "v": "59,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 14137.92, "v": "14,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 27898816.79, "v": "27,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.54, "v_pc": "1422,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19933064.62, "v": "19,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6760482.049999999, "v": "6,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 938081.49, "v": "938,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 220649.99999999997, "v": "220,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41392.64, "v": "41,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3145.99, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 317.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14487833.020000001, "v": "14,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.3, "v_pc": "738,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4166486.3800000004, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 112.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3742199.7600000002, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.82}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3417514.23, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 126.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3071554.79, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 69963.56, "v": "69,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20114.3, "v": "20,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6283512.850000002, "v": "6,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.2, "v_pc": "320,49 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "45.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5034621.79, "v": "5,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 753210.3500000001, "v": "753,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 282106.48999999993, "v": "282,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 122676.91, "v": "122,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78596.59, "v": "78,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12300.720000000001, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5064348.88, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0, "v_pc": "258,31 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "181.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4954348.88, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3735511.369999999, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68, "v_pc": "190,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2032500.0, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.41}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 480764.15, "v": "480,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 431515.53, "v": "431,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 364505.11, "v": "364,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 226811.0, "v": "226,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 114065.58, "v": "114,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 85350.0, "v": "85,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2982191.98, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94, "v_pc": "152,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 833692.01, "v": "833,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.95}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 762248.03, "v": "762,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 678866.6, "v": "678,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.76}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 221958.0, "v": "221,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 216525.46, "v": "216,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 154326.74, "v": "154,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57189.21, "v": "57,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 39600.0, "v": "39,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17785.93, "v": "17,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2925240.34, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 4147.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "149,20 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2925240.34, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 4147.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2632193.91, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59, "v_pc": "134,25 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2247880.0, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.39}, {"name": "Biblioteki", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.29}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 34313.91, "v": "34,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 867228.8, "v": "867,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "44,23 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "58.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 543662.44, "v": "543,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.68}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 287592.6, "v": "287,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32121.16, "v": "32,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3852.6, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 787677.58, "v": "787,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77, "v_pc": "40,18 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 692803.28, "v": "692,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.95}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 38874.299999999996, "v": "38,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1063.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.93}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 21000.0, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 610374.89, "v": "610,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "31,13 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 610374.89, "v": "610,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 246555.8, "v": "246,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,58 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 246555.8, "v": "246,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 161938.78999999998, "v": "161,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 79982.0, "v": "79,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.39}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 77156.79000000001, "v": "77,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3900.0, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 80660.8, "v": "80,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,11 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 58010.8, "v": "58,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 298.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.91}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 22650.0, "v": "22,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.08}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 78376.3, "v": "78,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,00 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64626.3, "v": "64,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.45}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13750.0, "v": "13,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.54}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}