{"gmina": "\u017begocina", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017begocina", "kod_gus": "011212001092", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 5444, "budzet": {"dochody": "36,01 mln z\u0142", "wydatki": "34,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24160050.29999999, "dane1": 23201456.239999995, "dane2": 23201456.239999995, "dane3": 958594.0599999949}, {"label": "2017", "dane0": 28937558.109999992, "dane1": 27843013.779999994, "dane2": 27843013.779999994, "dane3": 1094544.3299999982}, {"label": "2018", "dane0": 30413530.97000001, "dane1": 36146890.34, "dane2": 30413530.97000001, "dane4": 5733359.369999994}, {"label": "2019", "dane0": 34961164.58, "dane1": 34291367.08000002, "dane2": 34291367.08000002, "dane3": 669797.4999999776}, {"label": "2020", "dane0": 36009435.85, "dane1": 34424241.12000001, "dane2": 34424241.12000001, "dane3": 1585194.7299999893}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9156617.479999999, "dane1": 11019442.489999998}, {"label": "2017", "dane0": 9885085.299999999, "dane1": 11655538.75}, {"label": "2018", "dane0": 10263644.559999999, "dane1": 14264295.460000003}, {"label": "2019", "dane0": 10749773.899999999, "dane1": 14855395.819999997}, {"label": "2020", "dane0": 10852559.6, "dane1": 14387857.69999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "993,63 tys z\u0142", "wydatki": "1,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 45.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9585940599999949}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9585940599999949}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0945443299999982}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0945443299999982}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.733359369999993}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.733359369999993}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6697974999999776}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6697974999999776}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5851947299999893}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5851947299999893}], "dochod_ue": "1,72 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,41 mln z\u0142", "gmina_pc": "1727.8 z\u0142", "powiat": "1,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "333.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,13 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "823,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "63,78 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10852559.6, "wydatki": 14387857.69999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "36920603.95", "WARTOSC": "43439222.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem zam\u00f3wienia jest zadanie polegaj\u0105ce na opracowaniu dokumentacji projektowej wraz z uzyskaniem zgody w\u0142a\u015bciwego organu na prowadzenie rob\u00f3t, w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 965 na odcinku Bochnia - Limanowa, jako drogi klasy \u201eG\u201d, jednojezdniowej, 2-pasowej. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 odcink\u00f3w obj\u0119tych rozbudow\u0105 wynosi oko\u0142o 17 742 m. Rozbudow\u0105 b\u0119d\u0105 obj\u0119te odcinki: - odc. 010 km 0+000 do odc. 010 km 0+110, d\u0142. ok. 110 m, - odc. 120 km 0+370 do odc. 120 km 2+150, d\u0142. ok. 1780 m, - odc. 130 km 0+060 do odc. 130 km 0+680, d\u0142. ok. 620 m, - odc. 130 km 0+680 do odc. 130 km 2+020, d\u0142. ok 1340 m, - odc. 140 km 1+630 do odc. 150 km 2+150, d\u0142. ok. 5406 m, - odc. 170 km 0+100 do odc. 170 km 2+530, d\u0142. ok. 2430 m, - odc. 170 km 2+530 do odc. 180 km 0+130, d\u0142. ok. 142 m, - odc. 190 km 1+930 do odc. 200 km 0+080, d\u0142. ok. 362 m, - odc. 210 km 3+150 do odc. 210 km 3+880, d\u0142. ok. 730 m, - odc. 210 km 4+400 do odc. 220 km 2+166, d\u0142. ok. 4417 m, - odc. 240 km 1+115 do odc. 240 km 1+347, d\u0142. ok. 232 m, - odc. 240 km 1+347 do odc. 240 km 1+520, d\u0142. ok. 173 m. Podstawowe parametry techniczne drogi po przebudowie \u2022 klasa techniczna: G \u2022 obci\u0105\u017cenie: 115 kN/o\u015b \u2022 Kategoria ruchu: KR3 \u2022 szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu: 3,50 m \u2022 szeroko\u015b\u0107 jezdni: od 6,50 m \u2013 7,00 m, jednak nie mniejsza ni\u017c istniej\u0105ca, \u2022 szeroko\u015b\u0107 pasa ruchu dla pojazd\u00f3w skr\u0119caj\u0105cych w lewo: 3,5 m \u2022 ilo\u015b\u0107 jezdni: 1 \u2022 szeroko\u015b\u0107 chodnika przy kraw\u0119dzi jezdni: 2,0 m; \u2022 odwodnienie wraz z odprowadzeniem wody do odbiornik\u00f3w. Wybrane technologie budowy poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w infrastruktury drogi wojew\u00f3dzkiej nr 965 prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 otrzymanych produkt\u00f3w, tak \u017ce nie b\u0119d\u0105 one wymaga\u0142y cz\u0119stych nak\u0142ad\u00f3w remontowych. Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w w polu C.2.2. dodatkowe informacje w pkt.Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 965 Zielona - Limanowa ETAP I i II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 354.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1695977.44", "WARTOSC": "3289924.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Przedmiotem zadania jest rozbudowa, przebudowa i nadbudowa budynku przedszkola z instalacj\u0105 gazow\u0105, instalacj\u0105 odprowadzenia w\u00f3d opadowych, budowa 21 miejsc postojowych oraz rozbi\u00f3rka skrzyd\u0142a istniej\u0105cego przedszkola w \u0141\u0105kcie G\u00f3rnej. Istniej\u0105cy budynek przedszkola to obiekt w cz\u0119\u015bci murowany, parterowy, nie podpiwniczony, w cz\u0119\u015bci konstrukcji drewnianej, na kamiennych fundamentach z piaskowca i kamienn\u0105 piwnic\u0105 budynek dawnej szko\u0142y. Obie cz\u0119\u015bci s\u0105 ustawione pod k\u0105tem w kszta\u0142t litery L i przekryte dachami dwuspadowymi ze strychami nieu\u017cytkowymi. W ramach inwestycji planuje si\u0119 wyburzenie skrzyd\u0142a murowanego zlokalizowanego w odleg\u0142o\u015bci 2.00 m. od granicy dzia\u0142ki s\u0105siedniej oraz wybudowanie na tym terenie miejsc postojowych i drogi dojazdowej na zaplecze budynku. Budynek istniej\u0105cej szko\u0142y planuje si\u0119 przebudowa\u0107 poprzez zmian\u0119 konstrukcji fundament\u00f3w kamiennych na \u017celbetowe oraz drewnianych \u015bcian parteru na murowane, adaptacj\u0119 istniej\u0105cych piwnic kamiennych z piaskowca pod cz\u0119\u015bci\u0105 budynku, budow\u0119 nowego stropu \u017celbetowego nad parterem i wymian\u0119 konstrukcji dachu wraz z nadbudow\u0105 u\u017cytkowego poddasza. W ramach rozbudowy planuje si\u0119 dobudow\u0119 skrzyd\u0142a wysuni\u0119tego ku przodowi, parterowego z poddaszem u\u017cytkowym. Zakres prac obejmuje:roboty wyburzeniowe rozbi\u00f3rki pow. zabudowy 210 m2, pow. u\u017cytkowa 180 m2rozbudowa i przebudowa przedszkola roboty budowlane pow. zabudowy 1 050,00 m2, pow. u\u017cytkowa 789,70 m2kanalizacja opadowa do studni ch\u0142onnych oraz drena\u017cprzy\u0142\u0105cz kanalizacji sanitarnejutwardzenie placu z kostki brukowej zewn\u0119trzne nawierzchnie utwardzone opaski, tarasy, doj\u015bcia, dojazdy, parkingi pow. 1 000.00 m2wyposa\u017cenie w meble przedszkolawyposa\u017cenie kuchni przedszkolanadz\u00f3r inwestorskikoszty po\u015brednie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bEGOCINA", "TYTUL": "Przebudowa budynku przedszkola samorz\u0105dowegow m. \u0141\u0105kta G\u00f3rna szans\u0105 na dobry start ma\u0142ego dziecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 311.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-08", "DATA_START": "2019-07-08", "DOFINANSOWANIE": "29757837.79", "WARTOSC": "48659690.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru krakowskiego cz\u0119\u015b\u0107 C i tarnowskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 13 540 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 118 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 36, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 836 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KRAKOWSKIEGO CZ\u0118\u015a\u0106 C i TARNOWSKIEGO CZ\u0118\u015a\u0106 B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "875150.00", "WARTOSC": "1029600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.09.2018 31.08.2021. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy \u017begocina. Wyb\u00f3r grupy docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 roku poprzez analiz\u0119 przyczyn korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze oraz co najmniej 10 udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy o charakterze socjalnym, realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego, realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych. W ramach projektu utworzone zostanie mieszkanie wspierane dostosowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu efektywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozatrudnieniowa uczestnik\u00f3w projektu 56 w wymiarze spo\u0142ecznym i 22 w wymiarze zatrudnieniowym.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bEGOCINA", "TYTUL": "Aktywna \u017begocina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "745722.08", "WARTOSC": "877320.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Projekt ma na celu u\u0142atwienie dost\u0119pu do \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym us\u0142ug opieku\u0144czych i wsparcia rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez dostosowanie, organizacj\u0119 i prowadzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla 15 dzieci i m\u0142odzie\u017cy przy parafii w \u017begocinie. Uczestnikami projektu s\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 roku \u017cycia oraz ich rodziny, kt\u00f3rzy w terminie 10.2017 03.2019 skorzystaj\u0105 z bezp\u0142atnej oferty wsparcia plac\u00f3wki. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w zaj\u0119ciach oferowanych przez plac\u00f3wk\u0119 wsparcia dziennego dzieci i m\u0142odzie\u017c z terenu gminy \u017begocina otrzymaj\u0105 wsparcie w codziennym odrabianiu lekcji i nauce. Nab\u0119d\u0105 cenne umiej\u0119tno\u015bci poprzez organizowane zaj\u0119cia dydaktyczne, sportowe i rekreacyjne, artystyczne, integracyjne oraz poszerz\u0105 horyzonty swoich zainteresowa\u0144. Uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w dzia\u0142aniach animacyjnych, jednodniowych wycieczkach i innych atrakcjach s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi m\u0142odego cz\u0142owieka. Rozwija\u0107 b\u0119d\u0105 tak\u017ce kompetencje kluczowe: spo\u0142eczne i obywatelskie, \u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresja kulturalna oraz inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z pomocy specjalistycznej: psychologicznej, logopedycznej, korekcyjnokompensacyjnej, socjoterapeutycznej oraz psychoprofilaktycznej. Dzi\u0119ki pomocy pedagog\u00f3w, kt\u00f3rzy pomog\u0105 im w rozwi\u0105zaniu problem\u00f3w, nabior\u0105 wi\u0119kszej pewno\u015bci siebie, a to przyczyni si\u0119 do ich lepszego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie i integracji ze \u015brodowiskiem lokalnym.W ramach projektu wykonane zostan\u0105 niezb\u0119dne prace adaptacyjne pomieszcze\u0144 pod wzgl\u0119dem spe\u0142nienia wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych plac\u00f3wki wsparcia dziennego. Przewidziano tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu i pomocy dydaktycznych.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. \u015aW. MIKO\u0141AJA B. W \u017bEGOCINIE", "TYTUL": "Nadzieja na lepsze jutro - utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy przy parafii w \u017begocinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-08", "DATA_START": "2019-07-08", "DOFINANSOWANIE": "610761.49", "WARTOSC": "941355.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Projekt realizowany przez ma\u0142e przedsi\u0119biorstwo z siedzib\u0105 w \u017begocinie pow. boche\u0144ski, woj. ma\u0142opolskie: INTERSTYL Tomasz Durbas.W ramach projektu zostanie przeprowadzona g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku produkcyjnobiurowego w \u017begocinie nale\u017c\u0105cego do Wnioskodwacy, w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej a w konsekwencji konkurencyjno\u015bci firmy INTERSTYL Tomasz Durbas. Projekt wpisuje si\u0119 w typ kompleksowy AB dla Dzia\u0142ania 4.2 i obejmuje: termomodernizacj\u0119 budynku ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodach\u00f3w, wymiana okien, drzwi i bram wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 wraz z inteligentnym systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 modernizacj\u0119 systemu przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, w tym monta\u017c pompy ciep\u0142a powietrznej do ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. modernizacj\u0119 systemu o\u015bwietlenia wymian\u0119 oprac \u015bwietl\u00f3wkowych i \u017carowych na LED monta\u017c instalacji fotowoltaicznej 1 jednostka na dachu budynku o mocy 49,8 KW.W ramach projektu planuje si\u0119 indywidualnego licznika energii dla \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105.Projekt zosta\u0142 zaplanowany na lata 20192020. Zakres projektu jest zgodny z wynikami audytu efektywno\u015bci energetycznej exante. Rezultaty projektu zostan\u0105 potwierdzone w formie audytu expost: uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci energii cieplnej na poziomie 468,89 GJrok uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej na poziomie 23,76 MWhrok uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia wody na poziomie 6,56 m3rok uzyskanie efektywno\u015bci energetycznej na poziomie 79,60 redukcja emisji CO2 na poziomie 98,94 Wsparcie w formie dotacji otrzyma 1 przedsi\u0119biorstwo: INTERSTYL Tomasz Durbas, przeznaczone na modernizacj\u0119 1 budynku produkcyjnobiurowego w \u017begocinie.", "BENEFICJENT": "\"INTER-STYL\" DURBAS TOMASZ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej firmy \"INTER-STYL\" Tomasz Durbas poprzez modernizacj\u0119 budynku produkcyjno-biurowego w \u017begocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "391448.37", "WARTOSC": "460527.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie Przedszkola Publicznego w \u0141\u0105kcie G\u00f3rnej w gminie \u017begocina poprzez utworzenie dw\u00f3ch oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych dla dla 50 dzieci 24 K, 26 M 34 letnich, podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 100 dzieci 50 K i 50 M poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz rozw\u00f3j komp. przez. kwalif. zawod. 7 nauczycieli 7 K, 0 M w okresie od 01.07.2019 30.06.2021.W wyniku zaj\u0119\u0107 dodatkowych z logopedii, rytmiki i ta\u0144ca, zaj\u0119\u0107 plastycznoteatralnych, informatyki i j. angielskiego zostan\u0105 wyr\u00f3wnane zdiagnozowane deficyty.W ramach utworzenia 50 nowych miejsc przedszkolnych planowana jest adaptacja sal w przedszkolu oraz ich wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t, zabawki, pomoce edukacyjnedydaktyczne oraz zatrudnienie 4 nauczycieli dalej N i pomocy przedszkolnej. Zachowana zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszkolnego przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu.Zadania w projekcie:1. Adaptacja i wyposa\u017cenie 2 sal2. Zaj. dodatkowe z logopedii3. Zaj. dodatkowe z rytmiki i ta\u0144ca4. Zaj. Dodatkowe plastycznoteatralne5. Zaj. dodatkowe z informatyki6. Zaj. dodatkowe z j. angielskiego7. Studia podyplomowe dla 2N7. Szkolenie dla nauczycieli w zastosowania tablic interaktywnych w nowoczesnym nauczaniuRezultaty: utworzenie 50 nowych miejsc przedszkolnych wyr\u00f3wnanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w u 100 dzieci w tym 50 dzieci z nowoutworzonych oddzia\u0142\u00f3w; podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci u 7 N7K, 0M Projekt zgodny jest z RPO WMDzi\u0119ki zreal. zaplanowanych zada\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki produktu i rezultatu, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 szanse edukacyjne dzieci, zostan\u0105 wyr\u00f3wnane zdiagnozowane deficyty oraz nast\u0105pi wzrost kompet. I kwalif. N. Projekt zak\u0142ada wyr\u00f3wnywanie szans dzieci ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, tak, aby mo\u017cliwy by\u0142 pe\u0142niejszy ich udzia\u0142 w edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bEGOCINA", "TYTUL": "\u0141\u0105kta G\u00f3rna przyjazna przedszkolakom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "347118.75", "WARTOSC": "408375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Projekt ma na celu wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez wsparcie istniej\u0105cej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w \u017begocinie. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 uczestnicy indywidualni: dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 r.\u017c. oraz ich rodziny 36 os\u00f3b 19M,17K, a tak\u017ce instytucjonalni: PWD w \u017begocinie. Realizacj\u0119 projektu zaplanowano od 1.04.2019 do 31.03.2020r.W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: dostosowanie lokalu; zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych; dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144cza i animacyjna: zaj\u0119cia muzycznowokalne, rekreacyjnosportowe, artystycznoplastyczne, rozwijaj\u0105ce dwie komp. kluczowe, rodzinne spotkania okoliczno\u015bciowointegracyjne, wycieczki, wyjazdy na basen, kurs pierwszej pomocy; wsparcie specjalistyczne: zaj\u0119cia socjoterapeutyczne, psychologiczne, korekcyjnokompensacyjne; koszty funkcjonowania plac\u00f3wki: wynagrodzenia personelu, koszty utrzymania, posi\u0142ki.PWD dzia\u0142aj\u0105ca przy parafii w \u017begocinie odpowiada na zdiagnozowane potrzeby dzieci i m\u0142odzie\u017cy z obszar\u00f3w wiejskich. Poprzez dzia\u0142ania dostosowane do potrzeb grupy docelowej wspiera ich rozw\u00f3j osobisty, umo\u017cliwia rozwijanie zainteresowa\u0144 i daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 atrakcyjnego sp\u0119dzania wolnego czasu. Dzi\u0119ki pomocy wychowawc\u00f3w i specjalist\u00f3w kompensuje zdiagnozowane deficyty, uczy funkcjonowania w r\u00f3\u017cnych sytuacjach spo\u0142ecznych, rodzinnych, r\u00f3wie\u015bniczych oraz zapewnia opiek\u0119 i przekazuje pozytywne wzorce, umo\u017cliwiaj\u0105c m\u0142odym ludziom lepsz\u0105 socjalizacj\u0119 i integracj\u0119 w \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. \u015aW. MIKO\u0141AJA B. W \u017bEGOCINIE", "TYTUL": "Nadzieja na lepsze jutro - wsparcie istniej\u0105cej plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy przy parafii w \u017begocinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "294609.54", "WARTOSC": "294609.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA OGRODNICZA \"ZAMVINEX\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142dzielni Ogrodniczej ZAMVINEX .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3708982.89", "WARTOSC": "4036329.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Celem projektu jest zwiekszenie mozliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku zycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 213 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy , o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "165225.21", "WARTOSC": "194382.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "W ramach projektu planowane s\u0105 dwa dzia\u0142ania: demonta\u017c, odbi\u00f3r i unieszkodliwianie azbestu z posesji os\u00f3b fizycznych mieszkaj\u0105cych na terenie Gminy, realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjnoedukacyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w.Realizacja projektu jest konieczna z uwagi na ochron\u0119 \u015brodowiska ,w\u00f3d, gleby. Mieszka\u0144cy zmieniaj\u0105 pokrycia budynk\u00f3w z azbestu np. na blach\u0119, azbest zdj\u0119ty sk\u0142adany jest przy nieruchomo\u015bciach poniewa\u017c ponosz\u0105c koszty zmiany pokrycia budynku nie sta\u0107 ju\u017c w\u0142a\u015bcicieli na utylizacj\u0119 azbestu.W ramach przedmiotowej inwestycji zaplanowano, \u017ce usuwaniu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest poddanych zostanie 112 budynk\u00f3w a masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest b\u0119dzie wynosi\u0107 450 Mg.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bEGOCINA", "TYTUL": "Usuwanie azbestu z gospodarstw domowych z terenu Gminy \u017begocina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "145187.43", "WARTOSC": "170808.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych na terenie Odzia\u0142u Przedszkolnego przy SP. im. W\u0142adys\u0142awa Orkana w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Rozdzielu w gminie \u017begocina poprzez utworzenie oddzia\u0142u przedszkolnego dla 15 dzieci (7K, 8M) 3-4 letnich, podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 30 dzieci (15K, 15M) poprzez organizacje zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz rozw\u00f3j kompet/kwalif zawod. 3 nauczycieli (3K, 0M) w okresie od 01.07.2018- 30.06.2020. W wyniku zaj\u0119\u0107 dodatkowych z logopedii, rytmiki i ta\u0144ca, zaj\u0119\u0107 plastycznych i informatyki zostan\u0105 wyr\u00f3wnane zdiagnozowane deficyty. W ramach utworzenia 15 nowych miejsc przedszkolnych planowana jest adaptacja sali w przedszkolu oraz jej wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t, zabawki, pomoce edukacyjne/dydaktyczne oraz finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci przez okres 12 m-cy (w tym zatrudnienie n-la). Zachowana zostanie trwa\u0142o\u015b\u0107 utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszkolnego przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu. Zadania w projekcie: 1. Adaptacja i wyposa\u017cenie sali 2. Zaj\u0119cia dodatkowe z logopedii 3. Zaj\u0119cia dodatkowe z rytmiki i ta\u0144ca 4. Zaj\u0119cia dodatkowe z plastyki 5. Zaj\u0119cia dodatkowe z informatyki 6. Studia podyplomowe z logopedii dla 1 N 7. Szkolenie dla nauczycieli w zastosowania tablic interaktywnych w nowoczesnym nauczaniu 8. Warsztaty tw\u00f3rcze dla 3 N Rezultaty: - utworzenie 15 nowych miejsc przedszkolnych - wyr\u00f3wnanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w u 30 dzieci, w tym 15 dzieci z nowoutworzonego oddzia\u0142u - podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci u 3 N(3K, 0M) Projekt zgodny jest z RPO WM Dzi\u0119ki zreal. zaplanowanych zada\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki produktu i rezultatu, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 szanse edukacyjne dzieci, zostan\u0105 wyr\u00f3wnane zdiagnozowane deficyty oraz nast\u0105pi wzrost kompetencji i kwalifikacji nauczycieli. Projekt zak\u0142ada wyr\u00f3wnywanie szans dzieci ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami (w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), tak, aby mo\u017cliwy by\u0142 pe\u0142niejszy ich udzia\u0142 w edukacji przedszkolne", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bEGOCINA", "TYTUL": "Akademia przedszkolaka w Gminie \u017begocina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "22210619.14", "WARTOSC": "26130140.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2033252.95", "WARTOSC": "2412497.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w zapewniaj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie minimalnych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnionej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj.: z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotr. bezrob., z niskimi kwalifik) na poziomie 44% a dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do tych grup na poziomie 59,5%).W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instrumentach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-01", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2905991.96", "WARTOSC": "3418814.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest zapewnienie nieinwazyjnych bezp\u0142atnych bada\u0144 prenatalnych 600 kobiet K zamieszkuj\u0105cych p. brzeski i boche\u0144ski , kt\u00f3re nie kwalifikuj\u0105 si\u0119 na bezp\u0142atne bad. prenatalne i utworzenie wielospecjalistycznych zespo\u0142\u00f3w wczesnej interwencji dla rodzin z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym prowadz\u0105cych dzia\u0142ania w formie wyjazdowej dla 30 dzieci 03 lat raz wyjazdowostacjonarnej dla 60 dzieci 47 lat z ww.powiat\u00f3w. Zad. w proj.:1. Przeprowadzenie bada\u0144 prenatalnych z konsultacj\u0105 medyczn\u0105 2. Powo\u0142anie Zespo\u0142u Wczesnej Interwencji i zapewnienie opieki psychologicznej rodzicom dzieci niepe\u0142nosprawnych3. Przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla rodzic\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnychCel g\u0142.: realizacja dzia\u0142a\u0144 w proj. przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142., jakim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wielospecjalistycznej opieki zdrowotnej dla rodzin z dzieckiem z zaburzonym rozwojem, a tak\u017ce zmniejszy nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do us\u0142ug medycznych dla K w ci\u0105\u017cy poprzez dost\u0119p do bada\u0144 prenatal. W rezultacie proj. zostanie wykonane 600 nieinwazyjnych bada\u0144 prenatal. w szpitalu SP ZOZ w Brzesku oraz 90 udzielonych \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zakresie wczesnej interwencji . Etapy realizacji programu zgodne z zapisami RPZty dzia\u0142ania informacyjnopromocyjne Programunab\u00f3r i kwalifikacja uczestnik\u00f3w do programurealizacja Programumonitoring i ewaluacja ProgramuWnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji proj.: posiada odpowiedni kapita\u0142 spo\u0142eczny, finansowy, sprz\u0119t, aparatur\u0119 medyczn\u0105.Dzia\u0142. obj\u0119te finansowaniem w ramach projekt .nie zast\u0119puj\u0105 i nie zast\u0105pi\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej ,finansowanie jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W BRZESKU", "TYTUL": "Lepsze \u017cycie! program bada\u0144 prenatalnych oraz dzia\u0142a\u0144 z zakresu wczesnej interwencji prowadzone na terenie powiatu brzeskiego i boche\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1389654.48", "WARTOSC": "1648854.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 100 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II ( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy , o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT BOCHE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BOCHNI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie boche\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "673401.87", "WARTOSC": "792237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wiedzy na temat raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w powiatu brzeskiego i boche\u0144skiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej, przek\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na wzrost liczby wykonanych bada\u0144 kolonoskopowych o 900-do 2018 r. Program Profilaktyki Raka Jelita Grubego realizowany przez SPZOZ w Brzesku skierowany b\u0119dzie do os\u00f3b w wieku: *50-65 lat *40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego *25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC19) z powiatu brzeskiego (do mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich i miejskich). W rezultacie projektu zostanie wykonane 1000 bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji: Pracownia Endoskopowa w SP ZOZ w Brzesku, ul. Ko\u015bciuszki 68. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu brzeskiego i boche\u0144skiego. Zadania w projekcie: 1. Kampania informacyjno-edukacyjna na temat profilaktyki raka jelita 2. Materia\u0142y promuj\u0105ce program profilaktyki raka jelita grubego 3. Strona www Programu Profilaktyki raka jelita grubego 4. U\u0142atwienie dojazdu na badania 5. Zapewnienie opieki nad osobami zale\u017cnymi - niesamodzielnymi 6. Badanie kolonoskopowe 7. Spotkania z pracodawcami 8. Prace remontowo-przystosowawcze w Pracowni Endoskopowej Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu, tj. odpowiedni kapita\u0142 spo\u0142eczny, finansowy, a jedynie zaplecze techniczne wymaga dostosowania (podj\u0119cia prac remontowo-przystosowawczych).", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W BRZESKU", "TYTUL": "Zadbaj o zdrowie! Program profilaktyki raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu brzeskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "11042.78", "WARTOSC": "12991.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina", "OPIS": "Projekt Wspieramy Talenty b\u0119dzie realizowany w ramach 10.Osi Priorytetowej Wiedza i Kompetencje Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego na lata 20142020. Dzia\u0142anie 10.1.4 Rozw\u00f3j Kszta\u0142cenia Og\u00f3lnego. Poddzia\u0142anie 10.4.1 Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna.Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy takich jak: porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku obcym z r\u00f3wnoczesnym poszerzeniem wiedzy z zakresu gramatyki j\u0119zyka angielskiego oraz s\u0142ownictwa oraz wiadomo\u015bci g\u0142\u00f3wnych typ\u00f3w interakcji i rejestr\u00f3w j\u0119zyka. Istotnym elementem b\u0119dzie tak\u017ce znajomo\u015b\u0107 konwencji spo\u0142ecznych oraz aspektu kulturowego i zmienno\u015bci j\u0119zyka.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bEGOCINA", "TYTUL": "Wspieramy talenty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 333975.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 112710.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 65979.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 56335.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 42214.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 26210.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14850.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6494.4}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 56385.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 7395.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 162330.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 47209.38}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 164.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 947763.9800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 501386.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 477936.54}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 433422.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 307492.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298496.33}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 206563.27000000002}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 194214.07}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 140819.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125784.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 115578.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 111941.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 103781.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 91154.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 90736.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 65404.42999999999}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 65402.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63827.42}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 57124.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36905.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35757.22000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31749.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 31241.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 30703.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26610.609999999997}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 22586.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18608.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11162.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10118.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9711.52}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6549.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6129.99}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5247.4800000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4549.0599999999995}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3502.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3045.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2805.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2650.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2399.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1636.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1107.39}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 379.37}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 584999.76}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 445000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 154720.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10600.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2155.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 328959.99}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 20000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5625268.029999999}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1986085.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1752946.1199999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1488973.24}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1225105.1400000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 586968.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 363861.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 347911.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 337678.14999999997}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 336247.43000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 298496.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 219915.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 177525.00999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 106407.20999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 73911.18000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 73187.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 66213.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 62978.71000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 62535.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 60214.79999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 47534.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 40335.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39513.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36246.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26065.829999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20300.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 19816.09}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10655.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3983.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1997.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1144.44}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7554575.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1827886.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 273895.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 246000.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 132815.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 87600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86689.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 63222.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60207.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 56493.35}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 55049.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34127.69}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 20373.97}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20338.9}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19100.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17114.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13777.65}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4277.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 134566.1}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 281227.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134993.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 80782.17}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27114.07}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 9217.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2536.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 163424.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84186.82999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4590.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 973.4000000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 28181.489999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3950.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 810.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9577.79}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4784.89}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1298.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 638.3299999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 286.17}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 9462.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 38644.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17356.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25302.51}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 333975.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 112710.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 65979.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62830.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42214.0}, {"name": "Rodzina", "value": 40000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 26210.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 56385.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7395.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162330.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47209.38}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 164.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1535101.4800000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1080567.8399999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 668745.6599999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 433422.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 392051.4199999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 193565.74}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 144081.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 91154.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65404.42999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31749.5}, {"name": "Turystyka", "value": 22586.62}, {"name": "Rodzina", "value": 18675.350000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18608.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5247.4800000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3045.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1467.62}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 616520.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 584999.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10600.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2155.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 348959.99}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11647878.309999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2322770.5500000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 966881.8099999999}, {"name": "Rodzina", "value": 186438.09999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 147098.99999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 66213.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 62978.71000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39513.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26065.829999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20300.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11799.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2085.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9628461.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 555742.4199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 184039.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 108838.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 64484.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13777.65}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 134566.1}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 227529.83999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 225226.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56000.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27114.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 168988.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 72381.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11805.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28991.489999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3950.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9577.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4784.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2223.23}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9462.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 56000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25302.51}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14387857.69999999, "v": "14,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.79, "v_pc": "2642,88 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "26.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6554308.029999999, "v": "6,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.55}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2325464.39, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 2304822.54, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.01}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1432463.38, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.95}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 422024.20000000007, "v": "422,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 414923.0400000001, "v": "414,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 363861.0, "v": "363,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 293103.79, "v": "293,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 78776.34000000001, "v": "78,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63827.42, "v": "63,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 62535.0, "v": "62,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 229.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36246.0, "v": "36,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31999.78, "v": "32,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3502.79, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9873575.369999995, "v": "9,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.68, "v_pc": "1813,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7619338.96, "v": "7,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1944005.5499999998, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 267452.08999999997, "v": "267,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2399.4, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 379.37, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3213065.110000001, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.33, "v_pc": "590,20 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2367942.8999999994, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.69}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 383668.88999999996, "v": "383,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 226045.75, "v": "226,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 118303.46999999999, "v": "118,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83664.0, "v": "83,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21324.9, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12115.2, "v": "12,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1921883.2899999998, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58, "v_pc": "353,03 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 781182.84, "v": "781,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 374584.04, "v": "374,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 326796.41000000003, "v": "326,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125784.17, "v": "125,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86689.2, "v": "86,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 80578.98000000001, "v": "80,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 72771.69, "v": "72,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 66946.54, "v": "66,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6549.42, "v": "6,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1427990.7799999998, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14, "v_pc": "262,31 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1020951.8, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 112089.38, "v": "112,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3699.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 111941.56, "v": "111,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 85074.13, "v": "85,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 56335.6, "v": "56,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 33006.35, "v": "33,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5786.46, "v": "5,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2805.5, "v": "2,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 871571.48, "v": "871,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53, "v_pc": "160,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 496401.49, "v": "496,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.95}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 328959.99, "v": "328,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.74}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 46210.0, "v": "46,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 620072.62, "v": "620,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8, "v_pc": "113,90 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 445000.0, "v": "445,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.76}, {"name": "Biblioteki", "value": 154720.0, "v": "154,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20352.62, "v": "20,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 584999.76, "v": "585,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69, "v_pc": "107,46 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "475.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "250.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 584999.76, "v": "585,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 456680.44999999995, "v": "456,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "83,89 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 456680.44999999995, "v": "456,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249509.21999999997, "v": "249,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "45,83 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 154225.09999999998, "v": "154,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 57124.12, "v": "57,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32160.0, "v": "32,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.88}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5500.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 210224.72, "v": "210,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "38,62 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141431.21, "v": "141,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 66143.32, "v": "66,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2650.19, "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 134566.1, "v": "134,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "24,72 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "43.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 134566.1, "v": "134,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133743.75999999998, "v": "133,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "24,57 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 73536.48, "v": "73,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60207.28, "v": "60,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 106004.98, "v": "106,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "19,47 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 106004.98, "v": "106,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 81335.04000000001, "v": "81,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "14,94 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81335.04000000001, "v": "81,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58122.28, "v": "58,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,68 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58122.28, "v": "58,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36147.340000000004, "v": "36,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,64 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35002.9, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1144.44, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31749.5, "v": "31,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,83 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31749.5, "v": "31,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 24741.62, "v": "24,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 430.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,54 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 24741.62, "v": "24,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 430.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "116.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}