{"gmina": "Gnojnik", "typ_gminy": "gmina wiejska Gnojnik", "kod_gus": "011212402052", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "eurostat": "PL217", "ludnosc": 7936, "budzet": {"dochody": "62,24 mln z\u0142", "wydatki": "56,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 24.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28842629.33, "dane1": 28623871.649999987, "dane2": 28623871.649999987, "dane3": 218757.68000001088}, {"label": "2017", "dane0": 32438890.80000001, "dane1": 33833574.41, "dane2": 32438890.80000001, "dane4": 1394683.6099999882}, {"label": "2018", "dane0": 38378775.17000002, "dane1": 42410681.31000002, "dane2": 38378775.17000002, "dane4": 4031906.1400000006}, {"label": "2019", "dane0": 49817178.269999996, "dane1": 58819370.539999984, "dane2": 49817178.269999996, "dane4": 9002192.269999988}, {"label": "2020", "dane0": 62242660.98999998, "dane1": 56292913.01999998, "dane2": 56292913.01999998, "dane3": 5949747.969999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8453436.69, "dane1": 10462422.449999992}, {"label": "2017", "dane0": 8531409.899999999, "dane1": 13225084.850000007}, {"label": "2018", "dane0": 8885438.53, "dane1": 13242471.139999997}, {"label": "2019", "dane0": 9883267.719999999, "dane1": 14855617.789999994}, {"label": "2020", "dane0": 9788439.27, "dane1": 14457718.039999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,28 mln z\u0142", "wydatki": "1,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 144.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 105.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2187576800000109}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2187576800000109}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3946836099999882}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3946836099999882}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.03190614}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.03190614}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -9.002192269999988}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -9.002192269999988}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.949747969999999}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.949747969999999}], "dochod_ue": "11,84 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "3262.9 z\u0142", "powiat": "5,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "633.2 z\u0142", "wojewodztwo": "7,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "349,38 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,26 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,46 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9788439.27, "wydatki": 14457718.039999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-01-03", "DOFINANSOWANIE": "10905214.94", "WARTOSC": "17805630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Przedmiot projektu pn. Rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacji sanitarnej wraz z modernizacj\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na obszarze gminy Gnojnik: Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w systemie grawitacyjno t\u0142ocznym na terenie miejscowo\u015bci Uszew, Zawada Uszewska, Gnojnik, Gosprzydowa, odprowadzaj\u0105cej \u015bcieki do istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, na obszarze aglomeracji Gnojnik o RLM 4747. Budowa sieci wodoci\u0105gowych rozdzielczych w miejscowo\u015bciach: Uszew, Zawada Uszewska, Gnojnik, Gosprzydowa. Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gnojniku wraz z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c przygotowanie PFU, analizy finansowej jak r\u00f3wnie\u017c koszty z tytu\u0142u zarz\u0105dzania projektem, informacji i promocji oraz zatrudniania Inspektora nadzoru budowlanego.\u015acieki, odprowadzane za pomoc\u0105 wybudowanej w ramach projektu kanalizacji sanitarnej b\u0119d\u0105 kierowane i oczyszczane w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gnojniku nazwa KPO\u015aK: Gnojnik SBR spe\u0142niaj\u0105cej wymagania Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L 13540 z 30.5.1991 oraz Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego.Ponadto sie\u0107 wodoci\u0105gowa budowana w zakresie przedmiotowego wniosku jest realizowana w ramach projektu kompleksowego, poniewa\u017c w aglomeracji, na terenie kt\u00f3rej realizowany jest projekt aglomeracja Gnojnik; wielko\u015b\u0107: 4 747 RLM, gospodarka \u015bciekowa nie zosta\u0142a w pe\u0142ni uregulowana zgodnie z wymogami Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21.05.1991 r. dotycz\u0105cej oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych i projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej. Wska\u017anik zwodoci\u0105gowania dla gminy Gnojnik wynosi 38,8.Uszczeg\u00f3\u0142owienie informacji w zakresie zgodno\u015bci inwestycji z KPO\u015aK znajduje si\u0119 w pkt. Q wniosku", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "ROZBUDOWA SIECI WODOCI\u0104GOWEJ I KANALIZACJI SANITARNEJ WRAZ Z MODERNIZACJ\u0104 OCZYSZCZALNI \u015aCIEK\u00d3W NA OBSZARZE GMINY GNOJNIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1374.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-17", "DATA_START": "2019-02-28", "DOFINANSOWANIE": "2617741.46", "WARTOSC": "3085695.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja szeregu zamierze\u0144 budowlanych polegaj\u0105cych na stworzeniu infrastruktury dla transportu niskoemisyjnego na terenie gminy Gnojnik. Dzi\u0119ki inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie po\u0142\u0105czenie przejazd\u00f3w samoch\u00f3d komunikacja zbiorowa busy i autobusy a tak\u017ce rowerkomunikacja zbiorowa.Realizacja planowanych dzia\u0142a\u0144 skutkowa\u0107 b\u0119dzie zmniejszeniem emisji zanieczyszcze\u0144 komunikacyjnych do powietrza oraz u\u0142atwi mieszka\u0144com korzystanie z komunikacji zbiorowej.Zintegrowana infrastruktura dla transportu niskoemisyjnego w mie\u015bcie Brzesko i subregionie tarnowskim na terenie Gminy Gnojnik realizowana min. poprzez przedmiot niniejszej inwestycji co znacznie si\u0119 przyczyni do ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych od transportu, szczeg\u00f3lnie na przedmiotowym obszarze, kt\u00f3ry zalicza si\u0119 do teren\u00f3w o znacz\u0105cych walorach przyrodniczych i turystycznych.Przedmiot inwestycji:Budowa parkingu o pow. 2400 m2 i 60 stanowiskach postojowych w miejscowo\u015bci Gnojnik w s\u0105siedztwie Domu Stra\u017caka z 6 stanowiskami dla niepe\u0142nosprawnych oraz min. 25 stanowiskami dla rower\u00f3w z zadaszeniem wraz z elementami ma\u0142ej architektury, miejscem wypoczynku dla rowerzyst\u00f3w o pow. ok. 250 m2. Ogrodzenie terenu parkingu ok 260 mb, o\u015bwietlenie ok. 10 lamp ledowych oraz monitoring wizyjny ok 6 kamer. Wykonanie szlaban\u00f3w wjazd\u00f3w i wyjazd\u00f3w z czytnikiem kartbilet\u00f3w dost\u0119pu.Budowa 4 zadaszonych wiat rowerowych w systemie Bike and Ride w miejscowo\u015bciach Gosprzydowa, Lewniowa, Uszew oraz Zawada Uszewska. Ka\u017cda wiata posiada\u0107 b\u0119dzie stojaki rowerowe na ok. 10 rower\u00f3w. Wyznaczenie i oznakowanie trasy rowerowej w miejscowo\u015bci Gnojnik o d\u0142ugo\u015bci ok. 3100 mMonta\u017c tablicy informacyjnej i pami\u0105tkowej.Aby zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo i komfort korzystaj\u0105cym z parking b\u0119dzie on o\u015bwietlony, oznakowany, ogrodzony oraz zastosowany zostanie monitoring wizyjny. Ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Zintegrowana infrastruktura dla transportu niskoemisyjnego w mie\u015bcie Brzesko i subregionie tarnowskim na terenie Gminy Gnojnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 329.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1644750.00", "WARTOSC": "3655000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Projekt ma na celu wdro\u017cenie nowej technologii produkcji system\u00f3w okiennych SOLAR Intelligent o wysokich parametrach izolacji termicznej wraz z inteligentnym systemem steruj\u0105cym rolet\u0105 solarn\u0105 zasilan\u0105 z ogniw fotowoltaicznych i tym samym dywersyfikacj\u0119 oferty Sp\u00f3\u0142ki. W/w system okienny zosta\u0142 opracowany przez Wnioskodawc\u0119, a nast\u0119pnie zg\u0142oszony do ochrony patentowej. Jest tak\u017ce przedmiotem dw\u00f3ch wniosk\u00f3w o udzielenie prawa chronionego na wz\u00f3r u\u017cytkowy. Zg\u0142oszona do ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej technologia b\u0119dzie wdra\u017cana przez PAGEN Sp. z o.o. na zasadzie pierwszego wdro\u017cenia. G\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - zakup i monta\u017c nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 tworz\u0105cych dedykowany ci\u0105g technologiczny obejmuj\u0105cy centrum obr\u00f3bcze profili PVC, 5-osiowe centrum obr\u00f3bcze do profili aluminiowych, automatyczny bufor do szyb oraz robot do szklenia, - rozpocz\u0119cie produkcji system\u00f3w okiennych w dw\u00f3ch wariantach materia\u0142owych - ALU SOLAR Intelligent i PVC SOLAR Intelligent wg wynalazku Sp\u00f3\u0142ki, - sprzeda\u017c produktu na rynku polskim oraz eksport na rynki zagraniczne system\u00f3w okiennych Sp\u00f3\u0142ki. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby budownictwa inteligentnego i pasywnego. Od kilkunastu lat w Polsce i na \u015bwiecie obserwuje si\u0119 wzrost liczby inwestycji wchodz\u0105cych w zakres tego sektora budownictwa. Opracowana przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 technologia umo\u017cliwi wprowadzenie nowych korzystnych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re nie by\u0142y dotychczas dost\u0119pne w produktach alternatywnych/konkurencyjnych na rynku \u015bwiatowym. Planowana inwestycja wpisuje si\u0119 w plany strategiczne firmy, m.in. umocnienie konkurencyjno\u015bci producenta i umo\u017cliwi pozyskanie nowych grup odbiorc\u00f3w, rozszerzy katalog produkt\u00f3w oraz znaczne zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci technologiczne i efektywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 firmy. Jednocze\u015bnie projekt posiada wysok\u0105 \u015brodowiskow\u0105 warto\u015b\u0107 dodan\u0105, wp\u0142ywaj\u0105c pozytywnie na ochron\u0119 \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "PAGEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji system\u00f3w okiennych o wysokich parametrach izolacji termicznej wraz z inteligentnym systemem steruj\u0105cym rolet\u0105 solarn\u0105 zasilan\u0105 z ogniw fotowoltaicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-27", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1556436.86", "WARTOSC": "8733320.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 budynku wielofunkcyjnego \u0142\u0105cz\u0105cego funkcje kulturaln\u0105 i przedszkoln\u0105 w Uszwi. Celem powstania budynku jest zapewnienie wysokiego standardu obiektu kultury zgodnego z obecnymi wymogami, wynikaj\u0105cymi zar\u00f3wno z obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, a tak\u017ce oczekiwa\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w. Odnosi si\u0119 to zar\u00f3wno do wygl\u0105du budynku jak i wyposa\u017cenia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje:powstanie budynku wielofunkcyjnego o 3 kondygnacjachwysoko\u015b\u0107 11,95 m kubaturze brutto cz\u0119\u015bci naziemnej 8070,7 m3powierzchnia u\u017cytkowa 1143,8 m2powierzchnia zabudowy 846,9 m2G\u0142\u00f3wnym celem budowy jeststworzenie nowoczesnego obiektu funkcjonalnego i przyjaznego odbiorcom w r\u00f3\u017cnym wieku, wyposa\u017conego w urz\u0105dzenia i instalacje umo\u017cliwiaj\u0105ce komfortowe korzystanie z oferowanych us\u0142ug,zapewnienie sprawnie dzia\u0142aj\u0105cego uk\u0142adu komunikacyjnego komunikacja pionowa i pozioma w ramach poszczeg\u00f3lnych funkcji obiektu oraz pomi\u0119dzy nimi,stworzenie budynku pozbawionego barier architektonicznych i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 zapewniaj\u0105cych sprawn\u0105 komunikacj\u0119 pionow\u0105 d\u017awig\u00f3w osobowych wyposa\u017cenie obiektu zgodnie z nowoczesnymi standardami, stworzenie obiektu w kt\u00f3rym powstanie nowoczesne i bezpieczne przedszkole", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Budowa obiektu \u0142\u0105cz\u0105cego funkcje kulturaln\u0105 i przedszkoln\u0105 w Uszwi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-08", "DATA_START": "2019-07-08", "DOFINANSOWANIE": "29757837.79", "WARTOSC": "48659690.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru krakowskiego cz\u0119\u015b\u0107 C i tarnowskiego cz\u0119\u015b\u0107 B w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 13 540 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 118 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych -1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 36, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 836 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KRAKOWSKIEGO CZ\u0118\u015a\u0106 C i TARNOWSKIEGO CZ\u0118\u015a\u0106 B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1424806.00", "WARTOSC": "4381278.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Celem projektu pn:Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji okien o podwy\u017cszonych parametrach SUN INTELLIGENTjest wdro\u017cenie nowej technologii produkcji stolarki otworowej oraz uruchomienie na jej podstawie wytwarzania ulepszonych,w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej produkt\u00f3w stolarki budowlanej.", "BENEFICJENT": "PAGEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji okien o podwy\u017cszonych parametrach SUN INTELLIGENT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-15", "DOFINANSOWANIE": "2942823.19", "WARTOSC": "6111653.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu brzeskiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na modernizacji napowietrznych sieci energetycznych SN. Planuje si\u0119 przebudowy istniej\u0105cych linii SN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny, niewystarczaj\u0105ce przekroje przewod\u00f3w oraz znaczenie tych odcink\u00f3w w zapewnieniu w\u0142a\u015bciwych parametr\u00f3w pracy ca\u0142ej sieci. Zadania w ramach projektu:Zadanie 1. Przebudowa sieci SN 15 kV relacji Szczurowa Biadoliny odga\u0142\u0119zienie do stacji transformatorowej TRAS306 Wisowatki;Zadanie 2. Modernizacja sieci SN 15 kV Brzesko Tymowa odga\u0142\u0119zienie za od\u0142\u0105cznikiem \u0141499 do Biesiadek;Zadanie 3. Modernizacja sieci SN 15 kV Biadoliny Szczurowa od \u01411263 do \u0141221.Inwestycja poprawi poziom niezawodno\u015bci pracy sieci elektroenergetycznej oraz zapewni stabilne \u017ar\u00f3d\u0142o zasilania dla obecnych i przysz\u0142ych odbiorc\u00f3w energii elektrycznej w regionie. Realizacja modernizacji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii napowietrznych i tam gdzie by\u0142o to konieczne kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami wypracowanymi w toku negocjacji z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo i jednocze\u015bnie akceptowalne przez w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu brzeskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "7881432.94", "WARTOSC": "8001443.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "1. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji CO2 o 58,51.Przed real. proj. emisja CO2 wynosi 4582,766 Mgrok po jego realizacji wyniesie 1901,485 Mgrok.2. W wyniku real. proj. uzyskuje si\u0119 efekt ekol. w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 99,89 oraz PM2,5 99,74.Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 16,745 Mgrok, PM 2,5: 7,050 Mgrok.Po realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 0,018 Mgrok, PM 2,5: 0,018 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczych.Na terenie gmin: Borz\u0119cin, Czch\u00f3w, D\u0119bno, Gnojnik, Szczucin, Szczurowa, Wietrzychowice, Zakliczyn brak jest sieci ciep\u0142owniczej.4. Dzia\u0142ania edukacyjne:Dzia\u0142. prowadzone przez Partnera Wiod\u0105cego gm. Gnojnik, polegaj\u0105ce na opracowaniu i kolportowaniu wydawnictw o charakterze edukacyjnym.Dzia\u0142ania realizowane przez Partner\u00f3w w plac\u00f3wkach edukacyjnych polega\u0107 b\u0119d\u0105 na organizacji prelekcje tematyczne i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz rodzic\u00f3w w szko\u0142ach podstawowych. Tematyka dzia\u0142a\u0144 m.in: oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w. naturalnych, obni\u017c. niskiej emisji, popr. efekt. energetycznej.Dzia\u0142. realizowane przez Partner\u00f3w, polegaj\u0105ce na organizacji imprez i event\u00f3w o charakterze edukacyjnym i ekologicznym.5. Nie planuje si\u0119 opracowania programu os\u0142onowego.6.Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 roku.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planach gospodarki niskoemisyjnej dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniejszenia emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Wymiana przestarza\u0142ych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowoczesne \u017ar\u00f3d\u0142a zasilane gazem i biomas\u0105 w wybranych gminach powiat\u00f3w brzeskiego, tarnowskiego i d\u0105browskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "726099.37", "WARTOSC": "1075025.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Projekt ma na celu stworzenie atrakcyjnego terenu rekreacyjno sportowego w centrum miejscowo\u015bci Biesiadki w gm. Gnojnik. Projekt realizowany b\u0119dzie na dzia\u0142kach nr 3821, 3831, 3841 i 261.W ramach projektu wykonane zostan\u0105:boisko wielofunkcyjne do pi\u0142ki siatkowej, koszykowej i r\u0119cznej o nawierzchni poliuretanowej, bezspoinowej z obrze\u017cami betonowymi oraz skocznia w dal o \u0142\u0105cznej powierzchni 620 m2,plac zabaw z wyposa\u017ceniem hu\u015btawki, karuzele, zestawy do zabaw, piaskownica o powierzchni 210 m2 i nawierzchni z bezspoinowej syntetycznej nawierzchni bezpiecznej na bazie granulatu gumowego i kleju poliuretanowego,\u0142awki, \u015bcie\u017cka piesza, elementy ma\u0142ej architektury przy boisku,odnowienie studni i wykonanie wok\u00f3\u0142 niej \u0142awek,wykonanie odwodnienia i o\u015bwietlenia terenu boiska,budowa ogrodzenia boiska i placu zabaw,plac utwardzony i doj\u015bcie do boiska z kostki betonowej o \u0142\u0105cznej powierzchni 895 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Stworzenie infrastruktury rekreacyjno-sportowej w podobszarze rewitalizacji w Biesiadkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "684718.00", "WARTOSC": "806718.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny P: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieciom w wieku przedszkolnym z gminy Gnojnik w woj. Ma\u0142opolskim, w tym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez stworzenie dodatkowych miejsc przedszkolnych oraz podniesienie kompetencji edukacyjnych 130 dzieci, w tym 3 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2 ch\u0142opc\u00f3w i 1 dziewczynka) i kwalifikacji 13 nauczycieli (12K i 1M ) w okresie 01.09.2017 do 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci i nauczyciele (z OWP w Gnojniku i OWP w USzwi)-szczeg\u00f3\u0142owy opis D.1.2-143 osoby. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez: -utworzenie 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w (po1 w ka\u017cdym OWP) dla 28 dzieci (12 w Uszwi i 16 w Gnojniku) Tworzenie miejsc przedszkolnych zwi\u0105zane jest deficytem m-c przedszkolnych w gminie i reform\u0105 MEN - zrealizowanie dla grupy 130 dzieci w wieku 2,5-6lat, dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, ukierunkowanych na wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych, w tym dla 3 dzieci niepe\u0142nosprawnych -zrealizowanie dla 13 nauczycieli programu doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli wychowania przedszkolnego, w tym w zakresie pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych, z zakresu pedagogiki specjalnej oraz wykorzystania w dydaktyce sprz\u0119tu TIK -wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy plac\u00f3wek w celu poprawy jako\u015bci i dopasowania do syt. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w w gminie, wychowania przedszkolnego. Kluczowe rezultaty. -Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie:28 -Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej-130 -Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-13 -Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "\"MOJE PRZEDSZKOLE - M\u00d3J DOM\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "6712013.15", "WARTOSC": "6813928.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Liczba wszystkich kot\u0142\u00f3w planowanych do wymiany w przedmiotowym projekcie wynosi 750 szt.1. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekologiczny w postaci redukcji emisji CO2 o 30,78.Przed realizacj\u0105 projektu emisja CO2 wynosi 6138,017 Mgrok po jego realizacji wyniesie 4248,749 Mgrok.2. W wyniku realizacji projektu uzyskuje si\u0119 efekt ekologiczny w postaci redukcji emisji py\u0142u PM10 95,88 oraz PM2,5 90,71.Przed realizacj\u0105 emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 22,427 Mgrok, PM 2,5: 9,443 Mgrok.Po realizacji emisja py\u0142\u00f3w wynosi odpowiednio PM10: 0,924 Mgrok, PM 2,5: 0,877 Mgrok.3. Projekt nie zak\u0142ada pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczych.Na terenie gmin: Borz\u0119cin, Czch\u00f3w, D\u0119bno, Gnojnik, Szczucin, Szczurowa, Wietrzychowice, Zakliczyn brak jest sieci ciep\u0142owniczej.4. Dzia\u0142ania edukacyjne:Dzia\u0142ania prowadzone przez Partnera Wiod\u0105cego gm. Gnojnik, polegaj\u0105ce na opracowaniu i kolportowaniu wydawnictw o charakterze edukacyjnym.Dzia\u0142ania realizowane przez Partnera Wiod\u0105cego i jego Partner\u00f3w w plac\u00f3wkach edukacyjnych. Polega\u0107 b\u0119d\u0105 na wprowadzeniu zaj\u0119\u0107 ekologicznych dla dzieci oraz spotka\u0144 informacyjnych dla rodzic\u00f3w np. w trakcie wywiad\u00f3wek i dni otwartych.Dzia\u0142ania realizowane przez Partnera Wiod\u0105cego i jego Partner\u00f3w, polegaj\u0105ce na organizacji imprez i event\u00f3w o charakterze edukacyjnym i ekologicznym.5. Nie planuje si\u0119 opracowania programu os\u0142onowego.6. Wszystkie gminy zosta\u0142y zaklasyfikowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania naprawczego: wprowadzenie ogranicze\u0144 w u\u017cytkowaniu instalacji na paliwa sta\u0142e wg Programu ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z 2017 roku.7. Projekt zosta\u0142 wskazany w Planach gospodarki niskoemisyjnej dla wszystkich gmin b\u0119d\u0105cych w partnerstwie. Plany wprost odnosz\u0105 si\u0119 do zmniejszenia emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.8. Projekt nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Wymiana niskosprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na nowoczesne kot\u0142y w\u0119glowe w wybranych gminach powiat\u00f3w brzeskiego, tarnowskiego i d\u0105browskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "506375.69", "WARTOSC": "811127.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w firmy FHU Novum V Krzysztof W\u00f3js, zlokalizowanych w miejscowo\u015bci Gnojnik 610 oraz 393. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105cy zakres prac:1. Budynek handlowous\u0142ugowy: budowa kompletnej instalacji fotowoltaicznej; wymiana o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne oprawy ledowe; wymiana maszyny ch\u0142odziarki.2. Budynek magazynowobiurowy: modernizacja energetyczna budynku ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku nad gruntem, wymiana stolarki okiennej; modernizacja systemu centralnego ogrzewania system zarz\u0105dzania energi\u0105 w postaci czujnika na\u015bciennego, inteligentnego sterownika z wy\u015bwietlaczem dotykowym, rozdzielacz sygna\u0142u steruj\u0105cego, zaw\u00f3r do kontroli czynnika grzewczego; modernizacja systemu przygotowania c.w.u. monta\u017c nowej pompy ciep\u0142a, wysokosprawnych perlator\u00f3w wody wraz z automatycznymi bateriami bezdotykowymi z ogranicznikiem czasowym wyp\u0142ywu wody; monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku; wymiana opraw o\u015bwietleniowych wewn\u0119trznych na energooszcz\u0119dne.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej o 43,09 budynek handlowous\u0142ugowy i 64,43 budynek magazynowobiurowy oraz zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, tj. SO2, NOx, CO2, py\u0142 PM 10, PM 2,5. Dla budynku handlowous\u0142ugowego obliczono redukcj\u0119 ww. zanieczyszcze\u0144 na poziomie 43,10 dla ka\u017cdego z wskazanych czynnik\u00f3w. Dla budynku magazynowobiurowego obliczono redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144: SO2 96,97; NOx 73,71; CO2 72,31; py\u0142 PM 2,5 60,40; py\u0142 PM 10: 89,50.", "BENEFICJENT": "F.H.U.\u00a0NOVUM\u00a0V\u00a0KRZYSZTOF\u00a0W\u00d3JS", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa FHU Novum V Krzysztof W\u00f3js", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "272090.31", "WARTOSC": "320106.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie pi\u0119ciu Centr\u00f3w Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych CWUZ, na terenie gminy Gnojnik w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim wraz z organizacja zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych w obszarze kompetencji kluczowych dla 630 uczni\u00f3w w tym 290 dziewczynek od 1.03.2019 30.06.2022. Uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach w ramach kompetencji przedmiotowych: j\u0119zykowych j. angielski, matematycznych i naukowo technicznychnauki matematyczno przyrodnicze, informatycznych technologie informacyjno komunikacyjne TIK. Planuje si\u0119 3 edycje zaj\u0119\u0107 z CWUZ dla ka\u017cdego z 2 etap\u00f3w edukacyjnych w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z projektem pozakonkursowym Ma\u0142opolskie Talenty realizowanym przez Wojew\u00f3dztwo Ma\u0142opolskie Departament Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Ma\u0142opolskie Centrum Doskonalenia Nauczycieli. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 5 szk\u00f3\u0142 w gminy Gnojnik:Zesp\u00f3\u0142 Szkolno Przedszkolny Publiczna Szko\u0142a Podstawowa im. ks. Jana Twardowskiego w Lewniowej, Lewniowa 275 32 864 Gnojnik2.Publiczna Szko\u0142a Podstawowa im. Jana Paw\u0142a II w Gnojniku, Gnojnik 336, 32864 Gnojnik3.Publiczna Szko\u0142a Podstawowa w Uszwi, Uszew 205, 32865 Uszew4.Zesp\u00f3\u0142 Szkolno Przedszkolny Publiczna Szko\u0142a Podstawowa im. \u015bw. S. Kostki w Biesiadkach, Biesiadki 58, 32864 Gnojnik5.Publiczna Szko\u0142a Podstawowa im. J. Brzechwy w Gosprzydowej, Gosprzydowa 15, 32864 Gnojnik", "BENEFICJENT": "GMINA GNOJNIK", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty \u2013 I i II etap edukacyjny \u2013 Gmina Gnojnik.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6411124.83", "WARTOSC": "7542499.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: -us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku lub w miejscu zamieszk. w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego, -wsparcie edukac-doradcze opiekun\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. grupy wsparcia, poradnictwo, szkolenia i praktyki opiek, pomoc w zarz\u0105dzaniu opiek\u0105, - zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia, -konferencje adresowane do kadr s\u0142u\u017cby zdrowia i pomocy spo\u0142, -prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnac, rehabilitac. i med. wraz z nauk\u0105 obs\u0142ugi sprz\u0119tu i doradztwem w zakresie jego wykorzystania. Projekt realizowany jest przez Gmin\u0119 Miasta Tarnowa w partnerstwie z 6 gminami Subregionu Tarnowskiego i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Wsparcie opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych w subregionie tarnowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2853507.46", "WARTOSC": "3357067.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Projekt obejmuje:utworzenie nowego miejsca opieki medycznej w powiecie brzeskim poprzez rozw\u00f3j opieki d\u0142ugoterminowej \u015bwiadczonej na rzecz do15 os\u00f3b niesamodzielnych z powiatu brzeskiego r\u00f3wnocze\u015bnie w formie Dziennego Domu Opieki Medycznej dalej DDOM oraz wsparcie jego dzia\u0142alno\u015bci razem 120 os\u00f3b niesamodzielnych;Wsparcie dla 120 opiekun\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci cz\u0142onk\u00f3w rodzin szkolenia w zakresie opieki medycznej nad osobami niesamodzielnymi.Wsparcie b\u0119dzie zgodne z dokumentem Og\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci oraz przyczyni si\u0119 do wprowadzeniazwi\u0119kszenia us\u0142ug \u015bwiadczonych na poziomie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone na poziomie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci oraz w spos\u00f3b: umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i naddecyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105, zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem, gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W BRZESKU", "TYTUL": "Utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w SPZOZ w Brzesku dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych z powiatu brzeskiego, szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516778.36", "WARTOSC": "1799689.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych przez JST woj. ma\u0142opolskiego i \u015bwietokrzyskiego - 9 JST w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. 1. W zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at W projekcie zostanie zrealizowana pe\u0142na elektronizacja procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych przez uruchomienie nowych e us\u0142ug na platformie ePUAP w tym us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci tj.zapewniaj\u0105cych za\u0142atwienie sprawy urz\u0119dowej drog\u0105 elektroniczn\u0105 i jednocze\u015bnie wprowadzaj\u0105cych\u00a0 personalizacj\u0119 obs\u0142ugi, tzn. automatyczne dostarczenie konkretnych us\u0142ug, spersonalizowanych dla u\u017cytkownika i przez niego nie inicjowanych. Zostan\u0105 te\u017c zmodernizowane systemy dziedzinowe usprawniaj\u0105ce \u015bwiadczenie tych us\u0142ug. W projekcie 7 JST uruchomi Portale Intresanta aby przekazywa\u0107 klientowi spersonalizowan\u0105 informacj\u0119 dot. m.in op\u0142at i podatk\u00f3w, 4\u00a0 JST wraz z wdro\u017ceniem EZD uruchomi modu\u0142 Sprawd\u017a spraw\u0119 w BIP dla informowania klienta o przebiegu i sposobie za\u0142\u0105twienia sprawy. Te JST, kt\u00f3re maj\u0105 wdro\u017cony Portal i modu\u0142 usprawni\u0105 przekazywanie przez nie informacje przez wdro\u017cenie procedur zarz\u0105dczych ja r\u00f3wniez wdro\u017c\u0105 system monitorowania satysfakcji klienta z jako\u015bci us\u0142ug 153 pracownik\u00f3w tych 9 JST podnesie kompetencje w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at 2. W zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Zostanie uruchomionych 36 nowych e us\u0142ug aby zwiekszy\u0107 dost\u0119p klienta do us\u0142ug w tym obszarze, wdro\u017cony Portal Nieruchomo\u015bci, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 informacyjn\u0105 dla potencjalnych inwestor\u00f3w oraz mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy bed\u0105 mogli odt\u0105d uczestniczy\u0107 w zarz\u0105dzaniu nieruchomo\u015bciami przez JST bior\u0105c udzia\u0142 w konsultacjach na temat plan\u00f3w przeznaczenia nieruchomo\u015bci. Ponadto 90 pracownik\u00f3w zwiekszy swoje kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, Ca\u0142a grupa docelowa tj. 243 pracownik\u00f3w zwiekszy umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi platformy ePUAP i \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznie", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Nowoczesna i skuteczna e-administracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-01", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2905991.96", "WARTOSC": "3418814.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest zapewnienie nieinwazyjnych bezp\u0142atnych bada\u0144 prenatalnych 600 kobiet K zamieszkuj\u0105cych p. brzeski i boche\u0144ski , kt\u00f3re nie kwalifikuj\u0105 si\u0119 na bezp\u0142atne bad. prenatalne i utworzenie wielospecjalistycznych zespo\u0142\u00f3w wczesnej interwencji dla rodzin z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym prowadz\u0105cych dzia\u0142ania w formie wyjazdowej dla 30 dzieci 03 lat raz wyjazdowostacjonarnej dla 60 dzieci 47 lat z ww.powiat\u00f3w. Zad. w proj.:1. Przeprowadzenie bada\u0144 prenatalnych z konsultacj\u0105 medyczn\u0105 2. Powo\u0142anie Zespo\u0142u Wczesnej Interwencji i zapewnienie opieki psychologicznej rodzicom dzieci niepe\u0142nosprawnych3. Przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla rodzic\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnychCel g\u0142.: realizacja dzia\u0142a\u0144 w proj. przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142., jakim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wielospecjalistycznej opieki zdrowotnej dla rodzin z dzieckiem z zaburzonym rozwojem, a tak\u017ce zmniejszy nier\u00f3wno\u015bci w dost\u0119pie do us\u0142ug medycznych dla K w ci\u0105\u017cy poprzez dost\u0119p do bada\u0144 prenatal. W rezultacie proj. zostanie wykonane 600 nieinwazyjnych bada\u0144 prenatal. w szpitalu SP ZOZ w Brzesku oraz 90 udzielonych \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zakresie wczesnej interwencji . Etapy realizacji programu zgodne z zapisami RPZty dzia\u0142ania informacyjnopromocyjne Programunab\u00f3r i kwalifikacja uczestnik\u00f3w do programurealizacja Programumonitoring i ewaluacja ProgramuWnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji proj.: posiada odpowiedni kapita\u0142 spo\u0142eczny, finansowy, sprz\u0119t, aparatur\u0119 medyczn\u0105.Dzia\u0142. obj\u0119te finansowaniem w ramach projekt .nie zast\u0119puj\u0105 i nie zast\u0105pi\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej ,finansowanie jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W BRZESKU", "TYTUL": "Lepsze \u017cycie! program bada\u0144 prenatalnych oraz dzia\u0142a\u0144 z zakresu wczesnej interwencji prowadzone na terenie powiatu brzeskiego i boche\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1433893.20", "WARTOSC": "1816376.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk. w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt., rozbudow\u0119 serwisu eduk. i aktualizacj\u0119 tre\u015bci, przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, szkolenia nauczycieli w oparciu o scenariusze opracowane na potrzeby to\u017csamego projektu w podreg. 52 i wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144. Dodatkowym celem jest rozw\u00f3j kompet. cyfrowych i w zakresie programowania przez inne osoby doros\u0142e (zg. z reg. konkursu). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i miejsko-wiejskich podreg. 24-tarnowski, obejmie 59 szk\u00f3\u0142 z 13 gminach. Szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych zostanie obj\u0119tych 2217 os. (nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, inne osoby doros\u0142e).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND\"", "TYTUL": "ProgramujeMY tarnowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "59330.00", "WARTOSC": "145948.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik", "OPIS": "Zaplanowany do przeprowadzenia projekt ma na celu wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w na nowych rynkach zbytu. W celu przygotowania firmy na prezentacj\u0119 swojej oferty na nowym rynku zosta\u0142a opracowana strategia dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. W spos\u00f3b pe\u0142ny przedstawia ona mo\u017cliwo\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz jego atuty. Przedsi\u0119biorstwo przygotuje do wdro\u017cenia na nowym rynku ca\u0142\u0105 gam\u0119 swoich produkt\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem innowacyjnego projektu jakim b\u0119d\u0105 okna z poszerzeniem okiennym. Dotychczas firma nie prowadzi\u0142a dzia\u0142a\u0144 sprzeda\u017cowych na terenie W\u0142och a przygotowana strategia zostanie zrealizowana w pe\u0142nym zakresie poniewa\u017c zak\u0142ada dzia\u0142ania promocyjne tylko na jednym, ca\u0142kowicie dla firmy nowym rynku. Przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia projektowe zak\u0142adaj\u0105 przygotowanie od strony marketingowej przedsi\u0119biorstwa do zaprezentowania si\u0119 na rynku w\u0142oskim. B\u0119dzie to opracowanie strategii marketingowej zak\u0142adaj\u0105cej spos\u00f3b prezentacji swojej firmy i oferty. Nast\u0119pnie jesieni\u0105 2016 roku przedsi\u0119biorstwo zaprezentuje si\u0119 na jednej z najwi\u0119kszych imprez targowych w Europie ukierunkowanej w\u0142a\u015bni na bran\u017c\u0119 stolarki okiennej. Analizuj\u0105c wp\u0142yw projektu na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych nale\u017cy wskaza\u0107, i\u017c projekt b\u0119dzie mia\u0142 neutralny wp\u0142yw na polityk\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji. Wszystkie produkty wytwarzane przez PAGEN ukierunkowane s\u0105 dla ka\u017cdego u\u017cytkownika bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wiek, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, ras\u0119 lub pochodzenie etniczne, wyznawan\u0105 religie lub \u015bwiatopogl\u0105d, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Bior\u0105c pod uwag\u0119 zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn r\u00f3wnie\u017c nale\u017cy wskaza\u0107 neutralny zakres oddzia\u0142ywania. Produkty wdra\u017cane na rynek przeznaczone s\u0105 dla kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt w \u017caden spos\u00f3b nie wp\u0142ywa na dyskryminacj\u0119 p\u0142ci. Realizowany projekt ma r\u00f3wnie\u017c neutralny wp\u0142yw na zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "PAGEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dynamiczny wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Pagen Sp. z o.o. poprzez promocj\u0119 na nowych rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "673401.87", "WARTOSC": "792237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wiedzy na temat raka jelita grubego w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w powiatu brzeskiego i boche\u0144skiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej, przek\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na wzrost liczby wykonanych bada\u0144 kolonoskopowych o 900-do 2018 r. Program Profilaktyki Raka Jelita Grubego realizowany przez SPZOZ w Brzesku skierowany b\u0119dzie do os\u00f3b w wieku: *50-65 lat *40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego *25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC19) z powiatu brzeskiego (do mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich i miejskich). W rezultacie projektu zostanie wykonane 1000 bada\u0144 kolonoskopowych. Miejsce realizacji: Pracownia Endoskopowa w SP ZOZ w Brzesku, ul. Ko\u015bciuszki 68. Dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne b\u0119d\u0105 realizowane na terenie ca\u0142ego powiatu brzeskiego i boche\u0144skiego. Zadania w projekcie: 1. Kampania informacyjno-edukacyjna na temat profilaktyki raka jelita 2. Materia\u0142y promuj\u0105ce program profilaktyki raka jelita grubego 3. Strona www Programu Profilaktyki raka jelita grubego 4. U\u0142atwienie dojazdu na badania 5. Zapewnienie opieki nad osobami zale\u017cnymi - niesamodzielnymi 6. Badanie kolonoskopowe 7. Spotkania z pracodawcami 8. Prace remontowo-przystosowawcze w Pracowni Endoskopowej Wnioskodawca posiada zdolno\u015b\u0107 do efektywnej realizacji projektu, tj. odpowiedni kapita\u0142 spo\u0142eczny, finansowy, a jedynie zaplecze techniczne wymaga dostosowania (podj\u0119cia prac remontowo-przystosowawczych).", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W BRZESKU", "TYTUL": "Zadbaj o zdrowie! Program profilaktyki raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu brzeskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 648661.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 352904.94999999995}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 160435.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 64121.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49930.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 44619.46000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35910.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35115.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26807.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16234.51}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4957772.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 644516.18}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 241114.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3675693.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2325411.61}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 261377.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140.6}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1288291.4799999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 869395.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 484750.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 396335.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 388240.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 314771.38}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 290701.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 272276.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220699.50999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180586.33000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146890.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 110618.59999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 90284.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80779.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 76486.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63015.259999999995}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 55711.399999999994}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 49338.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 47760.82000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42174.159999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39989.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37828.729999999996}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 34221.9}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 33160.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 32967.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32392.469999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29220.25}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 26212.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25243.14}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23130.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22232.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17386.339999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16095.310000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12750.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12643.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12361.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12211.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9913.75}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9239.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9139.77}, {"name": "Rozw\u00f3j obszar\u00f3w wiejskich", "value": 8030.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7472.91}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5565.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4826.780000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2470.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1398.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1120.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 949.78}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 578.76}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 529.83}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 499.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 178.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8121853.529999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2114692.5500000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1914498.1600000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 639844.8999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 478344.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 468160.32999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 298691.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 291004.95999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 248166.65999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 230955.24000000005}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 198497.88999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 126237.94000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 125088.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117645.61000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 78709.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 27346.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 26540.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19374.53}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16340.100000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16005.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15762.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9178.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7572.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4680.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3938.5200000000004}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 790.3}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 669.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 951024.25}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 465000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60200.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10605085.110000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3025898.4400000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 448775.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 373500.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 329575.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 144742.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 131295.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 86753.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 85459.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 77050.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51133.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31663.14}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31100.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21794.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18237.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12478.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12227.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7200.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5410.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3430.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1425.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 614.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 210.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 140.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 158285.34000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18209.1}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 62262.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20723.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 832312.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6743.089999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 287.74}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 54000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 980.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 77.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6200.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 89896.73}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2421207.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 793568.4099999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 272119.83999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 196345.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49930.57}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44619.46000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35115.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31807.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16234.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4957772.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 644516.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 241114.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3675693.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2325411.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 261377.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 125.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15.6}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1763791.1899999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1657487.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 580147.6499999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 401022.81}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 314771.38}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 290701.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 258956.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 203102.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 134070.7}, {"name": "Rodzina", "value": 84208.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 76981.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 67233.4}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 34221.9}, {"name": "Turystyka", "value": 33160.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18784.339999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12888.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10739.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10665.32}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1120.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11053458.140000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3004446.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 563713.2599999999}, {"name": "Rodzina", "value": 452276.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 223712.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 203177.97999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19374.53}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17009.100000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16750.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16005.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15762.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10965.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3938.5200000000004}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 951024.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 673200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 50000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14004483.550000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 644311.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 568380.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 152984.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 106181.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21794.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 304.09000000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 158285.34000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12950.03}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5259.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 62262.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14760.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5962.9400000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 832312.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6743.089999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 287.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 980.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 77.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6200.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 89896.73}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2421207.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 200000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 14540968.640000006, "v": "14,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.83, "v_pc": "1832,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10747418.360000001, "v": "10,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3357557.5000000005, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 403316.57, "v": "403,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22232.63, "v": "22,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9913.75, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 529.83, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14457718.039999997, "v": "14,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.68, "v_pc": "1821,79 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9667392.41, "v": "9,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 3347317.8399999994, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 524226.48, "v": "524,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 401623.55999999994, "v": "401,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 268676.71, "v": "268,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 90284.13, "v": "90,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80779.86, "v": "80,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42174.159999999996, "v": "42,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34797.60999999999, "v": "34,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 445.28000000000003, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9561104.359999998, "v": "9,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.98, "v_pc": "1204,78 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1112.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "635.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9282126.98, "v": "9,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232373.49, "v": "232,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 26212.12, "v": "26,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12361.77, "v": "12,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Rozw\u00f3j obszar\u00f3w wiejskich", "value": 8030.0, "v": "8,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5453748.88, "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.68, "v_pc": "687,22 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3077859.39, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1413520.1799999997, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 144.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 343841.98, "v": "343,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 308186.59, "v": "308,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.65}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 236921.68, "v": "236,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 49338.8, "v": "49,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23130.48, "v": "23,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 949.78, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3809909.4799999995, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76, "v_pc": "480,08 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2649472.64, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.54}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 672852.1699999998, "v": "672,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 288366.44, "v": "288,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 86189.77, "v": "86,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74953.37, "v": "74,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12750.09, "v": "12,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3350392.5999999996, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95, "v_pc": "422,18 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "106.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "323.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3350392.5999999996, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1516981.5900000005, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69, "v_pc": "191,15 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 573022.4599999998, "v": "573,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.77}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 329575.9, "v": "329,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180586.33000000002, "v": "180,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145321.18000000002, "v": "145,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 131295.01, "v": "131,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 78709.78, "v": "78,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64402.0, "v": "64,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12643.6, "v": "12,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1425.33, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 866533.9, "v": "866,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53, "v_pc": "109,19 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "150.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "314.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 866533.9, "v": "866,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 751398.4000000001, "v": "751,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "94,68 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 465000.0, "v": "465,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86398.4, "v": "86,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.49}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 677206.1699999999, "v": "677,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2, "v_pc": "85,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 456301.05, "v": "456,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220905.12, "v": "220,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.62}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 322247.89999999997, "v": "322,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "40,61 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 222937.18999999997, "v": "222,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87252.62, "v": "87,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4680.09, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 178.0, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 290701.79, "v": "290,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "36,63 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 290701.79, "v": "290,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 282710.31, "v": "282,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "35,62 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 211498.91, "v": "211,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 65711.4, "v": "65,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3159.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.24}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 150273.97999999998, "v": "150,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "18,94 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 147875.97999999998, "v": "147,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1398.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 134981.97999999998, "v": "134,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "17,01 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 71568.12999999999, "v": "71,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63398.24999999999, "v": "63,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.6, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61399.0, "v": "61,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "7,74 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 56680.0, "v": "56,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 92.31}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3219.0, "v": "3,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Turystyka", "value": 34160.0, "v": "34,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1607.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,30 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 33160.0, "v": "33,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18690.68, "v": "18,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,36 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18690.68, "v": "18,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10665.32, "v": "10,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,34 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5565.32, "v": "5,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5100.0, "v": "5,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.81}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1120.0, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "315.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1120.0, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}