{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Libi\u0105\u017c", "ludnosc": 22560, "budzet": {"dochody": "96,10 mln z\u0142", "wydatki": "99,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "dochod_ue": "3,91 mln z\u0142", "dotacje_ue": "101,95 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "10,73 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "21,24 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "190,28 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,35 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "297,09 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "686518646.97", "WARTOSC": "1006237345.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest usprawnienie prowadzenia ruchu w ci\u0105gu linii 93, dostosowanie linii kolejowej do wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci transeuropejskiego systemu kolejowego wchodz\u0105cej w sk\u0142ad transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T), przy czym: \u2022 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim, to jest na odcinku linii nr 93 od km 0,700 do km 24,053 (tor nr 1) i do km 24,017 (tor nr 2) przewiduje si\u0119 prace modernizacyjne zak\u0142adaj\u0105ce niewielkie korekty uk\u0142adu torowego, przebudow\u0119 sieci trakcyjnej oraz urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c wraz z przebudow\u0105 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych. \u2022 na odcinku O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice, to jest na odcinku linii nr 93 od km 24,053 (tor nr 1) oraz od km 24,017 (tor nr 2) do km 44,950 przewiduje si\u0119 prace rehabilitacyjne maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w konstrukcyjnych linii kolejowej wraz z wprowadzeniem nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. \u2022 na stacji O\u015bwi\u0119cim przewiduje si\u0119 korekt\u0119 uk\u0142adu torowego z dostosowaniem urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c. W ramach Projektu przewiduje si\u0119: \u2022 modernizacj\u0119 3 stacji i 7 przystank\u00f3w osobowych; \u2022 przebudow\u0119 8 most\u00f3w i 17 wiadukt\u00f3w; \u2022 przebudow\u0119 3 przej\u015b\u0107 dla pieszych. \u2022 wykup grunt\u00f3w, niezb\u0119dnych dla przebudowy wiadukt\u00f3w drogowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 93 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2730.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5710313.75", "WARTOSC": "14703651.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii zagospodarowywania pozosta\u0142o\u015bci po procesie pirolizy zu\u017cytych opon samochodowych, tj. przetwarzania surowej sadzy pirolitycznej stanowi\u0105cej obecnie odpad procesu, nienadaj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnych zastosowa\u0144 przemys\u0142owych na pe\u0142nowarto\u015bciow\u0105 sadz\u0119 techniczn\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce zosta\u0107 u\u017cyta w procesie produkcji opon samochodowych lub jako nape\u0142niacz mieszanek kauczukowych. Opracowanie technologii b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wykorzystaniu wieloletniego do\u015bwiadczenia Sp\u00f3\u0142ki w dziedzinie projektowania nowych rozwi\u0105za\u0144 dla przemys\u0142u w po\u0142\u0105czeniu z posiadanym know how na temat oczyszczania sadzy w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych VI poziom TRL oraz posiadanymi zasobami ludzkimi, finansowymi i infrastrukturalnymi.Opracowanie technologii odpowiada nie tylko na potrzeby rynkowe nabywc\u00f3w technologii czyli recykler\u00f3w opon i producent\u00f3w sadzy technicznej, odbiorc\u00f3w sadzy technicznej oraz Sp\u00f3\u0142ki, ale r\u00f3wnie\u017c na problemy spo\u0142eczne i gospodarcze, zwi\u0105zane ze zmniejszaniem si\u0119 zasob\u00f3w nieodnawialnych, zanieczyszczeniem powietrza atmosferycznego czy rosn\u0105c\u0105 ilo\u015bci\u0105 odpad\u00f3w. Technologi\u0119 cechuje szereg przewag nad produktami konkurencyjnymi, co sprawia, \u017ce nale\u017cy j\u0105 nazywa\u0107 technologi\u0105 prze\u0142omow\u0105 w skali \u015bwiata:1.Surowcem do wytwarzania Carbon Black jest odpad niebezpieczny w postaci sadzy pirolitycznej, co pozwala na zastosowanie modelu recyklingu cyrkulacyjnego2.Proces jest technologi\u0105 bezemisyjn\u0105, niezale\u017cn\u0105 od dost\u0119pno\u015bci paliw kopalnych.3.Proces gwarantuje bezpiecze\u0144stwo przeciwpo\u017carowe i przeciwwybuchowe 4.Zastosowanie szeregu rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych niestosowanych w technologiach tradycyjnych.Za\u0142o\u017cona 4 etapy prac rozwojowych pozwalaj\u0105cych na osi\u0105gni\u0119cie IX poziomu TRL:1 Projekt instalacji prototypowej.2 Budowa i testy podsystem\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do obr\u00f3bki termicznej.3 Budowa i testy podsystem\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do obr\u00f3bki fizykochemicznej.4 Monta\u017c, instalacja i badanie kompletnej linii technologicznej.", "BENEFICJENT": "THERMOPLAST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjna metoda zagospodarowywania odpad\u00f3w po recyklingu opon", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "4688820.97", "WARTOSC": "8719827.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Zadanie 1.Celem zadania inwestycji jest przystosowanie budynku dworca kolejowego PKP do potrzeb Dziennego Domu Pobytu dla os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych. W ramach zadania zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce prace: renowacja elewacji, nowe pokrycie dachowe, wymiana element\u00f3w konstrukcji wi\u0119\u017aby dachowej, monta\u017c p\u0142otk\u00f3w \u015bniegowych, rynien i rur spustowych, przebudowa komin\u00f3w, wymiana pod\u0142\u00f3g na parterze, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, budowa podjazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przebudowa wewn\u0119trznej komunikacji w budynku, w celu dostosowania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wykonanie \u0142azienek, wykonanie kot\u0142owni oraz instalacji: c.o., gazowej, elektrycznej, wod.kan., wykonanie tynk\u00f3w wewn\u0119trznych, ocieplenie stropu nad parterem i dostosowanie jego odporno\u015bci ogniowej do obecnych przepis\u00f3w p.po\u017c. Teren wok\u00f3\u0142 budynku zostanie zagospodarowany i wyposa\u017cony w chodnik, kosze na \u015bmieci, \u0142awki, altan\u0119 i urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144.Zadanie 2Przedmiotem zadania jest zmiana funkcji segmentu ze szkolnego na przedszkolny z oddzia\u0142ami integracyjnymi z wygospodarowaniem 5 sal zabaw, sali \u0107wicze\u0144, gabinetu terapeutycznego, jadalni z wydawalni\u0105 posi\u0142k\u00f3w, pokoju nauczycielskiego, gabinetu dyrektora, w\u0119z\u0142\u00f3w sanitarnych dostosowanych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pomieszczenia gospodarczego, szatni, komunikacji dostosowanej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wykonanie na cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego boiska placu zabaw oraz dostosowanie zagospodarowania terenu wok\u00f3\u0142 segmentu do nowej funkcji.Zadanie 3.Przedmiotem zadania jest modernizacja budynku i zagospodarowanie terenu przy ul. Pi\u0142sudskiego 4 w Libi\u0105\u017cu maj\u0105ca na celu ich dostosowanie do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a tym samym umo\u017cliwienie im integracji ze spo\u0142ecze\u0144stwem.W ramach zadania zostanie wykonana: modernizacja budynku komunalnego, przebudowa budynku gospodarczego, zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku komunalnego.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b", "TYTUL": "Kontynuacja rewitalizacji przestrzeni publicznej miasta Libi\u0105\u017ca wzd\u0142u\u017c ulic: Pi\u0142sudskiego, 1 Maja i G\u00f3rniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "37672284.99", "WARTOSC": "44320335.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa stanu ekologicznego w\u00f3d odcink\u00f3w rzek Wis\u0142y, So\u0142y i Skawy. w ramach projektu zostanie przywr\u00f3cona sp\u00f3jno\u015b\u0107 sieci obszar\u00f3w Natura 2000 oraz odtworzone zostan\u0105 historyczne korytarze ekologiczne \u0142\u0105cz\u0105ce Wis\u0142\u0119 z rzekami So\u0142\u0105 i Skaw\u0105. Strategiczny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku realizacji g\u0142\u00f3wnego dzia\u0142ania inwestycyjnego projektu obejmuj\u0105cego udro\u017cnienie 9 barier hydrotechnicznych zlokalizowanych na odcinku rzeki Wis\u0142y pomi\u0119dzy uj\u015bciem So\u0142y i Skawy, odcinku Skawy od zapory \u015awinna Por\u0119ba do jej uj\u015bcia oraz na odcinku So\u0142y od zapory w Cza\u0144cu do uj\u015bcia.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Odtworzenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej Wis\u0142y i dolnych odcink\u00f3w rzek So\u0142y i Skawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "17306000.00", "WARTOSC": "25042800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup 20 sztuk taboru niskopod\u0142ogowego na potrzeby transportu publicznego, w tym: 11 sztuk autobus\u00f3w CNG o d\u0142ugo\u015bci do 12 metr\u00f3w i pojemno\u015bci min. 91 miejsc 5 autobus\u00f3w CNG o d\u0142ugo\u015bci do 12 metr\u00f3w i pojemno\u015bci min. 82 miejsc 2 autobusy ON o d\u0142ugo\u015bci do 15 metr\u00f3w i pojemno\u015bci min. 130 miejsc 2 autobusy ON o d\u0142ugo\u015bci do 9 metr\u00f3w i pojemno\u015bci min. 60 miejscWnioskodawca w swojej dzia\u0142alno\u015bci preferuje ekologiczne autobusy zasilane spr\u0119\u017conym gazem ziemnym. W przypadku autobus\u00f3w o pojemno\u015bci 130 i 60 miejsc brak jest obecnie na rynku autobus\u00f3w zasilanych tym rodzajem paliwa, st\u0105d konieczno\u015b\u0107 zakupu ekologicznego taboru zasilanego olejem nap\u0119dowym.Tabor wyposa\u017cony zostanie m.in. w monitoring, klimatyzacj\u0119, system dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, rozwi\u0105zania umo\u017cliwiaj\u0105ce korzystanie z taboru osobom starszym i niepe\u0142nosprawnym. Zaplanowane rozwi\u0105zania przyczyni\u0105 si\u0119 do znacz\u0105cego wzrostu atrakcyjno\u015bci nowych \u015brodk\u00f3w transportu i zarazem transportu publicznego na terenie powiatu chrzanowskiegoW ramach poprawy bezpiecze\u0144stwa i komfortu podr\u00f3\u017cnych zastosowany zostanie w zakupionym taborze system monitoringu wizyjnego, pomagaj\u0105cy m.in. w rejestracji zagro\u017ce\u0144 i identyfikacji os\u00f3b stwarzaj\u0105cych zagro\u017cenie, a w przypadku taboru poszerzaj\u0105cym r\u00f3wnie\u017c pole obserwacji pojazdu przez kierowc\u0119. System cyfrowego monitoringu z kamerami IP rejestruje obraz, kt\u00f3ry przechowywany jest w poje\u017adzie przez okres co najmniej 14 dni wraz z niezb\u0119dnym oprogramowaniem do obr\u00f3bki i kopiowania zarejestrowanego obrazu. System obejmuje 5 kamer oraz rejestrator z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozbudowy do 7 kamer. Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania technologiczne dotycz\u0105ce planowanego do zakupu taboru s\u0105 optymalnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi w zakresie alternatywnych system\u00f3w nap\u0119dowych w relacji jako\u015bci do ceny.", "BENEFICJENT": "TRANSG\u00d3R SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru do obs\u0142ugi transportu miejskiego na terenie powiatu chrzanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "17935000.00", "WARTOSC": "25953000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje dwa typy inwestycji:1 zakup ekologicznego taboru autobusowego,2 wdro\u017cenie systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej.W ramach inwestycji zostanie zakupiony nast\u0119puj\u0105cy tabor: Autobus do 7,5 m MINI 1 szt Autobus 9m MIDI 4 szt. Autobus 10 m MIDI 8 szt. Autobus hybrydowy 12 m MAXI 7 szt.Zakupowane autobusy b\u0119d\u0105 przyjazne dla wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych dzi\u0119ki brakowi stopni wej\u015bciowych autobusy niskopod\u0142ogowe. Autobusy ponadto b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone m.in. w klimatyzacj\u0119, informacyjne tablice \u015bwietlne 3 zewn\u0119trzne i 1 wewn\u0119trzna oraz monitor, informacj\u0119 g\u0142osow\u0105, monitoring, oznakowanie przycisk\u00f3w wewn\u0105trz autobusu j\u0119zykiem Braillea, WiFi oraz gniazda USB umo\u017cliwiaj\u0105ce \u0142adowanie telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych. Szczeg\u00f3\u0142owe parametry poszczeg\u00f3lnych typ\u00f3w autobus\u00f3w zosta\u0142y zaprezentowane w polu C.2.3.W celu pozyskania przez Miejski Zak\u0142ad Komunikacji sp. z o.o. w O\u015bwi\u0119cimiu informacji , kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 wykorzystane przy zdefiniowaniu szczeg\u00f3\u0142owego opisu projektu oraz szacunkowych koszt\u00f3w zakupu taboru w dniach 12 grudnia 2016 r. do 05 stycznia 2017 r. przeprowadzono dialog techniczny. Wdro\u017cenie systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej obejmuje: Zakup i instalacja program\u00f3w i sprz\u0119tu komputerowego, Wyposa\u017cenie dotychczasowego taboru w autokomputery, Doposa\u017cenie przystank\u00f3w w rozk\u0142ady jazdy z kodem QR, Przebudow\u0119 strony internetowej z rozwini\u0119ciem funkcjonalno\u015bci skierowanych dla u\u017cytkownika.Szczeg\u00f3\u0142owy opis systemu s\u0142u\u017c\u0105cego organizacji i koordynacji rozk\u0142ad\u00f3w jazdy, w tym uruchomienie kompleksowej i interaktywnej informacji pasa\u017cerskiej przedstawiono w polu C.2.3", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci transportu publicznego w O\u015bwi\u0119cimiu poprzez zakup ekologicznych autobus\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "28855759.18", "WARTOSC": "52678506.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gospodarstwach domowych na terenie powiatu chrzanowskiego, brzeskiego oraz nowotarskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie 10 Gmin: Nowy Targ, Miasta Nowy Targ, Czorsztyn, \u0141apsze Ni\u017cne, Brzesko, Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia. W ramach projektu zaistalowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne, panele fotowoltaiczne, powietrzne pompy ciep\u0142a do c.w.u. oraz ekologiczne kot\u0142y biomasowe. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w swojej dziedzinie, innowacyjne oraz energooszcz\u0119dne technologicznie. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 rozeznanie rynkowe rozwi\u0105za\u0144 technologicznych zawartych w proj. i s\u0105 one u\u015brednion\u0105 cen\u0105 rynkow\u0105. Proj. przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.Projekt wykazuje zgodno\u015b\u0107 z celami Osi Priorytetowej nr 4 Regionalna Polityka Energetyczna oraz z celem dzia\u0142ania, w ramach k\u00f3rego Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dofinansowanie.\u0141\u0105czna moc zainstalowana z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii osi\u0105gni\u0119ta w wyniku realizacji projektu wynosi: 15,98 MWRealizacja inwestycji pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 4053,07MWherok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 12 278,9 MWhtrok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 8005,51 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rokProjekt realizowany jest w formule klastra energii. Wnioskodawca oraz Partnerzy projektu zawarli porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii i s\u0105 cz\u0142onkami nast\u0119puj\u0105cych klastr\u00f3w energii: G. Nowy Targ, Gmina Czorsztyn, Gmina \u0141apsze Ni\u017cne: Klaster Energii Zbiornika Czorszty\u0144skiego G. Miasto Nowy Targ: Klaster Energii Zielone Podhale G. Brzesko: Brzeski Klaster Energii Odnawialnej G.: Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia: Klaster Ma\u0142opolski ZachodniejZintegrowana Energia", "BENEFICJENT": "GMINA NOWY TARG", "TYTUL": "\u201eMonta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gmin: Nowy Targ, Miasta Nowy Targ, Czorsztyn, \u0141apsze Ni\u017cne, Brzesko, Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.04}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6204609.89", "WARTOSC": "15016241.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie i wdro\u017cenie zautomatyzowanego systemu logistycznego dla w\u0142asnej sieci dystrybucyjnej z zapleczem magazynowym. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem badawczym jest zminimalizowane ilo\u015bci pracy potrzebnej do prowadzenia proces\u00f3w odbioru i redystrybucji dostaw do sklep\u00f3w stacjonarnych, przy jak najwi\u0119kszym stopniu wykorzystania powierzchni magazynu. W wyniku projektu przewiduje si\u0119 opracowanie dw\u00f3ch osobnych technologii i systemu \u0142\u0105cz\u0105cego je w jedn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 z obecnie u\u017cywanymi rozwi\u0105zaniami:1. Automatyczny magazyn palet wysokie sk\u0142adowanie produkt\u00f3w uk\u0142adanych przez centralny robot podawczy, pe\u0142ni\u0105cy jednocze\u015bnie rol\u0119 ch\u0142odni.2. Automatyczn\u0105 sortownie opakowa\u0144 zbiorczych karton\u00f3w zapewniaj\u0105cych ci\u0105g logistyczny od przyjmowania i katalogowania karton\u00f3w przez przechowywanie ich w optymalnych warunkach po kolekcjonowanie zam\u00f3wie\u0144. Cz\u0119\u015bci\u0105 systemu b\u0119dzie opracowany dedykowany system transportowy, dostosowany do przewozu precyzyjnie wyliczonych zam\u00f3wie\u0144 do pojedynczych punkt\u00f3w ko\u0144cowych.3. System sterowania i algorytmy odpowiedzialne za zbieranie i analiz\u0119 informacji od sklep\u00f3w stacjonarnych, dostawc\u00f3w, kierowc\u00f3w i pozosta\u0142ych cz\u0119\u015bci systemu. Nast\u0119pnie wydawanie sygna\u0142\u00f3w sterowania do poszczeg\u00f3lnych cz\u0119\u015bci technologii przy zapewnieniu p\u0142ynno\u015bci przep\u0142ywu danych i ich bezpieczne przechowywanie.Dzi\u0119ki realizacji projektu w spos\u00f3b zdecydowany zostanie zautomatyzowany proces logistyczny dla handlu detalicznego, a dodatkowym efektem b\u0119dzie obni\u017cenie koszt\u00f3w dystrybucji i mo\u017cliwo\u015b\u0107 realnej konkurencji z najwi\u0119kszymi sieciami handlowymi. Opracowana technologia przyczyni si\u0119 do znacznej poprawy konkurencyjno\u015bci firmy, a tak\u017ce z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 ma szans\u0119 zrewolucjonizowa\u0107 proces handlu detalicznego w Polsce i w Europie.", "BENEFICJENT": "DELFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie przez DELFIN Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa technologii automatycznego modu\u0142owego magazynu towaru i kompletacji dostaw dla regionalnych handlowych sieci dystrybucyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1434448.17", "WARTOSC": "3013351.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest opracowanie innowacyjnych materia\u0142\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do wykonania profili na bazie Poliamidu metod\u0105 wyt\u0142aczania. Projekt badawczy zosta\u0142 podzielony na 4 etapy, w tym 3 etapy bada\u0144 przemys\u0142owych oraz 1 etap prac rozwojowych. W realizacj\u0119 projektu w roli podwykonawcy zaanga\u017cowane zostan\u0105 dwa podmioty, w tym wybrany ju\u017c w post\u0119powaniu ofertowym Instytut In\u017cynierii Materia\u0142\u00f3w Polimerowych i Barwnik\u00f3w, kt\u00f3rym zlecone zostanie wykonanie cz\u0119\u015bci prac merytorycznych. Przeprowadzone prace B+R pozwol\u0105 pozyska\u0107 nowych odbiorc\u00f3w krajowych i zagranicznych oraz rozszerzy\u0107 gam\u0119 produkt\u00f3w oferowanych ju\u017c istniej\u0105cym odbiorcom. Nowy produkt skomercjalizowany po zako\u0144czeniu przedmiotowego projektu z powodzeniem b\u0119dzie sprzedawany zar\u00f3wno w Polsce jak i zagranic\u0105. Wyzwaniem (problemem) technologicznym w niniejszym projekcie jest takie dobranie materia\u0142u do wyt\u0142aczania profili przek\u0142adek termicznych, \u017ceby jego wyd\u0142u\u017cenie cieplne by\u0142o jak najbardziej zbli\u017cone do wyd\u0142u\u017cenia cieplnego aluminium. Pozwala to na zespolenie profili wykonanych z tworzywa sztucznego oraz profili aluminiowych przed dalsz\u0105 obr\u00f3bk\u0105 \u2013 malowaniem, suszeniem, obr\u00f3bk\u0105 chemiczn\u0105. Dotychczas w Polsce \u017cadnemu producentowi profili nie uda\u0142o si\u0119 uzyska\u0107 \u017c\u0105danych za\u0142o\u017ce\u0144. Wnioskodawca przewiduje wdro\u017cenie wynik\u00f3w opracowanych w ramach projektu na terytorium RP w formie rozpocz\u0119cia we w\u0142asnym zakresie produkcji innowacyjnych profili na bazie poliamidu dedykowanych do stolarki aluminiowej. R\u00f3wnocze\u015bnie wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119, \u017ce wdro\u017cenie na terytorium RP nast\u0105pi w okresie 3 lat od zako\u0144czenia projektu. Taki model wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R by\u0142 ju\u017c z powodzeniem stosowany przez Wnioskodawc\u0119.", "BENEFICJENT": "THERMOPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych materia\u0142\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do wykonania profili na bazie Poliamidu metod\u0105 wyt\u0142aczania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1351800.00", "WARTOSC": "3694920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j infrastruktury B+R Wnioskodawcy, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prowadzeniu prac B+R na rzecz tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w w obszarze profili p\u0142askich i komorowych z poliamidu z innowacyjnymi wype\u0142niaczami dedykowanych bran\u017cy stolarki aluminiowej. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 zakupy wysokiej klasy sprz\u0119tu badawczego niezb\u0119dnego do realizacji agendy badawczej. Centrum b\u0119dzie odpowiedzialne za opracowywanie nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w oraz optymalizacj\u0119 ju\u017c oferowanych produkt\u00f3w Wnioskodawcy, Dzi\u0119ki wsparciu \u015brodk\u00f3w UE rozbudowane zostanie Centrum Badawczo-Rozwojowe - laboratorium wykorzystywane w szczeg\u00f3lno\u015bci do bada\u0144 nad materia\u0142ami wysokotemperaturowymi.", "BENEFICJENT": "THERMOPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Badawczo-Rozwojowego w firmie Thermoplast Sp. z o.o. dla potrzeb bran\u017cy tworzyw sztucznych - badania mechaniczne i wytrzyma\u0142o\u015bciowe materia\u0142\u00f3w wysokotemperaturowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2564217.10", "WARTOSC": "3016726.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt (PR) b\u0119dzie realizowany w okresie 2017-05-01\u20132020-09-30, celem PR b\u0119dzie poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego g\u0142\u00f3wnie w obszarze elektryczno-elektronicznym i w ograniczonym zakresie mechaniczno-g\u00f3rniczym woj. ma\u0142op. poprzez utworzenie CKZ i popraw\u0119 kwalifikacji 16 zatrudnionych tam nauczycieli przedmiot\u00f3w zawod.oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u 470 uczni\u00f3w UCZ korzystaj\u0105cych z funkcjonalno\u015bci CKZ w Chrzanowie do III kw. 2020 r. Zostanie utworzony 1 CKZ, w ramach kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 realizowane kursy przygotowuj\u0105ce do uzyskania uprawnie\u0144 zawodowych, umiej\u0119tno\u015bci zawodowych; program\u00f3w in\u017cynierskich; zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z j. obcego zawodowego (j.ang i j. niem.); sta\u017ce; wsparcie edukacyjno-zawodowe w ramach kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane stypendia za osi\u0105gni\u0119cia w nauce przedmiot\u00f3w zawodowych oraz organizowane b\u0119d\u0105 wyjazdy zawodoznawcze na targi edukacyjne i zawodowe. Firmom zewn\u0119trznym zlecone zostan\u0105 kursy na prawo jazdy kat B, kurs w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych i jezdniowych. W PR zaplanowano r\u00f3wnie\u017c kursy poszerzaj\u0105ce kompetencje zawodowe dla 16 nauczycieli przed. zaw. G\u0142. wska\u017anik projektu: Liczba podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania CKZiU obj\u0119tych wsparciem w programie - 1", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji zawodowej w powiecie chrzanowskim poprzez utworzenie CKZ i rozszerzenie oferty edukacyjnej w obszarze g\u0142\u00f3wnym elektryczno-elektronicznym i pomocniczym mechaniczno-g\u00f3rniczym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "796875.00", "WARTOSC": "1072018.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Firma KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT jest jedn\u0105 z nielicznych Firm na \u015bwiecie, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 projektowaniem i wykonywaniem specjalistycznych instalacji solnych. Opracowane w firmie produkty mo\u017cna stosowa\u0107 do wspomagania leczenia chor\u00f3b g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych: astmy, alergii, schorze\u0144 dermatologicznych. Przedmiotem projektu jest uczestnictwo w dzia\u0142aniach promocyjnych w ramach PROGRAMU PROMOCJI BRAN\u017bY BUDOWY I WYKA\u0143CZANIA BUDOWLI na wybranych rynkach unijnych oraz pozaunijnych, w tym rynku perspektywicznym \u2013 Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich (ZEA). Przeprowadzone przez Wnioskodawc\u0119 analizy trend\u00f3w \u015bwiatowych wskazuj\u0105, i\u017c to w\u0142a\u015bnie te rynki posiadaj\u0105 znacz\u0105cy potencja\u0142 rozwojowy \u2013 zatem s\u0105 najbardziej odpowiednie dla rozwoju eksportu firmy KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 ukierunkowane na pozyskanie wiedzy w zakresie wej\u015bcia na rynek mi\u0119dzynarodowy, w szczeg\u00f3lno\u015bci ZEA z unikatow\u0105 ofert\u0105 nowatorskich produkt\u00f3w takich jak P\u0141YTY SOLNE, OBRAZY SOLNE, T\u0118\u017bNIE SOLANKOWE, KOMNATY SOLNE jak r\u00f3wnie\u017c wzmocnienie wizerunku Wnioskodawcy na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Zakres przedmiotowy projektu obejmuje promocj\u0119 4 nowatorskich produkt\u00f3w oraz marki KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT poprzez udzia\u0142 w targach bran\u017cowych na perspektywicznym rynku pozaunijnym w ZEA (\u201eTargi THE BIG 5\u201d), a tak\u017ce na targach bran\u017cowych o charakterze mi\u0119dzynarodowym na terenie UE (\u201eTargi BATIMAT\u201d we Francji, \u201eTargi BUDMA\u201d w Poznaniu) oraz Kataru (Targi PROJECT QATAR). W ramach projektu planowany jest tak\u017ce zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia Wnioskodawcy na wybrany rynek perspektywiczny ZEA oraz us\u0142ugi szkolenia w zakresie umi\u0119dzynarodowienia firmy na wybranym rynku perspektywicznym ZEA. W ramach dzia\u0142a\u0144 dodatkowych projektu planowany jest tak\u017ce zakup dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych projektu na wszystkich wybranych rynkach. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2019 r", "BENEFICJENT": "FIRMA KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWA EXPORT ALDONA GRABOWSKA PAJDAK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci oraz rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "764372.31", "WARTOSC": "899261.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt Aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa w Gminie Libi\u0105\u017cII skierowany jest do 48 os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej tut. OPS. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem poprzez realizacj\u0119 min. 3 us\u0142ug aktywnej integracji tj. praca socjalna oraz inne wynikaj\u0105ce z Indywidualnej Diagnozy Potrzeb. Dla ka\u017cdego UP zostanie opracowana Indywidualna Diagnoza Potrzeb , w kt\u00f3rym zidentyfikowane zostan\u0105 jego potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci w zakresie rozwoju zawodowego i spo\u0142ecznego. Planujemy organizacj\u0119 warsztat\u00f3w w KIS, poradnictwo indywidualne ze specjalistami, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe. W wyniku realizacji projektu opracowanych zostanie 48 Indywidualnych Diagnoz Potrzeb 48UP 8 rezerw..", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W LIBI\u0104\u017bU", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa w Gminie Libi\u0105\u017c - II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2325620.74", "WARTOSC": "2736024.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt PR b\u0119dzie realizowany w okresie 2020090120230831, celem PR jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w obszarze elektrycznoelektronicznym, mechanicznog\u00f3rniczym i energetycznym woj. ma\u0142op. poprzez ROZW\u00d3J CKZ, popraw\u0119 kwalifikacji 3 zatrudnionych tam nauczycieli przedmiot\u00f3w zawod. oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u 270 UCZ korzystaj\u0105cych z funkcjonalno\u015bci CKZ w Chrzanowie Ch do ko\u0144ca sierpnia 2023 r. W ramach PR doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie, zorganizowane zostan\u0105 sta\u017ce, kursy zawodowe, j\u0119zykowe i matematyczne oraz doradztwo zawodowe i stypendia. G\u0142 wska\u017anik: liczba podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania centrum kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego obj\u0119tych wsparciem w programie 1.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "Poprawa edukacji zawodowej w PCE w Chrzanowie i ZS w Libi\u0105\u017cu poprzez rozw\u00f3j CKZ i oferty kszta\u0142cenia zawodowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "3426612.96", "WARTOSC": "4716446.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pn. Zakup bezemisyjnego taboru do obs\u0142ugi transportu miejskiego wraz z monta\u017cem tablic informacji pasa\u017cerskiej na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim jest kompleksowym przedsi\u0119wzi\u0119ciem maj\u0105cym na celu zwi\u0119kszenie roli transportu miejskiego jako alternatywnego \u015brodka transportu przyjaznego podr\u00f3\u017cnym i \u015brodowisku. Projekt realizowany jest w partnerstwie pomi\u0119dzy Miejskim Zak\u0142adem Komunikacji Sp. z. o. o. w O\u015bwi\u0119cimiu lider, a Miastem O\u015bwi\u0119cim partner na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada zakup 1 nowoczesnego autobusu elektrycznego o pojemno\u015bci co najmniej 75 os\u00f3b przystosowanego do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z infrastruktur\u0105 do \u0142adowania, modernizacj\u0119 11 kluczowych przystank\u00f3w komunikacji miejskiej poprzez monta\u017c elektronicznych tablic informacji pasa\u017cerskiej oraz wyposa\u017cenie 3 przystank\u00f3w w stacjonarne biletomaty. Projekt zak\u0142ada szereg usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Ponadto projekt w znacz\u0105cy spos\u00f3b poprawi bezpiecze\u0144stwo i komfort podr\u00f3\u017cnych poprzez: monitoring wizyjny z funkcj\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 nagrywanie w trybie alarmowym, specjalistyczne o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne poprawiaj\u0105ce widoczno\u015b\u0107 dla kierowcy oraz widoczno\u015b\u0107 autobusu dla innych u\u017cytkownik\u00f3w drogi, o\u015bwietlenie wewn\u0119trzne poprawiaj\u0105ce komfort oraz jako\u015bci zapisu monitoringu, system zapowiedzi g\u0142osowych wewn\u0105trz i na zewn\u0105trz, ergonomiczne siedzenia, w tym wyznaczone miejsca dla os\u00f3b starszych, z dzieckiem i niepe\u0142nosprawnych, platformy umo\u017cliwiaj\u0105ce korzystanie z autobusu przez osoby niepe\u0142nosprawne i z w\u00f3zkiem dzieci\u0119cym, bezstopniowe wej\u015bcie do autobusu, klimatyzacja, przyciski stop na \u017c\u0105danie z oznaczeniem w alfabecie Braillea, bezprzewodowe WiFi, gniazda USB.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry techniczne i rozwi\u0105zania poprawiaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo i komfort komunikacji miejskiej wskazane zosta\u0142y w om\u00f3wieniu poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 oraz w analizie specyficznej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup bezemisyjnego taboru do obs\u0142ugi transportu miejskiego wraz z monta\u017cem tablic informacji pasa\u017cerskiej na terenie miasta O\u015bwi\u0119cim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "663666.61", "WARTOSC": "896745.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla obywateli (A2C) i biznesu (A2B) oraz wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych. W ramach projektu nie zostan\u0105 udost\u0119pnione us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A). Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cele projektu, zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ (zadanie zrealizowane); 2. URUCHOMIENIE PUNKTU POTWIERDZANIA PROFILI ZAUFANYCH \u2013 w ramach zadania w Urz\u0119dzie Miejskim w Libi\u0105\u017cu zostanie uruchomiony punkt potwierdzaj\u0105cy profil zaufany ePUAP, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug elektronicznych; 3. ELEKTRONIZACJA PROCESU PROWADZENIA DIALOGU SPO\u0141ECZNEGO \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny, udost\u0119pnionych on-line zostanie 6 us\u0142ug o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych m.in. korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego; 4. URUCHOMIENIE SYSTEMU KOMUNIKACJI MOBILNEJ \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny, udost\u0119pniona on-line zostanie 1 us\u0142uga o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 5. URUCHOMIENIE E-US\u0141UG FINANSOWYCH \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny, udost\u0119pnionych on-line zostanie 5 us\u0142ug o 5. stopniu dojrza\u0142o\u015bci i 1 us\u0142uga o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 6. URUCHOMIENIE SYSTEMU OBIEGU DOKUMENT\u00d3W \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny; 7. URUCHOMIENIE ELEKTRONICZNEJ KOMUNIKACJI MI\u0118DZY GMINNYMI JEDNOSTKAMI ORGANIZACYJNYMI \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny; 8. WDRO\u017bENIE E-US\u0141UG PUBLICZNYCH DLA URZ\u0118DU \u2013 w ramach zadania udost\u0119pnionych on-line zostanie 12 us\u0142ug o 3. stopniu dojrza\u0142o\u015bci. 9. PROMOCJA PROJEKTU. Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce system\u00f3w teleinformatycznych oraz specyfikacja planowego do zakupu sprz\u0119tu zosta\u0142y kompleksowo przedstawione w za\u0142\u0105czniku do wniosku o dofinansowanie. Wszystkie systemy teleinfor", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b", "TYTUL": "Przyjazny Cyfrowy Urz\u0105d w Libi\u0105\u017cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-19", "DOFINANSOWANIE": "611996.99", "WARTOSC": "785135.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0107 na wybudowaniu parkingu typu ParkRide dla samochod\u00f3w osobowych z 40oma miejscami postojowymi w tym dwa miejsca postojowe zostan\u0105 przeznaczone dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105.Parking ten b\u0119dzie spe\u0142ni\u0142 definicj\u0119 parkingu ParkRide poprzez umo\u017cliwienie zaparkowania samochodu i skorzystania z komunikacji zbiorowej poci\u0105g\u00f3w osobowych.Parking zosta\u0142 zlokalizowany w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie dworca kolejowego oraz dw\u00f3ch przystank\u00f3w autobusowych komunikacji gminnej, kt\u00f3re zapewniaj\u0105 podr\u00f3\u017cnym korzystaj\u0105cym z kolei mo\u017cliwo\u015b\u0107 dojazdu z wykorzystaniem linii autobusowych.Uzupe\u0142nieniem tego projektu b\u0119dzie zamontowanie w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie parkingu automatu biletowego Ma\u0142opolskiej Karty Aglomeracyjnej zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem nr 16 do niniejszego wniosku o dofinansowanie.Parking zlokalizowany zostanie na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki 11142, na dzia\u0142kach 1431, 5293, 5281, 5282 oraz na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ek drogowych 11143 i 48341. Wnioskodawca posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele budowlane.Zakres prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu obejmuje mi\u0119dzy innymi: przygotowanie terenu, wycink\u0119 zieleni, budow\u0119 zjazd\u00f3w na parking, budow\u0119 chodnika przylegaj\u0105cego do jezdni drogi powiatowej ulicy Pi\u0142sudskiego, zabezpieczenie istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 podziemnych, wykonanie odwodnienia parkingu wody opadowe odprowadzane do sieci kanalizacji deszczowej, ma\u0142\u0105 architektur\u0119: rze\u017ab\u0119 Skarbka, \u0142awki parkowe i kosze na \u015bmieci, tablic\u0119 z map\u0105 gminy Libi\u0105\u017c, wykonanie o\u015bwietlenia, wykonanie i monta\u017c: oznakowania parkingu i dr\u00f3g dojazdowych, zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni przyleg\u0142ych do parkingu, budow\u0119 wiaty rowerowej w formie zadaszonego stanowiska z 10 stojakami rowerowymi, dostaw\u0119 i monta\u017c samoobs\u0142ugowej stacji rowerowej, monta\u017c monitoringu bezprzewodowego, wykonanie i monta\u017c tablicy pami\u0105tkowej o wymiarach 80x120 cm promuj\u0105cej dofinansowanie projektu ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejski", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b", "TYTUL": "Budowa parkingu typu Park&Ride w rejonie dworca kolejowego przy ul. Pi\u0142sudskiego w Libi\u0105\u017cu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "500184.39", "WARTOSC": "588452.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt \u201eAktywizacja spo\u0142eczno zawodowa w Gminie Libi\u0105\u017c\u201d skierowany jest do 40 (28k/12m) os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej tut. OPS. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem poprzez realizacj\u0119 min. 3 us\u0142ug aktywnej integracji tj. praca socjalna oraz inne wynikaj\u0105ce z Indywidualnej Diagnozy Potrzeb. Dla ka\u017cdego UP zostanie opracowana Indywidualna Diagnoza Potrzeb , w kt\u00f3rym zidentyfikowane zostan\u0105 jego potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci w zakresie rozwoju zawodowego i spo\u0142ecznego. Planujemy organizacj\u0119 warsztat\u00f3w w KIS, poradnictwo indywidualne ze specjalistami, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe. W wyniku realizacji projektu opracowanych zostanie 48 Indywidualnych Diagnoz Potrzeb (40UP+ 8 rezerw.) 38 os\u00f3b uko\u0144czy warsztaty w KIS, 22 os. uzyskaj\u0105 nowe lub uzupe\u0142ni\u0105 posiadane kwalifikacje a 32 os. zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe. Projektodawca zak\u0142ada wysok\u0105 efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno zatrudnieniow\u0105 na poziomie spo\u0142. 56%, zaw. 22% (zgodnie z Regulaminem). Zrealizowanie powy\u017cszego pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 28 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W LIBI\u0104\u017bU", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa w Gminie Libi\u0105\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "410700.00", "WARTOSC": "821400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest uczestnictwo Firmy KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT Produkcyjno Handlowa Us\u0142ugowa Export Aldona Grabowska Pajdak w dzia\u0142aniach promocyjnych PROGRAMU PROMOCJI BRAN\u017bY BUDOWY I WYKA\u0143CZANIA BUDOWLI na wybranych rynkach unijnych oraz pozaunijnych rynkach perspektywicznych (kraj\u00f3w Zatoki Perskiej, g\u0142. Katar, ZEA). Przeprowadzone badania i analizy trend\u00f3w \u015bwiatowych wskazuj\u0105 i\u017c to w\u0142a\u015bnie te rynki posiadaj\u0105 ogromny potencja\u0142 rozwojowy \u2013 zatem s\u0105 odpowiednie dla rozwoju eksportu firmy KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT. Firma KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT jest jedn\u0105 z nielicznych Firm na \u015bwiecie, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 projektowaniem i wykonywaniem specjalistycznych instalacji solnych. Opracowane w firmie produkty mo\u017cna stosowa\u0107 do wspomagania leczenia chor\u00f3b g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych: astmy, alergii, schorze\u0144 dermatologicznych. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 ukierunkowane na pozyskanie wiedzy w zakresie wej\u015bcia na te rynki z mark\u0105 KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT oraz specjalistycznymi instalacjami solnymi. Zakres przedmiotowy projektu obejmuje promocj\u0119 marki \u201eKRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT\u201d poprzez udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach bran\u017cowych o charakterze mi\u0119dzynarodowym na terenie UE: - IMM (Kolonia, Niemcy, I 2020) - Tendence (Frankfurt, Niemcy, VI 2020) - AMBIENTE (Frankfurt, Niemcy, II 2020) - 4 DESIGN Days (Katowice, Polska, II 2020) - WARSAW Home (Warszawa, Polska, X 2019) - WARSAW Home (Warszawa, Polska, X 2020) - Targi INTERBAD (Stuttgart, Niemcy, X 2020) - BUDMA (Pozna\u0144, Polska, II 2020) - HOME DECOR (Pozna\u0144, Polska, III 2020) - INTERBUD (\u0141\u00f3d\u017a, Polska, III 2020) - BATIMAT (Pary\u017c, Francja, XI 2020) - \u201eRiminiWellness\u201d (Rimini, W\u0142ochy, V-VI 2019) - \u201eRiminiWellness\u201d (Rimini, W\u0142ochy, V-VI 2020) oraz rynkach perspektywicznych: - PROJECT QATAR (Doha, KATAR, V 2020) - THE BIG 5 (Dubaj, ZEA, XI 2020) Finansowanie Projektu: - kwalifikowane: 50% UE, 50% \u015brodki w\u0142asne - niekwalifikowane: 100% \u015brodki w\u0142asne. Okres realizacji projektu: od 15.04.2019r. do 31.", "BENEFICJENT": "FIRMA KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT PRODUKCYJNO HANDLOWA US\u0141UGOWA EXPORT ALDONA GRABOWSKA PAJDAK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci eksportowej firmy KRYSZTA\u0141OWY \u015aWIAT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-10", "DOFINANSOWANIE": "391428.81", "WARTOSC": "1149168.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 trzech zada\u0144 inwestycyjnych: 1. Modernizacja pomieszcze\u0144 sali spotka\u0144 \u201eNISZA\u201d w przyziemi budynku Libi\u0105skiego Centrum Kultury TYP A; 2. Modernizacja cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 budynku Libi\u0105skiego Centrum Kultury TYP A 3. Zakup sprz\u0119tu nag\u0142o\u015bnieniowego i o\u015bwietleniowego do sali widowiskowej LCK TYP A. Powierzchnia u\u017cytkowa budynku LCK wynosi 1519,50 m2 Przedmiotem projektu jest cz\u0119\u015b\u0107 budynku Libi\u0105skiego Centrum Kultury, obejmuj\u0105ca \u0142\u0105cznie 494,44 m2. Nowa/ zmodernizowana przestrze\u0144 dost\u0119pna dla zwiedzaj\u0105cych/ odbiorc\u00f3w wynosi 273,76 m2, co stanowi 66,54% powierzchni przeznaczonej na dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105 w obiekcie obj\u0119tym projektem. Budynek LCK by\u0142 przedmiotem inwestycji i remont\u00f3w w ostatnich latach, jednak jego obecny stan techniczny nie jest w pe\u0142ni zadowalaj\u0105cy. W budynku istniej\u0105 pomieszczenia, kt\u00f3re s\u0105 niewykorzystywane obecnie pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105 lub ze wzgl\u0119du na istniej\u0105cy stan techniczny wykorzystywane w spos\u00f3b niedostateczny. Nale\u017c\u0105 do nich: sala baletowa z pomieszczeniem szatni, sala wielofunkcyjna, pomieszczenia garderoby z sanitariatami, pomieszczenia biurowo-administracyjne wykorzystywane przez LCK, \u0142azienka, klatka schodowa, cze\u015b\u0107 komunikacji, pomieszczenie techniczne w piwnicy - by\u0142a wentylatornia oraz korytarz. Ponadto, sala widowiskowo-kinowa nie posiada odpowiedniego wyposa\u017cenia do organizacji imprez \"na \u017cywo\" (koncert\u00f3w, przedstawie\u0144, wyst\u0119p\u00f3w, prezentacji), gdy\u017c jest wyposa\u017cona przede wszystkim w sprz\u0119t kinowy, o innej specyfice. W ramach projektu zaplanowano przeprowadzenie modernizacji cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 siedziby g\u0142\u00f3wnej LCK, kt\u00f3re w chwili obecnej s\u0105 niezagospodarowane pod cele kulturalne lub zagospodarowane s\u0105 w spos\u00f3b niewystarczaj\u0105cy, utrudniaj\u0105cy prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Dzi\u0119ki realizacji projektu poprawi si\u0119 stan istniej\u0105cej infrastruktury i zwi\u0119kszy si\u0119 zmodernizowana powierzchnia przeznaczona pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105 na terenie gminy. Z uwagi na ogr. znak\u00f3w c.d. w Q.", "BENEFICJENT": "LIBI\u0104SKIE CENTRUM KULTURY", "TYTUL": "Wzmocnienie oferty kulturalnej Libi\u0105skiego Centrum Kultury poprzez podniesienie standard\u00f3w infrastruktury oraz zakup wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "375937.50", "WARTOSC": "534666.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego, wyposa\u017cenie wyrobu medycznego, wdro\u017cenie technologii informacyjnokomunikacyjnej, wprowadzenie usprawnienia dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych i niedos\u0142ysz\u0105cych. . Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmodernizowania przychodni i ich unowocze\u015bnienia. Spowoduje, popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych i skr\u00f3ci czas oczekiwania na badania. Przedmiotem projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych:1.Cyfrowy ultrasonograf 1 szt2.Kardiomonitor 1 szt3.Defibrylator 1 szt4.Monitor dla os\u00f3b niedowidz\u0105cych i niedos\u0142ysz\u0105cych 1 szt5.Zakup i instalacja sieci komputerowej 1 zestaw, w ramach kt\u00f3rego wchodzi: wykonanie instalacji sieci komputerowej w pomieszczeniach przychodni w Libi\u0105\u017cu szafa teletechniczna wraz z patch panelem switch pod\u0142\u0105czenie wykonanej instalacji6.Ucyfrowienie aparatu RTG 1 zestaw, kt\u00f3ry zawiera: stacje techniczn\u0105 stacje diagnostyczn\u0105 i opisow\u0105 wraz urz\u0105dzeniem do nagrywania p\u0142yt i drukark\u0105 oprogramowanie i kasety diagnostyczne7.Zestaw komputerowy 17 zestaw\u00f3w, ka\u017cdy z nich zawiera: komputer monitor drukarka klawiatura mysz", "BENEFICJENT": "\"MIEJSKIE CENTRUM MEDYCZNE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pu do POZ w Miejskim Centrum Medycznym w Libi\u0105\u017cu poprzez inwestycje w nowoczesny sprz\u0119t medyczny, IT i zastosowanie usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "374118.92", "WARTOSC": "443900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119ty O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Libi\u0105\u017cu- jednostka organizacyjna pomocy spo\u0142ecznej. Projekt ma na celu wdro\u017cenie nowego systemu organizacyjnego, zgodnego z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej i wprowadzenie modelowych rozwi\u0105za\u0144 oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej i \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: przygotowanie o\u015brodka do wdro\u017cenia usprawnie\u0144 organizacyjnych (szkolenia, przygotowanie raport\u00f3w, powo\u0142anie zespo\u0142u ds. Wdra\u017cania i monitoringu modelu oddzielenia, wizyta studyjna, utworzenie stanowiska Specjalisty ds. wdra\u017cania i monitoringu modelu oddzielenia), stworzenie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie zmiany (adaptacja pomieszczenia biurowego, dostosowanie wc do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, zatrudnienie pracownika socjalnego), wdro\u017cenie nowego modelu funkcjonowania w OPS (szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje zawodowe pracownik\u00f3w OPS, konsultacje indywidualne i grupowe z ekspertem zewn\u0119trznym na temat wdra\u017canego modelu) oraz monitoring modelu wdra\u017cania. Projektem zostanie obj\u0119tych 21 pracownik\u00f3w OPS.", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W LIBI\u0104\u017bU", "TYTUL": "Nowa struktura organizacyjna - nowa jako\u015b\u0107 pracy socjalnej w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Libi\u0105\u017cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "353668.75", "WARTOSC": "416368.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt stanowi inicjatyw\u0119 ma\u0142opolskiego przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3ry odpowiadaj\u0105c na potrzeby rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w dzieci tworzy nowe miejsca \u017c\u0142obkowe na mapie gminy wiejskomiejskiej Libi\u0105\u017c. W ten spos\u00f3b umo\u017cliwia godzenie \u017cycia zawodowego z rodzinnym. \u017b\u0142obek b\u0119dzie otwarty i przystosowany dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami brak barier architektonicznych, tworz\u0105cy warunki zbli\u017cone do domowych. W ramach projektu zostanie utworzonych: 30 miejsc dla dzieci, sala pobytu dziennego, kuchnia, \u0142azienki, szatnia wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem. Dodatkowo zaplanowano zaj\u0119cia dodatkowe: j\u0119zyk angielski, logopedia, terapi\u0119 SI. \u017b\u0142obek stanie si\u0119 miejscem integracji rodzic\u00f3w i dzieci w przyjaznej, pe\u0142nej zabawy atmosferze.", "BENEFICJENT": "STAROWICZ & SZYJKA S.C. MARTA SZYJKA , EWELINA STAROWICZ", "TYTUL": "\u017b\u0142obek - jestem na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-06", "DOFINANSOWANIE": "307492.79", "WARTOSC": "312739.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 wymian\u0119 nieefektywnych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kot\u0142y gazowe. W wyniku ankietyzacji mieszka\u0144c\u00f3w ch\u0119tnych do udzia\u0142u w projekcie okre\u015blono, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 kot\u0142\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wymieniane stanowi\u0105 kot\u0142y w\u0119glowe zasypowe bez podajnika. Paliwo stosowane do ogrzewania to g\u0142\u00f3wnie w\u0119giel gruby, mia\u0142, w ilo\u015bci ok. 8 tonrok. Wymiana 21 szt. kot\u0142\u00f3w przyczyni si\u0119 do redukcji emisji py\u0142u PM10 o 99,96, PM2,5 o 99,90 co da redukcj\u0119 CO2 o 58,07.Roczna emisja CO2 z 21 budynk\u00f3w ogrzewanych kot\u0142em w\u0119glowym wynosi: 396,09 Mgrok. Po wymianie kot\u0142\u00f3w wyniesie: 166,09 Mgrok. Emisja PM10 przed wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w tych 21 gospodarstwach wynosi: 1,44 Mgrok. Po wymianie b\u0119dzie wynosi\u0107: 0,00063 Mgrok. Emisja PM2,5 przed wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w 21 gospodarstwach wynosi 0,609 Mgrok. Po wymianie b\u0119dzie wynosi\u0107: 0,000638 Mgrok.Realizacja projektu b\u0119dzie sp\u00f3jna z obowi\u0105zuj\u0105cym Programem ochrony powietrza na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego Ma\u0142opolska w zdrowej atmosferze. W POP dla strefy ma\u0142opolskiej, w kt\u00f3rej po\u0142o\u017cona jest gmina Libi\u0105\u017c jako dzia\u0142anie wskazano Realizacj\u0119 gminnych program\u00f3w ograniczenia niskiej emisji PONEeliminacja niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e. Nieodzownym elementem projektu b\u0119dzie edukacja ekologiczna ukierunkowana na ochron\u0119 powietrza skierowana do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gminy, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci w wieku przedszkolnym i szkolnym oraz m\u0142odzie\u017cy szkolnej.Zorganizowane zostan\u0105 wyk\u0142adypokazy nt. prawid\u0142owego sposobu u\u017cytkowania instalacji grzewczych, spos\u00f3b konserwacji urz\u0105dze\u0144, wymagane przegl\u0105dy. Wydane zostan\u0105 broszury informacyjne, w kt\u00f3rych podj\u0119ta zostanie tematyka oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, stanu zanieczyszczenia powietrza, czym oddychaj\u0105 mieszka\u0144cy Gminy i sk\u0105d si\u0119 bior\u0105 oraz co wp\u0142ywa na jako\u015b\u0107 powietrza.W gminie nie ma teren\u00f3w uzdrowiskowych, nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie do lokalnej sieci ciep\u0142owniczej, gmina nie posiada oraz nie planuje wdro\u017cenia programu os\u0142onowego.", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji na obszarze Gminy Libi\u0105\u017c poprzez wymian\u0119 starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kot\u0142y gazowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "234350.00", "WARTOSC": "358000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest wsparcie doradcze we wdro\u017ceniu do praktyki biznesowej innowacyjnej us\u0142ugi mobilnych szkole\u0144. Przedsi\u0119biorstwo Pawe\u0142 Kowalski O\u015brodek Us\u0142ug Promocyjnych i Szkoleniowych opracowa\u0142o koncepcj\u0119 innowacyjnego rozwi\u0105zania w zakresie szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w ikontrahent\u00f3w w postaci mobilnej us\u0142ugi szkoleniowej \u2013 opracowane rozwi\u0105zanie pozwoli na realizacj\u0119 zaawansowanych program\u00f3w dydaktycznych i szkoleniowych w warunkach pracy (onsite) oraz zamieszkania, w tym obs\u0142ug\u0119 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo. Us\u0142uga oparta na mobilnej pracowni komputerowej b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 nowoczesne metody dydaktyczne w celu zapewnienia najwy\u017cszej jako\u015bci us\u0142ug dla zleceniodawc\u00f3w. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przygotowanie do wdro\u017cenia: Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji; Opracowanie strategii marketingowej; Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego. 2. Wsparcie w przygotowaniu technologii: Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej wdra\u017canej us\u0142ugi, pomoc w procesie przygotowania i przeprowadzenia negocjacji oraz Inwestycja pocz\u0105tkowa. 3. Asysta we wdro\u017ceniu: Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pe\u0142nego wdro\u017cenia innowacji i Analiza ryzyka wdro\u017cenia Us\u0142ugi zostan\u0105 w ca\u0142o\u015bci zakupione od akredytowanej IOB: Netrix Group Sp. z o.o. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 pa\u017adziernika 2018 do 31 grudnia 2020 roku. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie 1 innowacji technologicznej, a docelowo wzrost konkurencyjno\u015bci mikro przedsi\u0119biorstwa. Wprowadzenie do sprzeda\u017cy innowacyjnych us\u0142ug pozytywnie wp\u0142ynie na skal\u0119 przychod\u00f3w i wyniki finansowe Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 KOWALSKI O\u015aRODEK US\u0141UG PROMOCYJNYCH I SZKOLENIOWYCH", "TYTUL": "Wsparcie we wdro\u017ceniu innowacji - Pawe\u0142 Kowalski O\u015brodek Us\u0142ug Promocyjnych i Szkoleniowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "8743485.89", "WARTOSC": "15573975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje odcinek II Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok 87 km zlokalizowany w zachodniej i centralnej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Brzeszcze do gminy Skawina wraz z \u0142\u0105cznikiem do Opactwa w Ty\u0144cu. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Obszar w otoczeniu \u015bcie\u017cki charakteryzuje si\u0119 wyst\u0119powaniem \u0142agodnych wzniesie\u0144 i p\u0142askich obni\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z dolinami rzecznymi i starorzeczami. Odcinek od m. Brzeszcze do m. Skawina przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 4 powiaty.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w,a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) - odcinek 2: Brzeszcze - Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-28", "DOFINANSOWANIE": "134413.04", "WARTOSC": "297125.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy ATMAT Sp. z o. o. na rynku niemieckim. Zaplanowane dzia\u0142ania dotycz\u0105 udzia\u0142u w targach w Niemczech maj\u0105cych na celu pozyskanie klient\u00f3w, kontrahent\u00f3w i dystrybutor\u00f3w dla zaawansowanych technologicznie wielogabarytowych drukarek 3D. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie doradztwa w zakresie strategii dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz doradztwa dotycz\u0105cego pozyskiwania partner\u00f3w handlowych. Ponadto planowane jest przygotowanie koncepcji materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dystrybuowane podczas wydarze\u0144 targowych. W wyniku realizacji projektu wprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c kompleksowe zmiany w strukturze organizacyjnej firmy.", "BENEFICJENT": "ATMAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy ATMAT Sp. z o.o. dzi\u0119ki opracowaniu i wdro\u017ceniu kompleksowych dzia\u0142a\u0144 proeksportowych na rynku Niemiec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "128318.04", "WARTOSC": "152371.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt pn: Trzymaj z nami przedszkolakami Radosna integracja w Libi\u0105\u017cu b\u0119dzie realizowany w dw\u00f3ch OWP na terenie Libi\u0105\u017ca tj. PS nr 3 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi przy ul. Paderewskiego 2 oraz PS nr 1 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi przy ul. Plac Zwyci\u0119stwa 2 w okresie od 03.02.2020 r. do 30.06.2021 r. Jego celem jest podniesienie standard\u00f3w \u015bwiadczonej oferty opieki obu OWP ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych, zgodnie z wynikami opracowanej przez organ prowadz\u0105cy Diagnozy zapotrzebowania na wsparcie w zakresie wychowania przedszkolnego. Cel ten zgodny jest z celem szczeg\u00f3\u0142owym SzOOP WM Poddzia\u0142anie 10.1.2: Zwi\u0119kszenie liczby miejsc edukacji przedszkolnej oraz rozszerzenie oferty dodatkowej plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego. Projekt przewiduje: rozszerzenie oferty obu OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w zaj\u0119cia logopedyczne i integracji sensorycznej dla 27 dzieci, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli niezb\u0119dnych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi studia podyplomowe dla 3 nauczycieli kobiety z zakresu dzia\u0142\u00f3w pedagogiki specjalnej: oligofrenopedagogiki, tyflopedagogiki i integracji sensorycznej rozw\u00f3j u 90 dzieci kluczowych kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, kt\u00f3rych braki wykaza\u0142a diagnoza po 3 wyjazdy dla ka\u017cdego OWP do Krakowa: do Ogrodu Do\u015bwiadcze\u0144 im. St. Lema, Muzeum Etnograficznego, Muzeum In\u017cynierii. W ramach projektu zaplanowano zakup drobnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do prowadzenia dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych: logopedycznych i integracji sensorycznej. Projekt wynika z z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cego Lokalnego Programu Rewitalizacji Miasta Libi\u0105\u017ca na lata 20162023, wpisanego w Wykazie program\u00f3w rewitalizacji prowadz\u0105cym przez IZ na stronie RPO WM pod poz.67.", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b", "TYTUL": "\"Trzymaj z nami przedszkolakami! Radosna integracja w Libi\u0105\u017cu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-10", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "122950.00", "WARTOSC": "302457.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt firmy polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa. TELEHIT podj\u0119\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z zewn\u0119trznym wykonawc\u0105, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 Strategi\u0119 dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. Planowany zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie wynika ze Strategii, kt\u00f3ra b\u0119dzie wdra\u017cana w pe\u0142nym zakresie. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w terminie: 29.04.2016 \u2013 10.04.2017. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmie TELEHIT wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Niemcy, W\u0119gry. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzia rozwoju eksportu: Specjalistyczne us\u0142ugi doradcze zwi\u0105zane z umi\u0119dzynaradawianiem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, \u015bwiadczone przez doradc\u00f3w zewn\u0119trznych (opracowanie koncepcji marki/wizerunku przedsi\u0119biorstwa na wybranym rynku zagranicznym; t\u0142umaczenie zwi\u0105zane z projektem) oraz Udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne. Firma we\u017amie udzia\u0142 w targach o charakterze mi\u0119dzynarodowym. Dodatkowo oferta przedsi\u0119biorstwa zostanie wzmocniona o uzyskanie certyfikat\u00f3w uprawniaj\u0105cych do sprzeda\u017cy na nowym rynku. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 20 nowych kontakt\u00f3w biznesowych, 2 podpisane kontrakty handlowe, przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 500.000,00 PLN w wyniku realizacji projektu. Ekspansja mi\u0119dzynarodowa polega na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 na nowe rynki zagraniczne: rynek Niemiec; dotyczy wprowadzenia na rynek zagraniczny nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re nie by\u0142y dotychczas przedmiotem eksportu; skutkuje wprowadzeniem zmiany organizacyjno-procesowej w przedsi\u0119biorstwie polegaj\u0105cej na utworzeniu Dzia\u0142u Eksportu. Realizacja projektu pozwoli na zaspokojenie potrzeb firmy oraz na zniwelowanie barier rozwoju eksportu. Projekt wykazuje wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych: jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "TELEHIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy TELEHIT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "272570.63", "WARTOSC": "2620427.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii niskiego 0,4 kV i \u015bredniego napi\u0119cia 6 kV,15 kV, 30 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli. Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 nieizolowane przewody linii napowietrznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na przewody nowego typu izolowane o zwi\u0119kszonym przekroju. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej takiej jak np. s\u0142upy, przy\u0142\u0105cza napowietrzne czy przy\u0142\u0105cza kablowe. Zadania przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w latach 2014, 2015 i 2016. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie stosowane w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142ania 4.1.2 zgodnie z regulaminem konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 1182 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 3568 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu Chrzanowskiego etap nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-08-03", "DOFINANSOWANIE": "89810.00", "WARTOSC": "157809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii wytwarzania nowych materia\u0142\u00f3w polimerowych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach umo\u017cliwiaj\u0105cych ich wykorzystanie do wdro\u017cenia produkcji nowego produktu - uszczelek stosowanych w bramach gara\u017cowych innowacyjnych co najmniej w skali Polski. Zakres projektu obejmuje obszar opracowania oraz przygotowania do wdro\u017cenia uszczelek do bram gara\u017cowych: 1. Opracowanie - Wykonanie mieszanek: a) Oznaczenie jako\u015bci sk\u0142adnik\u00f3w mieszanek b) Rozrzut wielko\u015bci granulat\u00f3w c) Wyt\u0142aczanie mieszanek (podzadanie wykonane przez Wnioskodawc\u0119, pod nadzorem jednostki naukowej) 2. Wdro\u017cenie - Badanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci mieszanek: a) reologia, b) DSC, TGA, c) obrazowanie \u2013 mikroskop optyczny, elektronowy, dyspersja sk\u0142adnik\u00f3w, wrabialno\u015b\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w gumowych w matryc\u0119 elastomerow\u0105, d) FTIR ATR \u2013 charakterystyka spektralna e) parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe (kszta\u0142tki), f) twardo\u015b\u0107 g) obrazowanie struktury kom\u00f3rkowej \u2013 mikrotomografia komputerowa (dla wybranych pr\u00f3bek porowatych) h) odporno\u015b\u0107 chemiczna w kontakcie z r\u00f3\u017cnymi rodzajami lakier\u00f3w i rozpuszczalnik\u00f3w i) odporno\u015b\u0107 na czynniki \u015brodowiskowe. W ramach us\u0142ugi badawczej planowane jest osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w - tanich w produkcji uszczelek do bram gara\u017cowych o cechach: \u2022Odporno\u015b\u0107 na przenikanie wody \u2022Odporno\u015b\u0107 na przenikanie powietrza \u2022Izolacyjno\u015b\u0107 akustyczna \u2022Odporno\u015b\u0107 na dzia\u0142anie promieniowania UV \u2022Odporno\u015b\u0107 na dzia\u0142anie ozonu zawartego w powietrzu \u2022Odporno\u015b\u0107 chemiczna w kontakcie z r\u00f3\u017cnymi rodzajami lakier\u00f3w i olej\u00f3w \u2022Niezmienno\u015b\u0107 kolor\u00f3w przez ca\u0142y czas ich u\u017cytkowania \u2022Zachowanie wi\u0119kszo\u015bci z wy\u017cej wymienionych cech w szerokim zakresie temperatur \u2022Stabilno\u015b\u0107 wymiar\u00f3w element\u00f3w wykonanych z zaprop", "BENEFICJENT": "THERMOPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania nowych materia\u0142\u00f3w polimerowych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach umo\u017cliwiaj\u0105cych ich wykorzystanie do produkcji uszczelek stosowanych w bramach gara\u017cowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "78400.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja prac badawczorozwojowych na rzecz mikroprzedsi\u0119biorstwa AKCES Sp. z o.o. prowadz\u0105cych do wprowadzenia na rynek serii produkt\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologi\u0119 nanocz\u0105steczek srebra do ochrony drewna. W ramach projektu zaplanowano szereg prac badawczorozwojowych:Zadanie 1. Badanie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania nanocz\u0105steczek srebra do ochrony drewna.Zadanie 2. Opracowanie technologii i produktu serii produkt\u00f3w drewnianych o przed\u0142u\u017conej trwa\u0142o\u015bci z wykorzystaniem tej technologiiZadanie 3. testy i dokumentacja rozwi\u0105za\u0144 technicznychProjekt b\u0119dzie realizowany przez 9 miesi\u0119cy od dnia 1 grudnia 2018r. do dnia 30 wrze\u015bnia 2019r.Efektem projektu b\u0119dzie wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Akces nowej technologii oraz wdro\u017cenie do sprzeda\u017cy nowych, innowacyjnych w skali kraju produkt\u00f3w drewnianych zabezpieczonych nanocz\u0105steczkami srebra. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci mikroprzedsi\u0119biorstwa Akces poszerzenia jego oferty, wzrostu przychod\u00f3w i rentowno\u015bci. Projektpozwoli r\u00f3wnie\u017c na wzrost innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "AKCES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystanie nanocz\u0105teczek srebra w produktach drewanianych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "74457.17", "WARTOSC": "87596.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest obj\u0119cie szerszym zakresem us\u0142ug spo\u0142ecznych 16 dzieciK8,M8 korzystaj\u0105cych z dotychczasowej oferty \u015a\u015a w Libi\u0105\u017cu,wraz z ich 11 rodzicamiopiekunamiK10,M1,pochodz\u0105cych z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym mieszka\u0144c\u00f3w z obszaru rewitalizacji miasta Libi\u0105\u017ca, w okresie od 1.09.2020 r. do 30.06.2022 r.Cel g\u0142\u00f3wny zgodny jest z celem szczeg\u00f3\u0142owym SZOOP WM Podd. 9.2.1.C.W wyniku projektu rozszerzony zostanie katalog zaj\u0119\u0107 dla 16 podopiecznych \u015a\u015a.W ramach projektu zostanie rozszerzona oferta wsparcia poprzez poszerzenie katalogu oferowanych zaj\u0119\u0107 o zaj\u0119cia dot.rozwoju kompetencji kluczowych u dzieci.Funkcjonowanie \u015a\u015a jest adekwatne do potrzeb dzieci i rodzin oraz zgodne z ust. z dnia 9.06.2011r. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej.Plac\u00f3wka podejmuje sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z plac\u00f3wkami o\u015bwiatowymi,podmiotami leczniczymi oraz innymi instytucjami wa\u017cnymi z punktu widzenia wsparcia dzieci i rodzin.\u015a\u015a jest czynna 5 dni w tyg.w godz. 1218.Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cenia czasu pracy \u015a\u015a w dni powszednie oraz otwarcia w weekendy i dni wolne od pracy,adekwatnie do potrzeb dzieci.Pod opiek\u0105 1 wychowawcy w plac\u00f3wce, w tym samym czasie b\u0119dzie przebywa\u0107 nie wi\u0119cej ni\u017c 15 dzieci.Ka\u017cdy UP b\u0119dzie mia\u0142 przeprowadzon\u0105 indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb i opracowany indywidualny plan wsparcia.Realizowane zostan\u0105:1.Pakiet zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dla 16 os.zaj\u0119cia j.angielskiego w formie indywidualnej i grupowej oraz zaj\u0119cia ze \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnejetnografia wraz z warsztatami wyjazdowymi2.Pakiet wsparcia dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dla 11 os.3.Dwudniowy wyjazd integracyjnoedukacyjny oraz 1dniowy wyjazd rodzinny dla 27 os.", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b", "TYTUL": "#Jestem#Poznaj\u0119#Tworz\u0119 - rozwijanie kompetencji u dzieci ze \u015awietlicy \u015arodowiskowej w Libi\u0105\u017cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "63983.11", "WARTOSC": "75274.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest obj\u0119cie szerszym zakresem us\u0142ug spo\u0142ecznych 25 dzieciK11,M14 , korzystaj\u0105cych z dotychczasowej oferty \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w Libi\u0105\u017cu, wraz z ich ich 15 rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w K13,M2, pochodz\u0105cych z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji miasta Libi\u0105\u017ca, w okresie od 1.01.2018r. do 31.12.2019r.Cel g\u0142\u00f3wny zgodny jest z celem szczeg\u00f3\u0142owym SZOOP WM Poddzia\u0142anie 9.2.1.C.W wyniku projektu rozszerzony zostanie katalog zaj\u0119\u0107 dla 25 podopiecznych \u015bwietlicy.W ramach projektu zostanie rozszerzona oferta wsparcia poprzez poszerzenie katalogu oferowanych zaj\u0119\u0107 o zaj\u0119cia dotycz\u0105ce rozwoju kompetencji kluczowych u dzieci. Funkcjonowanie \u015bwietlicy jest adekwatne do potrzeb dzieci i rodzin oraz zgodne z ustaw\u0105 o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Plac\u00f3wka podejmuje sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z plac\u00f3wkami o\u015bwiatowymi, podmiotami leczniczymi oraz innymi instytucjami istotnymi z punktu widzenia wsparcia dzieci i rodzin.\u015awietlica jest czynna 5 dni w tygodniu od godziny 12 do 18. Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cenia czasu pracy \u015bwietlicy w dni powszednie oraz otwarcia w weekendy i dni wolne od pracy, adekwatnie do potrzeb dzieci. Pod opiek\u0105 jednego wychowawcy w plac\u00f3wce wsparcia dziennego, w tym samym czasie b\u0119dzie przebywa\u0107 nie wi\u0119cej ni\u017c 15 dzieci.Ka\u017cdy UP b\u0119dzie mia\u0142 przeprowadzona indywidualna diagnoz\u0119 potrzeb i opracowany indywidualny plan wsparcia.Realizowane zostan\u0105:1.Pakiet zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dla 25 os\u00f3b zaj\u0119cia j\u0119zyka angielskiego w formie grupowej oraz zaj\u0119cia z fotografii organicznej2.Pakiet wsparcia dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dla 15 os\u00f3b.3. 2dniowy wyjazd integracyjny dla 40 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA LIBI\u0104\u017b - \u015aWIETLICA \u015aRODOWISKOWA W LIBI\u0104\u017bU", "TYTUL": "Z\u0142ap szans\u0119 - rozw\u00f3j i wzmacnianie postaw spo\u0142ecznych u wychowank\u00f3w \u015awietlicy \u015arodowiskowej w Libi\u0105\u017cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216053.00", "WARTOSC": "254180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest poprawa zdrowia dzieci w wieku szkolnym nara\u017conych na progresj\u0119 wad postawy ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wyst\u0119powania skoliozy oraz innych dysfunkcji uk\u0142adu kostnego poprzez wprowadzenie stosownej profilaktyki i rehabilitacji na terenie trzech powiat\u00f3w : krakowskiego, chrzanowskiego i olkuskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w\u015br\u00f3d 13 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym odsetku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w latach 20192021. Do projektu przyst\u0105pi 6 szk\u00f3\u0142 z gminy Krzeszowice powiat Krakowski, 8 szk\u00f3\u0142 \u0142\u0105cznie z Libi\u0105\u017ca i Chrzanowa powiat chrzanowski oraz 2 szko\u0142y z Bukowna powiat olkuski. Zgodnie z Regionalnym Programem Zdrowotnym Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego do grupy docelowej projektu wytypowano dziewczynki w wieku 10 i 12 lat lat w roku 2019 rocznik 2007 i 2009, w roku 2020 rocznik 2008 i 2010, w roku 2021 rocznik 2009 i 2011 oraz ch\u0142opc\u00f3w w wieku 13 i 14 lat w roku 2019 rocznik 2005 i 2006, w roku 2020 rocznik 2007, w roku 2021rocznik 2008. , kt\u00f3re w roku badania b\u0119d\u0105 rocznikowo odpowiada\u0107 powy\u017cszym grupom wiekowym, przy uwzgl\u0119dnieniu badania tylko jednego rocznika ch\u0142opc\u00f3w w latach szkolnych 20182019. Na przestrzeni lat 20192021 wsparciem badania skriningowego zostanie obj\u0119ta grupa 2120 dzieci. Wykonanych zostanie 2357 bada\u0144.. Realizacja projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie : badania przesiewowe w kierunku wad postawy, zaj\u0119cia grupowe z zakresu gimnastyki korekcyjnej, indywidualne zaj\u0119cia rehabilitacyjne, badania radiologiczne w uzasadnionych przypadkach, prozdrowotne dzia\u0142ania edukacyjne . Celem szczeg\u00f3lny b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci wad rozwojowych postawy u 10 dzieci z zak\u0142adanej populacji w projekcie, wzrost poziomu wiedzy u co najmniej 50 dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie na temat wad postawy i u co najmniej 60 ich rodzic\u00f3w oraz u co najmniej 90 higienistek szkolnychpiel\u0119gniarek ze wskazanych w projekcie szk\u00f3\u0142. \u015awiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 udzielane kompleksowo, z zachowaniem dogodnej dost\u0119pno\u015bci dla uczestnik\u00f3w", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI NARZ\u0104DU RUCHU KRZESZOWICE", "TYTUL": "Wykrywanie wad postawy u dzieci w wieku szkolnym na terenie powiatu krakowskiego , chrzanowskiego i olkuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1161156.74", "WARTOSC": "1377737.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminach: Krak\u00f3w, Biskupice, Skawina, Jordan\u00f3w, Libi\u0105\u017c. Urz\u0119dy wskazanych Gmin oraz ich pracownicy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu. W projekcie przewidziano: - szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, a tak\u017ce szkolenia og\u00f3lne, dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi klienta i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznej; - dedykowane badanie satysfakcji klienta wg wsp\u00f3lnej metodologii nakierowane na poznanie opinii przedsi\u0119biorc\u00f3w o us\u0142ugach publicznych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami; po badaniach zostan\u0105 wdro\u017cone dzia\u0142ania usprawniaj\u0105ce obs\u0142ug\u0119 przedsi\u0119biorc\u00f3w; JST b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany dobrych praktyk, por\u00f3wnania wynik\u00f3w w ramach benchmarkingu; - opracowanie planu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami GMK; - rozbudow\u0119 Systemu Informacji Przestrzennej w Gminie Skawina . Szkolenia b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter dedykowany, co zapewni dostosowanie ich programu do potrzeb JST, umo\u017cliwi wyb\u00f3r trenera z najwy\u017cszymi kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem oraz zapewni optymalny koszt szkolenia w stosunku do jako\u015bci. Szkolenia z obs\u0142ugi klient\u00f3w b\u0119d\u0105 realizowane jako cykl szkoleniowy, tj. \u201eszkolenie \u2013 przerwa (praca) \u2013 szkolenie \u2013 praca\u201d z wykorzystaniem zr\u00f3\u017cnicowanych, aktywnych form pracy. Odst\u0119p mi\u0119dzy szkoleniami da okazj\u0119 do praktykowania nowych umiej\u0119tno\u015bci w pracy, ponowne szkolenie podniesie poziom krzywej zapami\u0119tywania i motywacji. Rezultaty projektu \u2013 podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 specjalistycznych oraz dotycz\u0105cych obszaru zarz\u0105dzania, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KRAK\u00d3W", "TYTUL": "Doskonalenie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u015bwiadczonych w gminach Krak\u00f3w, Biskupice, Skawina, Zabierz\u00f3w, Jordan\u00f3w i Libi\u0105\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "19935.00", "WARTOSC": "27244.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup i przeprowadzenie przez Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu prorozwojowej us\u0142ugi doradczej prowadz\u0105cej do rozwoju oraz zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci firmy Pawe\u0142 Kowalski O\u015brodek Us\u0142ug Promocyjnych i Szkoleniowych. Us\u0142uga doradcza obejmuje dwa dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do opracowania kompleksowej \u015bcie\u017cki rozwoju przedsi\u0119biorstwa, pod wzgl\u0119dem wdro\u017cenia technologii informatycznych. 1. Doradztwo w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania technologii informatycznych w zakresie komunikacji i zarz\u0105dzania zadaniami oraz 2.Doradztwo w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania technologii w zakresie zarz\u0105dzania danymi. Rozwi\u0105zania wskazane poprzez us\u0142ug\u0119 dadz\u0105 dost\u0119p pracownikom do zaawansowanych funkcji zarz\u0105dzania i integracji z serwisami Google. Wp\u0142ynie to na efektywn\u0105 komunikacj\u0119 mi\u0119dzy pracownikami, da mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania czasem i realizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144, pozwoli na tworzenie grup projektowych oraz zwi\u0119kszy wydajno\u015bci pracy i pozwoli na skoordynowanie projekt\u00f3w wieloetapowych. A jednocze\u015bnie us\u0142uga uzupe\u0142niona zostanie o doradztwo w zakresie mo\u017cliwo\u015bci zwi\u0119kszenia przestrzeni dyskowej na zewn\u0119trznych serwerach. Korzy\u015bci na jakie liczy Wnioskodawca, a kt\u00f3re mo\u017ce zaproponowa\u0107 IOB to wdro\u017cenie oprogramowania poprzedzonego w\u0142a\u015bciw\u0105 analiz\u0105 doradcz\u0105 to: dost\u0119p do zawsze aktualnych dokument\u00f3w, zmniejszenie ryzyka utracenia plik\u00f3w, dzi\u0119ki kopiom zapasowym, przechowywanie dokument\u00f3w w jednym miejscu, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy na r\u00f3\u017cnych urz\u0105dzeniach mobilnych a przede wszystkim zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykonywanej pracy i oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 KOWALSKI O\u015aRODEK US\u0141UG PROMOCYJNYCH I SZKOLENIOWYCH", "TYTUL": "Wykorzystanie specjalistycznych us\u0142ug doradczych jako narz\u0119dzia wspieraj\u0105cego rozw\u00f3j firmy Pawe\u0142 Kowalski O\u015brodek Us\u0142ug Promocyjnych i Szkoleniowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19800.00", "WARTOSC": "27060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "W konsekwencji decyzji strategicznych, kt\u00f3re firma Thermoplast podj\u0119\u0142a w roku 2016 pojawi\u0142a si\u0119 konieczno\u015b\u0107 opracowania i wdro\u017cenia strategii dynamicznego rozwoju sprzeda\u017cy us\u0142ug i produkt\u00f3w na nowych rynkach powi\u0105zanych z przetw\u00f3rstwem tworzyw sztucznych w zakresie profili poliamidowych, profili uszczelek, sadzy technicznej. Potrzeba realizacji projektu wynika z konieczno\u015bci doprecyzowania oferty produktowej i us\u0142ugowej, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem docelowych grup klient\u00f3w jak i trend\u00f3w rynkowych. Firma musi wypracowa\u0107 precyzyjna ofert\u0119, pozwalaj\u0105c\u0105 skoncentrowa\u0107 jej wysi\u0142ki i zasoby tam gdzie mo\u017cna oczekiwa\u0107 najwi\u0119kszej skuteczno\u015bci w pozyskaniu klienta i maksymalnej rentowno\u015bci. Podstawow\u0105 barier\u0105 przy opracowaniu ww. potrzeb jest brak wystarczaj\u0105cych zasob\u00f3w finansowych, czasowych i ludzkich, by m\u00f3c pozyska\u0107 w spos\u00f3b kompleksowy informacje na temat rynku, potrzeb klient\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 konkurencji. Aby t\u0105 barier\u0119 pokona\u0107 Thermoplast zamierza skorzysta\u0107 z projektu \u201eBon na doradztwo\u201d (RPOWM, dzia\u0142anie 3.4.5) i zam\u00f3wi\u0107 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105, kt\u00f3ra dostarczaj\u0105c odpowiednich informacji pozwoli na okre\u015blenie kierunk\u00f3w dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa oraz trend\u00f3w rynkowych. Zakres projektu obejmuj zakup specjalistycznego doradztwa w zakresie monitorowania i prognozowania trend\u00f3w rynkowych, maj\u0105cych na celu okre\u015blenie kierunk\u00f3w rozwoju sp\u00f3\u0142ki. Wykonawc\u0105 us\u0142ugi b\u0119dzie podmiot spe\u0142niaj\u0105cy wymogi okre\u015blone dla wykonawc\u00f3w us\u0142ug doradczych zgodnie z regulaminem konkursu RPOWM Dz. 3.4.5. Zakres doradztwa b\u0119dzie obejmowa\u0142: 1. Analiza rynku przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych 2. Analiza potrzeb klient\u00f3w w zakresie poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w us\u0142ug i produkt\u00f3w 3. Analiza konkurencji Projekt wykazuje neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych UE wym. w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17.12 2013 r.", "BENEFICJENT": "THERMOPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Okre\u015blenie nowych kierunk\u00f3w rozwoju sp\u00f3\u0142ki Thermoplast Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "28,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.91, "v_pc": "1273,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "17,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.54}, {"name": "Przedszkola", "v": "8,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.82}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "914,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "536,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "521,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "161,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 57452.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "141,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "129,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "94,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "24,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.56, "v_pc": "1082,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "16,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "909,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "610,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "249,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "67,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "31,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 352.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "9,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.69, "v_pc": "427,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1071.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.83}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 118.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.84}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "399,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "9,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.62, "v_pc": "424,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "7,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.14}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "434,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "329,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "123,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "46,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "8,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.69, "v_pc": "383,17 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 338.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "839,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.71}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "627,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "450,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "447,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "170,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "39,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.83, "v_pc": "257,31 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "733,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "681,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.73}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "539,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.28}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "214,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "136,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "55,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "48,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 386.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39, "v_pc": "193,77 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 589.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "372,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.7, "v_pc": "163,27 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.82}, {"name": "Biblioteki", "v": "780,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "45,16 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "v": "463,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "333,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "222,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.8}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "769,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "34,13 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "769,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "686,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "30,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "528,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "93,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "24,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "19,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "578,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "25,65 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "383,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "68,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.82}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "67,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.74}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "47,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.29}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.72}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "462,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "20,50 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "394,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.37}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "16,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}]}, {"name": "Handel", "v": "431,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "19,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "2157.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1865.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "431,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "218,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,67 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "109,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.1}, {"name": "Cmentarze", "v": "99,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "8,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "187,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,33 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "187,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "163,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "79,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.59}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "78,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "4,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "10,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.45}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "3,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.16}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 29.37}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "4,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "4,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}