{"gmina": "Chrzan\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Chrzan\u00f3w", "kod_gus": "011212303033", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "eurostat": "PL21A", "ludnosc": 47535, "budzet": {"dochody": "276,80 mln z\u0142", "wydatki": "264,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 196896238.75999993, "dane1": 184063963.33000004, "dane2": 184063963.33000004, "dane3": 12832275.429999888}, {"label": "2017", "dane0": 197576622.59999996, "dane1": 208184530.90999997, "dane2": 197576622.59999996, "dane4": 10607908.310000002}, {"label": "2018", "dane0": 229302537.7200001, "dane1": 225957390.85999995, "dane2": 225957390.85999995, "dane3": 3345146.8600001335}, {"label": "2019", "dane0": 243288359.3700002, "dane1": 234065779.33999982, "dane2": 234065779.33999982, "dane3": 9222580.030000389}, {"label": "2020", "dane0": 276798918.7499999, "dane1": 264802858.27999985, "dane2": 264802858.27999985, "dane3": 11996060.470000029}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 33195786.89, "dane1": 48669197.88}, {"label": "2017", "dane0": 34787159.449999996, "dane1": 50881072.88999998}, {"label": "2018", "dane0": 35790969.410000004, "dane1": 51961814.00999999}, {"label": "2019", "dane0": 38269209.83, "dane1": 58403382.35000001}, {"label": "2020", "dane0": 38029887.919999994, "dane1": 57975523.61000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "27,94 mln z\u0142", "wydatki": "31,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 69.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 12.832275429999887}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 12.832275429999887}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -10.607908310000003}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -10.607908310000003}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3451468600001335}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3451468600001335}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 9.222580030000389}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 9.222580030000389}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 11.996060470000028}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 11.996060470000028}], "dochod_ue": "4,76 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "215,94 mln z\u0142", "gmina_pc": "4542.7 z\u0142", "powiat": "22,61 mln z\u0142", "powiat_pc": "475.5 z\u0142", "wojewodztwo": "44,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "895,47 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "270,38 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,36 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 38029887.919999994, "wydatki": 57975523.61000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "686518646.97", "WARTOSC": "1006237345.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest usprawnienie prowadzenia ruchu w ci\u0105gu linii 93, dostosowanie linii kolejowej do wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci transeuropejskiego systemu kolejowego wchodz\u0105cej w sk\u0142ad transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T), przy czym: \u2022 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim, to jest na odcinku linii nr 93 od km 0,700 do km 24,053 (tor nr 1) i do km 24,017 (tor nr 2) przewiduje si\u0119 prace modernizacyjne zak\u0142adaj\u0105ce niewielkie korekty uk\u0142adu torowego, przebudow\u0119 sieci trakcyjnej oraz urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c wraz z przebudow\u0105 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych. \u2022 na odcinku O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice, to jest na odcinku linii nr 93 od km 24,053 (tor nr 1) oraz od km 24,017 (tor nr 2) do km 44,950 przewiduje si\u0119 prace rehabilitacyjne maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w konstrukcyjnych linii kolejowej wraz z wprowadzeniem nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. \u2022 na stacji O\u015bwi\u0119cim przewiduje si\u0119 korekt\u0119 uk\u0142adu torowego z dostosowaniem urz\u0105dze\u0144 srk i infrastruktury technicznej pozosta\u0142ych bran\u017c. W ramach Projektu przewiduje si\u0119: \u2022 modernizacj\u0119 3 stacji i 7 przystank\u00f3w osobowych; \u2022 przebudow\u0119 8 most\u00f3w i 17 wiadukt\u00f3w; \u2022 przebudow\u0119 3 przej\u015b\u0107 dla pieszych. \u2022 wykup grunt\u00f3w, niezb\u0119dnych dla przebudowy wiadukt\u00f3w drogowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 93 na odcinku Trzebinia \u2013 O\u015bwi\u0119cim \u2013 Czechowice Dziedzice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2730.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-01-29", "DOFINANSOWANIE": "10060175.88", "WARTOSC": "17854528.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "W ramach Projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne:Zad. 1 Przebudowa oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych: Neonatologicznego, GinekologicznoPo\u0142o\u017cniczego, Bloku Porodowego wraz z przebudow\u0105 pomieszcze\u0144 po zmniejszonym Oddziale Ginekologiczno Po\u0142o\u017cniczym polega naa przebudowie i modernizacji istniej\u0105cego Oddzia\u0142u GinekologicznoPo\u0142o\u017cniczego wraz z Zespo\u0142em Porodowym;b zmniejszeniu powierzchni u\u017cytkowej oddzia\u0142u GinekologicznoPo\u0142o\u017cniczego o ok. 450 m2;c w pokojach \u0142\u00f3\u017ckowych zabudowie w\u0119z\u0142\u00f3w sanitarnych wraz z instalacjami wewn\u0119trznymi;d przebudowa sali porodowej z boksami na wydzielone funkcjonalnie pomieszczenia oraz przebudowa sali ci\u0119ciowej w celu skr\u00f3cenia drogi i czasu reakcji oraz zmniejszenia ryzyka zaka\u017ce\u0144;e przebudowie oddzia\u0142u Neonatologicznego;Zad. 2 dotyczy przebudowy Oddzia\u0142u Pediatrycznego obejmuje: a modernizacj\u0119 Oddzia\u0142u poprzez cz\u0119\u015bciowe wyburzenie \u015bcian stanowi\u0105cych podw\u00f3jny korytarz, zwi\u0119kszenie powierzchni sal \u0142\u00f3\u017ckowych oraz dostosowanie toalet na potrzeby dzieci, rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3wb likwidacj\u0119 niefunkcjonalnych przestrzenid dostosowanie pomieszcze\u0144 oddzia\u0142u do ca\u0142odobowego przebywania opiekuna z dzieckiemZad. 3 dotyczy rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z wbudowaniem w\u0119z\u0142\u00f3w sanitarnych w pokojach \u0142\u00f3\u017ckowych, dostosowania cz\u0119\u015bci istniej\u0105cych \u0142azienek og\u00f3lnodost\u0119pnych z korytarza dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz wymiana nie normatywnych drzwi do pomieszcze\u0144 sanitarnych na drzwi o wymiarach zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami.Zad. 4 Zakup aparatury medycznejPrzyj\u0119te rozwi\u0105zania materia\u0142owe uzasadnione s\u0105 powszechno\u015bci\u0105 ich stosowania, dost\u0119pno\u015bci\u0105 oraz optymalizacj\u0105 koszt\u00f3w inwestycji. Zastosowano materia\u0142y tradycyjne, spe\u0142niaj\u0105ce wymagane funkcje u\u017cytkowe dla poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w infrastr. oraz zapewniaj\u0105ce odpowiedni\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 zgodnie z najlepsz\u0105 praktyk\u0105.Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zania innowacyjne i energooszcz\u0119dne m.in. poprzez zastosowanie o\u015bwietlenia w techn. LED.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL POWIATOWY W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Modernizacja oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych oraz zakup aparatury medycznej celem poprawy jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa diagnozowania i leczenia pacjent\u00f3w w Szpitalu Powiatowym w Chrzanowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "17306000.00", "WARTOSC": "25042800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup 20 sztuk taboru niskopod\u0142ogowego na potrzeby transportu publicznego, w tym: 11 sztuk autobus\u00f3w CNG o d\u0142ugo\u015bci do 12 metr\u00f3w i pojemno\u015bci min. 91 miejsc 5 autobus\u00f3w CNG o d\u0142ugo\u015bci do 12 metr\u00f3w i pojemno\u015bci min. 82 miejsc 2 autobusy ON o d\u0142ugo\u015bci do 15 metr\u00f3w i pojemno\u015bci min. 130 miejsc 2 autobusy ON o d\u0142ugo\u015bci do 9 metr\u00f3w i pojemno\u015bci min. 60 miejscWnioskodawca w swojej dzia\u0142alno\u015bci preferuje ekologiczne autobusy zasilane spr\u0119\u017conym gazem ziemnym. W przypadku autobus\u00f3w o pojemno\u015bci 130 i 60 miejsc brak jest obecnie na rynku autobus\u00f3w zasilanych tym rodzajem paliwa, st\u0105d konieczno\u015b\u0107 zakupu ekologicznego taboru zasilanego olejem nap\u0119dowym.Tabor wyposa\u017cony zostanie m.in. w monitoring, klimatyzacj\u0119, system dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, rozwi\u0105zania umo\u017cliwiaj\u0105ce korzystanie z taboru osobom starszym i niepe\u0142nosprawnym. Zaplanowane rozwi\u0105zania przyczyni\u0105 si\u0119 do znacz\u0105cego wzrostu atrakcyjno\u015bci nowych \u015brodk\u00f3w transportu i zarazem transportu publicznego na terenie powiatu chrzanowskiegoW ramach poprawy bezpiecze\u0144stwa i komfortu podr\u00f3\u017cnych zastosowany zostanie w zakupionym taborze system monitoringu wizyjnego, pomagaj\u0105cy m.in. w rejestracji zagro\u017ce\u0144 i identyfikacji os\u00f3b stwarzaj\u0105cych zagro\u017cenie, a w przypadku taboru poszerzaj\u0105cym r\u00f3wnie\u017c pole obserwacji pojazdu przez kierowc\u0119. System cyfrowego monitoringu z kamerami IP rejestruje obraz, kt\u00f3ry przechowywany jest w poje\u017adzie przez okres co najmniej 14 dni wraz z niezb\u0119dnym oprogramowaniem do obr\u00f3bki i kopiowania zarejestrowanego obrazu. System obejmuje 5 kamer oraz rejestrator z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozbudowy do 7 kamer. Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania technologiczne dotycz\u0105ce planowanego do zakupu taboru s\u0105 optymalnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi w zakresie alternatywnych system\u00f3w nap\u0119dowych w relacji jako\u015bci do ceny.", "BENEFICJENT": "TRANSG\u00d3R SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru do obs\u0142ugi transportu miejskiego na terenie powiatu chrzanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-15", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5950000.00", "WARTOSC": "8101254.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest przebudowa i modernizacja Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Szpitalu Powiatowym w Chrzanowie przy ul. Topolowej 16. Planowane dzia\u0142ania inwestycyjne dotycz\u0105 935 m2 powierzchni SOR. Projekt zak\u0142ada: ? przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 pomieszcze\u0144, ? zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 medycznych i wyposa\u017cenia, ? zakup sprz\u0119tu informatycznego niezb\u0119dnego do obs\u0142ugi SOR.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Modernizacja pomieszcze\u0144 oraz zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Szpitalu Powiatowym w Chrzanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "28855759.18", "WARTOSC": "52678506.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gospodarstwach domowych na terenie powiatu chrzanowskiego, brzeskiego oraz nowotarskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie 10 Gmin: Nowy Targ, Miasta Nowy Targ, Czorsztyn, \u0141apsze Ni\u017cne, Brzesko, Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia. W ramach projektu zaistalowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne, panele fotowoltaiczne, powietrzne pompy ciep\u0142a do c.w.u. oraz ekologiczne kot\u0142y biomasowe. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w swojej dziedzinie, innowacyjne oraz energooszcz\u0119dne technologicznie. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 rozeznanie rynkowe rozwi\u0105za\u0144 technologicznych zawartych w proj. i s\u0105 one u\u015brednion\u0105 cen\u0105 rynkow\u0105. Proj. przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.Projekt wykazuje zgodno\u015b\u0107 z celami Osi Priorytetowej nr 4 Regionalna Polityka Energetyczna oraz z celem dzia\u0142ania, w ramach k\u00f3rego Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dofinansowanie.\u0141\u0105czna moc zainstalowana z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii osi\u0105gni\u0119ta w wyniku realizacji projektu wynosi: 15,98 MWRealizacja inwestycji pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 4053,07MWherok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 12 278,9 MWhtrok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 8005,51 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rokProjekt realizowany jest w formule klastra energii. Wnioskodawca oraz Partnerzy projektu zawarli porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii i s\u0105 cz\u0142onkami nast\u0119puj\u0105cych klastr\u00f3w energii: G. Nowy Targ, Gmina Czorsztyn, Gmina \u0141apsze Ni\u017cne: Klaster Energii Zbiornika Czorszty\u0144skiego G. Miasto Nowy Targ: Klaster Energii Zielone Podhale G. Brzesko: Brzeski Klaster Energii Odnawialnej G.: Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia: Klaster Ma\u0142opolski ZachodniejZintegrowana Energia", "BENEFICJENT": "GMINA NOWY TARG", "TYTUL": "\u201eMonta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gmin: Nowy Targ, Miasta Nowy Targ, Czorsztyn, \u0141apsze Ni\u017cne, Brzesko, Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5617282.41", "WARTOSC": "11690233.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie Chrzanowa oraz powiatu chrzanowskiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminie gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech zada\u0144:Zadanie 1. Przebudowa wyeksploatowanych linii kablowych 6kV oraz stacji transformatorowych SNnN w Centrum Chrzanowa w zwi\u0105zku z przygotowaniem do przeizolowania ci\u0105g\u00f3w na napi\u0119cie 15 kV;Zadanie 2. Przebudowa wyeksploatowanych linii kablowych 6 kV oraz stacji transformatorowych SNnN w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Chrzanowa w zwi\u0105zku z przygotowaniem do przeizolowania ci\u0105g\u00f3w na napi\u0119cie 15 kV;Zadanie 3. Przebudowa wyeksploatowanych linii kablowych 6 kV oraz stacji transformatorowych na osiedlu P\u00f3\u0142noc w Chrzanowie w zwi\u0105zku z przygotowaniem do przeizolowania ci\u0105g\u00f3w na napi\u0119cie 15 kVZadania projektu polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na przebudowie i budowie linii kablowych SN oraz uzupe\u0142niaj\u0105co nN. Planuje si\u0119 tak\u017ce wymian\u0119 rozdzielnic SN w istniej\u0105cych stacjach transformatorowych, wymian\u0119 stacji transformatorowych SN, wraz ze z\u0142\u0105czami kablowymi i powi\u0105zaniem po stronie SN i nN.Zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w, przeizolowanie sieci SN na napi\u0119cie 15 kV oraz przebudowa wyeksploatowanych stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla obszar\u00f3w silnie zurbanizowanych.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu chrzanowskiego etap II (Chrzan\u00f3w Centrum, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie, P\u00f3\u0142noc)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-05-15", "DOFINANSOWANIE": "5389027.33", "WARTOSC": "6340032.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Planowane inwestycje obejmuj\u0105: W zakresie prac zasadniczych: \u2022 Dostawa baz danych BDOT500 oraz inicjalnych baz GESUT \u2022 Tworzenie cyfrowych zasob\u00f3w regionalnych - przetworzenie do postaci cyfrowej materia\u0142\u00f3w zasobu geodezyjnego i kartograficznego dla cz\u0119\u015bci Powiatu Chrzanowskiego poprzez ich digitalizacj\u0119. \u2022 Nadz\u00f3r i monitoring nad cz\u0119\u015bci\u0105 prac zasadniczych. W zakresie e-us\u0142ug oraz towarzysz\u0105cych mechanizm\u00f3w informatycznych: \u2022 Zakup licencji oprogramowania do wdro\u017cenia e-us\u0142ug, w tym podniesienie poziomu dojrza\u0142o\u015bci z 2 na 4 dla e-us\u0142ug ju\u017c funkcjonuj\u0105cych u Wnioskodawcy: \"Portal Geodety\", \"Portal Komornika\" i \"Portal Rzeczoznawcy\"; oraz dostawa nowych e-us\u0142ug: \"Obs\u0142uga inwestor\u00f3w i projektant\u00f3w\", \"Obs\u0142uga podmiot\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych obiektami GESUT\" i \"Sklep geodezyjny on-line\". \u2022 Przebudowa strony internetowej Wydzia\u0142u Geodezji i Kartografii. \u2022 Integracja e-us\u0142ug z platform\u0105 ePUAP i SOD, \u2022 Szkolenia z obs\u0142ugi lub nadzoru nad dzia\u0142aniem e-us\u0142ug. W zakresie sprz\u0119tu informatycznego, wspomagaj\u0105cego oraz oprogramowania pomocniczego: \u2022 Modernizacja serwerowni. \u2022 Zakup sprz\u0119tu i oprogramowania s\u0142u\u017c\u0105cego do cyfryzacji PZGiK. Opisy e-us\u0142ug, parametry sprz\u0119tu komputerowego jak i mechanizm\u00f3w informatycznych, koszty jednostkowe oraz sumaryczne prac zasadniczych zosta\u0142y zamieszczone w Za\u0142\u0105czniku nr 4 do wniosku - wyci\u0105g z dokumentacji technicznej. Przedmiotowy projekt s\u0142u\u017cy wdro\u017ceniu standard\u00f3w funkcjonowania cyfrowego urz\u0119du i osi\u0105gni\u0119ciu awansu cyfrowego w ramach administracji publicznej poprzez: \u2022 Wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych bior\u0105cych udzia\u0142 w procesach i procedurach administracyjnych zwi\u0105zanych z przetwarzaniem rejestr\u00f3w publicznych oraz zbior\u00f3w danych przestrzennych. \u2022 Wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug jak i podniesienie poziomu dojrza\u0142o\u015bci us\u0142ug ju\u017c funkcjonuj\u0105cych. Docelowe e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 dost\u0119p on-line do danych przestrzennych oraz zbior\u00f3w danych przestrzennych przez r\u00f3\u017cne grupy odbiorc\u00f3w. Ci\u0105g dalszy w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu Chrzanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2014-05-15", "DOFINANSOWANIE": "4738339.65", "WARTOSC": "9087775.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: przebudowa, rozbudow\u0119, modernizacj\u0119 i zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania, z przeznaczeniem na dzia\u0142alno\u015b\u0107 OPS .Stan istniej\u0105cy budynk\u00f3w wymaga przeprowadzenia rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych m.in. na demonta\u017cu istniej\u0105cego dachu i monta\u017c nowego, przebudowa \u015bcian, dobudowa windy, dostosowane infrastruktury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Ponadto wykonane b\u0119dzie: \u015amietnik zlokalizowany przy doje\u017adzie na posesj\u0119 od strony zachodniej istniej\u0105cyInstalacje i urz\u0105dzenia zewn\u0119trzne: wodnokanalizacyjne, cieplne, elektryczne Zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni, place, chodniki wraz z elementami ma\u0142ej architektury dojazd z istniej\u0105cym wjazdem, pasa\u017c \u017cwirek 15m2 murek lub palisada agregat ogrodzony siatk\u0105 otoczony zieleni\u0105 izolacyjn\u0105Powierzchnia obszaru obj\u0119tego rewitalizacj\u0105 wynosi 0,115 ha.Wyb\u00f3r przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 jest zgodny z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie oraz przedstawia optymalny stosunek jako\u015bci do ceny, nie tylko w zakresie inwestycyjnym, ale r\u00f3wnie\u017c eksploatacyjnym.Przyj\u0119te rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 w spos\u00f3b jednoznaczny odpowiada\u0107 na potrzeby i problemy zdiagnozowane i opisane w cz\u0119\u015bci C.1.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c:A. Prace przygotowawcze i projektoweDokumentacja technicznobudowlana Analiza finansowo ekonomiczna B. Roboty budowlane C. Prace towarzysz\u0105ce Inspektor nadzoru D. Zarz\u0105dzanie i promocja projektu koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa, przebudowa, nadbudowa i zmiana sposobu u\u017cytkowania z przeznaczeniem na pomieszczenia biurowe OPS budynk\u00f3w przy ul. Jagiello\u0144skiej 2,2a,4 i 6 w Chrzanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "3787896.66", "WARTOSC": "4456349.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Wprowadzone zmiany: 1. Zwi\u0119kszenie kosztu ca\u0142kowitego do 4 456 349,02 z\u0142 2. Zwi\u0119kszenie maksymalnej kwoty wydatk\u00f3w kwalifikowanych do 4 456 349,02 z\u0142 3. Dofinansowanie przeznacza si\u0119 na pokrycie 100% wydatk\u00f3w kwalifikowanych poniesionych na realizacj\u0119 Projektu, jednak wysoko\u015b\u0107 dofinansowania nie mo\u017ce przekroczy\u0107 kwoty 4 456 349,02 PLN (s\u0142ownie: cztery miliony czterysta pi\u0119\u0107dziesi\u0105t sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy trzysta czterdzie\u015bci dziewi\u0119\u0107 02/100 PLN), w tym 15% tytu\u0142em \u015brodk\u00f3w krajowych oraz 85% tytu\u0142em p\u0142atno\u015bci. 4. Zaktualizowany Za\u0142\u0105cznik nr 3 \"Harmonogram projektu\". 5. Zaktualizowany Za\u0142\u0105cznik nr 4 \"Opis projektu\" 6. Zaktualizowany za\u0142\u0105cznik nr 8 \"Zestawienie wska\u017anik\u00f3w do monitorowania post\u0119pu rzeczowego Projektu\"", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Izby Administracji Skarbowej w Krakowie zlokalizowanym w Chrzanowie, ul. Garncarska 9 zajmowanym przez Urz\u0105d Skarbowy w Chrzanowie\" nr POIS.01.03.01-00-0130/16-00", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2016-10-29", "DOFINANSOWANIE": "4261319.49", "WARTOSC": "10104559.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i rozbudowa infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej w otoczeniu zbiornika Chech\u0142o. W wyniku realizacji projektu powstanie m.in.: k\u0105pielisko z tarasami, struktura widokowa GALENA, dwa \u017bAROBIWAKI, boiska do gier zespo\u0142owych, pawilon spotka\u0144, EKOPLATFORMA, a tak\u017ce sanitariaty, miejsca parkingowe i ci\u0105gi komunikacyjne. Projektem obj\u0119te jest p\u00f3\u0142nocne i p\u0142d.-zach. Otoczenie zbiornika, a zakres rzeczowy obejmuje zadania: \u2022zagospodarowanie otoczenia zbiornika Chech\u0142o na terenie Gminy Trzebinia; \u2022remont zapory ziemnej na terenie Gmin Trzebinia i Chrzan\u00f3w; \u2022zagospodarowanie otoczenia zbiornika Chech\u0142o na terenie Gminy Chrzan\u00f3w. Koncepcja zagospodarowania otoczenia zbiornika Chech\u0142o wyra\u017anie koncentruje funkcje rekreacyjne po p\u00f3\u0142nocnej i po\u0142udniowo-zachodniej stronie zbiornika, pozostawiaj\u0105c wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dla funkcji przyrodniczo-krajobrazowych. Zastosowane rozwi\u0105zania architektoniczne charakteryzuj\u0105 si\u0119 innowacyjno\u015bci\u0105 dzi\u0119ki subtelnemu po\u0142\u0105czeniu przemys\u0142owej historii obu miast, wci\u0105\u017c \u017cywej w pami\u0119ci starszych mieszka\u0144c\u00f3w i ciekawej dla m\u0142odszych, z ofert\u0105 wypoczynku na \u0142onie natury. Ingerencja w przyrodnicze zasoby zbiornika (woda, las) jest ograniczona do zapewnienia bezpiecznej i atrakcyjnej rekreacji. To\u017csamo\u015b\u0107 przemys\u0142owa zosta\u0142a odzwierciedlona w kolorystyce infrastruktury rekreacyjnej i komunikacyjnej zaprojektowanych w tonacji srebrnej, nawi\u0105zuj\u0105cej do galeny, w kt\u00f3r\u0105 niegdy\u015b zasobne by\u0142y obie gminy, i czerwonej odzwierciedlaj\u0105cej proces pra\u017cenia tego surowca. Specjalnie dla tego miejsca zaprojektowano m.in. struktur\u0119 widokow\u0105 GALENA i \u017bAROBIWAK. Takie podej\u015bcie pozwoli\u0142o wykreowa\u0107 miejsce niepowtarzalne, zakorzenione w przemys\u0142owych tradycjach obu gmin. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na potrzeby przedstawione w cz\u0119\u015bci C.1, dzi\u0119ki poprawie walor\u00f3w estetycznych, \u015brodowiskowych i funkcjonalnych zbiornika, zachowaniu to\u017csamo\u015bci, utworzeniu nowych miejsc pracy i atrakcyjnej przestrzeni publicznej dedykowanej rozwojowi turystyki.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBINIA", "TYTUL": "O\u017cywienie spo\u0142eczno - gospodarcze zbiornika wodnego Chech\u0142o na terenie gmin Trzebinia i Chrzan\u00f3w poprzez budow\u0119 i rozbudow\u0119 infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-28", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2144891.74", "WARTOSC": "3161267.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu oraz wdro\u017ceniu prac BR dot. innowacyjnej metody leczenia skolioz u dzieci i m\u0142odzie\u017cy z wykorzystaniem urz\u0105dzenia do terapii skolioz w pozycji stoj\u0105cej z zastosowaniem mechanizmu biologicznego sprz\u0119\u017cenia zwrotnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 BR skutkuj\u0105cych powstaniem 2 innowacji innowacyjnego sposobu leczenia innowacja procesowa w skali kraju skolioz u dzieci i m\u0142odzie\u017cy z wykorzystaniem urz\u0105dzenia innowacja produktowa w skali kraju do terapii w pozycji stoj\u0105cej z wykorzystaniem mechanizmu sprz\u0119\u017cenia zwrotnego.Faza BR obejmuje: 1. BP zbudowanie stanowiska pomiarowego do oceny 3D cia\u0142a pacjenta2. Szkolenia specjalistyczne personelu3. BP opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 konstrukcyjnych i funkcjonalnych urz\u0105dzenia na podstawie analizy 3D postaw pacjent\u00f3w ze skolioz\u0105 TRL IIIIV4. Badanie czysto\u015bci patentowej 5. Us\u0142ugi zleconewykonanie demonstratora 16. BP opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 konstrukcyjnych i funkcjonalnych demonstratora, planowanie i implementacja programu komputerowego oraz opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 metodologii leczenia skolioz z wykorzystaniem nowego urz\u0105dzenia TRL V7. Us\u0142ugi zleconewykonanie demonstratora 28.BP opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 konstrukcyjnych i funkcjonalnych prototypu, testowanie funkcjonalno\u015bci oprogramowania oraz opracowanie kompletnej metodologii leczenia skolioz z wykorzystaniem nowego urz\u0105dzenia TRL VI9. Us\u0142ugi zleconewykonanie prototypu urz\u0105dzenia do terapii skolioz w pozycji stoj\u0105cej z zastosowaniem mechanizmu biofeedback10. EPR badanie kliniczne por\u00f3wnawcze TRL VII11. EPR opracowanie statystyczne wynik\u00f3w bada\u0144 TRL VIII IX12. Przygotowanie dok. zg\u0142oszenia patentowego Faza wdro\u017ceniowa:13.Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac BR rozbudowanie Centrum Medycznego i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 3 161 267,17 z\u0142Koszty kwalifik. 2 898 662,17 z\u0142Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 2 144 891,74 z\u0142Poziom dof.: 73,92", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE KATARZYNA SM\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Przeprowadzenie oraz wdro\u017cenie prac B+R dot. innowacyjnej metody leczenia skolioz u dzieci i m\u0142odzie\u017cy z wykorzystaniem urz\u0105dzenia do terapii skolioz w pozycji stoj\u0105cej z zastosowaniem mechanizmu biologicznego sprz\u0119\u017cenia zwrotnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1918194.93", "WARTOSC": "5591156.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest modernizacja energetyczna 5 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie gminy Chrzan\u00f3w: A. budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 11 w Chrzanowie Monta\u017c nawiewnik\u00f3w okiennych Ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Modernizacja systemu grzewczego Wymiana okien Modernizacja instalacji o\u015bwietleniowej Ocieplenie dachu nad pomieszczeniami ogrzewanymi \u2013 klatka schodowa Wymiana drzwi wewn\u0119trznych B. budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego im. \u015aw. Franciszka \u2013 patrona ekolog\u00f3w w Balinie Ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Modernizacja systemu grzewczego Modernizacja instalacji o\u015bwietleniowej - LED Ocieplenie dachu Wymiana drzwi wewn\u0119trznych, Wymiana okien Ocielenie \u015bciany wewn\u0119trznej oddzielaj\u0105cej cz\u0119\u015b\u0107 ogrzewan\u0105 od nieogrzewanej Wymiana drzwi zewn\u0119trznych C. budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 5 im. Ks. Micha\u0142a Potacza\u0142y w Chrzanowie Monta\u017c nawiewnik\u00f3w okiennych Ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Modernizacja systemu grzewczego Modernizacja instalacji o\u015bwietleniowej - LED Wymiana drzwi zewn\u0119trznych \u2013 wej\u015bcie g\u0142\u00f3wne i wej\u015bcia boczne D. budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Kr\u00f3la W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y w Luszowicach Monta\u017c nawiewnik\u00f3w okiennych Ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Modernizacja systemu grzewczego Modernizacja instalacji o\u015bwietleniowej E. budynku \u017b\u0142obka Miejskiego w Chrzanowie Monta\u017c nawiewnik\u00f3w okiennych Ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w Modernizacja instalacji o\u015bwietleniowej Modernizacja systemu grzewczego Wymiana okna/przeszklenia w \u0142\u0105czniku PRACE TOWARZYSZ\u0104CE Inspektor nadzoru Zarz\u0105dzanie projektem Audyty powykonawcze Dokumentacja techniczno-budowlana Audyty energetyczne Programy funkcjonalno-u\u017cytkowe Analiza finansowo - ekonomiczna projektu Wymiana zdemontowanych rur spustowych oraz modernizacja instalacji odgromowej i instalacji gniazd wtykowych oraz osprz\u0119tu - zakres niekwalifikowany. Wska\u017anik poprawy efektywno\u015bci energetycznej wynosi 65,31%. Dalszy ci\u0105g informacji i dane techniczne zawarto w punkcie C.2.3 oraz w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna wybranych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Chrzan\u00f3w, w tym SP5, SPL, PS11, PSB, \u017bM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2564217.10", "WARTOSC": "3016726.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt (PR) b\u0119dzie realizowany w okresie 2017-05-01\u20132020-09-30, celem PR b\u0119dzie poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego g\u0142\u00f3wnie w obszarze elektryczno-elektronicznym i w ograniczonym zakresie mechaniczno-g\u00f3rniczym woj. ma\u0142op. poprzez utworzenie CKZ i popraw\u0119 kwalifikacji 16 zatrudnionych tam nauczycieli przedmiot\u00f3w zawod.oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u 470 uczni\u00f3w UCZ korzystaj\u0105cych z funkcjonalno\u015bci CKZ w Chrzanowie do III kw. 2020 r. Zostanie utworzony 1 CKZ, w ramach kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 realizowane kursy przygotowuj\u0105ce do uzyskania uprawnie\u0144 zawodowych, umiej\u0119tno\u015bci zawodowych; program\u00f3w in\u017cynierskich; zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z j. obcego zawodowego (j.ang i j. niem.); sta\u017ce; wsparcie edukacyjno-zawodowe w ramach kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 wyp\u0142acane stypendia za osi\u0105gni\u0119cia w nauce przedmiot\u00f3w zawodowych oraz organizowane b\u0119d\u0105 wyjazdy zawodoznawcze na targi edukacyjne i zawodowe. Firmom zewn\u0119trznym zlecone zostan\u0105 kursy na prawo jazdy kat B, kurs w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych i jezdniowych. W PR zaplanowano r\u00f3wnie\u017c kursy poszerzaj\u0105ce kompetencje zawodowe dla 16 nauczycieli przed. zaw. G\u0142. wska\u017anik projektu: Liczba podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania CKZiU obj\u0119tych wsparciem w programie - 1", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji zawodowej w powiecie chrzanowskim poprzez utworzenie CKZ i rozszerzenie oferty edukacyjnej w obszarze g\u0142\u00f3wnym elektryczno-elektronicznym i pomocniczym mechaniczno-g\u00f3rniczym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1696984.52", "WARTOSC": "2608611.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Park pa\u0142acowy w Ko\u015bcielcu wpisany jest do rejestru zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1Prace przygotowawcze1.1Mapa do cel\u00f3w projektowych1.2Przeprowadzenie bada\u0144 i ekspertyz1.3Opracowanie program\u00f3w konserwatorskich i projektu budowlanego 2Roboty budowlane i konserwatorskie 2.1Odbudowa i prace zabezpieczaj\u0105ce mur2.2Konserwacja i prace budowlane przy figurze kamiennej Chrystusa Mi\u0142osiernego2.3Rozebranie schod\u00f3w betonowych i zagospodarowanie terenu 2.4Odtworzenie \u015bcie\u017cek historycznych obszar zabytkowy 2.5Dokumentacja konserwatorska i geodezyjna powykonawcza2.6 Odtworzenie \u015bcie\u017cek historycznych obszar bezpo\u015bredniego otoczenia3Prace towarzysz\u0105ce3.1Promocja projektuPrzyj\u0119te za\u0142o\u017cenia technologiczne szeroko opisano w za\u0142\u0105czonej do wniosku aplikacyjnego dokumentacji technicznej i konserwatorskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W", "TYTUL": "Rewaloryzacja parku pa\u0142acowego w Ko\u015bcielcu \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2325620.74", "WARTOSC": "2736024.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c", "OPIS": "Projekt PR b\u0119dzie realizowany w okresie 2020090120230831, celem PR jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w obszarze elektrycznoelektronicznym, mechanicznog\u00f3rniczym i energetycznym woj. ma\u0142op. poprzez ROZW\u00d3J CKZ, popraw\u0119 kwalifikacji 3 zatrudnionych tam nauczycieli przedmiot\u00f3w zawod. oraz wzrost umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u 270 UCZ korzystaj\u0105cych z funkcjonalno\u015bci CKZ w Chrzanowie Ch do ko\u0144ca sierpnia 2023 r. W ramach PR doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie, zorganizowane zostan\u0105 sta\u017ce, kursy zawodowe, j\u0119zykowe i matematyczne oraz doradztwo zawodowe i stypendia. G\u0142 wska\u017anik: liczba podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania centrum kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego obj\u0119tych wsparciem w programie 1.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "Poprawa edukacji zawodowej w PCE w Chrzanowie i ZS w Libi\u0105\u017cu poprzez rozw\u00f3j CKZ i oferty kszta\u0142cenia zawodowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-15", "DOFINANSOWANIE": "1266619.06", "WARTOSC": "2005653.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 wykonanie: docieplenia budynku 2 instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne budynku po\u0142o\u017conego w Chrzanowie przy ul.Kardyna\u0142a Wyszy\u0144skiego 17:Nr 1 o mocy nominalnej 0,003996 MWp sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 ze 148szt.,Nr 2 o mocy nominalnej 0,001512 MWp sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 56szt.modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych o mocy 270Wp ka\u017cdy posadowionych na dachu budynku.Drug\u0105 zastosowan\u0105 instalacj\u0105 OZE b\u0119dzie Pompa Ciep\u0142a o mocy nom.0,0097MW,kt\u00f3ra zasilana b\u0119dzie w en.elektr.poprzez inst. fotowoltaiczn\u0105 Nr 1.Dolne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142apanele termodynamiczne montowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na dachu budynku.Pompa ciep\u0142a b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a dla przygotowania c.w.u. dla u\u017cytkownik\u00f3w budynku.Optymalnym rozwi\u0105zaniem jest wykorzystanie 2 rodzaj\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.Taka instalacja jest rozwi\u0105zaniem preferowanym i umo\u017cliwia uzyskanie maksymalnych oszcz\u0119dno\u015bci wykazanych w bilansie cieplnym \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.Potwierdza zasadno\u015b\u0107 zaproponowanych rozwi\u0105za\u0144 technicznych i technologicznych.Zaprojektowane rozwi\u0105zanie spowoduje spadek zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 o 723,23GJrok jak r\u00f3wnie\u017c spadek zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 49,52MWhrok,co potwierdza jego efektywno\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem energetycznym,a to prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oszcz\u0119dno\u015bci z tytu\u0142u op\u0142at za energi\u0119 ciepln\u0105 i energi\u0119 elektryczn\u0105,co potwierdza,jego optymalno\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem zaspokojenia popytu ze strony u\u017cytkownik\u00f3w.Projekt przewiduje zastosowanie nowoczesnych,ale sprawdzonych technologii.Rozwi\u0105zanie jest wykonalne pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym, zgodnie z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie,z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami prawnymi,co potwierdzaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142owe projekty inwestycyjne,sporz\u0105dzone przez podmiot z wieloletnim do\u015bwiadczeniem zar\u00f3wno w bran\u017cy odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii jak i bran\u017cy budowlanej.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do ochrony i poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznegospadek emisji CO2 o 104,75 tCO2rok.", "BENEFICJENT": "POWSZECHNA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Powszechnej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Chrzanowie z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1212175.88", "WARTOSC": "1426175.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Na terenie gminy wiejskomiejskiej Chrzan\u00f3w utworzona dwuoddzia\u0142owa plac\u00f3wka integracyjna dla 30 dzieci w tym 10 dzieci niepe\u0142nosprawnych, z realizacj\u0105 kszta\u0142cenia specjalnego, funkcjonuj\u0105cej w okresie od 1 wrze\u015bnia 2020 r. do 31 sierpnia 2021 r. przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do 31 sierpnia 2023r. Oddzia\u0142y b\u0119d\u0105 tworzone dla grup wiekowych 2,5 4 oraz 56 lat. Przeznaczony na przedszkole budynek jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Projektodawcy. Budynek b\u0119dzie dostosowany do nowych potrzeb u\u017cytkowania zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. W budynku zostan\u0105 przeprowadzone prace adaptacyjne, zakupiony zostanie sprz\u0119t, powstan\u0105 sale do zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi w tym niepe\u0142nosprawnymi. W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych powstanie 30 miejsc w OWP integracyjnym oraz wzrosn\u0105 kompetencje zawodowe 2 nauczycieli 1 osoba kurs doskonal\u0105cy Terapia r\u0119ki I i II stopnia , szkolenie z obs\u0142ugi urz\u0105dzenia Biofeedback dla 1 osoby, pracuj\u0105cych z dzieckiem, w tym niepe\u0142nosprawnym. 10 rodzic\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych zostanie obj\u0119tych wsparcie, w formie szko\u0142y dla rodzic\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH BROCZKOWSKI WIRTUAL", "TYTUL": "Aktywne dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1042973.02", "WARTOSC": "1657051.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych ukierunkowanych na opracowanie innowacyjnego produktu. Docelowym efektem projektu b\u0119dzie opracowanie serii nowych produkt\u00f3w kosmetycznych, zawieraj\u0105cych ro\u015blinne kom\u00f3rki macierzyste z leczniczych ro\u015blin Kalanchoe Pinnata i Viola Tricolor zamkni\u0119tych w liposomach. W sk\u0142ad serii wejd\u0105 krem 3 rodzaje, balsam 2 rodzaje, maseczka do w\u0142os\u00f3w i pianka. Pod k\u0105tem dziedzinowym tematyka projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z elementami chemii i biotechnologii. Prace BR rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od III analityczne potwierdzenie wyboru gatunk\u00f3w i koncepcji ich stosowania, a zako\u0144cz\u0105 si\u0119 na osi\u0105gni\u0119ciu IX poz. gotowo\u015bci technologicznej TRL sprawdzenie i potwierdzenie receptur i w\u0142a\u015bciwo\u015bci innowacyjnych produkt\u00f3w w rzeczywistych warunkach. Ponadto AERO BW planuje sprzeda\u017c p\u00f3\u0142produktu powsta\u0142ego w trakcie prac BR w postaci metabolit\u00f3w kom\u00f3rek macierzystych. Projekt odpowiada na problem technologiczny, artyku\u0142owany przez konsument\u00f3w produkt\u00f3w kosmetycznych niezadowolonych z oferty dost\u0119pnej na rynku oraz producent\u00f3w kosmetyk\u00f3w, chc\u0105cych wykorzysta\u0107 w swoich wyrobach innowacyjny sk\u0142adnik ro\u015blinne kom\u00f3rki macierzyste.Produkty powsta\u0142e w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y status innowacji produktowej w skali rynku krajowego. Na tle konkurencji b\u0119dzie go wyr\u00f3\u017cnia\u0142o jedn. wykorzystanie metabolit\u00f3w kom\u00f3rek macierzystych z 2 wybranych ro\u015blin w liposomach, wyst\u0119powanie kom\u00f3rek macierzystych w postaci aerozolu, produkt\u00f3w wyd\u0142u\u017caj\u0105cych remisj\u0119 \u0142uszczycy.Planowane w projekcie prace BR zostan\u0105 zrealizowane przez pracownik\u00f3w Wnioskodawcy oraz przez pracownik\u00f3w wy\u0142onionych zgodnie z zas. konkurencyjno\u015bci zatrudnienie umowy cywilnoprawne. Cz\u0119\u015b\u0107 zada\u0144 merytorycznych, kt\u00f3rych Wnioskodawca nie jest w stanie przeprowadzi\u0107 samodzielnie zlecona zostanie podwykonawcom. Wyniki projektu zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej AERO BW na terenie Polski dystrybucja w pierwszej kolejno\u015bci. Nast\u0119pnie planowane jest wej\u015bcie na rynki pa\u0144stw UE", "BENEFICJENT": "AERO BW K. DOMAGA\u0141A SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych produkt\u00f3w kosmetycznych z wykorzystaniem kom\u00f3rek macierzystych przez przedsi\u0119biorstwo AERO BW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-10", "DOFINANSOWANIE": "1020000.00", "WARTOSC": "1444571.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa poprawa infrastruktury podr\u00f3\u017cnych, zw\u0142aszcza os\u00f3b podr\u00f3\u017cuj\u0105cych kolej\u0105. Przedmiotowa inwestycja obejmuje budow\u0119 w dw\u00f3ch lokalizacjach po\u0142o\u017conych w pobli\u017cu dworca PKP i autobusowego 95 miejsc parkingowych w tym 5 miejsc dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c: wykonanie zjazdu z drogi publicznej budow\u0119 drogi dojazdowej do parkingu budow\u0119 kanalizacji deszczowej budow\u0119 o\u015bwietlenia.Wyb\u00f3r przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 jest zgodny z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie oraz przedstawia optymalny stosunek jako\u015bci do ceny, nie tylko w zakresie inwestycyjnym ale r\u00f3wnie\u017c eksploatacyjnym.Rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo: odwodnienie parking\u00f3w, wyeliminowanie mo\u017cliwo\u015bci po\u015blizgu samochod\u00f3w zwi\u0105zanego z zaleganiem wody na drodze po wykonaniu projektu z parkowania b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 osoby o ograniczonej mobilno\u015bci. Wykonanie w\u0142a\u015bciwej komunikacji, co nie wynika z obowi\u0105zku wynikaj\u0105cego z przepis\u00f3w prawa, zapewni bezpiecze\u0144stwo zar\u00f3wno os\u00f3b niewidomych jak i poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach. Segregacja ruchu pieszych od samochodowego i oddzielenie jezdni kraw\u0119\u017cnikiem znacznie zwi\u0119kszy czytelno\u015b\u0107 drogi i zwi\u0119kszy przewidywalno\u015b\u0107 zachowa\u0144 uczestnik\u00f3w ruchu. Dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach istotne znaczenie b\u0119dzie mia\u0142o odpowiednie dostosowanie niwelety chodnika do jezdni na przej\u015bciach dla pieszych brak r\u00f3\u017cnicy wysoko\u015bci obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy dopuszczaj\u0105 inne rozwi\u0105zanie.Dzi\u0119ki powy\u017cszemu zakresowi mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 \u0142\u0105czenie r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu: kolej, samoch\u00f3d i komunikacja publiczna.Elementy infrastruktury realizowane w projekcie b\u0119d\u0105 zlokalizowane w pobli\u017cu czynnej linii kolejowej, na kt\u00f3rej odbywa si\u0119 ruch poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich a infrastruktura realizowana w ramach projektu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie obs\u0142udze tego ruchu obs\u0142uga podr\u00f3\u017cnych. Wnioskodawca posiada porozumienie intencyjne w zakresie MKA.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa parkingu przy ul. Zielonej w ramach zadania pn.: \u201eRozbudowa drogi gminnej ul. Zielonej od ul. Kusoci\u0144skiego do skrzy\u017cowania z ul. Grzybow\u0105\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "848825.93", "WARTOSC": "998618.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie nowego niepublicznego \u017c\u0142obka (kryterium dodatkowe) na terenie miasta Chrzanowa (kryterium dodatkowe), oferuj\u0105cego 45 miejsca dla dzieci, w tym r\u00f3wnie\u017c dla dzieci niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 90 osoby powracaj\u0105ce/wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym) zamieszkuj\u0105ce na terenie woj. Ma\u0142opolskiego w rozumieniu Kodeksu cywilnego. W\u015br\u00f3d tych os\u00f3b Wnioskodawca gwarantuje miejsce dla 24 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo oraz 66 pracuj\u0105cych, pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3. Celem projektu jest u\u0142atwienie 66 rodzicom/opiekunom powrotu na rynek pracy oraz umo\u017cliwienie 24 rodzicom/opiekunom, w tym osobom niepe\u0142nosprawnym wej\u015bcia na rynek pracy, po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 na dzieckiem do lat 3, poprzez utworzenie 45 nowych miejsc opieki w nowym \u017c\u0142obku w Chrzanowie do 31.01.2019. W ramach proj. planowana jest kompleksowa adaptacja obiektu na \u017c\u0142obek, zakup wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi dziecka, w tym ma\u0142ej i du\u017cej motoryki a tak\u017ce zapewnienie ca\u0142odziennej opieki nad dzieckiem. REZULTATY: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 90 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3-45 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu - 66 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-24", "BENEFICJENT": "MISTRZOWIE ZABAWY KAZIMIERZ POPIEL", "TYTUL": "Przez \u017c\u0142obek do zatrudnienia!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "846893.25", "WARTOSC": "996345.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 24 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Chrzanowa oraz wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.01.2017 - 30.06.2019 roku nowych, spe\u0142niaj\u0105cych wymagania lokalowe miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Efektem realizacji zada\u0144 projektowych b\u0119dzie utworzenie 12 nowych miejsc opieki i terapii dzieci do lat 3, w tym r\u00f3wnie\u017c niepe\u0142nosprawnych (z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z spektrum autyzmu oraz wadami genetycznymi i op\u00f3\u017anieniami w rozwoju) a w rezultacie obj\u0119cie wsparciem ich rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 rodzice i opiekunowie: na urlopie wychowawczym, bierni zawodowo, bezrobotni, nie pracuj\u0105cy chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/macierzy\u0144skim. W ramach zada\u0144 projektowych planuje si\u0119: remont i modernizacj\u0119 budynku wraz z monta\u017cem placu zabaw na bezpiecznej nawierzchni; doposa\u017cenie plac\u00f3wki (w tym zakup specjalistycznego sprz\u0119tu terapeutycznego i rehabilitacyjnego do sali do\u015bwiadczania \u015bwiata, polistymulacji muzycznej, rehabilitacyjnej ); pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 z dogoterapii. Zapewniona zostanie opieka wykwalifikowanej kadry, w tym psychologa, rehabilitanta, oligofrenopedagoga / diagnosty, logopedy. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do stworzenia miejsc opieki dla dzieci do lat 3, szczeg\u00f3lnie niepe\u0142nosprawnych i posiadaj\u0105cych deficyty rozwojowe. Dzi\u0119ki czemu 24 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy a dziecko b\u0119dzie mia\u0142o zapewnion\u0105 profesjonaln\u0105 opiek\u0105 w plac\u00f3wce dostosowanej do jego potrzeb.", "BENEFICJENT": "\"PROMYK\" NIEPUBLICZNE TERAPEUTYCZNE PRZEDSZKOLE W CHRZANOWIE AGNIESZKA STARZYKIEWICZ-WYSOGL\u0104D", "TYTUL": "Promyczki w klubiku szans\u0105 na aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "837106.16", "WARTOSC": "984830.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 48 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa i ich otoczenia. Celem projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 48 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie Chrzan\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym elementem projektu jest identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, utworzenie dla niego \u015bcie\u017cki reintegracji i zastosowanie przez Beneficjenta co najmniej 3 us\u0142ug aktywnej integracji. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu powinien otrzyma\u0107 ofert\u0119 wsparcia odpowiadaj\u0105c\u0105 kompleksowo na zidentyfikowane u niego potrzeby. Wsparcie b\u0119dzie realizowane poprzez : identyfikacj\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w, us\u0142ugi aktywnej integracji, us\u0142ugi spo\u0142eczne, prac\u0119 socjaln\u0105, zasi\u0142ki. Oczekiwane rezultatu: 1. w wymiarze spo\u0142ecznym: integracja spo\u0142eczna, wzmocnienie motywacji do pracy, zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci; nabycie poprawa umiej\u0119tno\u015bci rozwi\u0105zywania problem\u00f3w; nabycie kompetencji spo\u0142ecznych, ograniczenie na\u0142og\u00f3w; do\u015bwiadczenie widocznej poprawy w funkcjonowaniu w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 2. w wymiarze zawodowym: aktywizacja zawodowa, nabycie kompetencji zawodowych, umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W- O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Nowy Rozdzia\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-02", "DOFINANSOWANIE": "680379.75", "WARTOSC": "827218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do opieki, edukacji, diagnozy i terapii dla dzieci niepe\u0142nos. w wieku przedszkolnym i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w poprzez utworzenie nowych spe\u0142niaj\u0105cych wymagania lokalowe miejsc przedszkolnych w okresie 01.01.-31.12.2018r.oraz wyd\u0142u\u017cenie czasu funkcjonowania plac\u00f3wki.G\u0142\u00f3wnymi zadaniami realizowanymi w projekcie b\u0119d\u0105: -utworzenie 6nowych miejsc opieki i terapii dla dzieci niepe\u0142nos. w wieku przedszkolnym, -poszerzenie oferty terapeutycznej,edukacyjnej i diagnostycznej dla 28dzieci niepe\u0142nosprawnych -wyd\u0142u\u017cenie godzin funkcjonowania plac\u00f3wki, -utworzenie form wsparcia psychologicznego i terapeutycznego dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w(r/o)na terenie plac\u00f3wki, -podniesienie kwalifikacji z zakresu pedagogiki specjalnej i specjalistycznej terapii min.15nauczycieli/terapeut\u00f3w pracuj\u0105cych w plac\u00f3wce, Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci niepe\u0142nos.,r/o dzieci niepe\u0142nosprawnych ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wki oraz kadra plac\u00f3wki.W ramach zada\u0144 projektowych planuje si\u0119:remont i doposa\u017cenie sali edukacyjnej dla nowej grupy,stworzenie pracowni ceramicznej oraz ogrodu sensorycznego,pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 i terapii dodatkowych w ramach wyd\u0142u\u017conych godzin pracy plac\u00f3wki;pokrycie koszt\u00f3w kszta\u0142cenia kadry i doposa\u017cenia plac\u00f3wki w sprz\u0119t terapeutyczny(min.Tomatis)oraz wsparcie dla r/o poprzez organizacj\u0119 warsztat\u00f3w i dy\u017cur\u00f3w psychologa.Zapewniona zostanie opieka wykwalifikowanej kadry, w tym psychologa, rehabilitanta, oligofrenopedagoga, logopedy.Dzi\u0119ki ww dzia\u0142aniom 25dzieci niepe\u0142nos. b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z kompleksowej terapii i edukacji,ich r/o b\u0119d\u0105 mieli zapewnione wsparcie psychoterapeutyczne a 15os\u00f3b kadry podniesie swoje kwalifikacji i b\u0119dzie mog\u0142o realizowa\u0107 dodatkowe zaj\u0119cia i nowe formy terapii w plac\u00f3wce.Budynek w kt\u00f3rym b\u0119dzie zlokalizowana plac\u00f3wka jest w pe\u0142ni dostosowany do potrzeb os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "\"PROMYK\" NIEPUBLICZNE TERAPEUTYCZNE PRZEDSZKOLE W CHRZANOWIE AGNIESZKA STARZYKIEWICZ-WYSOGL\u0104D", "TYTUL": "PROMYK - AKTYWNE PRZEDSZKOLE TERAPEUTYCZNE BEZ BARIER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1788858.57", "WARTOSC": "1897188.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaadaptowanie do warunk\u00f3w polskich modelu nowatorskiej us\u0142ugi spo\u0142ecznej (centrum spo\u0142eczno\u015bciowego) \u015bwiadczonej na zlecenie samorz\u0105d\u00f3w przez podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (PES), na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w tym grup defaworyzowanych, z obszar\u00f3w rewitalizowanych miast \u015brednich trac\u0105cych swoje funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, poprzez wdro\u017cenie modelu w dw\u00f3ch samorz\u0105dach Nowego S\u0105czai Chrzanowa, w oparciu o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ponadnarodow\u0105, w okresie od lipca 2018r. do czerwca 2021r.W ramach projektu, w oparciu o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z partnerem ponadnarodowym zostanie zaadoptowany Model Inkubacji Centrum Spo\u0142eczno\u015bciowego obejmuj\u0105cy:- ramowy model funkcjonowania Centrum, zawieraj\u0105cy \u015bcie\u017ck\u0119 wypracowania koncepcji Centrum ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lok. w konkretnym \u015brodowisku,-program edukacyjny przygotowuj\u0105cy u\u017cytkownik\u00f3w do inkubacji Centrum: 1. dla JST, kt\u00f3ry inicjuje i wsp\u00f3\u0142finansuje centrum, 2. lokalnych lider\u00f3w z PES, realizator\u00f3w Centrum; 3. organizacji inkubuj\u0105cejinstrukcj\u0119 dzia\u0142ania dla organizacji inkubuj\u0105cej na etapie inkubacji i w pierwszym okresie funkcjonowania Centrum-model monitoringu i analizy ModeluZa\u0142o\u017cenia Modelu zostan\u0105 wypracowane we wsp\u00f3\u0142pracy ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym przedstawicielami grup defaworyzowanych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy Modelu dwa samorz\u0105dy Chrzan\u00f3w iNowy S\u0105cz, zainteresowane prowadzeniem Centrum. W ramach projektu przetestuj\u0105 model i wdro\u017c\u0105 go na obszarach obj\u0119tych rewitalizacj\u0105. U\u017cytkownikami b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c lokalne PESy uczestnicz\u0105ce w adaptacji modelu, zainteresowane dalsz\u0105 realizacj\u0105 takiej us\u0142ugi na zlecenie samorz\u0105d\u00f3w U\u017cytkownikiem Modelu b\u0119dzie tak\u017ce Wnioskodawca, w charakterze organizacji inkubuj\u0105cej Centrum. U\u017cytkownicy projektu zostan\u0105 przygotowani do wdro\u017cenia Modelu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIURO INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Miejsce Aktywnych Mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "591547.69", "WARTOSC": "695938.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 66 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa i ich otoczenia. Celu projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie Chrzan\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym elementem projektu jest identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, utworzenie dla niego \u015bcie\u017cki reintegracji i zastosowanie przez Beneficjenta co najmniej 3 us\u0142ug aktywnej integracji. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu powinien otrzyma\u0107 ofert\u0119 wsparcia odpowiadaj\u0105c\u0105 kompleksowo na zidentyfikowane u niego potrzeby. Wsparcie b\u0119dzie realizowane poprzez zadania: identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w, us\u0142ugi aktywnej integracji, us\u0142ugi spo\u0142eczne, praca socjalna, zasi\u0142ki. Oczekiwane rezultatu: 1. w wymiarze spo\u0142ecznym: integracja spo\u0142eczna, wzmocnienie motywacji do pracy, zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci; nabycie/ poprawa umiej\u0119tno\u015bci rozwi\u0105zywania problem\u00f3w; nabycie kompetencji spo\u0142ecznych, ograniczenie na\u0142og\u00f3w; do\u015bwiadczenie widocznej poprawy w funkcjonowaniu (w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami); 2. w wymiarze zawodowym: aktywizacja zawodowa, nabycie kompetencji zawodowych, umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Stop dla ub\u00f3stwa - Stop dla wykluczenia spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "498665.00", "WARTOSC": "586665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie w okresie 01.09.2017 r. do 30.08.2019 r. wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy 32 (16 +16) mieszkankom gminy Chrzan\u00f3w poprzez usuni\u0119cie bariery braku miejsca opieki dla dziecka w \u017b\u0142obku Miejskim w Chrzanowie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: 1. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci opieki dla dzieci do lat 3 na terenie gminy Chrzan\u00f3w poprzez utworzenie dla dzieci 16 nowych miejsc organizacyjnych; 2. obj\u0119cie opiek\u0105 w okresie realizacji projektu 32 dzieci do lat 3 z terenu gminy Chrzan\u00f3w; 3. umo\u017cliwienie 32 mieszkankom gminy Chrzan\u00f3w \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym; 4. poprawa dost\u0119pu do wczesnej edukacji i socjalizacji 32 dzieci do lat 3 poprzez zapewnienie im fachowej opieki piel\u0119gnacyjnej, wychowawczej oraz o charakterze edukacyjnym do czasu osi\u0105gni\u0119cia poziomu rozwoju i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do\u00a0rozpocz\u0119cia edukacji przedszkolnej. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania obejmuj\u0105: - doposa\u017cenie i adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 w celu utworzenia 16 nowych miejsc opieki (realizacja celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 1 - w okresie 03.04.17 r. - 31. 07.17 r.) - zapewnienie\u00a0 bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych miejsc opieki (realizacja celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 2 i 4 w okresie 01.09.17 - 30.08.19 r.) - zapewnienie maksymalnie 10 godzinnej opieki nad dzie\u0107mi, stwarzaj\u0105cej warunki do godzenia \u017cycia rodzinnego z zawodowym (realizacja celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 3) - zarz\u0105dzanie projektem (realizacja celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 1,2,3,4). W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w : - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu \u2013 20 - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 12", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W - \u017b\u0141OBEK MIEJSKI W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Maluch do \u017c\u0142obka, Rodzic do pracy w Gminie Chrzan\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "440000.00", "WARTOSC": "1086345.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wdro\u017cenie do produkcji rezultatu cz\u0119\u015bci us\u0142ugowej projektu - opracowanego zestawu mebli miejskich w sk\u0142adzie: wiaty przystankowej, \u0142awki, koszy, tablicy informacyjnej, s\u0142upk\u00f3w, stojak\u00f3w rowerowych i element\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105cych. Projekt zestawu zosta\u0142 wykonany w dw\u00f3ch wersjach: Basic i Smart. Wersja Smart uwzgl\u0119dnia mo\u017cliwo\u015bci wbudowania rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych (instalacji paneli fotowoltaicznych do zasilania zestawu, udost\u0119pnianej strefy WI-FI, \u0142adowania urz\u0105dze\u0144 mobilnych, o\u015bwietlenia typu LED, instalacji modu\u0142\u00f3w do zliczania ilo\u015bci oczekuj\u0105cych pasa\u017cer\u00f3w czy czujnik\u00f3w wype\u0142nienia koszy). Innowacj\u0119 produktow\u0105 stanowi po\u0142\u0105czenie zasad projektowania uniwersalnego z rozwi\u0105zaniami \u201esmart city\u201d, oraz zastosowanie \u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w (metal, szk\u0142o, kamie\u0144, drewno) w taki spos\u00f3b, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 efekt dopasowania do otaczaj\u0105cej przestrzeni. Zaplanowane fazy projektu: Inwestycyjna \u2013 obejmuje uzupe\u0142nienie wyposa\u017cenia w\u0142asnego oraz ustalenie listy podwykonawc\u00f3w komponent\u00f3w zewn\u0119trznych. W ramach tego etapu planowany jest zakup kluczowych maszyn niezb\u0119dnych do uruchomienia produkcji opracowanego projektu wzorniczego: - prasa kraw\u0119dziowa CNC z wyposa\u017ceniem, - wycinarka plazmowa CNC. Prototypowania produkt\u00f3w i test\u00f3w - zostan\u0105 wykonane modele funkcjonalne prototypu oraz modele bry\u0142. Zostan\u0105 przeprowadzone testy zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 elektronicznych. Faz\u0119 zako\u0144czy wykonanie pe\u0142nej wersji prototypu oraz opracowanie pierwszej wersji dokumentacji produkcyjnej. W ramach tego zadania nast\u0105pi ustawienie zestawu testowego i zostan\u0105 wykonane badania w fazie pilota\u017cu rozwi\u0105zania. Przygotowania do komercjalizacji i uruchomienia produkcji - zostanie wykonane opracowania strategii komunikacji i materia\u0142\u00f3w reklamowych nowej linii produkt\u00f3w. Zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania promocyjne w fazie pilota\u017cu oraz podpisane umowy z firmami dostarczaj\u0105cymi rozwi\u0105zania do wersji Smart. Finalny krok tej fazy to wdro\u017cenie do produkcji i rozpocz\u0119cie sprzed", "BENEFICJENT": "KOMSERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie projektu zestaw\u00f3w element\u00f3w wyposa\u017cenia przestrzeni publicznych zwi\u0105zanych z komunikacj\u0105 \u2013 przystanki autobusowe, perony kolejowe, centra przesiadkowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "375319.91", "WARTOSC": "445325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119ty O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Chrzanowie. Projekt ma na celu wdro\u017cenie nowego systemu organizacyjnego , zgodnego z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej i wprowadzenie modelowych rozwi\u0105za\u0144 oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej i \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: Przygotowanie o\u015brodka do wdro\u017cenia usprawnie\u0144 organizacyjnych (szkolenia, przygotowanie raport\u00f3w, powo\u0142anie zespo\u0142u ds. Wdra\u017cania i monitoringu modelu oddzielenia, wizyta studyjna, utworzenie stanowiska Specjalisty ds. wdra\u017cania i monitoringu modelu oddzielenia), stworzenie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie zmiany (zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, zatrudnienie pracownika socjalnego), wdro\u017cenie nowego modelu funkcjonowania w OPS (szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje zawodowe pracownik\u00f3w OPS, konsultacje indywidualne i grupowe z ekspertem zewn\u0119trznym na temat wdra\u017canego modelu) oraz monitoring modelu wdra\u017cania. Projektem zostanie obj\u0119tych 37 pracownik\u00f3w OPS.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W- O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Nowe standardy pracy socjalnej w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Chrzanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "371300.19", "WARTOSC": "437180.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do edukacji dzieciom w wieku przedszkolnym z gminy Chrzan\u00f3w, poprzez utworzenie i funkcjonowanie dodatkowych 15 miejsc w Przedszkolu Samorz\u0105dowym Nr 1 w okresie od 01.01.2020r. do 31 lipca 2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 dzieci w wieku 36 lat 15 dzieci zrekrutowanych do nowo utworzonego oddzia\u0142u, 32 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP, 4 nauczycieli wychowania przedszkolnego zatrudnieni w PS1 w Chrzanowie oraz samo Przedszkole Samorz\u0105dowe nr 1 w Chrzanowie. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: utworzenie dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla 15 dzieci w wieku 34 lata z gminy Chrzan\u00f3w i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania oddzia\u0142u. rozszerzenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w wieku 36 lat w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w zaj\u0119cia gimnastycznokorekcyjne dla dzieci z problemami motorycznymi i zaj\u0119cia logopedyczne dostosowanie godzin pracy OWP do potrzeb rodzic\u00f3w poprzez wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy palc\u00f3wki do godziny 17. obj\u0119cie wsparciem nauczycieli wychowania przedszkolnego w PS1 poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach podnosz\u0105cych kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz w zakresie pomocy psychologicznopedagogicznej w przedszkolach.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W-PRZEDSZKOLE SAMORZ\u0104DOWE NR 1 W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszanie szans edukacyjnych przedszkolak\u00f3ww gminie Chrzan\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "357850.00", "WARTOSC": "421000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "W Projekcie uwzgl\u0119dniono nast\u0119puj\u0105ce zadania: a) zakup aparatury medycznej: kardiomonitory (5 szt), aparaty USG (2 szt), pulsoksymetr (4 szt), kapnograf (1 szt.), zestaw do trudnej intubacji (1 szt), b) zarzadzanie projektem, c) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Szpitalu Powiatowym w Chrzanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "333375.00", "WARTOSC": "645750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest wsparcie doradcze przedsi\u0119biorstwa NANOOIL we wdro\u017ceniu na rynek innowacyjnego produktu: smaru p\u0142ynnego z dodatkiem pochodnych grafenu p\u0142atkowego. Innowacyjny produkt oparty na technologii opracowanej przez Wnioskodawc\u0119 znajdzie zastosowanie w przemy\u015ble. Wyr\u00f3b b\u0119dzie posiada\u0107 w\u0142a\u015bciwo\u015bci cierne korzystniejsze od w\u0142a\u015bciwo\u015bci tribologicznych standardowych smar\u00f3w dost\u0119pnych na rynku. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przygotowanie do wdro\u017cenia: Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji; Opracowanie strategii marketingowej; Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego. 2. Wsparcie w przygotowaniu technologii: Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej wdra\u017canej us\u0142ugi, Doradztwo w zakresie zarz\u0105dzania w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 \u2013 badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej rozwi\u0105zania. 3. Inwestycja pocz\u0105tkowa. 4. Asysta we wdro\u017ceniu: Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pe\u0142nego wdro\u017cenia innowacji; Analiza ryzyka wdro\u017cenia; analiza wp\u0142ywu wdro\u017cenia technologii na \u015brodowisko naturalne. Us\u0142ugi zostan\u0105 w ca\u0142o\u015bci zakupione od akredytowanej IOB: Netrix Group Sp. z o.o. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 marca 2018 do 30 czerwca 2019 roku. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie 1 innowacji technologicznej, a docelowo wzrost konkurencyjno\u015bci ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa NANOOIL D.DOMAGA\u0141A J.ZALEGA SP\u00d3\u0141KA JAWNA Wprowadzenie do sprzeda\u017cy innowacyjnyego produktu pozytywnie wp\u0142ynie na skal\u0119 przychod\u00f3w i wyniki finansowe Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "NANOOIL D.DOMAGA\u0141A J.ZALEGA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa NANOOIL we wdro\u017ceniu innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-29", "DATA_START": "2019-06-19", "DOFINANSOWANIE": "330792.80", "WARTOSC": "478676.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie pochwyt\u00f3w z elementami elektroniki tj. czytnik linii papilarnych, sensor dotyku, mikrowy\u0142\u0105cznik, o\u015bwietlenie LED na bazie pochwyt\u00f3w obecnie wytwarzanych przez Wnioskodawc\u0119. Zgodnie z art. 13 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 ustawy z dnia 3 kwietnia 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach wspieraj\u0105cych realizacj\u0119 program\u00f3w operacyjnych w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem COVID-19 w 2020 r. (Dz. U. poz. 694) i pismem IZ POIR z 6 maja 2020 r. znak: DIR-II.7610.11.2020.J\u015a realizacja projektu Beneficjenta ulega wyd\u0142u\u017ceniu o dodatkowe 90 dni bez konieczno\u015bci aneksowania umowy o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "FIXAL R. CZARNECKI, M. JUREK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Pochwyt do stolarki drzwiowej z elementami elektroniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-05-10", "DOFINANSOWANIE": "270196.34", "WARTOSC": "5499999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 budynku Wielospecjalistycznej Przychodni przy ul. Pogorskiej wraz z zagospodarowaniem terenu, zjazdem publicznym, sieciami i przy\u0142\u0105czami niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej.Obiekt Przychodni dzia\u0142a\u0142 b\u0119dzie jako nowa jednostka organizacyjna Zak\u0142adu Lecznictwa Ambulatoryjnego w Chrzanowie sp. z o.o. ZLA. W g\u0142\u00f3wnym obiekcie ZLA Chrzan\u00f3w, ul. Soko\u0142a 19 mieszcz\u0105 si\u0119 pomieszczenia administracji i Zarz\u0105du. Dzia\u0142anie us\u0142ugi medyczne opieraj\u0105 si\u0119 o wykwalifikowany personel a w kwestii wyposa\u017cenia w jednorazowe \u015brodki zaopatrzenia medycznego. Zasada ta nie dotyczy poradni stomatologicznej wyposa\u017conej we w\u0142asn\u0105 sterylizatorni\u0119.Przedmiotem projektu jest budowa nowego obiektu zgodnie z wymogami sanitarnymi i budowlanymi, w kt\u00f3rym znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 m.in.: Poradnia podstawowej opieki zdrowotnej dla doros\u0142ych i dzieci Punkt pobra\u0144 materia\u0142\u00f3w do bada\u0144 Gabinet diagnostycznozabiegowy Punkt szczepie\u0144 Piel\u0119gniarka domowej opieki d\u0142ugoterminowej Poradnia stomatologiczna wraz z aneksem sterylizacji gabinetowej i pracowni\u0105 RTG Poradnia ginekologiczno po\u0142o\u017cnicza O\u015brodek rehabilitacji dziennej Poradnia geriatryczna Poradnia reumatologiczna Poradnia neurologicznaW ramach projektu zostanie zakupiony dodatkowo nowy sprz\u0119t medyczny spe\u0142niaj\u0105cy wymogi i standardy sprz\u0119tu medycznego i obowi\u0105zuj\u0105ce w tym zakresie przepisy prawa. Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych 2019 rok: 1 szt.Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej 2019 rok: 899 991,000 z\u0142.Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi 2020 rok: 126463 os.Liczba os\u00f3b leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem 2020 rok: 25 000 os.rokProdukty projektu wskazuj\u0105, \u017ce przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie a ich racjonalny dob\u00f3r potwierdza, \u017ce projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD LECZNICTWA AMBULATORYJNEGO W CHRZANOWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa wielospecjalistycznej przychodni zdrowia przy ul. Pogorskiejw Chrzanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "254188.25", "WARTOSC": "299045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzieckiem do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Chrzan\u00f3w.Celem g\u0142. niniejszego proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 20 os\u00f3b 18K i 2M z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego z gminy Chrzan\u00f3w, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez stworzenie 20 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym klubie dzieci\u0119cym w okresie 01.08.2019r. 31.03.2020r.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:1. Zakup wyposa\u017cenia2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI MONIKA LOREK-S\u0118DZIELOWSKA", "TYTUL": "Uruchomienie 20 nowych miejsc w Klubie Dzieci\u0119cym w Chrzanowie szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-09", "DATA_START": "2019-07-09", "DOFINANSOWANIE": "247237.81", "WARTOSC": "581550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Podstawowym celem planowanego projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej dzia\u0142alno\u015bci firmy KOMSERWIS. Firma planuje szereg prac w tym zakresie, dlatego chce wdro\u017cy\u0107 tzw. projekt kompleksowy tj. realizowany jednocze\u015bnie w ramach dw\u00f3ch typ\u00f3w: A Inwestycje w popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa i B Inwestycje w wytwarzanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Na podstawie sposob\u00f3w realizacji dzia\u0142a\u0144 rekomendowanych w audycie efektywno\u015bci energetycznej KOMSERWIS zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce prace:1. Termomodernizacja obiektu przemys\u0142owego.2. Modernizacja instalacji c.w.u oraz c.o. poprzez wymian\u0119 kot\u0142a na paliwo sta\u0142e na kocio\u0142 gazowy.3. Wymiana pieca lakierniczego na nowy, bardziej wydajny produkcyjnie i energooszcz\u0119dny.4. Zainstalowanie paneli fotowoltaicznych w celu znacznego pokrycia zapotrzebowania zak\u0142adu na energi\u0119 elektryczn\u0105.Realizacja tych prac umo\u017cliwi firmie likwidacj\u0119 barier, kt\u00f3rych zniwelowanie umo\u017cliwi obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcji poprzez mniejsze zu\u017cycie medi\u00f3w oraz podniesienie jej wydajno\u015bci zastosowanie nowego piece lakierniczego o wi\u0119kszych gabarytach, kt\u00f3rych pozwoli realizowa\u0107 prace produkcyjne bardziej efektywnie.", "BENEFICJENT": "KOMSERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowa inwestycja firmy KOMSERWIS w wyniku wdro\u017cenia audytu energetycznego dla poprawy efektywno\u015bci energetycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-10", "DOFINANSOWANIE": "212457.62", "WARTOSC": "927601.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa poprawa infrastruktury podr\u00f3\u017cnych, zw\u0142aszcza os\u00f3b podr\u00f3\u017cuj\u0105cych kolej\u0105. Przedmiotowa inwestycja obejmuje budow\u0119 42 miejsc parkingowych w tym 5 miejsc dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c: wykonanie ci\u0105gu komunikacyjnego jako infrastruktury towarzysz\u0105cej wykonanie element\u00f3w organizacji ruchu: oznakowanie poziome, pionowe, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu w postaci wygrodze\u0144 segmentowych przej\u015b\u0107 dla pieszych oraz p\u0142yt chodnikowych dla niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych budow\u0119 kanalizacji deszczowej system odwodnienia studzienki \u015bciekowe z wpustami, przykanaliki, studnie rewizyjne, budow\u0119 o\u015bwietlenia terenu w celu poprawy bezpiecze\u0144stwa, przebudow\u0119 linii kablowej teletechnicznej, zabezpieczenie istniej\u0105cego gazoci\u0105gu i zabudow\u0119 s\u0105czk\u00f3w w\u0119chowych, roboty wyko\u0144czeniowe. Wyb\u00f3r przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 jest zgodny z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie oraz przedstawia optymalny stosunek jako\u015bci do ceny, nie tylko w zakresie inwestycyjnym ale r\u00f3wnie\u017c eksploatacyjnym.Rozwi\u0105zania zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo: odwodnienie parkingu i miejsc postojowych, wyeliminowanie mo\u017cliwo\u015bci po\u015blizgu samochod\u00f3w zwi\u0105zanego z zaleganiem wody na drodze, po wykonaniu projektu z parkowania b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 osoby o ograniczonej mobilno\u015bci, wygrodzenia segmentowych przej\u015b\u0107 dla pieszych oraz p\u0142yt chodnikowych dla niewidomych i s\u0142abowidz\u0105cych.Wykonanie w\u0142a\u015bciwej komunikacji, co nie wynika z obowi\u0105zku wynikaj\u0105cego z przepis\u00f3w prawa, zapewni bezpiecze\u0144stwo zar\u00f3wno os\u00f3b niewidomych jak i poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach. Segregacja ruchu pieszych od samochodowego i oddzielenie jezdni kraw\u0119\u017cnikiem znacznie zwi\u0119kszy czytelno\u015b\u0107 drogi i zwi\u0119kszy przewidywalno\u015b\u0107 zachowa\u0144 uczestnik\u00f3w ruchu. Dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach istotne znaczenie b\u0119dzie mia\u0142o odpowiednie dostosowanie niwelety chodnika do jezdni na przej\u015bciach dla pieszych brak r\u00f3\u017cnicy wysoko\u015bci obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy dopuszczaj\u0105 inne rozwi\u0105zanie.", "BENEFICJENT": "GMINA CHRZAN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa parkingu przy ul. 29 Listopada w ramach zadania pn.: \u201ePrzebudowa ul. 29-Listopada wraz ze skrzy\u017cowaniem z ul. 3-go Maja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "899910.40", "WARTOSC": "1068260.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami), \u015bwiadczonych przez 5 miast w Ma\u0142opolsce, w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 Miasta Andrych\u00f3w, Chrzan\u00f3w, Limanowa, Nowy S\u0105cz i Wadowice oraz 178 pracownik\u00f3w/czek tych JST (149 K, 29 M) zajmuj\u0105cych si\u0119 podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami. Pracownicy/czki zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem szkoleniowym, doradczym oraz techniczno-wdro\u017ceniowym.G\u0142\u00f3wne zadania:- - szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, - szkolenia og\u00f3lne, w tym dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi przedsi\u0119birc\u00f3w i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznej; - Elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 podatkow\u0105;- Elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami.Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektu s\u0105 ukierunkowane zar\u00f3wno na zniwelowanie brak\u00f3w kompetencyjnych i zarz\u0105dczych, jak i sprz\u0119towych. Dzi\u0119ki planowanym szkoleniom specjalistycznym i og\u00f3lnym pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w. Wdro\u017cenia i zakupy pozwol\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 klientom.Rezultaty proj. - podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 obejmuj\u0105cych wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zarz\u0105dcz\u0105, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy odsetkiem kobiet zatrudnionych w urz\u0119dach JST i odsetkiem kobiet zajmuj\u0105cych stanowiska kierownicze w tych urz\u0119dach, a dzi\u0119ki temu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji proj. Projekt jest wra\u017cliwy na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji zada\u0144.Projekt realizuje szczeg\u00f3\u0142owe cele PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ IM. JERZEGO REGULSKIEGO", "TYTUL": "Rozwijamy si\u0119 dzi\u0119ki e-us\u0142ugom. Samorz\u0105dowe partnerstwo na rzecz informatyzacji wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-25", "DATA_START": "2019-07-25", "DOFINANSOWANIE": "185053.88", "WARTOSC": "288210.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt b\u0119dzie polega\u0142 na g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynku przeznaczonego do wynajmu powierzchni u\u017cytkowej w celach prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci us\u0142ugowej, handlowej, zlokalizowanego w Chrzanowie przy ulicy Zielonej 7. Przewidziane w projekcie prace odb\u0119d\u0105 si\u0119 w nast\u0119puj\u0105cej kolejno\u015bci: 1.Wymiana systemu grzewczego oraz instalacja ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wraz monta\u017cem perlator\u00f3w zapewniaj\u0105cych dodatkow\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 wody.2.Ocieplenie dachu oraz wymiana stolarki okienno drzwiowej w ramach zadania planuje si\u0119 ocieplenie dachu poprzez zastosowanie we\u0142ny mineralnej na systemowym stela\u017cu p\u0142yt GK oraz wymian\u0119 3 okien drewnianych i 4 drzwi wej\u015bciowych do budynku na okna i drzwi spe\u0142niaj\u0105ce odpowiednie normy szczelno\u015bci. 3.Termomodernizacja piwnicy planuje si\u0119 docieplenie pod\u0142ogi na gruncie poprzez zastosowanie p\u0142yt styropianowych przeznaczonych do izolacji pod\u0142\u00f3g oraz docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych na gruncie oraz coko\u0142\u00f3w. 4.Termomodernizacja \u015bcian zewn\u0119trznych planuje si\u0119 docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem o grubo\u015bci i wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a zapewniaj\u0105cymi spe\u0142nienie obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych wymog\u00f3w izolacyjno\u015bci termicznej WT2017.5.Modernizacja o\u015bwietlenia wymienione ostan\u0105 oprawy \u015bwietl\u00f3wkowe na energooszcz\u0119dne typu LED. Dodatkowo zostanie zamontowany inteligentny system zarz\u0105dzana energi\u0105, kt\u00f3rym b\u0119dzie cyfrowy zegar steruj\u0105cy s\u0142u\u017c\u0105cy do realizacji funkcji czasowych w uk\u0142adach automatyki i sterowania o\u015bwietleniem.Przewidziany termin realizacji projektu to: 01.10.2018 31.12.2019.W projekcie przewidziano zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energ. o 73,6 oraz redukcj\u0119 CO2 w odniesieniu do stanu z istniej\u0105cej instalacji o 85. W wyniku realizacji projektu planuje si\u0119 zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do znacznej redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w tym np.: py\u0142\u00f3w, w\u0119glowodor\u00f3w, CO, CO2, SO. Ponadto zakres rzeczowy projektu spowoduje ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej, cieplnej i wody.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA PODATKOWA JOLANTA CIEPLIK", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna zwi\u0119kszaj\u0105ca efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 obiektu poprzez zmniejszenie strat ciep\u0142a oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-13", "DOFINANSOWANIE": "168562.50", "WARTOSC": "404877.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej dzi\u0119ki udzia\u0142om w najwa\u017cniejszych dla sektora imprezach wystawienniczych odbywaj\u0105cych si\u0119 w Europie, certyfikacji GMP+, zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych z zakresu wyszukiwania i selekcji kontrahent\u00f3w na rynkach docelowych, zakup ksi\u0119gi wizualizacji przedsi\u0119biorstwa i strategii finansowania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eksportowych. Przewidywane korzy\u015bci dla wzmocnienia pozycji przedsi\u0119biorstwa to dywersyfikacja rynk\u00f3w docelowych, wzrost przychod\u00f3w i zysk\u00f3w og\u00f3\u0142em, umi\u0119dzynarodowienie przedsi\u0119biorstwa. Projekt b\u0119dzie trwa\u0107 w terminie 13.05.2016 \u2013 12.05.2017 r. Wnioskodawca zaoferuje na wskazanych rynkach docelowych innowacyjne kosmetyki z kolekcji NEL, kt\u00f3re nie by\u0142y dotychczas przedmiotem ekspansji mi\u0119dzynarodowej. S\u0105 to od\u017cywki, kt\u00f3re pozwol\u0105 pokona\u0107 problem s\u0142abych, rozdwajaj\u0105cych si\u0119 i \u0142amliwych paznokci. Przyj\u0119ta strategia rozwoju eksportu firmy na rynki docelowe b\u0119dzie realizowana w spos\u00f3b odpowiedni dla sektora kosmetycznego. Koszty zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem strategii eksportowej s\u0105 zgodne z zasadami gospodarki finansowej opartej na zasadach bilansowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci relacji nak\u0142ad\u00f3w do rezultat\u00f3w. Plan dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej wdra\u017cany b\u0119dzie w pe\u0142nym zakresie. Ekspansja mi\u0119dzynarodowa polega na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 na 2 nowe rynki zagraniczne: Niemcy i Czechy. Zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 przewidywanych w projekcie b\u0119dzie mia\u0142o pozytywny wp\u0142yw na unijn\u0105 polityk\u0119 dotycz\u0105c\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, nie wp\u0142ynie negatywnie na unijn\u0105 polityk\u0119 dotycz\u0105c\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji i wp\u0142ynie pozytywnie na polityki horyzontalne.", "BENEFICJENT": "\"AERO-BW\" K.DOMAGA\u0141A SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "OPRACOWANIE I WDRO\u017bENIE PLANU DZIA\u0141ALNO\u015aCI MI\u0118DZYNARODOWEJ W PRZEDSI\u0118BIORSTWIE AERO-BW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-11-15", "DOFINANSOWANIE": "127500.00", "WARTOSC": "184500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu us\u0142ugi badawczorozwojowej zwi\u0105zanej opracowaniem metody produkcji i stosowania preparatu do rozpuszczania osad\u00f3w kamienia kot\u0142owego z instalacji cieplnych wraz z metod\u0105 przerobu odpadowych zawiesin na nawozowe zwi\u0105zki fosforu. Us\u0142uga obejmuje badania sk\u0142adu preparatu do rozpuszczania osad\u00f3w kamienia kot\u0142owego z instalacji cieplnych w aspekcie efektywno\u015bci i szybko\u015bci rozpuszczania kamienia kot\u0142owego, oraz jego w\u0142asno\u015bci korozyjnych, a tak\u017ce opracowanie metody oczyszczania \u015bciek\u00f3w zawiesin z rozpuszczania kamienia kot\u0142owego.Finalnym efektem bada\u0144 b\u0119dzie opracowanie metody produkcji handlowych fosforan\u00f3w wapnia na bazie tych odpad\u00f3wFirma AERO BW opracowa\u0142a i wdra\u017ca produkcj\u0119 innowacyjnego preparatu na bazie kwasu fosforowego, kt\u00f3ry kilkakrotnie skraca czas oczyszczania urz\u0105dze\u0144 cieplnych. Dostawca preparatu chce zaoferowa\u0107 kompleksow\u0105 us\u0142ug\u0119 zapewniaj\u0105c\u0105 bez\u015bciekowo\u015b\u0107 proponowanej metody oczyszczania urz\u0105dze\u0144 cieplnych. Zawiesiny z oczyszczania instalacji cieplnych by\u0142yby przetwarzane i rozdzielane na frakcj\u0119 ciek\u0142\u0105, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna m.in. wykorzysta\u0107 do rozcie\u0144czania koncentratu preparatu do usuwania kamienia kot\u0142owego oraz frakcj\u0119 sta\u0142\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce s\u0142u\u017cy\u0107 do produkcji sk\u0142adnik\u00f3w nawozowych zawieraj\u0105cych fosforany wapnia.Firma planuje uruchomienie produkcji preparatu w skali oko\u0142o 1000 trok koncentratu do czyszczenia, a skala produkcji rynkowych fosforan\u00f3w wapnia by\u0142aby na poziomie 1500 trok. Zak\u0142ada si\u0119 op\u0142acalno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 opracowanej metody oczyszczania.Proponowana metoda oczyszczania instalacji cieplnych by\u0142aby metod\u0105 bez\u015bciekow\u0105, jedyn\u0105 w tej chwili oferowan\u0105 na Polskim rynku. W wyniku projektu przedsi\u0119biorstwo Aero BW otrzyma innowacyjny produkt preparat czyszcz\u0105cy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu usprawniony zostanie proces oczyszczania instalacji grzewczych, kt\u00f3ry b\u0119dzie wydajniejszy. Przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie mog\u0142o rozszerzy\u0107 sw\u00f3j asortyment o innowacyjny produkt, na kt\u00f3ry jest zapotrzebowanie w\u015br\u00f3d firm energetycznych.", "BENEFICJENT": "AERO BW K. DOMAGA\u0141A SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie metody produkcji i stosowania preparatu do rozpuszczania osad\u00f3w kamienia kot\u0142owego z instalacji cieplnych wraz z metod\u0105 przerobu odpadowych zawiesin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "95468.62", "WARTOSC": "101250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie kompleksowego \u015brodowiskowego modelu wsparcia os\u00f3b doros\u0142ych z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 wraz z jego konsultacjami oraz zawi\u0105zanie partnerstwa w okresie 01.10.2016r.-31.01.2017r. W opracowanie i konsultowanie Modelu zaanga\u017c. zostan\u0105: - przedst. grupy U\u017cytkownik\u00f3w, w tym os./instytucje, tj. korzystaj\u0105ce ze system\u00f3w: \u2022 pomocy spo\u0142. poprzez CUS,OPS,PCPR.ROPS, \u015aDS i WTZ, \u2022 s\u0142. zdrowia poprzez\u2013przychodnie, szpitale, \u2022 rehabilitacji i reintegracji: medycznej, spo\u0142. i zawod.\u2013 PUP,NGO,PES, pracodawcy - przedstawiciele ONI i O-Odbiorc\u00f3w -przedst. Interesariuszy, w tym: \u0081\u2022podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105c. us\u0142. zdrowotne w zakr. opieki psychiatrycznej, psycholog., neurolog. \u2022przedstawicieli: ONI i ich O, self-adwotkat\u00f3w, pracodawc\u00f3w zatrud.ONI, \u015aDS/WTZ/ZAZ/ PES w tym NGO, os. bezp\u015brednio pracuj\u0105ce z ONI, asystent\u00f3w ON, instytucji pomocy spo\u0142. i integracji spo\u0142., jednostki organiz. odpowiedz. za kreowanie polityki spo\u0142. w tym zakr. na poziomie gminy, NGO, dzia\u0142aj. w obszarze wsparcia, promocji zatrudnienia i aktywizacji zawod., reintegracji zawod. i spo\u0142. os. wyklucz., w tym ONI, NGO zajmuj. si\u0119 rehabilitacj\u0105 i aktywizacj\u0105 spo\u0142. ONI, podmioty \u015bwiadcz. us\u0142. prawne/us\u0142. finans., tzw. zwrotne \u017ar\u00f3d\u0142a finans. Etapy tworzenia Modelu: I. Oprac. analizy us\u0142ug: zdrowotn.,spo\u0142.,socjalnych,edukac., zawod., rehabilitac. funkcjonuj. na danym obszarze wskazuj. na deficyty us\u0142ug dla ONI i O/rodzic\u00f3w II. Partycypacyjne opracowanie i przygot. do testowania wst\u0119pnej wersji kompleks.\u015brodowisk. Modelu wsparcia ONI III Realizacja zasady empowerment i konsultacje wyprac. Modelu m.in. z u\u017cytkownikami wsparcia i lokalnymi instytucjami odpowiedz. za wsparcie ONI. IV. Zawi\u0105zanie partnerstwa z u\u017cytkownikami modelu\u00a0 \u00a0Rezultaty: -1wst\u0119pna wersja kompleks. \u015brodowisk. modelu wsparcia os\u00f3b doros\u0142ych z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105\u00a0 -1zawi\u0105zane partnerstwo, kt\u00f3rego zad. b\u0119dzie przetest. i wdra\u017cani", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W I SYMPATYK\u00d3W \u015aRODOWISKOWYCH DOM\u00d3W SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Model \u015arodowiskowego Wsparcia Doros\u0142ych Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych Intelektualnie - Nawigator wsparcia \u015brodowiskowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216053.00", "WARTOSC": "254180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest poprawa zdrowia dzieci w wieku szkolnym nara\u017conych na progresj\u0119 wad postawy ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wyst\u0119powania skoliozy oraz innych dysfunkcji uk\u0142adu kostnego poprzez wprowadzenie stosownej profilaktyki i rehabilitacji na terenie trzech powiat\u00f3w : krakowskiego, chrzanowskiego i olkuskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w\u015br\u00f3d 13 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym odsetku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w latach 20192021. Do projektu przyst\u0105pi 6 szk\u00f3\u0142 z gminy Krzeszowice powiat Krakowski, 8 szk\u00f3\u0142 \u0142\u0105cznie z Libi\u0105\u017ca i Chrzanowa powiat chrzanowski oraz 2 szko\u0142y z Bukowna powiat olkuski. Zgodnie z Regionalnym Programem Zdrowotnym Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego do grupy docelowej projektu wytypowano dziewczynki w wieku 10 i 12 lat lat w roku 2019 rocznik 2007 i 2009, w roku 2020 rocznik 2008 i 2010, w roku 2021 rocznik 2009 i 2011 oraz ch\u0142opc\u00f3w w wieku 13 i 14 lat w roku 2019 rocznik 2005 i 2006, w roku 2020 rocznik 2007, w roku 2021rocznik 2008. , kt\u00f3re w roku badania b\u0119d\u0105 rocznikowo odpowiada\u0107 powy\u017cszym grupom wiekowym, przy uwzgl\u0119dnieniu badania tylko jednego rocznika ch\u0142opc\u00f3w w latach szkolnych 20182019. Na przestrzeni lat 20192021 wsparciem badania skriningowego zostanie obj\u0119ta grupa 2120 dzieci. Wykonanych zostanie 2357 bada\u0144.. Realizacja projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie : badania przesiewowe w kierunku wad postawy, zaj\u0119cia grupowe z zakresu gimnastyki korekcyjnej, indywidualne zaj\u0119cia rehabilitacyjne, badania radiologiczne w uzasadnionych przypadkach, prozdrowotne dzia\u0142ania edukacyjne . Celem szczeg\u00f3lny b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci wad rozwojowych postawy u 10 dzieci z zak\u0142adanej populacji w projekcie, wzrost poziomu wiedzy u co najmniej 50 dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie na temat wad postawy i u co najmniej 60 ich rodzic\u00f3w oraz u co najmniej 90 higienistek szkolnychpiel\u0119gniarek ze wskazanych w projekcie szk\u00f3\u0142. \u015awiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 udzielane kompleksowo, z zachowaniem dogodnej dost\u0119pno\u015bci dla uczestnik\u00f3w", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI NARZ\u0104DU RUCHU KRZESZOWICE", "TYTUL": "Wykrywanie wad postawy u dzieci w wieku szkolnym na terenie powiatu krakowskiego , chrzanowskiego i olkuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2016-07-15", "DATA_START": "2016-01-29", "DOFINANSOWANIE": "90000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie dla firmy Aero BW koncentratu, kt\u00f3ry b\u0119dzie wykorzystany w chemicznej metodzie czyszczenia wymiennik\u00f3w ciep\u0142a opartej na rozpuszczaniu osad\u00f3w powsta\u0142ych wewn\u0105trz urz\u0105dze\u0144 cieplnych. Wykonane zostan\u0105 badania sk\u0142adu kamienia kot\u0142owego w celu efektywnego przeprowadzenia bada\u0144 symulacyjnych, kt\u00f3re maj\u0105 na celu opracowanie procedury okre\u015blenia g\u0119sto\u015bci osadu umo\u017cliwiaj\u0105cej obliczenie masy osadu do usuni\u0119cia, a tak\u017ce parametr\u00f3w roztwarzania. Wyznaczone zostan\u0105 zawarto\u015bci tych sk\u0142adnik\u00f3w kamienia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wst\u0119pne wytypowanie reagent\u00f3w, z kt\u00f3rych przygotowane zostan\u0105 roztwory o r\u00f3\u017cnych st\u0119\u017ceniach, przeznaczone do laboratoryjnych pr\u00f3b rozpuszczania osadu. Wyniki pozwol\u0105 na okre\u015blenie wymaganego st\u0119\u017cenia k\u0105pieli i warunk\u00f3w, w jakich musi przebiega\u0107 proces. Opracowana metoda powinna skutkowa\u0107 szybszym ni\u017c w stosowanych obecnie technikach roztwarzaniem osad\u00f3w roztworem traktuj\u0105cym. Roztw\u00f3r ten powinien by\u0107 tani, nietoksyczny i nieagresywny w stosunku do tworzyw wykorzystywanych w aparaturze czyszcz\u0105cej oraz w urz\u0105dzeniach cieplnych i instalacjach cieplnych. Kolejn\u0105 zalet\u0105 jest szybko\u015b\u0107 roztwarzania osad\u00f3w, kt\u00f3ra powinna eliminowa\u0107 potrzeb\u0119 podgrzewania roztworu, co upro\u015bci instalacj\u0119 montowan\u0105 do oczyszczania w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych, zmniejszaj\u0105c energoch\u0142onno\u015b\u0107 tego procesu przy r\u00f3wnoczesnym wyd\u0142u\u017ceniu czasu technologicznego urz\u0105dze\u0144 cieplnych. W wyniku projektu przedsi\u0119biorstwo Aero BW otrzyma innowacyjny produkt \u2013 preparat czyszcz\u0105cy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu usprawniony zostanie proces oczyszczania instalacji grzewczych, kt\u00f3ry b\u0119dzie wydajniejszy. Przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie mog\u0142o rozszerzy\u0107 sw\u00f3j asortyment o innowacyjny produkt, na kt\u00f3ry jest zapotrzebowanie w\u015br\u00f3d firm energetycznych.", "BENEFICJENT": "AERO BW K. DOMAGA\u0141A SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Aero-BW dzi\u0119ki opracowaniu chemicznej metody czyszczenia instalacji cieplnych w celu podniesienia ich efektywno\u015bci energetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "79560.00", "WARTOSC": "122323.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eWzrost konkurencyjno\u015bci firmy AERO BW dzi\u0119ki opracowaniu technologii produkcji czepka kosmetycznego na bazie placenty ro\u015blinnej\u201d dotyczy zakupu us\u0142ugi badawczo \u2013 rozwojowej zwi\u0105zanej z opracowaniem receptury innowacyjnego produktu w postaci czepka-maseczki do w\u0142os\u00f3w z aktywnym sk\u0142adnikiem placent\u0105 ro\u015blinn\u0105 z kie\u0142k\u00f3w soi zawartych w preparacie PRONALEN FIBRO ACTIF (Typ 1 a) projektu wg. Regulaminu Konkursu 1.2.3). W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone badania niezb\u0119dne do opracowania receptury czepka-maseczki do w\u0142os\u00f3w, ocenione zostanie czy wybrany przez Wnioskodawc\u0119 komponent kosmetyku jest odpowiednim komponentem i czy spe\u0142nia wszystkie oczekiwane rezultaty po zastosowania preparatu. Stawiane przed nowym produktem zadania, kt\u00f3re zaspokoj\u0105 zapotrzebowanie konsument\u00f3w to: zapobieganie \u0142ysieniu, stymulacja wzrostu w\u0142os\u00f3w poprzez wyd\u0142u\u017cenie fazy wzrostowej w\u0142os\u00f3w (anagen) i skr\u00f3cenie fazy odpoczynku (telogen) po kt\u00f3rej w\u0142osy wypadaj\u0105, dzia\u0142anie wzmacniaj\u0105ce i dzia\u0142ania przeciwstarzeniowe. Obecnie dost\u0119pne preparaty stymuluj\u0105ce porost w\u0142os\u00f3w nie wykorzystuj\u0105 w pe\u0142ni dzia\u0142ania kom\u00f3rek macierzystych i nie maj\u0105 dzia\u0142ania przeciwstarzeniowego, ponadto s\u0105 aplikowane w spos\u00f3b tradycyjny \u2013 wcierane we w\u0142osy. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa na IX poziomie gotowo\u015bci technologicznej, co oznacza, \u017ce efekt prac badawczo-rozwojowych b\u0119dzie mo\u017cliwy do wdro\u017cenia u Wnioskodawcy. Opracowany w ramach projektu produkt b\u0119dzie wprowadzony do produkcji Wnioskodawcy wzbogacaj\u0105c jego ofert\u0119 lakier\u00f3w i pianek do w\u0142os\u00f3w z serii \u201eOch!\u201d, przyczyni si\u0119 to do wzrostu konkurencyjno\u015b\u0107 Wnioskodawcy. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, ma neutralny wp\u0142yw na \u015brodowisko. Projekt spe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym, b\u0119dzie dost\u0119pny dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz spe\u0142nione zostan\u0105 zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w spos\u00f3b neutralny. Produkt b\u0119dzie przygotowywany z my\u015bl\u0105 o spe\u0142nieniu kryterium u\u017cyteczno\u015bci dla odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AERO BW K. DOMAGA\u0141A SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eWzrost konkurencyjno\u015bci firmy AERO BW dzi\u0119ki opracowaniu technologii produkcji czepka kosmetycznego na bazie placenty ro\u015blinnej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "73603.62", "WARTOSC": "86592.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu PR jest: podniesienie kompetencji kluczowych z biologii, fizyki, informatyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci u 48 uczni\u00f3w z I LO w Chrzanowie do 30.06.2020 r. oraz wzrost wykorzystywania technologii TIK w procesie edukacyjnym. Grup\u0105 docelow\u0105 GD projektu jest LO nr 1 w Chrzanowie i jego UCZ w liczbie 60 os. Termin realizacji projektu: 2.09.201930.06.2020 r. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi zaj\u0119cia online, ko\u0142a naukowe, wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne w ramach zaj\u0119\u0107 online. Dodatkowo w ramach PR zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Wska\u017aniki PR: liczba UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 60 os.; liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 48 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej - IV edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "52673.43", "WARTOSC": "61968.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu PR jest: podniesienie kompetencji kluczowych z biologii, fizyki, informatyki i geografii u 44 uczni\u00f3w z I LO w Chrzanowie do 30.06.2019 r. oraz wzrost wykorzystywania technologii TIK w procesie edukacyjnym. Grup\u0105 docelow\u0105 GD projektu jest LO nr 1 w Chrzanowie i jego UCZ w liczbie 60 os. Termin realizacji projektu: 3.09.201830.06.2019 r. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi zaj\u0119cia online, ko\u0142a naukowe, wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne z biologii, fizyki, informatyki i geografii. Dodatkowo w ramach PR zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Wska\u017aniki PR: liczba UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 60 os.; liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 44 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej - III edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "29954.21", "WARTOSC": "35240.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu (PR) jest: podniesienie kompetencji kluczowych z biologii, fizyki, informatyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci u 44 uczni\u00f3w z I LO w Chrzanowie do 30.06.2018 r. oraz wzrost wykorzystywania technologii TIK w procesie edukacyjnym. Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) projektu jest LO nr 1 w Chrzanowie i jego UCZ w liczbie 60 os. Termin realizacji projektu: 1.09.2017\u201330.06.2018 r. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi (zaj\u0119cia on-line, ko\u0142a naukowe, wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne) z biologii, fizyki, informatyki i przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dodatkowo w ramach PR zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne. Wska\u017aniki PR: liczba UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie \u2013 60 os.; liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 44 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "Chrzanowskie I LO w chmurze edukacyjnej - II edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "68600.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator", "OPIS": "Projektowany system stanowi\u0107 b\u0119dzie istotny element, wa\u017cne ogniwo Lokalnego Systemu Ostrze\u017ce\u0144 Powodziowych. B\u0119dzie to autonomiczna sie\u0107 lokalna oparta o zautomatyzowan\u0105 sie\u0107 pomiarow\u0105 pracuj\u0105c\u0105 zar\u00f3wno w sezonie powodziowym tj. w okresie silnych opad\u00f3w jak i poza nim. Projektowany system umo\u017cliwi ci\u0105g\u0142e monitorowanie zagro\u017cenia. Wykorzystuj\u0105c odpowiednie, specjalistyczne oprogramowanie, pozwoli niemal natychmiast uzyskiwa\u0107 ocen\u0119 aktualnego stanu jak r\u00f3wnie\u017c budowa\u0107 prognozy rozwoju zagro\u017cenia kryzysowego. Wiedza ta umo\u017cliwi podejmowanie operacyjnych, koniecznych decyzji dotycz\u0105cych \u015brodk\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. System dostarczy danych pozwalaj\u0105cych r\u00f3wnie\u017c na symulowanie potencjalnych zagro\u017ce\u0144 i przygotowanie przez odpowiedzialne s\u0142u\u017cby - strategii oraz konkretnych plan\u00f3w dzia\u0142ania. System monitoringu powodziowego przeznaczony b\u0119dzie do bie\u017c\u0105cego pomiaru poziomu wody w rzekach w sytuacjach zagro\u017cenia powodziowego i przekazywaniu tych wynik\u00f3w do sztab\u00f3w kryzysowych. Bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 zagro\u017ce\u0144 s\u0105 najcz\u0119\u015bciej nag\u0142e, nieprzewidywalne przybory poziomu wody w Wi\u015ble oraz dop\u0142ywach: Sole i Skawie. J\u0105drem systemu b\u0119dzie stacja bazowa, na kt\u00f3rej zainstalowany zostanie program g\u0142\u00f3wny monitoringu powodziowego obejmuj\u0105cy funkcje steruj\u0105ce systemem; wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dzie on z baz\u0105 danych oraz fizycznie pod\u0142\u0105czonym do serwera modemem telekomunikacyjnym, kt\u00f3ry komunikuje si\u0119 z sieci\u0105 kom\u00f3rkow\u0105. Obs\u0142uguj\u0105cy stacj\u0119 bazow\u0105 b\u0119dzie mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania systemem lokalnie lub poprzez Internet. System bazowa\u0107 b\u0119dzie na autonomicznych stacjach pomiarowych przekazuj\u0105cych wyniki pomiar\u00f3w do centrali poprzez system telefonii kom\u00f3rkowej oraz Internet. Stacje pomiarowe b\u0119d\u0105 obsadzone non-stop w punktach pomiarowych. Dlatego zastosowany zostanie panel s\u0142oneczny, kt\u00f3rego celem b\u0119dzie dostarczanie i uzupe\u0142nianie pr\u0105du \u0142aduj\u0105cego akumulator w okresie dziennym. Zastosowanie paneli pozwoli na unikni\u0119cie okresowego zdejmowania stacji pomiarowych w celu do\u0142adowania akumulator\u00f3w. Pomiar p", "BENEFICJENT": "POWIAT CHRZANOWSKI", "TYTUL": "SYSTEM MONITORINGU POWODZIOWEGO DLA POWIATU CHRZANOWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "24612.34", "WARTOSC": "33636.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug badawczorozwojowych, kt\u00f3rych celem jest stworzenie zestawu predefiniowanych, spersonalizowanych i wysoce skutecznych us\u0142ug rehabilitacyjnych, fizjoterapeutycznych i dietetycznych dla Centrum Zdrowych Innowacji CZI, kt\u00f3re b\u0119dzie wdra\u017cane przez Wnioskodawc\u0119. Powsta\u0142e w ten spos\u00f3b innowacyjne pakiety us\u0142ug b\u0119d\u0105 zintegrowane w zaawansowanym systemem informatycznym s\u0142u\u017c\u0105cym do automatyzowania dzia\u0142a\u0144 w zakresie planowania, monitorowania, raportowania zar\u00f3wno stanu zdrowia jak i przebiegu oraz rozlicze\u0144 procesu odnowy psychofizycznej klient\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na dwojaki charakter niezb\u0119dnych prac z dw\u00f3ch odleg\u0142ych od siebie obszar\u00f3w nauki rehabilitacja i informatyka projekt zosta\u0142 podzielony na dwa modu\u0142y. Pierwszy w zakresie prac BR w obszarze fizjoterapii b\u0119dzie zrealizowany w ramach niniejszego projektu przez wy\u0142onion\u0105 jednostk\u0119 naukowobadawcz\u0105, a drugi w obszarze informatyki b\u0119dzie zrealizowany przez Wnioskodawc\u0119 na zasadach komercyjnych z wybranym dostawc\u0105 rozwi\u0105za\u0144 informatycznych dedykowanych dla tzw. medicalspa, sanatori\u00f3w i hoteli \u017cadne z obecnie dost\u0119pnych na rynku rozwi\u0105za\u0144 nie spe\u0142nia wymaga\u0144 Wnioskodawcy. Wnioskodawca ustali\u0142 ju\u017c warunki i zakres modyfikacji oprogramowania SPAsoft firmy BETASI. Klient CZI b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w 7 lub 14 dniowych Turnusach Innowacji Zdrowotnych, kt\u00f3rych przebieg odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z zasadami prakseologii w czterech etapach: diagnoza planowanie realizacja ewaluacja. Wyniki poszczeg\u00f3lnych bada\u0144 oraz zalecone programy treningowe zostan\u0105 umieszczone z zintegrowanym systemie informatycznym. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zana ma wynika\u0107 ze zindywidualizowanego wykorzystania wysoce skutecznych metod, schemat\u00f3w i technologii poprawy dobrostanu fizycznego i psychicznego Klient\u00f3w CZI, realizowanych w predefiniowanych cyklach. Rezultaty projektu maj\u0105 umo\u017cliwi\u0107 Wnioskodawcy osi\u0105gni\u0119cie konkurencyjnej pozycji na rozwijaj\u0105cym si\u0119 rynku us\u0142ug turystyki leczniczej.", "BENEFICJENT": "SOLARIS INTERNATIONAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie zestawu predefiniowanych, spersonalizowanych us\u0142ug rehabilitacyjnych, fizjoterapeutycznych i dietetycznych dla Centrum Zdrowych Innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19800.00", "WARTOSC": "27060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup przez przedsi\u0119biorstwo AERO BW, us\u0142ugi doradczej w zakresie monitorowania i prognozowania trend\u00f3w rynkowych, maj\u0105cej na celu okre\u015blenie kierunk\u00f3w dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa, w zwi\u0105zku z barier\u0105 jak\u0105 jest w chwili obecnej brak informacji na temat rynku, potrzeb klient\u00f3w oraz dzia\u0142a\u0144 konkurencji. Wynika to z niewykszta\u0142cenia odpowiedniego potencja\u0142u w zakresie sprzeda\u017cy komercyjnej, w kt\u00f3rej za produkty p\u0142aci klient rynkowy. Firma musi wypracowa\u0107 ofert\u0119, kt\u00f3ra pozwoli skoncentrowa\u0107 wysi\u0142ki i zasoby na dzia\u0142ania o najwi\u0119kszej skuteczno\u015bci w pozyskaniu klienta i go dopasowania produktu do jego oczekiwa\u0144. Konieczne zbudowanie potencja\u0142u i kompetencji sprzeda\u017cowo-marketingowych, w czym niezb\u0119dn\u0105 rol\u0119 b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142a us\u0142uga doradcza, dzi\u0119ki kt\u00f3rej, przedsi\u0119biorstwo otrzyma odpowiednie informacje, kt\u00f3re pozwol\u0105 na okre\u015blenie kierunk\u00f3w dalszego rozwoju firmy AERO BW. Planowane jest ok. 240 godzin doradztwa w nast\u0119puj\u0105cych zakresach: - Analiza rynku kosmetyki kolorowej (ca\u0142o\u015bciowo oraz pod k\u0105tem aktualnych trend\u00f3w mody). Rezultatem analiz b\u0119dzie raport, zawieraj\u0105cy szacunkow\u0105 wielko\u015b\u0107 rynku krajowego i Ma\u0142opolski, zasadnicze tendencje na rynku, prognozy rynku na przysz\u0142o\u015b\u0107, wielko\u015bci historyczne, ceny na rynku. - Analiza potrzeb klient\u00f3w w zakresie poszczeg\u00f3lnych grup produkt\u00f3w kosmetycznych oraz segment\u00f3w rynk\u00f3w, w rezultacie kt\u00f3rej powstanie matryca potrzeb klient\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem wizerunku marki produkt\u00f3w. - Analiza konkurencji, kt\u00f3rej rezultatem b\u0119d\u0105 informacje o konkurencji w zakresie stosowanych opakowa\u0144, doboru kolor\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych grupach wyrob\u00f3w do makija\u017cu, cen i metod wsparcia sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "AERO BW K. DOMAGA\u0141A SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Nowe kierunki rozwoju przedsi\u0119biorstwa Aero BW dzi\u0119ki zakupowi us\u0142ugi doradczej w zakresie monitorowania i prognozowania trend\u00f3w rynkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 29777479.090000004}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 12082367.31}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 7660694.1000000015}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3564175.59}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2873503.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2712148.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2500432.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 2484341.8800000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1876072.5299999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1805192.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1629549.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1340959.47}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1145272.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 814507.81}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 687128.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 682834.1599999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 645043.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 506930.75999999995}, {"name": "Cmentarze", "value": 388445.83999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 347884.17000000004}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 332425.16}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 261808.26999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 244303.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 243608.54}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 243457.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 230318.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 228457.80000000002}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 201713.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 191656.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 175294.03999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 169584.61}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 154377.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 152815.75}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 147871.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 135632.69}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 127662.59}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 124195.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 119555.35999999999}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 115695.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 104962.79}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 104673.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 102342.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101457.11}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 89950.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 47555.61}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39897.399999999994}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 33569.41}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 33210.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 30629.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28054.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 24167.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 20726.389999999996}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 19831.77}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13552.39}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 13149.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9162.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8045.410000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 7425.38}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7189.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6723.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2985.6}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2911.96}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 2592.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 870.03}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 754.84}, {"name": "Technika", "value": 536.88}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 186.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 134.56}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 47.12}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42016673.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12346517.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2376225.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2122782.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1421908.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1388488.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1239029.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 416779.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 365025.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 172708.46}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 144000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 132866.09}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 94600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 94047.4}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 81263.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 65065.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 55169.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52842.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45454.82}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34960.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32201.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16497.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16300.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15398.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13414.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10635.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 10478.44}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 9830.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3572.58}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3315.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1030.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1005.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 207.75}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20937226.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10361340.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 9809021.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8310150.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3571153.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2338680.93}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 2301920.85}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2207445.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1774447.1199999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1684050.8099999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1609565.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1474779.8699999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1312972.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1311404.1600000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1188917.1400000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1133937.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1097792.67}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 697474.4400000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 376236.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 253425.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 181442.83000000002}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 140419.71}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 113975.22}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 97084.23000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 74507.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28560.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 21651.24}, {"name": "Technika", "value": 9073.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4622.8099999999995}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3158.5}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2287.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1272.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 896.0400000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 828.94}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 772.4899999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4766769.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3680000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 3150000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2606018.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 2313910.6399999997}, {"name": "Muzea", "value": 1274000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 566788.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 451500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 400492.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 293182.63999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 273477.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 226983.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 112366.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25739.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18073.24}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12992.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4387.8}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3175.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2455.02}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 9707880.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6535748.359999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1436874.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1028389.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 486873.38999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 365447.33999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 361385.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269111.28}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 262502.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 227700.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 161257.64}, {"name": "Cmentarze", "value": 133114.56}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 73213.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66554.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19987.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 14400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 947356.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 143532.98}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 124000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 96598.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 65899.87}, {"name": "Muzea", "value": 34844.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 209148.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 58565.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2245.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 420.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 738387.47}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2357.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 390.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 280.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 438268.41000000003}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21994.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8050.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 258100.84000000003}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 204999.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 51153.329999999994}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1020.0}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271354.29000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 91160.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39885.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 3890.96}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16579.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1100.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 300000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 53249.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43.71}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36210015.190000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15142893.26}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8167624.860000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7720697.519999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4020977.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3824925.1400000006}, {"name": "Rodzina", "value": 1561285.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1468622.06}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 536317.8200000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 414648.77}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 307534.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 232018.4}, {"name": "Handel", "value": 144203.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 79626.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 74850.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42883.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 33569.41}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 55843421.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7244157.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 758928.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 548725.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 144000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 127686.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 111097.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10635.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9830.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1213.48}, {"name": "Handel", "value": 599.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43055383.82000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14731668.600000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6261483.82}, {"name": "Rodzina", "value": 2844894.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2301920.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1685322.92}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1423840.4799999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1312972.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 478856.41}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 140419.71}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 79130.15}, {"name": "Handel", "value": 66392.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50991.240000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28560.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8104000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5517960.56}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4766769.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 682870.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 566788.88}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 413484.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 112366.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23073.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10750670.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6798250.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1598132.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 714574.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 365447.33999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 361385.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 210573.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 133114.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 125092.73000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 73213.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19987.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 967356.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 274974.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 124000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 65899.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 209148.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58985.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2245.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 738387.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2357.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 670.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 438268.41000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21994.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8050.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 258100.84000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 204999.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52173.329999999994}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 271354.29000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91160.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39885.39}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3890.96}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16579.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1100.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 300000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 53249.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43.71}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 60249601.11000002, "v": "60,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.75, "v_pc": "1267,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42389654.73, "v": "42,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13901529.949999996, "v": "13,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1590657.8599999996, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1370079.3799999997, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 687128.95, "v": "687,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 228457.80000000002, "v": "228,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 81263.5, "v": "81,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 414.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 828.94, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57975523.61000004, "v": "57,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.89, "v_pc": "1219,64 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25439764.729999993, "v": "25,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 15432172.970000003, "v": "15,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9026389.25, "v": "9,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4998447.879999999, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2347397.37, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 353497.69, "v": "353,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 189895.75, "v": "189,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 104673.77, "v": "104,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66501.27, "v": "66,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Technika", "value": 9610.67, "v": "9,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3930.76, "v": "3,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2421.89, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 819.6099999999999, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39388391.99, "v": "39,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.87, "v_pc": "828,62 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 31541951.680000003, "v": "31,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2500432.65, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1629549.8, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1300839.4100000001, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1145272.35, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 956347.6699999999, "v": "956,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 191656.43, "v": "191,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 102342.0, "v": "102,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 31814189.120000005, "v": "31,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.01, "v_pc": "669,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "38.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 16989556.990000002, "v": "16,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 9707880.8, "v": "9,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 30.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4849429.47, "v": "4,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.24}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 115695.47, "v": "115,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 99109.87, "v": "99,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 30629.53, "v": "30,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 17311.96, "v": "17,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4575.03, "v": "4,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19879868.879999995, "v": "19,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.5, "v_pc": "418,22 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13512052.040000005, "v": "13,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2237277.67, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1945563.7099999997, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1343294.4400000002, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 389192.55, "v": "389,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 230318.48, "v": "230,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 204999.96, "v": "205,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.03}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17170.03, "v": "17,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17403803.289999995, "v": "17,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.57, "v_pc": "366,13 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4438503.559999999, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2377121.17, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2204086.4200000004, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2191015.8400000003, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1805192.39, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1422094.72, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1248192.5599999998, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 944247.0, "v": "944,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 645337.7, "v": "645,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101457.11, "v": "101,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 19831.77, "v": "19,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6723.05, "v": "6,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17277626.700000003, "v": "17,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.52, "v_pc": "363,47 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "77.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "122.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 10234947.580000004, "v": "10,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7042679.119999999, "v": "7,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8684206.9, "v": "8,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27, "v_pc": "182,69 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "24.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3823532.98, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.02}, {"name": "Biblioteki", "value": 3246598.0, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.38}, {"name": "Muzea", "value": 1308844.0, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.07}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 274927.36, "v": "274,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27712.56, "v": "27,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 2592.0, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5429963.84, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05, "v_pc": "114,23 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4478382.62, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 951581.22, "v": "951,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.52}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2044639.0399999996, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "43,01 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1213694.58, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.35}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 528020.25, "v": "528,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 187429.43000000002, "v": "187,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 94047.4, "v": "94,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12992.0, "v": "12,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 8455.380000000001, "v": "8,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1596063.0899999994, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "33,58 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 931995.29, "v": "932,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.39}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.79}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 124195.0, "v": "124,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.78}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 124000.0, "v": "124,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 397.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 110337.39000000001, "v": "110,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5535.410000000001, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 720423.6200000001, "v": "720,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,16 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 543211.6399999999, "v": "543,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 177211.98, "v": "177,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.59}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 706302.4999999999, "v": "706,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,86 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 256382.68, "v": "256,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.29}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 217328.78999999998, "v": "217,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129491.12, "v": "129,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.33}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 89950.0, "v": "89,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.73}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 13149.91, "v": "13,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 607957.9199999999, "v": "607,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,79 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 607957.9199999999, "v": "607,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 438268.41000000003, "v": "438,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,22 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 438268.41000000003, "v": "438,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 266013.15, "v": "266,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,60 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 258404.74, "v": "258,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7608.41, "v": "7,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}]}, {"name": "Handel", "value": 211195.49000000002, "v": "211,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,44 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "507.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "411.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 211195.49000000002, "v": "211,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 74850.21, "v": "74,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,57 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67661.11, "v": "67,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7189.1, "v": "7,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.6}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 33569.41, "v": "33,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,71 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 33569.41, "v": "33,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}