{"gmina": "obszar wiejski Chrzan\u00f3w", "ludnosc": 10244, "budzet": {"dochody": "35,27 mln z\u0142", "wydatki": "34,92 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "18,73 mln z\u0142", "wydatki": "18,56 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "18,58 mln z\u0142", "procent": 53.19, "v_pc": "1813,52 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "237.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "18,56 mln z\u0142", "procent": 99.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "21,25 tys z\u0142", "procent": 0.11}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "14,37 mln z\u0142", "procent": 41.15, "v_pc": "1403,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "14,37 mln z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "1,97 mln z\u0142", "procent": 5.64, "v_pc": "192,59 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,97 mln z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}