{"gmina": "Alwernia", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Alwernia", "kod_gus": "011212303013", "kod_gus_podregionu": "011212300000", "eurostat": "PL21A", "ludnosc": 12661, "budzet": {"dochody": "61,38 mln z\u0142", "wydatki": "62,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38687712.090000026, "dane1": 36903730.28000001, "dane2": 36903730.28000001, "dane3": 1783981.8100000173}, {"label": "2017", "dane0": 43373278.04000002, "dane1": 41897559.77000002, "dane2": 41897559.77000002, "dane3": 1475718.2700000033}, {"label": "2018", "dane0": 46405843.96000002, "dane1": 45580627.07, "dane2": 45580627.07, "dane3": 825216.890000023}, {"label": "2019", "dane0": 56876593.03000003, "dane1": 53034175.17000004, "dane2": 53034175.17000004, "dane3": 3842417.859999992}, {"label": "2020", "dane0": 61378423.19999999, "dane1": 62090552.30000003, "dane2": 61378423.19999999, "dane4": 712129.1000000387}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9865311.56, "dane1": 16124877.029999994}, {"label": "2017", "dane0": 10422377.22, "dane1": 16718723.67}, {"label": "2018", "dane0": 10746706.010000002, "dane1": 19791085.43999999}, {"label": "2019", "dane0": 12309966.79, "dane1": 21733464.59000001}, {"label": "2020", "dane0": 12538169.440000001, "dane1": 21382838.670000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,12 mln z\u0142", "wydatki": "3,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 49.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 63.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7839818100000173}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7839818100000173}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4757182700000033}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4757182700000033}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.825216890000023}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.825216890000023}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.842417859999992}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.842417859999992}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7121291000000387}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7121291000000387}], "dochod_ue": "2,41 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,84 mln z\u0142", "gmina_pc": "1409.2 z\u0142", "powiat": "6,02 mln z\u0142", "powiat_pc": "475.5 z\u0142", "wojewodztwo": "11,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,05 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "495,02 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12538169.440000001, "wydatki": 21382838.670000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5262677.25", "WARTOSC": "8972549.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie w ramach zaplanowanych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych innowacyjnej w skali mi\u0119dzynarodowej technologii produkcji kwasu fosforowego wysokiej czysto\u015bci kwasu fosforowego EG pozwalaj\u0105cej na intensyfikacj\u0119 wydajno\u015bci procesu dzi\u0119ki innowacyjnej metodzie odarseniania stosowanego surowca. W ramach projektu przewidziane jest opracowanie oraz uruchomienie pilota\u017cowej linii produkcyjnej kwasu fosforowego EG, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 najwy\u017cszym stopniem czysto\u015bci. Na etapie prac przygotowawczych do projektu, w warunkach laboratoryjnych przeprowadzone zosta\u0142y pr\u00f3by pozwalaj\u0105ce na wst\u0119pn\u0105 weryfikacj\u0119 przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144. Opracowywana technologia polega na oczyszczaniu spo\u017cywczego kwasu fosforowego w procesie kontrolowanej krystalizacji. W ramachzaplanowanych bada\u0144 przemys\u0142owych, zostanie opracowany nowy spos\u00f3b odarseniania kwasu fosforowego. Opracowanatechnologia zostanie zintegrowana z procesami oczyszczania i krystalizacji, daj\u0105c w efekcie projekt kompletnej instalacjipilota\u017cowej. W ramach prac rozwojowych zostanie wykonana kompletna instalacja w celu przeprowadzenia test\u00f3w wwarunkach rzeczywistych. Planuje si\u0119 doprowadzenie technologii do IX poziomu TRL i osi\u0105gni\u0119cie wydajno\u015bciumo\u017cliwiaj\u0105cej docelowo produkcj\u0119 1200 ton kwasu EG rocznie. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie przezWnioskodawc\u0119 znacz\u0105cej przewagi konkurencyjnej i umocnienie swojej pozycji na rynkachzagranicznych i rynku krajowym, jako lidera bran\u017cy chemicznej. Obecnie w Polsce nie ma producenta kwasu fosforowegotej jako\u015bci, st\u0105d realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie zar\u00f3wno na pozycj\u0119 rynkow\u0105 Wnioskodawcy, jak i na rozw\u00f3jregionu oraz bran\u017cy elektronicznej w kraju i Europie z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 uniezale\u017cnienia si\u0119 od dostaw surowca z Chin.", "BENEFICJENT": "\"ALVENTA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie nowej technologii produkcji kwasu fosforowego wysokiej czysto\u015bci, pozwalaj\u0105cej na znacz\u0105c\u0105 intensyfikacj\u0119 wydajno\u015bci procesu dzi\u0119ki innowacyjnej metodzie odarseniania stosowanego surowca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 415.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-08-18", "DOFINANSOWANIE": "1943881.24", "WARTOSC": "3371213.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Dzi\u0119ki sporz\u0105dzonym audytom energetycznym okre\u015blono optymalny wariant przedsi\u0119wzi\u0119cia dla ka\u017cdego obiektu. Obejmuje on nast\u0119puj\u0105cy zakres dzia\u0142a\u0144: - ZS nr 1 w Alwerni: ocieplenie \u015bcian zew., ocieplenie stropodachu nad szko\u0142\u0105, ocieplenie stropodachu nad szatniami, ocieplenie stropodachu nad sal\u0105, wymiana okien i drzwi (204 szt. okien, 6 szt. drzwi), wymiana drzwi gara\u017cowych (2 szt.), modernizacja instalacji c.o. z uwzgl. wymiany kot\u0142\u00f3w gazowych na kondensacyjne kot\u0142y gazowe o mocy 174 kW wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem. oraz monta\u017cem zawor\u00f3w z g\u0142owicami termostatycznymi i indywidualnym licznikiem ciep\u0142a, monta\u017c instalacji PV- moc: 10,2 kW, il. modu\u0142\u00f3w: 30, moc modu\u0142u: 340 Wp ka\u017cdy, spr. modu\u0142u: 17,4 %. - Szko\u0142a Podstawowa w Regulicach: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie stropu poddasza nad szko\u0142\u0105, ocieplenie stropodachu nad szatniami, ocieplenie dachu nad sal\u0105, wymian\u0119 drzwi (1 szt), modernizacja instalacji c.o. z uwzgl\u0119dnieniem monta\u017cu zawor\u00f3w z g\u0142owicami termostatycznymi i indywidualnym licznikiem ciep\u0142a, monta\u017c PV- moc: 10,2 kW, il. modu\u0142\u00f3w: 30, moc modu\u0142u: 340 Wp ka\u017cdy, spr. modu\u0142u: 17,4 %. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania w spos\u00f3b jednoznaczny odpowiadaj\u0105 na potrzeby i problemy zidentyfikowane w cz\u0119\u015bci C.1. Ocieplenie \u015bcian , stropodach\u00f3w oraz wymiana stolarki okiennej i drzwiowej w znacznym stopniu ogranicz\u0105 utrat\u0119 ciep\u0142a w budynkach, a co za tym idzie wp\u0142ynie to na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, a w konsekwencji r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Kolejnym pozytywem zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie widoczne i \"odczuwalne\" obni\u017cenie rachunk\u00f3w za zu\u017cycie energii cieplnej. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych w budynkach szk\u00f3\u0142 wp\u0142ynie na wi\u0119ksz\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142eczno\u015bci lokalnej nt. OZE i korzy\u015bci dla \u015brodowiska p\u0142yn\u0105cych z jej zainstalowania. Poprawa efekt. energ. osi\u0105gni\u0119tej w projekcie: 67,29 %. Redukcja osi\u0105gni\u0119ta w projekcie: Redukcja emisji CO2: 56,77 % Redukcja PM 2,5: 71,87 % Redukcja PM 10: 71,87 %", "BENEFICJENT": "GMINA ALWERNIA", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w miejscowo\u015bciach: Alwernia i Regulice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1647718.20", "WARTOSC": "1938492.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 100 dzieci do 18 roku \u017cycia 60 dziewczynek, 40 ch\u0142opc\u00f3w oraz 50. Doros\u0142ych 30kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn rodzic\u00f3w dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie z grona zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Poprzez zaplanowane w projekcie zadania uczestnicy otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie poradnictwa psychologicznego, a tak\u017ce innego indywidualnego poradnictwa specjalistycznego, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w szkoleniach i warsztatach z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych szczeg\u00f3lnie dla rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 dysfunkcje w zakresie szeroko poj\u0119tego \u017cycia rodzinnego i norm spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Alwernia i obejmie 150 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren w okresie 36 miesi\u0119cy. Celem projektu jest utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dalej: PWD, dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wki prowadzona b\u0119dzie tak\u017ce na terenie obszaru zdegradowanego, o kt\u00f3rym mowa w Wytycznych w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014 2020 w kt\u00f3rej wsparcie otrzyma min 100 dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia. Plac\u00f3wka b\u0119dzie prowadzona zar\u00f3wno w formie opieku\u0144czej, specjalistycznej jak i pracy podw\u00f3rkowej. W plac\u00f3wce powo\u0142any zostanie samorz\u0105d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 b\u0119dzie zasady obowi\u0105zuj\u0105ce w plac\u00f3wce, dba\u0142 o integracj\u0119 wychowank\u00f3w oraz wzmacnia\u0142 pozytywne postawy spo\u0142eczne.Projekt zak\u0142ada wsparcie plac\u00f3wki prowadzonej w 3 po\u0142\u0105czonych formach t.j.: formie opieku\u0144czej, specjalistycznej oraz pracy podw\u00f3rkowej realizowanej przez wychowawc\u0119. Projekt wynika z obowi\u0105zuj\u0105cego programu rewitalizacji wpisanego do wykazu program\u00f3w pod numerem 130.Projekt spe\u0142nia kryterium: Dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug wspierania rodziny w formie plac\u00f3wek wsparcia dziennego zgodnie z Za\u0142\u0105cznikiem nr 15 do Regulaminu konkursu realizacja na terenie gminy Alwernia.", "BENEFICJENT": "GMINA ALWERNIA", "TYTUL": "Aktywna Alwernia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1567294.83", "WARTOSC": "1843876.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych w ramach trzech zaplanowanych do realizacji kompetencji przedmiotowych: j\u0119zykowych j. angielski, matematyczno i naukowotechnicznych nauk matematycznoprzyrodniczych i informatycznych technologii informacyjnokomunikacyjnych TIK oraz kompetencji ponadprzedmiotowych: kompetencji spo\u0142ecznych m.in. rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej dla \u0142\u0105cznie 510 uczni\u00f3w w latach szkolnych 20192020, 20202021, 20212022. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to zrealizowanie 5360 godzin w wymiarze \u0142\u0105cznym dla 510 uczni\u00f3w tj. dla 67 grup i poprzez doposa\u017cenie Centr\u00f3w Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem w 7 szko\u0142ach Zostanie utworzonych 14 Centr\u00f3w Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych w 7 szko\u0142ach.", "BENEFICJENT": "GMINA ALWERNIA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I, II etap edukacyjny - Gmina Alwernia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "28855759.18", "WARTOSC": "52678506.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gospodarstwach domowych na terenie powiatu chrzanowskiego, brzeskiego oraz nowotarskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie 10 Gmin: Nowy Targ, Miasta Nowy Targ, Czorsztyn, \u0141apsze Ni\u017cne, Brzesko, Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia. W ramach projektu zaistalowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne, panele fotowoltaiczne, powietrzne pompy ciep\u0142a do c.w.u. oraz ekologiczne kot\u0142y biomasowe. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w swojej dziedzinie, innowacyjne oraz energooszcz\u0119dne technologicznie. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 rozeznanie rynkowe rozwi\u0105za\u0144 technologicznych zawartych w proj. i s\u0105 one u\u015brednion\u0105 cen\u0105 rynkow\u0105. Proj. przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.Projekt wykazuje zgodno\u015b\u0107 z celami Osi Priorytetowej nr 4 Regionalna Polityka Energetyczna oraz z celem dzia\u0142ania, w ramach k\u00f3rego Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dofinansowanie.\u0141\u0105czna moc zainstalowana z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii osi\u0105gni\u0119ta w wyniku realizacji projektu wynosi: 15,98 MWRealizacja inwestycji pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 4053,07MWherok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 12 278,9 MWhtrok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 8005,51 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rokProjekt realizowany jest w formule klastra energii. Wnioskodawca oraz Partnerzy projektu zawarli porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii i s\u0105 cz\u0142onkami nast\u0119puj\u0105cych klastr\u00f3w energii: G. Nowy Targ, Gmina Czorsztyn, Gmina \u0141apsze Ni\u017cne: Klaster Energii Zbiornika Czorszty\u0144skiego G. Miasto Nowy Targ: Klaster Energii Zielone Podhale G. Brzesko: Brzeski Klaster Energii Odnawialnej G.: Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia: Klaster Ma\u0142opolski ZachodniejZintegrowana Energia", "BENEFICJENT": "GMINA NOWY TARG", "TYTUL": "\u201eMonta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gmin: Nowy Targ, Miasta Nowy Targ, Czorsztyn, \u0141apsze Ni\u017cne, Brzesko, Alwernia, Babice, Chrzan\u00f3w, Libi\u0105\u017c oraz Trzebinia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-26", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1220989.56", "WARTOSC": "1239617.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 727,17 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok, redukcji emisji CO2: 67,50 a przed: 1077,34 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rokb po: 350,17 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok, redukcja emisji py\u0142u PM 10: 99,59 a przed: 3,94 Mgrok,b po: 0,02 MGrok. redukcja emisji py\u0142u PM 2,5: 99,03 a przed: 1,66 Mgrok,b po: 0,02 MGrok.Wnioskodawca nie posiada oraz nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym proj.Proj.nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych.Proj. nie jest realizowany na terenie Gminy zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym POP dla woj. ma\u0142opolskiego stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.Projekt jest wskazany w PGN dla Gminy Alwernia, identyfikuje sytuacj\u0119 problemow\u0105 na terenie Gminy, w tym wysokie zanieczyszczenie, w\u0119giel jako g\u0142\u00f3wne paliwo. Obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGN s\u0105 opisane jako d\u0142ugookresowe do podj\u0119cia eliminacja niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e . Na obszarze obj\u0119tym proj. pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej nie jest planowane w okresie realizacji programu, czyli do 2023 r.W ramach proj.zaplanowano dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiad. ekolog.: organizacja 9 szkole\u0144 dla mieszk. Gminy o tematyce: oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej, zalety energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 ekologicznych. Organizacja konkursu dotycz\u0105cego tematyki: np. zmniejszanie niskiej emisji dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu Gminy z nagrodami:granty niepieni\u0119\u017cne 10 szt., a tak\u017ce eventu promuj\u0105cego stosowanie dobrych praktyk w Gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA ALWERNIA", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (biomasa i paliwa gazowe) w Gminie Alwernia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-26", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "839739.34", "WARTOSC": "853048.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych475,95 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok, redukcji emisji CO2: 42,15 a przed: 1129,26 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rokb po: 653,30 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok, redukcja emisji py\u0142u PM 2,5: 92,23 a przed: 1,74 Mgrok,b po: 0,13 MGrok. redukcja emisji py\u0142u PM 10: 96,56 a przed: 4,13 Mgrok,b po: 0,14 MGrok.Wnioskodawca nie posiada oraz nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym proj. Proj. nie b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych. Projekt nie jest realizowany na terenie Gminy zaklasyfikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych, niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych i wyszczeg\u00f3lnionych w obowi\u0105zuj\u0105cym POP dla woj. ma\u0142opolskiego stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 1 do uchwa\u0142y Nr XLII66213 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego z dnia 30.09.2013 r.Projekt jest wskazany w PGN dla Gminy Alwernia, identyfikuje sytuacj\u0119 problemow\u0105 na terenie Gminy, w tym wysokie zaniecz., w\u0119giel jako g\u0142\u00f3wne paliwo. Obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re w PGN s\u0105 opisane jako d\u0142ugookresowe do podj\u0119cia eliminacja niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 na paliwa sta\u0142e .Na obszarze obj\u0119tym proj. pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej nie jest planowane w okresie realizacji programu, czyli do 2023 r.W ramach proj. zaplanowano dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiad. ekolog: organizacja 9 szkole\u0144 dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy o tematyce: kot\u0142y normy Eco Design, niska emisja, zachowania proekologiczne, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zas. nat., zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, poprawa efekt.i energ. Organizacja konkursu dot. tematyki:np. zmniejszanie niskiej emisji dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu Gminy z nagrodami: granty niepieni\u0119\u017cne 10 szt., a tak\u017ce zorganizowanie wydarzenia promuj\u0105cego stosowanie dobrych praktyk w Gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA ALWERNIA", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (kot\u0142y na w\u0119giel klasy 5) w Gminie Alwernia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "834214.69", "WARTOSC": "981433.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy tj. od lipca 2018 roku do czerwca 2021 roku.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: kompleksowa aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa lub tylko spo\u0142eczna 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Alwernia w okresie 36 miesi\u0119cy realizacji projektu.Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w MOPS Alwernia oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, Realizacja pracy o charakterze socjalnym na rzecz uczestnik\u00f3w projektu, Realizacja aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego w przypadku zdiagnozowanych potrzeb.", "BENEFICJENT": "GMINA ALWERNIA/ MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ALWERNI", "TYTUL": "Aktywna integracja w gminie Alwernia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "24214475.29", "WARTOSC": "39618393.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru o\u015bwi\u0119cimskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 11 134 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 55 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 25, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 710 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU O\u015aWI\u0118CIMSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "647500.00", "WARTOSC": "2275500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu w Sp\u00f3\u0142ce Akcyjnej ALWERNIA powstanie inwestycja prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci realizacji prac badawczorozwojowych w przedsi\u0119biorstwie. Zakupiona infrastruktura badawcza pozwoli na prowadzenie zaawansowanych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych zmierzaj\u0105cych do opracowania nowych lub ulepszonych produkt\u00f3w z obszaru chemii nieorganicznej. Celem planowanych do prowadzenia prac badawczorozwojowych realizowanych samodzielnie oraz przy udziale jednostki naukowej Wydzia\u0142u In\u017cynierii i Technologii Chemicznej Politechniki Krakowskiej w Krakowie oraz Instytutu Chemii Przemys\u0142owej w Warszawie i w ramach Klastra Zielona Chemia b\u0119dzie opracowywanie innowacyjnych metod w zakresie prac nad nowymi formu\u0142ami oraz metodami wytwarzania produkt\u00f3w chemii nieorganicznej. Zgodnie z przyj\u0119t\u0105 Agend\u0105 Badawcz\u0105 obszary badawcze planowane do podj\u0119cia w zmodernizowanym laboratorium Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107: 1. INNOWOWACYJNYCH ZWI\u0104ZK\u00d3W NA BAZIE FOSFORU I JEGO POCHODNYCH, w szczeg\u00f3lno\u015bci ekologiczne, bezhalogenowe zwi\u0105zki zmniejszaj\u0105ce palno\u015b\u0107 oraz nowe funkcjonalne dodatki do \u017cywno\u015bci, 2. NOWOCZESNYCH PRODUKT\u00d3W DLA ROLNICTWA nawozy i preparaty o dedykowanym zastosowaniu, poprawiaj\u0105ce i reguluj\u0105ce pH gleby oraz polepszaj\u0105ce przyswajalno\u015b\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 lipca 2018 r. do 30 czerwca 2019 r. W trakcie realizacji projektu Wnioskodawca planuje realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144, pierwsze dotyczy\u0107 b\u0119dzie prac adaptacyjnych, natomiast drugie zakupu aparatury badawczej.", "BENEFICJENT": "ALVENTA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury badawczej w Alwernia Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-08", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "402500.00", "WARTOSC": "1414500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Projekt ma charakter inwestycyjny. Obejmuje inwestycj\u0119 w aparatur\u0119 badawcz\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do dalszego rozwini\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci badawczorozwojowej Wnioskodawcy. Najwa\u017cniejsze aparaty przewidywane do zakupu w ramach Projektu to: spektrometr mas sprz\u0119\u017cony z plazm\u0105 wzbudzan\u0105 indukcyjnie ICPMS, waga analityczna, analizator gaz\u00f3w, pipety automatyczne, zasilacz awaryjny UPS, poszczeg\u00f3lne elementy wspomagaj\u0105ce funkcjonowanie wymienionych aparat\u00f3w, niezb\u0119dne umeblowanie pomieszczenia laboratoryjnego.Zakupiona specjalistyczna aparatura badawcza pozwoli Wnioskodawcy na prowadzenie prac BR ukierunkowanych na opracowanie ultraczystych produkt\u00f3w na bazie fosforu, o bardzo niskiej zawarto\u015bci zanieczyszcze\u0144 metalicznych. W ramach realizacji Agendy Projektu zostanie opracowana, zweryfikowana i wdro\u017cona technologia otrzymywania ultraczystego kwasu fosforowego, produktu o najwy\u017cszym stopniu czysto\u015bci spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych na rynkach \u015bwiatowych. W przypadku potwierdzenia za\u0142o\u017ce\u0144 badawczych, weryfikacja technologii i rozpocz\u0119cie produkcji b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe przy wykorzystaniu budowanej pilota\u017cowej instalacji do otrzymywania kwasu fosforowego jako\u015bci Electronic Grade. Aparatura przewidywana do zakupu w ramach Projektu pozwoli tak\u017ce na monitorowanie emisji zanieczyszcze\u0144 i analizy gaz\u00f3w O2, CO, CO2, NOx, SO2 zar\u00f3wno na stanowiskach badawczych, jak i emisji z emitor\u00f3w przemys\u0142owych Alventa S.A. Przy realizacji prezentowanego Projektu Wnioskodawca zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy z r\u00f3\u017cnymi jednostkami naukowymi, mi\u0119dzy innymi takimi jak: Wydzia\u0142 In\u017cynierii i Technologii Chemicznej Politechniki Krakowskiej w Krakowie, Instytut Chemii Przemys\u0142owej w Warszawie, jak r\u00f3wnie\u017c z partnerami w ramach Klastra Zielona Chemia, z kt\u00f3rymi mamy podpisane d\u0142ugofalowe umowy o wsp\u00f3\u0142pracy.", "BENEFICJENT": "ALVENTA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Stworzenie warunk\u00f3w infrastrukturalnych umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie prac B+R nad nowymi, innowacyjnymi produktami o najwy\u017cszym poziomie czysto\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "300708.93", "WARTOSC": "356797.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy w ramach swojej jednostki organizacyjnej nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pomocyspo\u0142ecznej . W ramach zmiany struktury MOPSAlwernia zostan\u0105 wyodr\u0119bnione min. 3Stanowiska/Zespo\u0142y:1. Stanowisko/Zesp\u00f3\u0142 ds. pierwszego kontaktu2. Zesp\u00f3\u0142/Stanowisko ds. pracy socjalnej i us\u0142ug3. Stanowisko/Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105Wdro\u017cenie ww. struktury nast\u0105pi w okresie od 01.07.2020 do 30.06.2021 r. Realizacja projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki odpowiedniemu przeszkoleniupracownik\u00f3w (szkolenia, superwizja), wdro\u017ceniu metod pracy socjalnej z r\u00f3\u017cnymi grupami klient\u00f3w zgodnie z nowymi standardami wskazanymi w ramachkonkursu, zatrudnienie nowego pracownika, przystosowanie pomieszcze\u0144 MOPS. W celu prawid\u0142owego wype\u0142niania zada\u0144 z zakresu pomocy spo\u0142ecznejkonieczna jest rzetelna identyfikacja os\u00f3b wymagaj\u0105cych obj\u0119cia pomoc\u0105, jak te\u017c nale\u017cyte wykonywanie obowi\u0105zk\u00f3w przez pracownik\u00f3w socjalnych, maj\u0105cena celu monitorowanie sytuacji spo\u0142ecznej. Niekorzystanie b\u0105d\u017a korzystanie w niewielkim stopniu z mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy nie zapewnia pe\u0142nej i skutecznejidentyfikacji i nast\u0119pnie oceny sytuacji os\u00f3b potrzebuj\u0105cych.Grup\u0105 docelow\u0105 realizacji projektu jest O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej, pracownicy socjalni O\u015brodka. W ramach realizacji projektu MOPSAlwernia planuje przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania/zadania:1. Przygotowanie do utworzenia nowej struktury Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej Alwernia;2. Wdro\u017cenie nowego modelu i praca O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznejAlwernia wg. nowego modelu;3. Merytoryczne wsparcie pracownik\u00f3w o\u015brodka", "BENEFICJENT": "GMINA ALWERNIA - MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ALWERNI", "TYTUL": "Standardy Pracy Socjalnej w Miejskim O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Alwerni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "278609.41", "WARTOSC": "327775.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Proj.partnerski zak\u0142adaj\u0105cy utworz.na terenie Gminy Alwernia (GA) oddzia\u0142u przedszkolnego (OP) w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Kwaczale (PSwK) dla 25DZ(13dz,12ch) w tym jedno DZ z niep..w wieku 3-4 l.oraz obj\u0119cie wsparciem DZ w wieku przedsz.ucz\u0119szcz.do 2 OWP w PSwK w tym 2DZ z niep.,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj.dodatkowych.Organem prowadz\u0105cym(Org.p.)w okresie realiz.proj.oraz okr.trwa\u0142o\u015bci(2 lata po zak.proj.)b\u0119dzie Partner proj.\u2013 GA.Proj.ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wych.przedsz.(WP)DZ z GA w wieku 3-4 l.w tym DZ(DZ)z niep.,wyr\u00f3wnywanie szans edukac.DZ ze spec.potrzebami edukac.oraz popraw\u0119 jako\u015bci WP.W ramach proj.zostan\u0105 zrealiz.takie zad.jak dostosowanie nowego OWP,organizacja przedsz.poprzez zakup wyposa\u017c.i pomocy dydakt.,oraz real.dzia\u0142a\u0144 edukac.zapewniaj\u0105cych realiz.programu podstawy progr.przez wykwalifik.kadr\u0119 przedsz.,integracj\u0119 DZ zdrowych i DZ niep.,zapewnienie wy\u017cywienia.W ramach dzia\u0142a\u0144 edukac.przewiduje si\u0119 rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj.szanse edukac.DZ w zakresie stwierdz.deficyt\u00f3w w tym DZ z niepe\u0142.,a tak\u017ce wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatk.rozwij.uzdolnienia i umiej\u0119tn.oraz rozwij.kompet.kluczowe DZ.Realizacja proj.przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompet.zawodowych 1 nauczyc.wych.przeds.z PSwK niezb\u0119dnych do pracy zDZ.Dzia\u0142ania edukac.i bie\u017c\u0105ce funkcj.przedszkola w ramach proj.przewidziane s\u0105 na 09.2017-08.2018.Natomiast okres realizacji proj.08.2017-08.2018.W sierpniu zaplanowano rekrutacj\u0119 oraz adaptacj\u0119 i wyposa\u017c.nowego OP.Utworzone przedsz.b\u0119dzie funkcj.w ramach proj.12 mies.oraz przez okres co najmniej 2 lat licz\u0105c od momentu zako\u0144cz.proj.Proj.wynika z opracowanej i zatwierdzonej w 02.2017 przez org.prow.diagnozy.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoje Przedszkole w Alwerni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "127743.95", "WARTOSC": "171347.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia", "OPIS": "Podstawowym, kluczowym celem realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 projektu jest: wyeliminowanie szkodliwego wp\u0142ywu i negatywnych dla zdrowia skutk\u00f3w spowodowanych azbestem u mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Alwernia oraz likwidacja negatywnego oddzia\u0142ywania azbestu na \u015brodowisko naturalne.Dzia\u0142aniami pozwalaj\u0105cymi na osi\u0105gniecie powy\u017cszego s\u0105:a. odbi\u00f3r oraz transport odpad\u00f3w azbestowych na sk\u0142adowiskab. dzia\u0142ania zwi\u0105zane z edukacj\u0105 ekologiczn\u0105Ad.a. w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania planuje si\u0119 odbi\u00f3r 480 Mg azbestu z 165 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie gminy Alwernia na nast\u0119pnie jego transport w celu utylizacji na sk\u0142adowiska znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i \u015bl\u0105skiego tj.: Sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w O\u015bwi\u0119cimiu, Sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w Ujkowie Starym, Sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w Sosnowcu.Ad. b w ramach przedmiotowego dzia\u0142ania planuje si\u0119 edukacj\u0119 poprzez informowanie spo\u0142ecze\u0144stwa Gminy Alwernia o szkodliwo\u015bci azbestu, obowi\u0105zk\u00f3w dotycz\u0105cych post\u0119powania z wyrobami zawieraj\u0105cymi azbest oraz o sposobach bezpiecznego ich usuwania oraz unieszkodliwiania.W ramach tego etapu planuje si\u0119: lekcje tematyczne w szko\u0142ach podstawowych 6 szk\u00f3\u0142 x 2 spotkania: 6 x 2 x 300 z\u0142 3.600,00 umowa o dzie\u0142o, opracowanie i druk ulotek informacyjnych format A4 sk\u0142adane do DL 10 tys. szt., kolor, wraz z projektem graficznym i opracowaniem merytorycznym, dystrybucja ulotek informacyjnych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gminy druki bezadresowe przez Poczt\u0119 Polsk\u0105, organizacja i przeprowadzenie konkursu w szko\u0142ach w tym opracowanie merytoryczne, nagrody rzeczowe dla zwyci\u0119zc\u00f3w konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA ALWERNIA", "TYTUL": "Program usuwania wyrob\u00f3w azbestowych w gminie Alwernia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "8743485.89", "WARTOSC": "15573975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje odcinek II Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok 87 km zlokalizowany w zachodniej i centralnej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Brzeszcze do gminy Skawina wraz z \u0142\u0105cznikiem do Opactwa w Ty\u0144cu. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Obszar w otoczeniu \u015bcie\u017cki charakteryzuje si\u0119 wyst\u0119powaniem \u0142agodnych wzniesie\u0144 i p\u0142askich obni\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z dolinami rzecznymi i starorzeczami. Odcinek od m. Brzeszcze do m. Skawina przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 4 powiaty.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w,a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) - odcinek 2: Brzeszcze - Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706146.93", "WARTOSC": "837858.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 (3025K,20M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat, z woj. ma\u0142opolskiegoniezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych i 100%zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy (doradztwo zawod. i po\u015brednictwo pracy) kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (100% os. obj\u0119tych szkol. zawod.), nabyciem do\u015bwiadczenia zawodowego (20 os. poprzez sta\u017ce zawod.-12K;8M); dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. -w\u0142\u0105cznie z przygotowaniem do prowadzenia dz. gosp. i uzupe\u0142nieniem luk kompetencyjnych w postaci bon\u00f3w szkoleniowych (10os-6K;4M) zgodnie z rozpoznanymi w ramach pr. PI-PWN \"Nowe mo\u017cliwo\u015bci we wspieraniu przedsi\u0119biorczo\u015bci\".Realizacja projektu zako\u0144czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami (realizacj\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu dla projektu za\u0142o\u017conym w Planie dzia\u0142ania dla konkursu na dany rok/lata) poprzez:1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki zaoferowaniu im wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz dodatk\u00f3w na zasiedlenie,umo\u017cliwiaj\u0105cych przekwalifikowanie si\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do mobilno\u015bci zawodowej i geograficznej);2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych;3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w;4. wzmocnieniu motywacji i orientacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy5. przyznanie dofinansowanie i wsparcia doradczo-szkoleniowego na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. oraz zastosowaniu zwalidowanych rozwi\u0105za\u0144 projektu innowacyjnego PO KL", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem wkracza na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155721.52", "WARTOSC": "1365792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 244 nauczycieli (243K,1M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 3390 uczni\u00f3w (1668K,1722M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. ma\u0142opolskiego, na terenie 9gmin wiejskich i 11 miejsko-wiejskich (NUTS3 o\u015bwi\u0119cimski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2020 r. W ramach P. 60 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.07.2018-31.07.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresienauki nauczania programowania w formie stacjonarnej oraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli i uczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464500.00", "WARTOSC": "1044805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "\u201eWsp\u00f3lny Front\u201d to najwi\u0119kszy interdyscyplinarny projekt kulturalny realizowany w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim bazuj\u0105cy na najlepszych \u015bwiatowych do\u015bwiadczeniach edukacyjnych takich jak projekt edukacji muzycznej Roberty Guaspari, dla dzieci z nowojorskiego Harlemu czy taneczny, realizowany przez Simona Rattla i Filharmoni\u0119 Berli\u0144sk\u0105 dla dzieci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z tego miasta. Projekt realizuj\u0105 wybitne autorytety r\u00f3\u017cnych dziedzin sztuki, we wsp\u00f3\u0142uczestnictwie dzieci z ma\u0142ych miast i wsi. Jego nast\u0119pstwem jest r\u00f3wnie\u017c wykszta\u0142cenie nowej kadry kultury w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach, a tak\u017ce odkrywanie zapomnianych i nieznanych dzie\u0142 muzycznych Polskiego Dziedzictwa Narodowego w kontek\u015bcie bada\u0144 etnograficznych. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: - 5 miesi\u0119czne warsztaty muzyczne dla instrumentalist\u00f3w, wokalist\u00f3w i ch\u00f3rzyst\u00f3w - 5 miesi\u0119czne warsztaty z r\u0119kodzie\u0142a artystycznego opartego na kulturze ludowej - 8 miesi\u0119czne warsztaty z ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego - 8 miesi\u0119czne warsztaty filmowe ( operatorstwo i obr\u00f3bka filmowa) - 10 miesi\u0119czne warsztaty animacji ponadto: - nagranie audiowizualne opery F.Nowowiejskiego \"Legenda Ba\u0142tyku\" bezp\u0142atnie udost\u0119pnione szeroko poj\u0119temu odbiorcy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ARTYSTYCZNA KAMENY AGNIESZKA SKOTNICZNA", "TYTUL": "Wsp\u00f3lny Front", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "245206.78", "WARTOSC": "1341856.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W dn. 59 lipca 2017 w Krakowie, Alwerni, Andrychowie i O\u015bwi\u0119cimiu odb\u0119dzie si\u0119 30jubileuszowa edycja Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Teatr\u00f3w Ulicznych ULICA. Podczas 5 dni wyst\u0105pi ok.150 artyst\u00f3w, odb\u0119dzie si\u0119 ok.80 wydarze\u0144 kierowanych do widz\u00f3w doros\u0142ych jak i do najm\u0142odszej widowni. Wyst\u0105pi\u0105 teatry polskie m.in. Teatry: \u00d3smego Dnia, KTO, AKT, Pinezka, Wagabunda,Krakowski Teatr Ta\u0144ca, Teatr Ta\u0144ca DF,Pozna\u0144ski Teatr Ta\u0144ca i zagraniczneXarxa,Kamchatka,Generik Vapeur,Lo Jo,Groupe Fluo,Hurycan,Kitchen Theatre,Delreves.30.ULIC\u0118 rozpocznie parada z udzia\u0142em wszystkich wykonawc\u00f3w. Temat wiod\u0105cy Festiwalu to FAHRENHEIT 451: odb\u0119dzie si\u0119 wielkie widowiskospektakl multimedialny w re\u017c. Jerzego Zonia, inspirowany powie\u015bci\u0105 Raya Bradbury. Udzia\u0142 w nim wezm\u0105 najlepsze zespo\u0142y zagraniczne Periplum Anglia, Xarxa Hiszpania, Kamchatka Hiszpania, Groupe Fluo Francja.Odb\u0119d\u0105 si\u0119 wydarzenia towarzysz\u0105ce, m.in. wystawa fotografii ze spektakli Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu ULICA z lat poprzednich, projekcje filmowe dot. historii sztuki ulicy, zabawy interaktywne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, happeningi, warsztaty.Projekt obejmuje dzia\u0142ania niezb\u0119dne dla realizacji mi\u0119dzynarodowego festiwalu o charakterze plenerowym, jak transport artyst\u00f3w i dekoracji, ochron\u0119 i sprz\u0105tanie, wynajem przestrzeni na potrzeby przedstawie\u0144 i warsztat\u00f3w, wynajem garder\u00f3b, element\u00f3w scenografii oraz sprz\u0119tu, w tym te\u017c nag\u0142o\u015bnienia i o\u015bwietlenia, obs\u0142ug\u0119 techniczn\u0105, nocleg i wy\u017cywienie oraz honoraria artyst\u00f3w i prowadz\u0105cych warsztaty, t\u0142umaczenia dla odbiorc\u00f3w angloj\u0119zycznych i transmisj\u0119 wydarze\u0144 festiwalowych online, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjne: stworzenie identyfikacji wizualnej, opracowanie graficzne i druk materia\u0142\u00f3w promocyjnych, reklam\u0119 w mediach i prowadzenie strony www festiwalu. Przewidziano te\u017c koszty przygotowawcze niezb\u0119dne analizy i kompleksowe zarz\u0105dzanie projektem.Wk\u0142ad sektora prywatnego zapewni\u0105 Sponsorzy 5 firm oferuj\u0105cych w formie barteru us\u0142ugi na potrzeby organizacji festiwalu.", "BENEFICJENT": "TEATR KTO", "TYTUL": "30. ULICA - Mi\u0119dzynarodowy Festiwal Teatr\u00f3w Ulicznych - FAHRENHEIT 451", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3295074.9299999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2904068.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1519661.4300000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1021056.0800000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 796505.46}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 785043.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 661274.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 547711.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 362976.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 230123.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 205282.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 197986.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 187769.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 153973.38999999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 139251.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 129577.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 125537.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 110250.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 108937.03}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 108842.97}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 104221.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 101948.84000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73890.76000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 66017.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65947.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 60729.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 50839.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 44900.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38539.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37148.76}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 35995.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 35624.119999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30495.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28793.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 27250.51}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25629.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25520.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23591.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21532.22}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 16876.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15991.14}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 12000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11198.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 8367.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8098.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7703.0199999999995}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5793.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4762.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4206.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2329.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2049.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 984.44}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 548.88}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10.44}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 520000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 408000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 145895.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 140000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 140000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 87300.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 83700.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 32000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11322.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8904.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7500.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3578.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2122035.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 967966.34}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 557385.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 315950.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 110201.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 43130.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 33500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24218.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 351000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 301200.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 130000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 77000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 19872.18}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12751037.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2913634.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 520817.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 431850.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 225246.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 211424.29}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 209258.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 194190.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 103284.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89374.32}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 40300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 31666.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 31133.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28399.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20610.69}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20300.190000000002}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19950.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18664.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13600.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9873.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8860.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5408.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3586.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1574.63}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1119.17}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 54.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10604325.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3835309.0100000007}, {"name": "Przedszkola", "value": 2956481.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 690845.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 585012.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 451918.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 427731.24999999994}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 270854.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 268348.74000000005}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 142608.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 129917.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 120810.79}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 93660.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 77446.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 62780.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53655.87}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 48750.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42384.969999999994}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32721.260000000002}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 31990.17}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22653.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19703.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9615.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3650.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1230.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1171.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 136677.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129527.93000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 119749.16}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 19724.829999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14071.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8360.06}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1757.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_01", "value": 323750.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 220276.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200473.93999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34676.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_01", "value": 28838.730000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17174.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12197.76}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9687.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 45276.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7702.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22760.38}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1426.35}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6810.52}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1497.63}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 100000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 470836.74}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4388602.589999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3854495.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2943159.9299999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1178085.7300000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 866499.2399999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 362976.47}, {"name": "Rodzina", "value": 289926.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 181223.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 176247.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 136699.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66017.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59206.939999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44333.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33211.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9752.12}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 953000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 166123.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 145000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 140000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87300.0}, {"name": "Rodzina", "value": 83700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3578.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2122035.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 967966.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 873335.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 157331.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24218.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 378200.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 370872.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16096522.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 690094.4500000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 658735.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 306115.19}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 71400.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28399.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13600.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 54.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15126489.900000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3985637.5200000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 615023.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 459721.4199999999}, {"name": "Rodzina", "value": 424789.5200000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 120810.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 90711.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55866.02000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48750.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32721.260000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23824.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1230.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 136677.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 119749.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 109357.05}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20170.88}, {"name": "Rodzina", "value": 19724.829999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14071.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7199.28}, {"name": "Rodzina", "value": 1757.05}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1160.78}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 323750.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 220276.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 190026.46999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 34676.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10447.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 28838.730000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15527.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12197.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9687.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1647.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 52978.8}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24186.73}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8308.150000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 470836.74}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21382838.670000006, "v": "21,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.43, "v_pc": "1688,87 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15133134.450000001, "v": "15,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 3753373.0799999996, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 922543.5599999999, "v": "922,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 501322.06, "v": "501,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 484998.34, "v": "485,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 220086.33, "v": "220,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 129577.17, "v": "129,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 108842.97, "v": "108,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80489.34999999999, "v": "80,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37148.76, "v": "37,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11322.6, "v": "11,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 399.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17269009.240000002, "v": "17,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.81, "v_pc": "1363,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "13.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12870327.52, "v": "12,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3217607.389999999, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 499393.72000000003, "v": "499,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 386071.3, "v": "386,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 187769.09, "v": "187,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 83700.0, "v": "83,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23591.34, "v": "23,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 548.88, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6437804.779999999, "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.36, "v_pc": "508,48 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5834204.909999999, "v": "5,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.62}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 202288.72999999998, "v": "202,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 155437.0, "v": "155,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 128640.95, "v": "128,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95948.56, "v": "95,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21284.63, "v": "21,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5417920.459999999, "v": "5,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.72, "v_pc": "427,92 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3372521.23, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 895245.4099999999, "v": "895,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 504478.2, "v": "504,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 249641.14, "v": "249,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 145078.84000000003, "v": "145,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 135152.85, "v": "135,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 105093.80999999998, "v": "105,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10708.98, "v": "10,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5243702.97, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 144.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.44, "v_pc": "414,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 2904068.26, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 55.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1112456.1099999999, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.21}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 681478.6000000001, "v": "681,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.99}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 356000.0, "v": "356,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 184900.0, "v": "184,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4800.0, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2546706.4399999995, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1, "v_pc": "201,15 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "51.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 661274.92, "v": "661,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 656367.65, "v": "656,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 367229.4, "v": "367,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 254534.52, "v": "254,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 225246.5, "v": "225,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 219127.09, "v": "219,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 110250.0, "v": "110,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 31144.14, "v": "31,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21532.22, "v": "21,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1250057.94, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01, "v_pc": "98,73 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 668062.0, "v": "668,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.44}, {"name": "Biblioteki", "value": 520000.0, "v": "520,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.59}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60995.94, "v": "61,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 660044.6599999999, "v": "660,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "52,13 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "64.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 523794.15, "v": "523,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.35}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 136250.51, "v": "136,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 384.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.64}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 575454.7499999999, "v": "575,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92, "v_pc": "45,45 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 484935.14999999997, "v": "484,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.26}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 38902.810000000005, "v": "38,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 31666.79, "v": "31,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19950.0, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 387248.6, "v": "387,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "30,59 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 387248.6, "v": "387,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 301868.7, "v": "301,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "23,84 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 153600.0, "v": "153,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.88}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 148268.7, "v": "148,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.11}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 176377.55999999997, "v": "176,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,93 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 171451.25999999998, "v": "171,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2596.9999999999995, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2329.3, "v": "2,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 136699.86, "v": "136,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,80 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108625.85999999999, "v": "108,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.46}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 16876.0, "v": "16,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.34}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11198.0, "v": "11,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.19}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 136677.62, "v": "136,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,80 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 136677.62, "v": "136,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 73876.46, "v": "73,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 70656.36, "v": "70,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3220.1, "v": "3,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60436.939999999995, "v": "60,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,77 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52069.0, "v": "52,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 8367.94, "v": "8,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 33426.65, "v": "33,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,64 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33426.65, "v": "33,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}