{"gmina": "gmina wiejska Olesno", "ludnosc": 7910, "budzet": {"dochody": "32,14 mln z\u0142", "wydatki": "34,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "468,34 tys z\u0142", "wydatki": "675,05 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 120.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": "7,65 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "10,43 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "7,45 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "211,98 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1968182.79", "WARTOSC": "2644415.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 przebudow\u0119 drogi powiatowej nr 1316K D\u0105browa Tarnowska Otfin\u00f3w w km 6381 8363 w miejscowo\u015bci Wielopole. D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowywanej drogi wynosi 1 982m. Pocz\u0105tek projektu jest w km 6381, czyli w miejscu, gdzie ko\u0144czy si\u0119 ju\u017c wyremontowany przez Wnioskodawc\u0119 odcinek drogi powiatowej i przebiega w kierunku zachodnim. Koniec zakresu opracowania w km 8363 pokrywa si\u0119 na granicy powiatu tarnowskiego i d\u0105browskiego, czyli na granicy miejscowo\u015bci Wielopole powiat d\u0105browski i Gorzyce powiat tarnowski. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa stanu technicznego drogi tak aby doprowadzi\u0107 do wymaganych przepisami standard\u00f3w technicznych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem parametr\u00f3w geometrycznych oraz jako\u015bci r\u00f3wno\u015bci i no\u015bno\u015bci nawierzchni jezdni.Projekt obejmuje: rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych nawierzchni utwardzonych jezdni i zjazd\u00f3w, rozbi\u00f3rk\u0119 podbud\u00f3w, poboczy i zjazd\u00f3w oraz przepust\u00f3w wykonanie nowej nawierzchni bitumicznej drogi powiatowej, odmulenie i reprofilacja row\u00f3w przydro\u017cnych, odbudowie i budowie zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych, odtworzeniu przepust\u00f3w pod koron\u0105 drogi i pod zjazdami odbudowie poboczy wykonaniu oznakowania pionowego i poziomego oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu barier.Inwestycja mie\u015bci si\u0119 w pasie drogowym drogi. Rozwi\u0105zania wysoko\u015bciowe zosta\u0142y dostosowane do istniej\u0105cego terenu oraz odpowiednich warunk\u00f3w technicznych odpowiadaj\u0105cych drodze klasy Z zbiorcza.Projekt przewiduje odwodnienie terenu. Odcinek przebudowy odwodnienia pokrywa si\u0119 z zakresem przebudowy drogi.Charakterystyczne parametry techniczne: szeroko\u015b\u0107 podstawowa pasa ruchu 3,00 m szeroko\u015b\u0107 podstawowa jezdni 6,00 m spadek poprzeczny podstawowy do prostej przekr\u00f3j daszkowy 2 pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa 40 kmh obci\u0105\u017cenie miarodajne ruchem KR3 szeroko\u015b\u0107 pobocza min. 1m no\u015bno\u015b\u0107 pod\u0142o\u017ca gruntu G3.Projekt b\u0119dzie zgodny z Polskimi Normami. Przyj\u0119to rozwi\u0105zania zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w zakresie budowy dr\u00f3g.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej 1316K D\u0105browa Tarnowska \u2013 Otfin\u00f3w w km 6+381 \u2013 8+363 w miejscowo\u015bci Wielopole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1345887.77", "WARTOSC": "1583397.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142. i ub\u00f3stwa oraz wspieranie rodziny poprzez dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie 30 dzieci 16dz,14ch, w tym 3 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1dz,2ch, 7 dzieci 4dz,3ch ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, 30 dzieci 16dz. 14ch z rodzin dysfunkcyjnych, 12 dzieci 6dz. 6ch z rodzin pobieraj\u0105cych \u015bwiadczenia z pomocy spo\u0142ecznej oraz ich rodzic\u00f3w tj. 25 os,20 K,5 M, poprzez utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego w miejscowo\u015bci Olesno, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dostosowanych do zdiagnozowanych potrzeb dzieci, oraz rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych w terminie do 30.09.2023r. Celem nadrz\u0119dnym jest wspieranie rodzin dysfunkcyjnych w prawid\u0142owym wype\u0142nianiu obowi\u0105zk\u00f3w opieku\u0144czo wychowawczych. Realizacja projektu pozwoli na stworzenie skutecznego systemu opieki nad dzieckiem i rodzin\u0105, sprzyjaj\u0105cy prawid\u0142owemu jej rozwojowi. Rodzice nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pe\u0142nienia r\u00f3l opieku\u0144czo wych. w celu poprawy umiej.rodzicielskich. Wsparcie kierowane jest 25 rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czowychowawczych,tj. do 30 dzieci 16dz,14ch w wieku 618 lat, w tym 3 os\u00f3b 1dz,2ch z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz do ich 25 rodzic\u00f3w 20 K, 5 M. Wsparcie kierowane jest r\u00f3wnie\u017c do 1 nowo utworzonej plac\u00f3wki opieku\u0144czospecjalistycznej w Gminie Olesno. Zadania w proj. b\u0119d\u0105 realiz. od 01.10.2020 do 30.09.2023r.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Utworzenie plac\u00f3wki. 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki opieku\u0144czo specjalistycznej i realizacja zaj\u0119\u0107 dla dzieci oraz szkole\u0144 dla rodzic\u00f3w.. REZULTATY: 1. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 15. 2. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadcz.us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 15.", "BENEFICJENT": "GMINA OLESNO", "TYTUL": "Dla dobra dzieci - utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-specjalistycznej w Gminie Olesno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3212832.33", "WARTOSC": "3779802.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na utworzeniu Powiatowego Centrum Kompetencji Zawodowych(PCKZ). PCKZ w bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo hutniczej z uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 bran\u017c\u0105 budowlan\u0105 , kt\u00f3re b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o na bazie O\u015brodka Dokszta\u0142cania i Doskonalenia Zawodowego w Szczucinie wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Powiatowego Centrum Edukacji i Kompetencji Zawodowych w Szczucinie i b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na wsparciu m\u0142odzie\u017cy i kadry szk\u00f3\u0142 daj\u0105c im mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobywania dodatkowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci oraz na rozwijaniu oferty szk\u00f3\u0142 w kierunku utworzenia wzorcowej plac\u00f3wki wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej z przedsi\u0119biorcami/pracodawcami w zakresie realizacji sta\u017cy i praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w . Projekt \"PCKZ\" s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie utworzeniu CKZ w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105: Powiatowe Centrum Edukacji i Kompetencji Zawodowych w Szczucinie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Brniu oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 2 w D\u0105browie Tarnowskiej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju oferty kszta\u0142cenia zawodowego oraz ustawicznego na terenie Powiatu D\u0105browskiego. Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie ucz\u0105cy si\u0119 w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142c\u0105cych zawodowo dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat D\u0105browski, nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego w tych szko\u0142ach oraz ch\u0119tni uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych Woj. Ma\u0142opolskiego. Planowane jest wsparcie uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 dla m\u0142odzie\u017cy w postaci dodatkowych kurs\u00f3w/szkole\u0144 daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzupe\u0142nienia umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji, wsparcie w postaci sta\u017cy, sta\u017cy wizyt zawodoznawczych umo\u017cliwiaj\u0105cych uczniom zdobycie umiej\u0119tno\u015bci oraz do\u015bwiadczenia zawodowego, wsparcie w postaci stypendi\u00f3w dla uzdolnionych uczni\u00f3w maj\u0105cych na celu podniesienie wynik\u00f3w kszta\u0142cenia, zaj\u0119cia bran\u017cowe oraz wsparcie kadry szk\u00f3\u0142 zawodowych. Ponadto w ramach projektu planuje si\u0119 wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad CKZ w sprz\u0119t techno-dydaktyczny zapewniaj\u0105cy najwy\u017csze standardy edukacyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI", "TYTUL": "Powiatowe Centrum Kompetencji Zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-03-12", "DOFINANSOWANIE": "542430.00", "WARTOSC": "1513496.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu d\u0105browskiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt spodziewany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch zada\u0144 przebudowy sieci niskiego napi\u0119cia wraz z niezb\u0119dnym odcinakiem sieci \u015bredniego napi\u0119cia:Zadanie 1. Modernizacja sieci niskiego napi\u0119cia zasilanej z stacji transformatorowej Wola \u017belichowska 1;Zadanie 2. Modernizacja stacji SNnN TRAS 384 Bre\u0144 Podborze 2 wraz z sieci\u0105 nN i SN.Zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci oraz przebudowa stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci nN oraz popraw\u0119 pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci nN z sieciami zasilanymi z innych stacji transformatorowych. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii napowietrznych i tam gdzie by\u0142o to konieczne kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami wypracowanymi w toku negocjacji z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo i jednocze\u015bnie akceptowalne przez w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu d\u0105browskiego w gminach Olesno oraz Gr\u0119bosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-22", "DOFINANSOWANIE": "1853178.30", "WARTOSC": "4249662.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu d\u0105browskiego i tarnowskiego do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na wymianie odcink\u00f3w sieci napowietrznej \u015bredniego napi\u0119cia SN, oraz budowie i modernizacji odcink\u00f3w napowietrznych i kablowych sieci niskiego nN na nowe o zwi\u0119kszonych przekrojach, a tak\u017ce wymianie cz\u0119\u015bci infrastruktury towarzysz\u0105cej, takiej jak: s\u0142upy, stacje transformatorowe, przy\u0142\u0105cza napowietrzne oraz kablowe. Realizacja inwestycji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych OZE. Poni\u017csze zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci napowietrznej nN oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w.W celu zachowania optymalizacji kosztowej, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii zostanie poprowadzona po tej samej trasie; odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach, w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a zale\u017cna od zg\u00f3d na wej\u015bcie w teren w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowa\u0144 technicznych. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y pozytywnie uzgodnione w 2018r., co oznacza, \u017ce s\u0105 zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie wykorzystywane w tego typu zadaniach, ze wzgl\u0119du na optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 modernizowanych sieci dla OZE: \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych nN: 25 502,5 m, \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych SN: 461 m, \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych nN: 677 m.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu d\u0105browskiego i tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3342113.42", "WARTOSC": "6998449.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "1. Tarn\u00f3w: Budowa: budynku Centrum Aktywnego Wypoczynku CAW parkingu 18 miejsc drogi rowerowej chodnik\u00f3w i plac\u00f3w ogrodzenia ma\u0142ej architektury zakup i monta\u017c si\u0142owni zewn\u0119trznej infrastruktury technicznej: o\u015bwietlenie terenu i monitoring, sie\u0107 elektroenergetyczna, sie\u0107 wodoci\u0105gowa, sie\u0107 gazowa, sie\u0107 kanalizacji sanitarnej, sie\u0107 kanalizacji deszczowej.2. Ple\u015bna\u0141owcz\u00f3wek: oznaczenie \u015bcie\u017cki w miejscowo\u015bci \u0141owcz\u00f3wek: od budynku Urz\u0119du Gminy Ple\u015bna , wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej w kierunku Lichwina, a nast\u0119pnie w kierunku Cmentarza Legionist\u00f3w nr 171 . D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki oko\u0142o 4 km cz\u0119\u015b\u0107 poprowadzona po trasie istniej\u0105cego szlaku turystycznego.3. Ple\u015bnaLichwin: oznaczenie \u015bcie\u017cki w miejscowo\u015bci Lichwin. Teren po\u0142o\u017cony jest przy drodze gminnej LichwinKamienio\u0142om. D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki wynosi 3 km; zlokalizowano trzy przystanki na \u015bcie\u017cce.4. Ple\u015bnaD\u0105br\u00f3wka Szczepanowska: budowa wie\u017cy widokowej, instalacje elektryczne, nawierzchnie i zagospodarowanie terenu, ma\u0142a architektura 5. Borz\u0119cin: Budowa 3 altan turystycznych wraz z parkingami i miejscami wypoczynku. Obiekty b\u0119d\u0105 wykonane w miejscowo\u015bci Borz\u0119cin w przysi\u00f3\u0142kach \u0141azy i Borek jako infrastruktura towarzysz\u0105ca szlak\u00f3w rowerowych6. Iwkowa: monta\u017c ma\u0142ej architektury, remont ziemianki.7. Czch\u00f3w: zagospodarowanie terenu na zamku m.in. Ma\u0142a architektura, alejki, o\u015bwietlenie, 8. Powiat d\u0105browski: remont i adaptacja zabytkowego spichlerza znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie zespo\u0142u dworskoparkowego w Brniu na stanic\u0119 turystyczn\u0105; zagospodarowanie terenu w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie budynku parkingi, droga dojazdowa.9. Ci\u0119\u017ckowice Ostrusza: budowa wioski rowerowej altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury10. Ci\u0119\u017ckowice K\u0105\u015bna Dolna: budowa wioski rowerowej wiata drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury i alejkami11. Promocja projektu i zarz\u0105dzanie LiderPe\u0142na charakterystyka wp\u0142ywu projektu na rozw\u00f3j oferty turystycznej regionu oraz dost\u0119pno\u015b\u0107 wykazana zosta\u0142a w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i rekreacyjnej Subregionu tarnowskiego etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1433893.20", "WARTOSC": "1816376.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk. w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt., rozbudow\u0119 serwisu eduk. i aktualizacj\u0119 tre\u015bci, przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, szkolenia nauczycieli w oparciu o scenariusze opracowane na potrzeby to\u017csamego projektu w podreg. 52 i wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144. Dodatkowym celem jest rozw\u00f3j kompet. cyfrowych i w zakresie programowania przez inne osoby doros\u0142e (zg. z reg. konkursu). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i miejsko-wiejskich podreg. 24-tarnowski, obejmie 59 szk\u00f3\u0142 z 13 gminach. Szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych zostanie obj\u0119tych 2217 os. (nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, inne osoby doros\u0142e).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND\"", "TYTUL": "ProgramujeMY tarnowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-06-10", "DOFINANSOWANIE": "8850565.73", "WARTOSC": "13563788.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina", "OPIS": "Projekt, ze wzgl\u0119du na zakres, dotyczy nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: \u2022 prace konserwatorskie, restauratorskie oraz roboty budowlane przy obiektach i na obszarach zabytkowych i zespo\u0142ach tych obiekt\u00f3w oraz w ich otoczeniu, \u2022 zakup trwa\u0142ego wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, w tym edukacji artystycznej oraz realizacji prac konserwatorskich, \u2022 modernizacja wystaw sta\u0142ych, \u2022 zabezpieczenie obiekt\u00f3w przed kradzie\u017c\u0105 i zniszczeniem, \u2022 rozbudowa, przebudowa i remont pomieszcze\u0144 lub obiekt\u00f3w z przeznaczeniem na magazyny studyjne, \u2022 konserwacja zabytk\u00f3w ruchomych. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie. Rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Muzeum Okr\u0119gowe w Nowym S\u0105czu. Pozosta\u0142ymi Partnerami s\u0105 Muzeum Okr\u0119gowe w Tarnowie, Muzeum Dwory Karwacjan\u00f3w i G\u0142adysz\u00f3w, Muzeum- Nadwi\u015bla\u0144ski Park Etnograficzny w Wygie\u0142zowie i Zamek Lipowiec, Muzeum- Orawski Park Etnograficzny w Zubrzycy G\u00f3rnej, Skansen w Sidzinie-Muzeum Kultury Ludowej Gmina Dobczyce oraz Ma\u0142opolski Instytut Kultury.", "BENEFICJENT": "MUZEUM OKR\u0118GOWE W NOWYM S\u0104CZU", "TYTUL": "SKANSENOVA - systemowa opieka nad dziedzictwem w ma\u0142opolskich muzeach na wolnym powietrzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1906925.96", "WARTOSC": "2243442.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie:1.digitalizacji obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do SAD na terenie Ma\u0142opolski 20 obiekt\u00f3w, w tym 8 z listy UNESCO, polegaj\u0105ce na kompleksowym ich przetworzeniu na form\u0119 cyfrow\u0105 poprzez wykonanie zaawansowanych modeli tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w i ich wn\u0119trz, wyposa\u017cenia malarstwo, rze\u017aba, zdobnictwo.Dla zbudowania modeli 3D zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie technologii laserowego skanowania budynk\u00f3w o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, g\u0119sto\u015bci i dok\u0142adno\u015bci, kt\u00f3ra dostarczy danych w postaci tzw. chmury punkt\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105czenie z dokumentacj\u0105 fotograficzn\u0105 wysokiej jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci. Technika polegaj\u0105ca na kompilacji dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w danych da w efekcie znacznie bardziej dok\u0142adny model ni\u017c przy zastosowaniu wy\u0142\u0105cznie jednej z nich.2.prac zwi\u0105zanych z tworzeniem i rozwijaniem platform dystrybucji tre\u015bci cyfrowych, s\u0142u\u017c\u0105cych udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych w spos\u00f3b otwarty i zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ponownego wykorzystania oraz wytworzenia na ich podstawie nowych us\u0142ug cyfrowych. Udost\u0119pnienie przybierze form\u0119 dedykowanej platformy webowej oraz aplikacji mobilnej oraz wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR.Do budowy dedykowanych aplikacji wykorzystane zostan\u0105 najnowsze technologie informatyczne HTML5 i CSS dla rozwi\u0105zania webowego. Aplikacje mobilne opracowane zostan\u0105 w technologii natywnej dla dw\u00f3ch najpopularniejszych system\u00f3w operacyjnych: IOS w j\u0119zyku Objective C oraz Android w Java. W aplikacjach implementowana b\u0119dzie audiodeskrypcja oraz audioguide dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, technologia geolokalizacji.Projekt ma charakter regionalny, poniewa\u017c b\u0119dzie realizowany na obszarze wszystkich subregion\u00f3w w Ma\u0142opolsce gdzie zlokalizowane s\u0105 planowane do digitalizacji obiekty.W ramach projektu podzielony b\u0119dzie na zadania: 1.Digitalizacja obiekt\u00f3w architektury drewnianej2.Opracowanie narz\u0119dzi i aplikacji do udost\u0119pnienia cyfrowych zasob\u00f3w 3.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Cyfrowe udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do Szlaku Architektury Drewnianej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "417680.00", "WARTOSC": "599218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia procesu zachowania poprzez udokumentowanie (rejestrowanie) dziedzictwa kulturowego niematerialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w postaci tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych oraz ludowych wyst\u0119puj\u0105cych na Szlaku Architektury Drewnianej oraz jej bezpo\u015brednim otoczeniu w Ma\u0142opolsce. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zwyczaje i tradycje: \u015awi\u0105teczne Bo\u017conarodzeniowe - kol\u0119dowanie, wykonywanie szopki bo\u017conarodzeniowej, wystawianie jase\u0142ek; \u015awi\u0105teczne Wielkanocne - obrz\u0119d \u015bwi\u0119cenia pokarm\u00f3w, tradycja wykonywania palm wielkanocnych, obrz\u0119d zas\u0142aniania o\u0142tarza w okresie Wielkiego Postu; tradycje i zwyczaje ludowe: wykonywania tradycyjnych wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, tradycyjnego wykonywania bukiet\u00f3w na \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej, malowania cha\u0142up w Zalipiu, tradycyjnego czyszczenia cha\u0142up w Chocho\u0142owie. Projekt poza zachowaniem zak\u0142ada jednocze\u015bnie w\u0142\u0105czenie tego dziedzictwa do wsp\u00f3\u0142czesnego obiegu kulturowego i gospodarczego poprzez szerokie udost\u0119pnienie i upowszechnienie zarejestrowanych zwyczaj\u00f3w i tradycji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Badania etnograficzne w formie bada\u0144 dokument\u00f3w archiwalnych oraz bada\u0144 terenowych. Zwyczaje i tradycje \u015bwi\u0105teczne przebadane i ukazane zostan\u0105 z punktu widzenia trzech obrz\u0105dk\u00f3w religijnych: katolicyzmu, prawos\u0142awia i grekokatolicyzmu. 2.Rejestracj\u0119 i dokumentacj\u0119 tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych i ludowych w formie audiowizualnej i fotograficznej, na podstawie przeprowadzonych bada\u0144. 3.Upowszechnienie dziedzictwa w oparciu o zgromadzony materia\u0142 poprzez wykonanie publikacji/monografii ksi\u0105\u017ckowych i elektronicznych oraz og\u00f3lnodost\u0119pnego serwisu internetowego. 4.Dzia\u0142ania edukacyjne w formie warsztat\u00f3w z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci lokalnych celem przybli\u017cenia i popularyzowania dziedzictwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie udokumentowanie 22 zwyczaj\u00f3w i tradycji z trzech obrz\u0105dk\u00f3w, ich upowszechnienie przez publikacje tradycyjne i elektroniczne oraz serwis internetowy jak i 10 edycji warsztat\u00f3w. Cd w cz.Q", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "\u015awi\u0119ta, tradycje i zwyczaje na Szlaku Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "10,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.52, "v_pc": "1374,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "7,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.39}, {"name": "Przedszkola", "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.65}, {"name": "Gimnazja", "v": "904,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "426,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "351,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "84,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "49,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "26,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rodzina", "v": "9,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.05, "v_pc": "1222,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "6,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "294,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "16,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.04, "v_pc": "350,57 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.64}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "326,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "198,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "179,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "26,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02, "v_pc": "349,70 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "675,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "548,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "457,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.55}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "14,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.96, "v_pc": "347,27 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "122.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "277.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "325,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.83}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.27, "v_pc": "273,32 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "765,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "527,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "258,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "170,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "145,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "139,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "93,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "45,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "8,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "8,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98, "v_pc": "129,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "515,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.09}, {"name": "Biblioteki", "v": "513,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.9}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "750,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17, "v_pc": "94,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "647,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "102,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.71}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "595,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72, "v_pc": "75,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "588,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.76}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "7,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "544,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57, "v_pc": "68,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "359,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "185,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.05}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "266,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "33,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "135,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "126,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.32}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "172,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "21,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "172,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "79,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "38,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.39}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "38,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "48,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "48,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}