{"gmina": "M\u0119drzech\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska M\u0119drzech\u00f3w", "kod_gus": "011212404042", "kod_gus_powiatu": "011212404000", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "podregion_eurostat": "PL217", "ludnosc": 3545, "budzet": {"dochody": "14,59 mln z\u0142", "wydatki": "14,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12255403.790000001, "dane1": 11920361.350000007, "dane2": 11920361.350000007, "dane3": 335042.4399999939}, {"label": "2017", "dane0": 12975808.749999994, "dane1": 12702307.970000003, "dane2": 12702307.970000003, "dane3": 273500.7799999919}, {"label": "2018", "dane0": 13568055.96, "dane1": 13361516.599999998, "dane2": 13361516.599999998, "dane3": 206539.36000000313}, {"label": "2019", "dane0": 14593144.469999997, "dane1": 13995596.400000002, "dane2": 13995596.400000002, "dane3": 597548.0699999947}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3072639.04, "dane1": 4229664.19}, {"label": "2017", "dane0": 2977559.81, "dane1": 4309637.789999999}, {"label": "2018", "dane0": 2900880.74, "dane1": 4507845.959999999}, {"label": "2019", "dane0": 3000346.68, "dane1": 4692476.330000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "246,90 tys z\u0142", "wydatki": "253,33 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 27.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3350424399999939}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3350424399999939}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2735007799999919}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2735007799999919}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.20653936000000314}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.20653936000000314}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5975480699999947}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5975480699999947}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "623.2 z\u0142", "powiat": "4,67 mln z\u0142", "powiat_pc": "1318.0 z\u0142", "wojewodztwo": "3,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,44 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3000346.68, "wydatki": 4692476.330000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-15", "DATA_START": "2015-09-14", "DOFINANSOWANIE": "11506932.06", "WARTOSC": "20456768.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowych projekt obejmuje odcinek I Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 90,8 km zlokalizowany w centralnej i wschodniej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Drwinia (Niepo\u0142omice) do gminy Szczucin. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia (pochylenie niwelety max 6% oraz Vp min 30 km/h) i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. W ramach przedmiotowego projektu planowane jest wybudowanie 90,8 km trasy rowerowej. Na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci planowane jest wykonanie oznakowania trasy zgodnie z wytycznymi z Rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz z przyj\u0119tym logiem Wi\u015blanej Trasy Rowerowej. Ponadto zostanie wybudowane sze\u015b\u0107 Miejsc Obs\u0142ugi dla Rowerzyst\u00f3w (MOR). Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) \u2013 odcinek 1: Drwinia (Niepo\u0142omice) \u2013 Szczucin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "447858.54", "WARTOSC": "526892.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u min. 90 uczni\u00f3w tj.: 103 uczni\u00f3w w tym 53 dziewczynek i 50 ch\u0142opc\u00f3w poprzez dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz rozw\u00f3j kompetencji u 100 nauczycieli obj\u0119tych projektem tj. 19 nli 15K ze szk\u00f3\u0142: SP w M\u0119drzechowie, ZSP w Woli M\u0119drzechowskiej w terminie do 31.12.2021r. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych jest dla szk\u00f3\u0142 konieczne aby zmniejszy\u0107 dystans w zakresie osi\u0105gni\u0119\u0107 uczni\u00f3w w por\u00f3wnaniu do najlepszych w skali regionu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 114 uczni\u00f3w 58DZ,56CH w tym 25 uczni\u00f3w 15DZ,10CH ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi z teren\u00f3w wiejskich, kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 wsparcia, oraz nauczyciele ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem, kt\u00f3rzy bior\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach tj. 19 nauczycieli w tym 15K i 4M. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane od 02.01.2020 do 31.12.2021. Wska\u017anik planowany do osi\u0105gni\u0119cia to: 90 uczni\u00f3w 103 w tym 53dz, u kt\u00f3rych nast\u0105pi podniesienie szans edukacyjnych w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych, 100 nauczycieli 19nli 15K kt\u00f3rzy nabyli kompetencje. Miejscem realizacji projektu s\u0105 szko\u0142y w kt\u00f3rych zrekrutowani zostali uczniowie czyli: SP w M\u0119drzechowie, ZSP w Woli M\u0119drzechowskiej. Projekt realizuje A,B,D typy operacji. Projekt ma na celu dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do organizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i kompetencji kluczowych tj. technologii informacyjnej, matematyczno przyrodniczej, j\u0119zyk\u00f3w obcych, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych, uatrakcyjnienia form kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych poprzez wprowadzenie nowych technik i metod oraz nowych technologii, lepszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez: wzrost szans edukacyjny uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA M\u0118DRZECH\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych drog\u0105 do sukcesu w Gminie M\u0119drzech\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-26", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7914194.80", "WARTOSC": "13982839.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa oraz modernizacja tras rowerowych z uwzgl\u0119dnieniem infrastruktury towarzysz\u0105cej:1.G. Borz\u0119cinwytyczanie i oznakowanie tras, infrastr. towarz.,2.G. Brzeskobudowa \u015bcie\u017cki rowerowej, oznakowanie, zakup i monta\u017c infrastr. dodatkowej,3.G. D\u0119bnobudowa tras rower., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w,4.P. brzeskibudowa parkingu, miejsca obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w, budowa si\u0142owni zewn\u0119trznej,5.P. d\u0105browskibudowa trasy rower., budowa miejsc postojowych, oznakowanie trasy, infrastruktura towarzysz\u0105ca, 6.G. Szczurowabudowa tras rower., infrastr. towarz., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w, nadz\u00f3r inwest.7.G. Tarn\u00f3wbudowa tras rower. i remont istniej\u0105cych tras rower., oznakowanie,8.G. Wietrzychowicebudowa tras rower., inrastru. towarz., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w,9. G. Miasta Tarnowabudowa tras rower., oznakowanie, przebudowa istniej\u0105cej infrastr., budowa MOR, budowa miejsc postojowych.Wszystkie projektowane trasy rowerowe s\u0105 zgodne z Podr\u0119cznikiem projektowania i sp\u00f3jne z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zawartych w Koncepcji budowy.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce opisu zada\u0144 oraz kryterium sp\u00f3jno\u015bci tras zosta\u0142y zawarte w cz\u0119\u015bci C.2.3. oraz cz\u0119\u015bci Q Wniosku.Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do obszar\u00f3w stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne oraz obszary cenne przyrodniczo. Pozwoli na poprowadzenie sp\u00f3jnej sieci tras, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dojazd i wykorzystanie obszar\u00f3w przyrodniczych Dunajca i Bia\u0142ej do rozwoju turystyki rekreacyjnej i w\u0119dkarstwa.Zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu rozpowszechnianie informacji na temat trasy utworzonej i zmodernizowanej w projekcie np. opracowanie strony www, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 umieszczone informacje o ka\u017cdej z tras. Ka\u017cda trasa b\u0119dzie mia\u0142a swoj\u0105 w\u0142asn\u0105 podstron\u0119 ze zdj\u0119ciami, filmami oraz map\u0105. Zostanie opracowana aplikacja mobilna zawieraj\u0105ca aktualne dane tras wraz z atrakcjami. Rozpowszechniane b\u0119d\u0105 tak\u017ce mapy rowerowe, w tym mapy dla dzieci", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Zintegrowany produkt turystyczny Subregionu Tarnowskiego \"Trasy Rowerowe Pog\u00f3rza\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 516576.11000000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 244074.83000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 229462.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 191598.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 160746.83}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 151746.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 131567.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 117186.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 113126.9}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 108149.68}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 47994.020000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39875.66}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 39200.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 38698.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36918.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 27840.339999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26866.740000000005}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26129.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23510.480000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19330.050000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18408.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15886.669999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14855.49}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14435.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13900.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12645.12}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11762.050000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11655.130000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10033.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9560.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6272.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6115.57}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5020.77}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4384.27}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3097.1}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3091.7999999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2524.7200000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1845.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1704.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1542.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1384.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 900.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 756.27}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 623.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 442.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 381.86}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 315.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 250.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.21}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2319934.4899999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1310681.3099999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 863980.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 225282.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 167746.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 148632.36000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 147020.66999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 130781.57999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 96454.12000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 67343.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 50927.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41688.240000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24966.719999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23864.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23756.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15507.859999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14573.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11579.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8538.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5783.05}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5469.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5235.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3033.7299999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1500.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 155.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola specjalne", "value": 236224.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 220584.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 74000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 66786.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21472.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3770.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 100000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 52137.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 39829.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 39185.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25742.26}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 15000.0}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 7400.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2662685.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1554527.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 120533.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 113700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 109352.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88897.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 48901.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 36654.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35246.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 8455.76}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5063.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3351.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2583.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 260.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 189.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8927.09}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 714559.9799999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 471924.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 366870.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 252161.06999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 189184.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 143316.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 108149.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78873.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 53100.0}, {"name": "Rodzina", "value": 31697.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16782.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16240.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14435.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7688.9}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 315.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3533251.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1606334.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 192713.59}, {"name": "Rodzina", "value": 157572.18999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 108033.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 61440.39000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15507.859999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14873.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10705.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8538.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4111.849999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1500.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 155.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 236224.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 220584.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 66786.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21472.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3770.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 52137.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39829.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39185.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33142.259999999995}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 15000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4330913.05}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 196084.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 169255.29}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 94149.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 91500.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8927.09}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4692476.330000001, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.52, "v_pc": "1323,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2723728.6800000006, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 1092233.7, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.27}, {"name": "Gimnazja", "value": 261578.12000000002, "v": "261,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 236224.55, "v": "236,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 131567.13, "v": "131,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 98921.3, "v": "98,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 86581.8, "v": "86,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28392.45, "v": "28,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18408.68, "v": "18,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8567.769999999999, "v": "8,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6272.15, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4520183.03, "v": "4,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.29, "v_pc": "1275,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2699087.4999999995, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1691424.7000000002, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 117490.00000000001, "v": "117,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10033.41, "v": "10,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1704.89, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 442.53, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 406.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1989824.5699999994, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.21, "v_pc": "561,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1512457.2999999998, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 172142.84, "v": "172,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 166350.72, "v": "166,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 101955.13, "v": "101,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36918.58, "v": "36,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 577982.6799999999, "v": "577,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12, "v_pc": "163,04 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 194613.61000000002, "v": "194,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.67}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 151746.82, "v": "151,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 109352.95, "v": "109,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.91}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 48901.5, "v": "48,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35246.4, "v": "35,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25590.1, "v": "25,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9560.28, "v": "9,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2589.16, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 381.86, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 476035.95, "v": "476,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4, "v_pc": "134,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "26.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 471651.68, "v": "471,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4384.27, "v": "4,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 432080.60000000003, "v": "432,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08, "v_pc": "121,88 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 253326.0, "v": "253,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.62}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 113126.9, "v": "113,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58220.22, "v": "58,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.47}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5312.48, "v": "5,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1845.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 250.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 273684.16000000003, "v": "273,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95, "v_pc": "77,20 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 220584.16, "v": "220,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.59}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 39200.0, "v": "39,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13900.0, "v": "13,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 218966.44, "v": "218,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "61,77 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 106538.54000000001, "v": "106,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88897.0, "v": "88,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.59}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 23530.9, "v": "23,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.74}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 208149.68, "v": "208,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "58,72 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 208149.68, "v": "208,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 156080.0, "v": "156,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "44,03 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 156080.0, "v": "156,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 148361.14, "v": "148,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "41,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101662.98999999999, "v": "101,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 38698.15, "v": "38,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.08}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 7400.0, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 144816.05, "v": "144,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "40,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 118686.73, "v": "118,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.95}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26129.32, "v": "26,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.04}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 81786.0, "v": "81,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "23,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 81786.0, "v": "81,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40994.5, "v": "40,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "11,56 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19867.0, "v": "19,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19627.499999999996, "v": "19,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24778.180000000004, "v": "24,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "6,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23393.49, "v": "23,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.41}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1384.69, "v": "1,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8927.09, "v": "8,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,52 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8927.09, "v": "8,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}