{"gmina": "D\u0105browa Tarnowska", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska D\u0105browa Tarnowska", "kod_gus": "011212404023", "kod_gus_powiatu": "011212404000", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "podregion_eurostat": "PL217", "ludnosc": 21175, "budzet": {"dochody": "92,95 mln z\u0142", "wydatki": "89,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 71702807.09000002, "dane1": 71765366.24000004, "dane2": 71702807.09000002, "dane4": 62559.15000002086}, {"label": "2017", "dane0": 81285373.86, "dane1": 79099312.61000001, "dane2": 79099312.61000001, "dane3": 2186061.249999985}, {"label": "2018", "dane0": 84908632.97000003, "dane1": 87501067.38999996, "dane2": 84908632.97000003, "dane4": 2592434.4199999273}, {"label": "2019", "dane0": 92948338.08999999, "dane1": 89267143.27999994, "dane2": 89267143.27999994, "dane3": 3681194.810000047}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15975975.1, "dane1": 23707234.919999998}, {"label": "2017", "dane0": 16597675.459999999, "dane1": 25218573.150000002}, {"label": "2018", "dane0": 17002057.779999997, "dane1": 26196801.429999996}, {"label": "2019", "dane0": 17824244.15, "dane1": 26937850.150000013}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,22 mln z\u0142", "wydatki": "3,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.06255915000002087}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.06255915000002087}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.186061249999985}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.186061249999985}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.592434419999927}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.592434419999927}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.681194810000047}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.681194810000047}], "dochod_ue": "1,70 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "133,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "6327.4 z\u0142", "powiat": "27,91 mln z\u0142", "powiat_pc": "1318.0 z\u0142", "wojewodztwo": "19,94 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "814,07 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,01 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 17824244.15, "wydatki": 26937850.150000013}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "92219339.19", "WARTOSC": "145171000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa obwodnicy D\u0105browy Tarnowskiej w ci\u0105gu drogi krajowej nr 73 o parametrach drogi klasy GP o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 6,92 km. Przedmiotowa inwestycja biegnie nowym \u015bladem po zachodniej stronie miasta D\u0105browa Tarnowska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje swoim zakresem: \u2022 Obwodnica D\u0105browy Tarnowskiej rozpoczyna si\u0119 w km 108+090 na istniej\u0105cej drodze krajowej nr 73 (na p\u0142 od D\u0105browy Tarnowskiej) w m. Grusz\u00f3w Ma\u0142y jako przed\u0142u\u017cenie ul. Warszawskiej, a ko\u0144czy w km 115+008 w\u0142\u0105czeniem w istniej\u0105cy przebieg drogi krajowej nr 73 (na po\u0142udnie od D\u0105browy Tarnowskiej) w ci\u0105gu ul. Pi\u0142sudskie \u2022 budow\u0119 czterech skrzy\u017cowa\u0144 typu rondo: w km 108+350,73, w km 110+242,00 (zgodnie z PB z X.2010 r. i PW z III.2011 r.) Zgodnie z PW z XI.2017 r. rondo znajduje si\u0119 w km 110+23, \u2022 budow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich: mostu, wiadukt\u00f3w, przepust\u00f3w (w cz\u0119\u015bci wykorzystywanych jako przej\u015bcia dla zwierz\u0105t), muru oporowego w zakresie niezb\u0119dnym do sprawnego funkcjonowania zrealizowanej infrastruktury, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 odcink\u00f3w innych dr\u00f3g poprzecznych (wojew\u00f3dzkich, powiatowych, gminnych) krzy\u017cuj\u0105cych si\u0119 z przedmiotow\u0105 inwestycj\u0105 ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 dostosowania istniej\u0105cego uk\u0142adu komunikacyjnego do przebiegu projektowanej drogi oraz jej przekroczenia, \u2022 budow\u0119 ekran\u00f3w d\u017awi\u0119koch\u0142onnych, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 systemu odprowadzania w\u00f3d deszczowych z powierzchni dr\u00f3g wraz z budow\u0105 kanalizacji deszczowej i sanitarnej, \u2022 budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego, \u2022 zabezpieczenie lub przebudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 uzbrojenia terenu, tj. sieci energetycznych (niskiego, \u015bredniego i wysokiego napi\u0119cia), teletechnicznej, kablowej, sieci gazowej (\u015brednio- i niskopr\u0119\u017cnej), wodoci\u0105gowej oraz kanalizacji deszczowej i sanitarnej w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji inwestycji, \u2022 budow\u0119 oraz przebudow\u0119 element\u00f3w infrastruktury drogowej (chodniki, zjazdy publiczne, zjazdy indywidualne), \u2022 budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 organizacji ruchu i bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (min.bariery ochronne, ogrodzenia)", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa obwodnicy D\u0105browy Tarnowskiej w ci\u0105gu dk 73", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4355.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-04-21", "DOFINANSOWANIE": "5125317.76", "WARTOSC": "6030892.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Planowane inwestycje obejmuj\u0105: W zakresie prac zasadniczych: \u2022 Dostawa bazy danych zobrazowa\u0144 lotniczych \u2022 Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych Pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego \u2022 Digitalizacja, weryfikacja, poprawa jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacja bazy danych EGiB \u2022 Dostawa baz danych BDOT500 i GESUT \u2022 Nadz\u00f3r oraz monitoring nad prawid\u0142owym wykonaniem digitalizacji, weryfikacji, poprawy jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacji bazy danych EGiB a tak\u017ce dostawy baz danych BDOT500 i GESUT \u2022 Zatrudnienie pracownika w Wydziale GKiK. W zakresie oprogramowania: \u2022 Zakup licencji oprogramowania do wdro\u017cenia e-us\u0142ug, w tym: - \"Sklep geodezyjny on-line\" (poz. 4) - w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci oraz potencjalni nabywcy - \"Obs\u0142uga inwestor\u00f3w i projektant\u00f3w\" (poz. 4) - inwestorzy i projektanci - narady koordynacyjne - \"Obs\u0142uga rzeczoznawc\u00f3w maj\u0105tkowych\" (poz. 4) - rzeczoznawcy maj\u0105tkowi - wyceny nieruchomo\u015bci na terenie Powiatu - \"Zdalna aktualizacja bazy danych EGiB\" (poz. 4) - jedn. wyk. geod. - aktualizacje EGiB - \"Zdalna aktualizacja baz danych BDOT500, GESUT i BDSOG\" (poz. 4) - jedn. wyk. geod. - aktualizacje BDOT500, GESUT i BDSOG - \"Obs\u0142uga podmiot\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych obiektami GESUT\" (poz. 4) - bran\u017cy\u015bci - uzgodnienia bran\u017cowe - \"Obs\u0142uga komornik\u00f3w s\u0105dowych\" (poz. 4) - komornicy s\u0105dowi w celu zapyta\u0144 do EGiB - \"Obs\u0142uga geodet\u00f3w z cyborgiem\" (podnies. poz. istniej\u0105cej e-us\u0142. do 5) - jedn. wyk. geod. - wszystkie prace geod. \u2022 Przebudowa strony internetowej Wydzia\u0142u GKiK. \u2022 Integracja e-us\u0142ug z platform\u0105 ePUAP i systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych. W zakresie sprz\u0119tu informatycznego, wspomagaj\u0105cego oraz oprogramowania pomocniczego: \u2022 Modernizacja serwerowni. \u2022 Zakup sprz\u0119tu i oprogramowania s\u0142u\u017c\u0105cego do cyfryzacji PZGiK. Opis funkcjonalno\u015bci e-us\u0142ug zosta\u0142 zawarty w za\u0142\u0105czniku nr 4 - wyci\u0105g z dokum. techn. Przedmiotowy projekt s\u0142u\u017cy wdro\u017ceniu standard\u00f3w funkcjonowania cyfrowego urz\u0119du i osi\u0105gni\u0119ciu awansu cyfrowego w ramach ad", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu D\u0105browskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "59531224.29", "WARTOSC": "94327685.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze nr 3.2.12.24a (tarnowski cz\u0119\u015b\u0107 A), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 28040 gospodarstw domowych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy do gosp. domowych na poziomie 17874 szt. oraz liczb\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do plac\u00f3wek edukacyjnych w ilo\u015bci 150 szt. Maksymalna kwota dofinansowania projektu wynosi 84.003.953,00 z\u0142. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - obejmie zasi\u0119giem sieci 23349 gosp. dom., - pod\u0142\u0105czy do sieci szerokopasmowej 150 jednostek publicznych, - utworzy 21 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119p. sieci, - utworzy 1 szt. w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych lub dystrybucyjnych sieci. HARMONOGRAM PROJEKTU Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy \u2013 od 01.10.2018 r. do 30.09.2021 r. Zaplanowane prace podzielono na 11 zada\u0144. Zadania 2 i 3 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105 wyb\u00f3r generalnego wykonawcy i zawarcie z nim umowy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIA Dobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119: - wydajno\u015b\u0107, - niezawodno\u015b\u0107, - skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107, - niskie koszty eksploatacji, - funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania. Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii \u015bwiat\u0142owodowej, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci. TRYB REALIZACJI Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach post\u0119powania wykonawcy. ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWY W celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie: - monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogramem, - dokonywanie odbior\u00f3w prac, - rozliczanie projektu. W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy: - Wnioskodawcy - 1 os.- sp\u00f3\u0142ki-matki Zicom Next \u2013 4 os., - zewn\u0119trznej firmy doradczej \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "ZICOM INFRASTRUKTURA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eSie\u0107 szerokopasmowa dla regionu tarnowskiego A\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4178587.99", "WARTOSC": "8557071.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przebudowa istniej\u0105cej kot\u0142owni parowej na kot\u0142owni\u0119 niskotemperaturow\u0105 z pompami ciep\u0142a i kot\u0142ami kondensacyjnymi, instalacja fotowoltaiki, przebudowa zewn\u0119trznej instalacji c.o. i c.w.u. oraz budowa zewn\u0119trznej instalacji energetycznej. Planowana inwestycja obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: - przebudow\u0119 kot\u0142owni parowej na kot\u0142owni\u0119 niskoparametrow\u0105 z pompami ciep\u0142a i gazowymi kot\u0142ami kondensacyjnymi zlokalizowan\u0105 w budynku istniej\u0105cej kot\u0142owni, - przebudow\u0119 zew. instalacji c.o., c.w.u. oraz budow\u0119 zew. instalacji ee w zwi\u0105zku z przebudow\u0105 kot\u0142owni, - wykonanie systemu dolnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w celu wykorzystania ciep\u0142a z ziemi, - wbudowanie instalacji fotowoltaicznej na dachach budynk\u00f3w: g\u0142\u00f3wny, p\u0142ucny i zaka\u017any, - wymian\u0119 istniej\u0105cych wew. i zew. \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia na LED-owe w budynkach: g\u0142\u00f3wny, p\u0142ucny i zaka\u017any. Ca\u0142a inwestycja realizowana b\u0119dzie w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej SPZOZ w D\u0105browej Tarnowskiej. Wszystkie wy\u017cej okre\u015blone prace wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonego audytu energetycznego i stanowi\u0105 kontynuacj\u0119 przeprowadzonej w latach 2007-2008 modernizacji wewn\u0119trznych instalacji ciep\u0142owniczych (c.o. i c.w.u) w budynku g\u0142\u00f3wnym, zaka\u017anym, p\u0142ucnym oraz gara\u017cu, aptece i pogotowiu. Ponadto, zgodnie z zaleceniami audytu w ramach przedmiotowego projektu zostan\u0105 zamontowane nowe indywidualne liczniki ciep\u0142a oraz wykorzystane zamontowane ju\u017c w latach 2007-2008 termostaty utrzymuj\u0105ce zadan\u0105 temperatur\u0119. Wy\u017cej okre\u015blone rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 stosowan\u0105 w bran\u017cy ciep\u0142ownictwa i energetycznej oraz zosta\u0142y dobrane pod k\u0105tem optymalnej relacji jako\u015bci do ceny (celem nale\u017cytej gospodarno\u015bci \u015brodkami unijnymi). Realizacja przedmiotowego projektu w pe\u0142ni zaspokoi zidentyfikowane w projekcie problemy i potrzeby oraz pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107: - 54,2% poprawy efektywno\u015bci energetycznej, - 34% redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych CO2, - 68% redukcji emisji py\u0142\u00f3w PM10 i PM2,5.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Modernizacja kot\u0142owni szpitalnej - poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w D\u0105browie Tarnowskiej poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-10", "DOFINANSOWANIE": "4024021.04", "WARTOSC": "10230751.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na: przeprowadzeniu modernizacji pomieszcze\u0144 i zakupie specjalistycznego sprz\u0119tu medycznego tj. aparaty i wyroby do Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywniej Terapii, Chirurgii Og\u00f3lnej z Pododdzia\u0142em Urologii, Chirurgii UrazowoOrtopedycznej z Pododdzia\u0142em Rehabilitacji Og\u00f3lnoustrojowej, Pulmonologii oraz Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych i Geriatrii; dobudowaniu skrzyd\u0142a do Pawilonu P\u0142ucnego na poczet Oddzia\u0142u Zaka\u017anego.Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania architektoniczne, techniczne i technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 budowlan\u0105 i medyczn\u0105. Wszystkie prace zostan\u0105 wykonane zgodnie z opracowan\u0105 dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 z zachowaniem optymalnej relacji jako\u015bci do ceny. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w subregionie tarnowskim ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem powiatu d\u0105browskiego w zakresie chor\u00f3b wewn\u0119trznych oraz opieki geriatrycznej, chor\u00f3b p\u0142uc, chor\u00f3b zaka\u017anych, chirurgii z urologi\u0105 oraz ortopedii z rehabilitacj\u0105 og\u00f3lnoustrojow\u0105, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w trafiaj\u0105cych na Oddzia\u0142 Anestezjologii i Intensywnej Terapii.Planowane zadania:I Zadanie I Faza przygotowawcza Dokumentacja projektowa Projekt budowlany, przedmiary i kosztorysy inwestorskie;II Zadanie II Faza inwestycyjna Roboty budowlane modernizacja i dobud\u00f3wka i zakup sprz\u0119tu medycznego aparaty i wyroby medyczne;III Zadanie III Faza inwestycyjna Nadz\u00f3r Inwestorski;IV Zadanie IV Faza inwestycyjna Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Inwestycje w infrastruktur\u0119 Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w D\u0105browie Tarnowskiej w celu poprawy jako\u015bci oraz dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-06-19", "DOFINANSOWANIE": "3759574.59", "WARTOSC": "8335519.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Realizacja projektu jest niezb\u0119dna do zapewnienia prawid\u0142owego funkcjonowania sieci elektroenergetycznej w relacji GrunwaldzkaObwodnica w D\u0105browie Tarnowskiej. W gminie planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE, w tym wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Z uwagi na ten fakt oraz z\u0142y stan element\u00f3w sieci wymaga ona przebudowy.Sie\u0107 energetyczna kablowa wraz z odga\u0142\u0119zieniami i stacjami transformatorowymi stanowi podstawowe zasilanie mieszka\u0144c\u00f3w, odbiorc\u00f3w komunalnych i przemys\u0142u na terenie gminy. Planowana do przebudowy sie\u0107 energetyczna SN b\u0119dzie pracowa\u0107 na dotychczasowych parametrach UN15kV i w cz\u0119\u015bci zast\u0105pi przeznaczon\u0105 do demonta\u017cu sie\u0107 napowietrzn\u0105. Natomiast w cz\u0119\u015bci gdzie by\u0142o to uzasadnione ekonomicznie sie\u0107 napowietrzna zostanie wymieniona s\u0142upy, przewody, urz\u0105dzenia sieciowe.Zakres obejmuje:demonta\u017c odcink\u00f3w istniej\u0105cej sieci kablowej SN i nN,budow\u0119 odcink\u00f3w nowej sieci kablowej SN w miejsce napowietrznej,pod\u0142\u0105czenie linii do przebudowywanych stacji transformatorowych,przebudow\u0119 stacji s\u0142upowych transformatorowych,likwidacj\u0119 kolizji z istniej\u0105cymi sieciami infrastruktury i obiektami np. drogi, kolej,wymian\u0119 istniej\u0105cych od\u0142\u0105cznik\u00f3w sekcyjnych i stacyjnych SN na roz\u0142\u0105czniki lub roz\u0142\u0105cznikouziemniki.D\u0142ugo\u015b\u0107 linii SN i nN wynosi 15,005 km.Planowana przebudowa sieci dystrybucyjnej SN oraz stacji zapewni bezprzerwow\u0105 dostaw\u0119 energii do odbiorc\u00f3w co przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015b\u0107 stacji obj\u0119tych awari\u0105. Realizacja projektu umo\u017cliwi przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. Pozwoli tak\u017ce Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE.Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne: budowa tam gdzie by\u0142o to uzasadnione linii kablowych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najlepszymi i uzgodnionymi z w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w. Wybrano rozwi\u0105zania najbardziej korzystne kosztowo.Ci\u0105g dalszy w pkt Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie gminy D\u0105browa Tarnowska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2297629.67", "WARTOSC": "2703093.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i kobiet pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie d\u0105browskim.Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w projekcie jest liczona \u0142\u0105cznie. Dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwalebezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet na poziomie 44,3 .W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji iproblem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, a o kt\u00f3rychmowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie d\u0105browskim (VI) \"Szybki Start\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1623217.32", "WARTOSC": "1909667.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie d\u0105browskim. Kryterium formalne Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w projekcie jest liczona \u0142\u0105cznie. Dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet - na poziomie 42 %. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomoc I lub II w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych do o najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, a o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie d\u0105browskim (IV) \"Szybki Start\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3212832.33", "WARTOSC": "3779802.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na utworzeniu Powiatowego Centrum Kompetencji Zawodowych(PCKZ). PCKZ w bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo hutniczej z uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 bran\u017c\u0105 budowlan\u0105 , kt\u00f3re b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o na bazie O\u015brodka Dokszta\u0142cania i Doskonalenia Zawodowego w Szczucinie wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Powiatowego Centrum Edukacji i Kompetencji Zawodowych w Szczucinie i b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na wsparciu m\u0142odzie\u017cy i kadry szk\u00f3\u0142 daj\u0105c im mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobywania dodatkowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci oraz na rozwijaniu oferty szk\u00f3\u0142 w kierunku utworzenia wzorcowej plac\u00f3wki wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej z przedsi\u0119biorcami/pracodawcami w zakresie realizacji sta\u017cy i praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w . Projekt \"PCKZ\" s\u0142u\u017cy\u0142 b\u0119dzie utworzeniu CKZ w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105: Powiatowe Centrum Edukacji i Kompetencji Zawodowych w Szczucinie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Brniu oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 2 w D\u0105browie Tarnowskiej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju oferty kszta\u0142cenia zawodowego oraz ustawicznego na terenie Powiatu D\u0105browskiego. Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie ucz\u0105cy si\u0119 w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142c\u0105cych zawodowo dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat D\u0105browski, nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego w tych szko\u0142ach oraz ch\u0119tni uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych Woj. Ma\u0142opolskiego. Planowane jest wsparcie uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 dla m\u0142odzie\u017cy w postaci dodatkowych kurs\u00f3w/szkole\u0144 daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzupe\u0142nienia umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji, wsparcie w postaci sta\u017cy, sta\u017cy wizyt zawodoznawczych umo\u017cliwiaj\u0105cych uczniom zdobycie umiej\u0119tno\u015bci oraz do\u015bwiadczenia zawodowego, wsparcie w postaci stypendi\u00f3w dla uzdolnionych uczni\u00f3w maj\u0105cych na celu podniesienie wynik\u00f3w kszta\u0142cenia, zaj\u0119cia bran\u017cowe oraz wsparcie kadry szk\u00f3\u0142 zawodowych. Ponadto w ramach projektu planuje si\u0119 wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad CKZ w sprz\u0119t techno-dydaktyczny zapewniaj\u0105cy najwy\u017csze standardy edukacyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI", "TYTUL": "Powiatowe Centrum Kompetencji Zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1476608.21", "WARTOSC": "3275671.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmie budynki w Gminie D\u0105browa Tarnowska: 1. Hala \u0141ucznicza: Ocieplenie \u015bcian 930m2, Ocieplenie stropu 819,85m2, Wymiana pod\u0142ogi 700,94m2, Okna \u2013 stolarka do wymiany 124,65m2, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z pieca na mia\u0142 w\u0119glowy na kocio\u0142 gazowy kondensacyjny o mocy 100 kW, Instalacja grzewcza niskotemperaturowa, Instalacja solarna c.w.u. 2. ZSPiG w Gruszowie Wielkim: Ocieplenie \u015acian 969,31 m2, Ocieplenie Stropu 1251,48m2, Ocieplenie fundament\u00f3w 218,80m2, Wymiana stolarki 530m2, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a o niskiej sprawno\u015bci na kocio\u0142 gazowy kondensacyjny - 2 kot\u0142y o mocy do 250 kW (CO+CWU) + zawory termostatyczne. 3. Przedszkole Nieczajna G\u00f3rna: Ocieplenie \u015bcian 194m2, Ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105 189m2, Ocieplenie \u015bcian fundamentu 51m2, Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a o niskiej sprawno\u015bci na kocio\u0142 gazowy kondensacyjny. o mocy 35 kW Z przeprowadzonych audyt\u00f3w dla poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w wynika osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych: Hala \u0141ucznicza: 1. poprawa efektywno\u015bci energetycznej \u2013 79,33 % 2. redukcja emisji CO2 \u2013 87,25 % 3. obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w: PM 10 \u2013 99,95 i PM 2,5 \u2013 99,94 %. ZSPiG w Gruszowie Wielkim: 1. poprawa efektywno\u015bci energetycznej \u2013 66,49 % 2. redukcja emisji CO2 \u2013 65,47 % 3. obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w: PM 10 \u2013 66,83 i PM 2,5 \u2013 66,83 %. Przedszkole Nieczajna G\u00f3rna: 1. poprawa efektywno\u015bci energetycznej \u2013 76,64 % 2. redukcja emisji CO2 \u2013 76,01 % 3. obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w: PM 10 \u2013 77,28 i PM 2,5 \u2013 77,28 %. \u0141\u0105cznie dla ca\u0142ego projektu uzyskano nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. poprawa efektywno\u015bci energetycznej \u2013 72,19 % 2. redukcja emisji CO2 \u2013 76,67% 3. obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w: PM 10 \u2013 99,80 i PM 2,5 \u2013 99,77 %. 4. Projekty zak\u0142adaj\u0105 wyposa\u017cenie ka\u017cdego z obiekt\u00f3w w obowi\u0105zkowe urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do rozliczania ciep\u0142a i ch\u0142odu oraz urz\u0105dzenia utrzymuj\u0105ce zadan\u0105 temperatur\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA TARNOWSKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy D\u0105browa Tarnowska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1331704.40", "WARTOSC": "1566711.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie d\u0105browskim. Kryteriumformalne Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w projekcie jest liczona \u0142\u0105cznie. Dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwalebezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet na poziomie 45 .W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilupomoc I lub II w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych do o najmniej jednej z poni\u017cszych grup: osobypowy\u017cej 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji iproblem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, a o kt\u00f3rychmowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie d\u0105browskim (V) \"Szybki Start\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "981427.16", "WARTOSC": "1474299.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "W ramach zadania przewiduje si\u0119:1. W D\u0105browie Tarnowskiej przy ul. Jagiello\u0144skiej m.in.: wykonane podbudowy terenu, osadzenie wpustu drogowego ze studzienk\u0105 na odcieki, podci\u0105gni\u0119cie instalacji elektrycznej, ukszta\u0142towanie terenu, wykonanie nawierzchni betonowej, zadaszenia cz\u0119\u015bci placu, ogrodzenia placu z bram\u0105 wjazdow\u0105, wykonanie o\u015bwietlenia oraz systemu monitoringu, wydzielenie cz\u0119\u015bci placu na opony, ustawienie pod zadaszeniem zamykanych kontener\u00f3w i pojemnik\u00f3w na odpady: przeterminowane chemikalia, leki, zu\u017cyte baterie i akumulatory, zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny, pojemnik na \u015bwietl\u00f3wki , opakowania po \u015brodkach i substancjach niebezpiecznych, farby, lakiery, rozpuszczalniki, oleje i smary, pojemniki na szk\u0142o, tworzywa sztuczne, papier i tektur\u0119. Zakup wagi o skali do 500 kg, wykonanie prac remontowych w budynku obs\u0142ugi PSZOK, wyposa\u017cenie stanowiska biurowego, zakup w\u00f3zka wid\u0142owego do przesuwania i za\u0142adunku pojemnik\u00f3w z odpadami. 2. W Szarwarku m.in.: podbudowa terenu, wpust drogowy na odcieki pod\u0142\u0105czenie do istniej\u0105cego zbiornika, instalacja elektryczna do o\u015bwietlenia, ukszta\u0142towanie terenu w kierunku studzienki odciekowej, nawierzchnia betonowa z dylatacjami, zadaszenie cz\u0119\u015bci placu kontr. lekka z kszta\u0142t. stalowych oraz pe\u0142nych trzech \u015bcian z blachy. Cz\u0119\u015b\u0107 placu przeznaczona do magazynowania odpad\u00f3w gruzu budowlanego niezadaszona, wykonanie instalacji o\u015bwietleniowej, wykonanie 3 boks\u00f3w z betonowymi \u015bcianami do magazynowania gruzu, ustawienie kontener\u00f3w na odpady selektywnie magazynowane: wielkogabarytowe, budowlane inne ni\u017c gruz budowlany, ceglany i zmieszany, remont istniej\u0105cej wagi najazdowej, wykonanie prac remontowych w budynku obs\u0142ugi PSZOK, remont ogrodzenia oraz wykonanie nowej bramy przesuwnej, wyposa\u017cenie stanowiska biurowego, zakup \u0142adowarki \u0142y\u017cka o pojemno\u015bci: 0,25 m3 Szczeg\u00f3\u0142y zada\u0144 okre\u015blone zosta\u0142y w Programie funkcjonalno u\u017cytkowym.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA TARNOWSKA", "TYTUL": "Przebudowa Punkt\u00f3w Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie D\u0105browa Tarnowska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "839505.00", "WARTOSC": "987675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Celem g\u0142ow.proj.jest wzmocnienie elementar.systemu wspierania os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.oraz ich otoczenia na terenie Powiatu D\u0105browskiego (PD) poprzez wsparcie i popraw\u0119 ich sytuacji spo\u0142.i zawo.ich aktywne w\u0142\u0105czenie w drodze poprawy i wzmocnienia ich szans na zatrudnienie.Projekt cechowa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 kompleks.podej\u015bciem do potrzeb klienta pom.spo\u0142. i wielop\u0142aszczyznowym wsparciem,stanowi\u0107 b\u0119dzie element innowacyjny w PD.W pe\u0142ni odpowiada na zdiagnozowane potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w PD-uczestnik\u00f3w projektu (UP),czyli os.lub rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecznym,do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu jednej lub wi\u0119cej przes\u0142anek, os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105,z zaburzeniami psychicznymi.Os.w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105cych aktywi.spo\u0142. oraz otoczenia tych os.w takim zakresie,jaki b\u0119dzie niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia UP.W oparciu o diagnoz\u0119 i analiz\u0119 sytuacji problem.wyst\u0119puj\u0105cej na terenie PD mo\u017ce okre\u015bli\u0107, i\u017c wsparcie projektowe skierowane zostanie do os.przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej, j\u0105 opuszczaj\u0105cych,rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek-wych.,os\u00f3b z niepe\u0142nospraw.(ON) jw. i rodzin z dzieckiem z niepe\u0142nospraw. RP preferowa\u0107 b\u0119dzie objecie wparciem gdy zaistnieje taka konieczno\u015b\u0107:-os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystajace z POP\u017b 2014-2020 ,ON (ze znacz.lub umiark.stop.niep.,niep.sprz\u0119\u017con\u0105,intelektualn\u0105,psychiczn\u0105).UP po zakwalifikowaniu si\u0119 w procesie rekrutacji uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w procesie identyfikacji indywidualnych potrzeb.Nast\u0119pnie zastosowanie b\u0119d\u0105 mie\u0107 us\u0142ugi analogiczne do pracy socjalnej oraz indywidualnie dopasowane do ka\u017cdego uczestnika instrumenty aktywnej integracji,ostatnim etapem b\u0119dzie proces ewaluacji osi\u0105gni\u0119tych wska\u017anik\u00f3w.W wyniku takich dzia\u0142a\u0144 projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego oraz osi\u0105gni\u0119ci", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "\"Dobra Przysz\u0142o\u015b\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "744544.10", "WARTOSC": "875934.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich i miejskich gminy D\u0105browa Tarnowska do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, zar\u00f3wno os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, niepe\u0142nosprawnych, rolnik\u00f3w oraz zale\u017cnie od diagnozy potrzeb otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie zdiagnozowany przez psychologa, doradc\u0119 zawodowego oraz pracownika socjalnego pod k\u0105tem potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci Diagnoza Potrzeb. Nast\u0119pnie w zale\u017cno\u015bci od diagnozy uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z Us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym spotkania indywidualne i grupowe z psychologiem grupa wsparcia, mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z porad prawnika, podstawy obs\u0142ugi komputera pod okiem specjalisty ds. wykluczenia cyfrowego, trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz warsztaty kompetencji rodzicielskich trening i warsztaty zar\u00f3wno w formie stacjonarnej jak i wyjazdowej. Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie uzale\u017cnione b\u0119d\u0105 od diagnozy indywidualnych potrzeb UP. Wsparcie w ramach projektu zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 b\u0119dzie dostosowane w spos\u00f3b elastyczny do potrzeb ka\u017cdego uczestnika. Ponadto uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z Us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zawodowym, gdzie ka\u017cda osoba otrzyma wsparcie doradcy zawodowego spotkania indywidualne i grupowe oraz zgodnie z zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze szkole\u0144kurs\u00f3w, trzymiesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych poprzedzonych badaniami lekarskimi. Kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia ma na celu podniesienie kompetencji \u017cyciowych uczestnik\u00f3w, wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa, zmniejszenie poczucia wyobcowania,po\u015brednio wzrost samooceny i zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA TARNOWSKA-MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ I WSPARCIA RODZINY W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "691937.18", "WARTOSC": "814043.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego na terenie gminy D\u0105browa Tarnowska oraz obj\u0119cie wsparciem 45 os\u00f3b 30 kobiet; 15 m\u0119\u017cczyzn dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia oraz ich rodzin poprzez dostosowan\u0105 i zdiagnozowan\u0105 w kontek\u015bcie potrzeb uczestnik\u00f3w projektu UP \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia w okresie od 02.01.2018 do 31.12.2020. Projekt skierowany jest m.in. do os\u00f3b lub rodzin rodziceopiekunowie 30 os\u00f3bzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 20142020, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.100 grupy docelowej b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miasta i gminy D\u0105browa Tarnowska z woj.ma\u0142opolskiego, w kt\u00f3rych zagro\u017cenie skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj. ub\u00f3stwo, wielodzietno\u015b\u0107, problemy opieku\u0144czowychowawcze itp. jest najwi\u0119ksze . Plac\u00f3wka wsparcia dziennego b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cycia oraz ich rodzin w formie opieku\u0144czej poprzez opiek\u0119 i wychowanie, pomoc w nauce, organizacj\u0119 czasu wolnego, zabaw\u0119 i zaj\u0119cia sportowe oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i specjalistycznej poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 socjoterapeutycznych, terapeutycznych, korekcyjnych, kompensacyjnych oraz logopedycznych, realizacj\u0119 indyw. program\u00f3w korekcyjnych, psychokorekcyjnych i psychoprofilaktycznych. W ramach projektu zapewniona zostanie: praca z dzieckiem prowadzona w oparciu o indyw. plan wsparcia, opracowany z uwzgl. diagnozy sytuacji problemowej, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb dziecka oraz jego rodziny, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem oraz rodzicamiopiekunami, sta\u0142a wsp\u00f3\u0142praca z r\u00f3\u017cnego rodzaju plac\u00f3wkami istotnymi z punktu widzenia wsparcia dzieci i rodzin.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA TARNOWSKA / MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ I WSPARCIA RODZINY W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy \"Jutrzenka\" w D\u0105browie Tarnowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6411124.83", "WARTOSC": "7542499.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: -us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku lub w miejscu zamieszk. w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego, -wsparcie edukac-doradcze opiekun\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. grupy wsparcia, poradnictwo, szkolenia i praktyki opiek, pomoc w zarz\u0105dzaniu opiek\u0105, - zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia, -konferencje adresowane do kadr s\u0142u\u017cby zdrowia i pomocy spo\u0142, -prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnac, rehabilitac. i med. wraz z nauk\u0105 obs\u0142ugi sprz\u0119tu i doradztwem w zakresie jego wykorzystania. Projekt realizowany jest przez Gmin\u0119 Miasta Tarnowa w partnerstwie z 6 gminami Subregionu Tarnowskiego i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Wsparcie opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych w subregionie tarnowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "680000.00", "WARTOSC": "800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Celem g\u0142ow.proj.jest wzmocnienie elezmentar.systemu wspierania os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.oraz ich otoczenia na terenie Powiatu D\u0105browskiego PD poprzez wsparcie i popraw\u0119 ich sytuacji spo\u0142.i zawo.ich aktywne w\u0142\u0105czenie w drodze poprawy i wzmocnienia ich szans na zatrudnienie.Projekt cechowa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 kompleks.podej\u015bciem do potrzeb klienta pom.spo\u0142. i wielop\u0142aszczyznowym wsparciem.W pe\u0142ni odpowiada na zdiagnozowane potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu D\u0105browskiego PD uczestnik\u00f3w projektu UP,czyli os.lub rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecznym lubi do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu jednej lub wi\u0119cej przes\u0142anek lubi os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105,z zaburzeniami psychicznymi.Os.w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105cych aktywi.spo\u0142. oraz otoczenia tych os.w takim zakresie,jaki b\u0119dzie niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia UP.W oparciu o diagnoz\u0119 i analiz\u0119 sytuacji problem.wyst\u0119puj\u0105cej na terenie PD mo\u017ce okre\u015bli\u0107,i\u017c wsparcie projektowe skierowane zostanie do os.przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej,j\u0105 opuszczaj\u0105cych,rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiekwych.,os\u00f3b z niepe\u0142nospraw.ON jw. i rodzin z dzieckiem z niepe\u0142nospraw.UP po zakwalifikowaniu si\u0119 w procesie rekrutacji uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w procesie identyfikacji indywidualnych potrzeb.Nast\u0119pnie zastosowanie b\u0119d\u0105 mie\u0107 us\u0142ugi analogiczne do pracy socjalnej oraz indywidualnie dopasowane do ka\u017cdego uczestnika us\u0142ugi aktywnej integracji UAI ostatnim etapem b\u0119dzie proces ewaluacji osi\u0105gni\u0119tych wska\u017anik\u00f3w.Celem UAI b\u0119dzie:odbudowa i podtrzymanie umiej\u0119tno\u015bci uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.w miejscu pracy,zamieszkania i pobytu lubi odbudowa i podtrzymanie zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy lubi zapobieganie procesom ub\u00f3stwa,marginalizacji i wykluczenia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI - POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "\"Dobra Przysz\u0142o\u015b\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "405861.25", "WARTOSC": "477511.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Celem projektu \"Wzbogacenie oferty miejskich przedszkoli nr 1 i 2 w D\u0105browie Tarnowskiej, w tym przystosowanie obiekt\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\" jest upowszechnienie wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej Przedszkola nr 1 oraz Przedszkola nr 2 w D\u0105browie Tarnowskiej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w u 17 dzieci (6 CH, 11 DZ), u\u0142atwienie rodzicom \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z \u017cyciem prywatnym poprzez wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy przedszkoli o godzin\u0119 dziennie, jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 11 nauczycieli (11 K), w okresie 18 miesi\u0119cy trwania projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz ich rodzice/opiekunowie, kadra o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego oraz o\u015brodki wychowania przedszkolnego. W ramach projektu przewidziano dostosowanie Przedszkola nr 2 do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez zakup oraz monta\u017c windy, specjalistyczne zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy przedszkoli o 1 h dziennie, podniesienie kwalifikacji kadry pedagogicznej oraz wyposa\u017cenie gabinet\u00f3w terapii specjalistycznych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 marca 2018 roku do 30 wrze\u015bnia 2019 roku w Przedszkolach nr 1 i nr 2 w D\u0105browie Tarnowskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA TARNOWSKA", "TYTUL": "Wzbogacenie oferty miejskich przedszkoli nr 1 i 2 w D\u0105browie Tarnowskiej, w tym przystosowanie obiekt\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "249184.35", "WARTOSC": "295662.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "MOPSiWR wD\u0105browie Tarnowskiejb\u0119dziejednostk\u0105organizacyjn\u0105pomocyspo\u0142ecznej,wkt\u00f3rejwwynikuwsparciaEuropejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego nast\u0105pi oddzieleniezada\u0144zwi\u0105zanychzprowadzeniempost\u0119powaniaadministracyjnegoodwykonywaniapracysocjalnejoraz\u015bwiadczeniaus\u0142ugsocjalnych.Grupadocelowa: Miejski O\u015brodekPomocySpo\u0142ecznej i Wsparcia Rodziny wD\u0105browie TarnowskiejNowo zatrudnieni pracownicy socjalni stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przy zaplanowanym dla nich wsparciu w projekcie.G\u0142\u00f3wnezadania:1.Zmianaorganizacji MOPSiWR.2.Usprawnienieorganizacjipracy D\u0105browie Tarnowskiej pracownik\u00f3wsocjalnychwmodeluoddzielenia pracy socjalnej od administracji.3.Doskonaleniepracysocjalnej.4.Koordynacjaus\u0142ugsocjalnych.5.Przygotowaniedowdro\u017ceniaprojektu.6.Realizacjanowychrozwi\u0105za\u0144 poprzez:a.wsparciepracownik\u00f3wsocjalnychb.monitoringrealizacjiwdro\u017conegomodeluoddzieleniazada\u0144administracyjnychodpracysocjalnejius\u0142ugsocjalnychCele b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z przepisami: ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej, w tym akty wykonawcze do ustawy z 12 marca 2004 r. opomocy spo\u0142ecznej; ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; ustawy z dnia 24 kwietnia 2003 r. o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i o wolontariacie.W ten spos\u00f3b projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER: Wzmocnienie potencja\u0142u instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA TARNOWSKA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ I WSPARCIA RODZINY W D\u0104BROWIE TARNOWSKIEJ", "TYTUL": "Profesjonalne us\u0142ugi pomocowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "199999.36", "WARTOSC": "208060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "1 Procent redukcji emisji CO2: 46,92przed 260 MgCO2rokpo 138 MgCO2rokredukcja 122 MgCO2rok2 Procent redukcji emisji PM10: 96,84przed 0,95 Mgrokpo 0,03 Mgrokredukcja 0,92 MgrokProcent redukcji emisji PM2,5: 92,88przed 0,4 Mgrokpo 0,0285 Mgrokredukcja 0,3715 Mgrok3 Nowo zainstalowany kocio\u0142 b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymogi Rozporz\u0105dzenia Komisji UE 20151189 z 28.04.2015 r.Europejska norma PNEN 3035:2012 w przedmiotowym projekcie zaplanowano monta\u017c kot\u0142\u00f3w 5 klasy energ. Szczeg\u00f3\u0142owe parametry inwestycji zostan\u0105 oprac. i dopasowane do indywidualnych rozwi\u0105za\u0144 wskazanych przez audytora energ. po zako\u0144czonej inwent. obiekt\u00f3w przeznaczonych do modernizacji.W ramach realizacji proj. nie jest planowane pod\u0142\u0105czenie obiekt\u00f3w do sieci ciep\u0142owniczej. 4 W ramach realizacji projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz podnoszenia \u015bwiad. ekologicznej. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w spotkaniach z Ekodoradc\u0105. Tematyka spotka\u0144 dotyczy\u0142a b\u0119dzie: edukacji zwi\u0105zanej z ochron\u0105 \u015brodowiska poprzez racjonaln\u0105 gospodark\u0119 paliwami oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji sposob\u00f3w na ograniczenie emisji spalin, w tym edukacji na temat szkodliwo\u015bci palenia \u015bmieci. poprawa efektywno\u015bci energetycznej wp\u0142yw dzia\u0142a\u0144 termomod. na popraw\u0119 sprawno\u015bci systemu ogrzewania w domach. 5 Wnioskodawca nie planuje przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponios\u0105 zwi\u0119kszone koszty ogrzewania zwi\u0105zane z wymian\u0105 urz\u0105dze\u0144.6 Uchwalona akt. planu ochrony powietrza dla woj. ma\u0142op. b\u0119dzie obejmowa\u0107 swym obszarem ca\u0142e woj., w tym r\u00f3wnie\u017c Gmin\u0119 D\u0105browa Tarnowska.7 Projekt zosta\u0142 wymieniony w PGN jako kluczowy do realizacji w kontek\u015bcie ograniczenia niskiej emisji program zosta\u0142 zaopiniowany i zatwierdzony przez WFO\u015aiGW w Krakowie. Dokument zawiera szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0119 problemow\u0105 oraz sposoby rozwi\u0105zania wskazanych problem\u00f3w. 8 Projekt nie jest planowany do realizacji na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowych", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA TARNOWSKA", "TYTUL": "Obni\u017cenie poziomu niskiej emisji w gminie D\u0105browa Tarnowska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1433893.20", "WARTOSC": "1816376.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk. w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt., rozbudow\u0119 serwisu eduk. i aktualizacj\u0119 tre\u015bci, przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, szkolenia nauczycieli w oparciu o scenariusze opracowane na potrzeby to\u017csamego projektu w podreg. 52 i wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144. Dodatkowym celem jest rozw\u00f3j kompet. cyfrowych i w zakresie programowania przez inne osoby doros\u0142e (zg. z reg. konkursu). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i miejsko-wiejskich podreg. 24-tarnowski, obejmie 59 szk\u00f3\u0142 z 13 gminach. Szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych zostanie obj\u0119tych 2217 os. (nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, inne osoby doros\u0142e).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND\"", "TYTUL": "ProgramujeMY tarnowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-11-07", "DOFINANSOWANIE": "170500.00", "WARTOSC": "462358.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ekspansja Wnioskodawcy na rynki Rumunii, Bu\u0142garii i kraj\u00f3w ba\u0142ka\u0144skich. Umi\u0119dzynarodowieniu na tych rynkach b\u0119dzie podlega\u0142a ca\u0142a gama produkt\u00f3w Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wnym narz\u0119dziem do realizacji tych zada\u0144 b\u0119dzie udzia\u0142 w imprezie targowej IFFA we Frankfurcie nad Menem.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \u201eKRIST\u201d K\u0104DZIELAWA, GORBUNKOV SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 \u2013 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Umi\u0119dzynarodowienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Sp\u00f3\u0142ki KRIST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "113105.25", "WARTOSC": "133065.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na prowadzeniu innowacyjnych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z terenu Powiatu D\u0105browskiego z wykorzystaniem potencja\u0142u szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych w regionie poprzez prowadzenie wirtualnych zaj\u0119\u0107 wyk\u0142adowych i laboratoryjnych w oparciu o infrastruktur\u0119 i nowoczesn\u0105 technologi\u0119 informacyjno komunikacyjn\u0105, co pozwoli na podniesienie poziomu nauczania oraz kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych. Poprzez realizacj\u0119 projektu uczniowie szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontaktu z nauk\u0105, b\u0119d\u0105 mogli rozwija\u0107 swoje zainteresowania i talent przy wsparciu najlepszych uczelni, co u\u0142atwi im wyb\u00f3r w\u0142a\u015bciwego kierunku studi\u00f3w. Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat D\u0105browski. Ponadto w ramach projektu planuje si\u0119 wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek w materia\u0142y dydaktyczne zapewniaj\u0105ce najwy\u017csze standardy edukacyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT D\u0104BROWSKI", "TYTUL": "Zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w D\u0105browie Tarnowskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-16", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "427594.91", "WARTOSC": "635808.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbadanie, udokumentowanie i upowszechnienie dziedzictwa niematerialnego dot. ma\u0142opolskich zwyczaj\u00f3w zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem \u017cycze\u0144. Projekt obejmie badania oparte na kwerendzie naukowej i metodzie etnograficznej, innowacyjne dzia\u0142ania warsztatowe dostosowane do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w pod wzgl\u0119dem poziomu wiedzy i wieku, do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przygotowanie dokumentacji z bada\u0144 i publikacji. Projekt w pe\u0142ni zrealizuje potrzeby zwi\u0105zane z poszukiwaniem przez badaczy, odbiorc\u00f3w kultury, rodzic\u00f3w, nauczycieli i edukator\u00f3w oraz media informacji i wiedzy o tradycjach zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem \u017cycze\u0144, jako wa\u017cnego elementu naszej to\u017csamo\u015bci. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie polegaj\u0105 na: A/ PRZEPROWADZENIU BADA\u0143: 1. Kwerendy pog\u0142\u0119bionej; 2. Bada\u0144 terenowych (etap pierwszy) - 77 wywiad\u00f3w z mieszka\u0144cami r\u00f3\u017cnych region\u00f3w etnograficznych Ma\u0142opolski; 3. Bada\u0144 terenowych (etap drugi) \u2013 60 wywiad\u00f3w, 30 obserwacji uczestnicz\u0105cych, 33 dokumentacje fotograficzne / nagrania audiowizualne; B/ PRZYGOTOWANIU i PRZEPROWADZENIU WARSZTAT\u00d3W, s\u0142u\u017c\u0105cych reinterpretacji tradycyjnych/ludowych form \u201e\u017bycze\u0144\u201d przez odbiorc\u00f3w projektu i w\u0142\u0105czeniu ich w obieg \u017cycia wsp\u00f3lnot lokalnych i stworzenia warunk\u00f3w dla kontynuacji lokalnych tradycji; C/ UPOWSZECHNIENIU wynik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez publikacje dostosowane dla r\u00f3\u017cnych adresat\u00f3w: publikacja naukowa, ksi\u0105\u017cka \u201e\u017byczenia/repozytorium\u201d, ksi\u0105\u017cka dla najm\u0142odszych, scenariusz warsztat\u00f3w: \u201e\u0106wi[\u017cy]czenia terenowe\u201d. D/ W rezultacie powstanie KOLEKCJA PROJEKTU realizuj\u0105ca g\u0142\u00f3wny cel - ochron\u0119 niematerialnego dziedzictwa poprzez jego zachowanie. Kolekcja obejmie wszystkie tre\u015bci z bada\u0144 oraz pozyskane artefakty (zob. opis zawarto\u015bci kolekcji w C.2.3 pkt 1.3.). Kolekcja zostanie w\u0142\u0105czona do zbior\u00f3w MEK i b\u0119dzie udost\u0119pniana na r\u00f3wnych zasadach wszystkim zainteresowanym osobom czy instytucjom.", "BENEFICJENT": "MUZEUM ETNOGRAFICZNE IM. SEWERYNA UDZIELI W KRAKOWIE", "TYTUL": "\u017byczenia. Niematerialne dziedzictwo Ma\u0142opolski zawarte w obyczajach piel\u0119gnuj\u0105cych wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkie \u2013 badania, publikacje, edukacja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11362027.600000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3339236.1899999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 3088683.63}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1406261.4500000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1277868.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1002568.1200000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 953912.02}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 660150.09}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 638545.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 558006.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 492948.73000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 414871.81}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 354361.81999999995}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 244407.6}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 219130.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 210356.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 147435.09999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 129342.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 111906.34}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 101052.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 100394.84000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 95129.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 94821.43999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 83038.67}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 61307.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46034.219999999994}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 33396.9}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 32000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31274.760000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30627.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22787.6}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 7120.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2294.5899999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2875603.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1973582.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1606282.1700000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1026345.8099999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 915428.0299999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 872113.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 860266.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 715145.3500000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 699897.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 663679.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 552336.3200000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 492136.80000000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 490351.14999999997}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 459892.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 298216.75999999995}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 179687.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 130078.12999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 119572.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 87159.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81444.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 78686.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 74941.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 70472.64}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 64189.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 62821.770000000004}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58724.1}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55490.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 53836.259999999995}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45916.64}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 41053.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34517.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33932.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33585.79}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 30977.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29282.1}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 22367.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 21402.0}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20629.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 18537.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 17060.97}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13759.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13108.760000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10466.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10151.03}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9981.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9579.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 8931.71}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 8095.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7978.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6184.91}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5999.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4829.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4814.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4756.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4200.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3091.2}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 800.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.75}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1535530.92}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 598410.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 503459.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 495602.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 369940.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 314307.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 197023.33}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 196637.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 151522.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18798.8}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13325.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2697226.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 1817446.5099999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 949700.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 720000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 407733.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150226.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 126742.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 120000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 85000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 83792.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34913.119999999995}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22045.42}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 17000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10220.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3770.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 400000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18383692.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7877435.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 747974.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 744600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 713255.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 637206.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 517295.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 237675.14}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 194900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 183546.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 146727.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125580.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 60000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 59650.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 26791.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22242.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21104.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19950.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13355.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8565.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8560.04}, {"name": "Gimnazja", "value": 6392.78}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4141.58}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3842.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1459.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 282.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 235.71}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 492896.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14760.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 276166.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 274073.33999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 162589.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 17517.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5859.8099999999995}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157581.16000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 94025.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 41901.409999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27934.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 12637.649999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6993.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42204.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 28686.79}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3947.9500000000003}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60517.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16400.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 981427.16}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 26155.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 66.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17410260.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4524993.459999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1489300.1199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1389775.1900000002}, {"name": "Rodzina", "value": 1234187.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 679062.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 210356.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 129342.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99843.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61901.920000000006}, {"name": "Turystyka", "value": 61307.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 32000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22787.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6524.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5656.78}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5088308.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3409997.7300000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1973582.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1346612.5999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1096872.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1051801.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1035207.5399999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 426433.51999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 299341.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 211816.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58742.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34517.11}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 20629.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18537.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15441.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13759.8}, {"name": "Turystyka", "value": 3091.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1548855.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 705602.1699999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 700483.32}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 598410.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 510945.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 369940.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 151522.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18798.8}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5063157.279999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1789700.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 150226.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 126742.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 17000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10220.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3770.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 400000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 27005728.200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2456480.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 541087.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 368760.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 228032.61000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 119650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22242.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21340.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4141.58}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 492896.03}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14760.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 276166.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 274073.33999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 180106.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5859.8099999999995}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 157581.16000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 94025.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 41901.409999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27934.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12637.649999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6993.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 42204.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28686.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3947.9500000000003}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 60517.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 42500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 981427.16}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26155.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 28539257.55, "v": "28,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.97, "v_pc": "1347,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18665644.39, "v": "18,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8505914.45, "v": "8,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 855461.34, "v": "855,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 433048.61999999994, "v": "433,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45916.64, "v": "45,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 30977.52, "v": "30,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2294.5899999999997, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26937850.150000013, "v": "26,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.17, "v_pc": "1272,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16208308.830000002, "v": "16,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 5952433.399999999, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1096939.93, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 1047464.06, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 906682.84, "v": "906,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 587240.76, "v": "587,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 571707.27, "v": "571,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 284134.72, "v": "284,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 152123.55, "v": "152,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 101052.69, "v": "101,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29282.1, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 480.0, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7502091.9799999995, "v": "7,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4, "v_pc": "354,29 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3004945.71, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.05}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1480323.1800000002, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.73}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1167139.8399999999, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1112451.3599999999, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 459892.41, "v": "459,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 131036.42, "v": "131,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 64189.0, "v": "64,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41061.06, "v": "41,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 41053.0, "v": "41,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6298901.449999999, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.05, "v_pc": "297,47 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4578008.119999998, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 713986.35, "v": "713,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 502929.73000000004, "v": "502,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 250783.9, "v": "250,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 178251.46, "v": "178,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 74941.89, "v": "74,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5343094.629999998, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98, "v_pc": "252,33 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1589440.61, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 752803.9500000001, "v": "752,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 722187.58, "v": "722,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 699897.46, "v": "699,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 671139.49, "v": "671,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 317488.27999999997, "v": "317,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 194900.0, "v": "194,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 167396.34, "v": "167,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 146749.62, "v": "146,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58724.1, "v": "58,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 22367.2, "v": "22,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4136936.67, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63, "v_pc": "195,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3723611.67, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 400000.0, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13325.0, "v": "13,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2666241.34, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98, "v_pc": "125,91 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2384480.23, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 281761.11, "v": "281,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.56}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1840237.0, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06, "v_pc": "86,91 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 949700.0, "v": "949,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.6}, {"name": "Biblioteki", "value": 720000.0, "v": "720,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.12}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.52}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50537.0, "v": "50,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1710043.45, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91, "v_pc": "80,76 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1639516.5899999999, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70526.86, "v": "70,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1278892.7200000002, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43, "v_pc": "60,40 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 675973.76, "v": "675,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 517295.1, "v": "517,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.44}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 50457.87, "v": "50,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19950.0, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 15215.990000000002, "v": "15,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1137692.47, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "53,73 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 631939.27, "v": "631,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 495602.17, "v": "495,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10151.03, "v": "10,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 606794.47, "v": "606,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "28,66 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 606794.47, "v": "606,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 418590.11999999994, "v": "418,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "19,77 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 288217.31, "v": "288,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.85}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 119572.81, "v": "119,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 28.56}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 276166.38, "v": "276,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "13,04 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 276166.38, "v": "276,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 261102.55, "v": "261,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "12,33 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 256388.55, "v": "256,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.19}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 714.0, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 196993.33, "v": "196,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 97109.67000000001, "v": "97,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 95383.66, "v": "95,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.41}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4200.0, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Turystyka", "value": 64398.219999999994, "v": "64,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,04 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 64398.219999999994, "v": "64,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 20629.0, "v": "20,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "0,97 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20629.0, "v": "20,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 17000.0, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,80 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 17000.0, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13759.8, "v": "13,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13759.8, "v": "13,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}