{"gmina": "U\u015bcie Gorlickie", "typ_gminy": "gmina wiejska U\u015bcie Gorlickie", "kod_gus": "011212205000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": "6'815", "budzet": {"dochody": "44,05 mln z\u0142", "wydatki": "42,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37232616.89999999, "dane1": 36121430.77000001, "dane2": 36121430.77000001, "dane3": 1111186.1299999803}, {"label": "2017", "dane0": 40930752.900000006, "dane1": 39365653.45999995, "dane2": 39365653.45999995, "dane3": 1565099.4400000572}, {"label": "2018", "dane0": 42750096.07000001, "dane1": 44761386.079999976, "dane2": 42750096.07000001, "dane4": 2011290.009999968}, {"label": "2019", "dane0": 44049863.33, "dane1": 42415538.94999995, "dane2": 42415538.94999995, "dane3": 1634324.3800000474}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8602270.8, "dane1": 11398684.999999996}, {"label": "2017", "dane0": 8755702.31, "dane1": 10988779.489999998}, {"label": "2018", "dane0": 8554161.43, "dane1": 11552724.600000005}, {"label": "2019", "dane0": 9201811.32, "dane1": 11802526.46}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "887,63 tys z\u0142", "wydatki": "1,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1111861299999803}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1111861299999803}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5650994400000573}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5650994400000573}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.011290009999968}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.011290009999968}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6343243800000473}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6343243800000473}], "dochod_ue": "1,90 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "5995.7 z\u0142", "powiat": "4,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "706.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "50,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "701,22 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9201811.32, "wydatki": 11802526.46}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "33446527.88", "WARTOSC": "39348856.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacje dw\u00f3ch dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych: - Wykonanie przebudowy/likwidacji 15 przegr\u00f3d hydrotechnicznych w celu przywr\u00f3cenia ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej rzeki Bia\u0142ej Tarnowskiej oraz - Zaprojektowanie i wykonanie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 stymuluj\u0105cych funkcjonowanie korytarza swobodnej migracji i niezb\u0119dnych zabezpiecze\u0144 infrastruktury na granicy tego korytarza. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dw\u00f3ch przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: - inicjowanie proces\u00f3w odtwarzaj\u0105cych korytarz swobodnej migracji rzeki Bia\u0142ej Tarnowskiej w km od 44+000 do 55+700, w tym zwi\u0119kszaj\u0105cych szeroko\u015b\u0107 i pojemno\u015b\u0107 koryta rzeki, tworz\u0105cych terasy zalewowe oraz stymuluj\u0105cych wzrost naturalnej retencji dolinowej (w sk\u0142ad przedsi\u0119wzi\u0119cia wchodzi pi\u0119\u0107 zada\u0144 realizowanych w korycie oraz w strefie przybrze\u017cnej rzeki Bia\u0142ej w lokalizacjach: Bogoniowice - Tursko, Cie\u017ckowice, Zborowice 1, Zborowice 2 i P\u0142awna - gmina Ci\u0119\u017ckowice); - inicjowanie proces\u00f3w odcinkowej renaturyzacji rzeki Bia\u0142ej Tarnowskiej w km od 78+950 do 79+800, zwi\u0119kszaj\u0105cych szeroko\u015b\u0107, pojemno\u015b\u0107 oraz zr\u00f3\u017cnicowanie morfologiczne koryta rzeki (przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane w korycie oraz w strefie przybrze\u017cnej odcinka rzeki Bia\u0142ej w miejscowo\u015bci K\u0105clowa - gmina Gryb\u00f3w).", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Przywr\u00f3cenie ci\u0105g\u0142o\u015bci ekologicznej i realizacja dzia\u0142a\u0144 poprawiaj\u0105cych funkcjonowanie korytarza swobodnej migracji rzeki Bia\u0142ej Tarnowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1478.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-25", "DATA_START": "2019-07-25", "DOFINANSOWANIE": "5470761.91", "WARTOSC": "13732043.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter termomodernizacyjny oraz przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do optymalizacji gospodarowania energi\u0105 i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie Uzdrowisko Wysowa S.A., na kt\u00f3rego terenie b\u0119dzie realizowane, a w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119dzie obejmowa\u0107:1. Gruntown\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku rozlewni w\u00f3d mineralnych,2. Wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a dla potrzeb rozlewni w\u00f3d mineralnych,3. Wymian\u0119 linii rozlewniczej produkuj\u0105cej wody mineralne, lecznicze i napoje w opakowaniach szklanych. Ad. 1. Gruntowna termomodernizacja budynku rozlewni w\u00f3d mineralnych obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania: zdj\u0119cie dotychczasowego poszycia dachowego, wymiana konstrukcji dachowej, pokrycie dachu p\u0142yt\u0105 warstwow\u0105 o nakre\u015blonych audytem parametrach, termomodernizacja \u015bcian materia\u0142ami okre\u015blonymi w audycie energetycznym, modernizacja posadzki poprzez odizolowanie jej od pod\u0142o\u017ca oraz ocieplenie, wymiana bram i okien na spe\u0142niaj\u0105ce wymogi energooszcz\u0119dno\u015bci, modernizacja systemu wentylacji mechanicznej z zastosowaniem wymiennika. wykonanie instalacji przy\u0142\u0105czeniowej, monta\u017c pompy ciep\u0142a, demonta\u017c istniej\u0105cych piec\u00f3w gazowych, demonta\u017c uk\u0142adu rurowego doprowadzaj\u0105cego medium do odbiornik\u00f3w.Ad. 2. Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a dla potrzeb rozlewni w\u00f3d mineralnych obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania : posadowienie nowych, efektywnych energetycznie piec\u00f3w, monta\u017c inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 BMS.Ad. 3. Wymiana linii rozlewniczej produkuj\u0105cej wody mineralne, lecznicze i napoje w opakowaniach szklanych obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania: wymiana maszyn rozlewniczych produkuj\u0105cych wod\u0119 mineraln\u0105 i napoje w opakowaniu szklanym w tym: wy\u0142adowarki butelek szklanych, myjni butelek szklanych i myjni skrzynek, rozlewaczki z kapslownic\u0105, inspektora czysto\u015bci butelek, miksera saturatora wraz ze stacj\u0105 filtracji, zbiornika buforowego, transporter\u00f3w p\u0142ytkowych, transporter\u00f3w skrzynek, za\u0142adowarki butelek szklanych i paletyzatora skrzynek.", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO WYSOWA S.A.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Uzdrowisko Wysowa S.A. poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku produkcyjno-magazynowego oraz zakup nowej linii do produkcji wody.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 802.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2016-11-14", "DOFINANSOWANIE": "5399999.99", "WARTOSC": "11403573.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt realizowany jest na terenie Uzdrowiska Wysowa Zdr\u00f3j, w jego granicach.Projekt realizowany jest w partnerstwie: Uzdrowisko Wysowa SA partner wiod\u0105cy i Gmina U\u015bcie Gorlickie, na terenie kt\u00f3rej znajduje si\u0119 Uzdrowisko WysowaZdr\u00f3j.W projekcie zaplanowano trzy g\u0142\u00f3wne zadania inwestycyjne:Zad.1. Uzdrowisko Wysowa SA Stworzenie centralnej bazy zabiegowej w O\u015brodku Biawena oraz udost\u0119pnienie jej klientom zewn\u0119trznym, w tym:adaptacja i aran\u017cacja pomieszcze\u0144 nadaj\u0105cych im okre\u015blon\u0105 funkcj\u0119 u\u017cytkow\u0105. Projekt dotyczy g\u0142\u00f3wnie prac zwi\u0105zanych z przer\u00f3bkami ju\u017c istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 oraz ich adaptacj\u0105 na cele projektu.niezb\u0119dne prace instalacyjne elektryczne, hydrauliczne, wentylacja, klimatyzacja, zakup nowoczesnego sprz\u0119tuZad. 2. Uzdrowisko Wysowa SA Stworzenie Minicentrum odnowy biologicznej przy O\u015brodku Uzdrowiskowym Biawena, w tym:adaptacje pomieszcze\u0144 przy basenie rehabilitacyjnym dla potrzeb strefy SPA wyburzenia \u015bcian dzia\u0142owych ibudow\u0119 \u015bcian w technologii lekkiej, wykonanie instalacji CO i CCWzakup i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 SPA.Zad. 3. Gmina U\u015bcie Gorlickie Rozbudowa gminnych teren\u00f3w rekreacyjnych, w tym: dozbrojenie teren\u00f3w turystycznych w wodoci\u0105g, kanalizacj\u0119 sanitarn\u0105,budowa chodnik\u00f3w dw\u00f3ch miejscowo\u015bciach Wysowej i Ha\u0144czowejutworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej bezp\u0142atnej si\u0142owni zewn\u0119trznej, jako miejsca rekreacji i propagowania zdrowego stylu \u017cycia.Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wzrost atrakcyjno\u015bci terenu poprzez uzupe\u0142nienie infrastruktury uzdrowiskowej o tereny rekreacyjnoturystyczne, by jak najpe\u0142niej realizowa\u0107 zapotrzebowanie kuracjuszy i turyst\u00f3w, a potencjalnym inwestorom zapewni\u0107 szybsz\u0105 realizacj\u0119 ich cel\u00f3w biznesowych, co prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 ma na rozw\u00f3j gospodarczy obszaru. Bezpo\u015brednio w wyniku realizacji projektu dotacje otrzyma 1 przedsi\u0119biorstwo i 1 Gmina, powstan\u0105 trzy nowe miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "UZDROWISKO WYSOWA S.A.", "TYTUL": "Rozbudowa potencja\u0142u uzdrowiskowego Uzdrowiska Wysowa w oparciu o bogactwo w\u00f3d Beskidu Niskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 792.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "21976106.18", "WARTOSC": "42739636.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W ramach projektu wykonane zostan\u0105: budowa sieci wodoci\u0105gowej w m.Lipinki, Rozdziele i Kryg w gm. Lipinki o d\u0142ugo\u015bci 10 783,9 m w tym 152 m poza obszarem aglomeracji wraz z monta\u017cem kontenerowej SUW przebudowa istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej w m. Bobowa w gm. Bobowa o d\u0142ugo\u015bci 456,4 m rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Siedliska w gm. Bobowa do przepustowo\u015bci 1070 m3d budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. U\u015bcie Gorlickie w gm. U\u015bcie Gorlickie o d\u0142ugo\u015bci 18 301,00 m wraz z budow\u0105 3 uj\u0119\u0107 w\u00f3d i SUW w tym 1 767,5 m sieci oraz 2 szt. uj\u0119\u0107 w\u00f3d nr 1 i nr 3 poza obszarem aglomeracji, budowa sieci kanalizacyjnej w m. U\u015bcie Gorlickie w gm. U\u015bcie Gorlickie o d\u0142ugo\u015bci 8 432,68 m budowa sieci kanalizacyjnej w m. Ropa i \u0141osie w gm. Ropa o d\u0142ugo\u015bci 16 335,25 m w tym 1 714 m poza obszarem aglomeracji budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Moszczenica w gm. Moszczenica o d\u0142ugo\u015bci 32 966 m budowa kanalizacji sanitarnej w m. Moszczenica w gm. Moszczenica o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 7 100,00 m budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Wapienne w gm. S\u0119kowa o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 2 600 m wraz z budow\u0105 uj\u0119cia wody i kontenerowej SUW rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Wapienne w gm. S\u0119kowa do przepustowo\u015bci 180 m3dRealizacja inwestycji ma na celu uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno\u015bciekowej na terenie Ziemi Gorlickiej, w szczeg\u00f3lno\u015bci zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci i niezawodno\u015bci dostaw wody do cel\u00f3w socjalnobytowych oraz zabezpieczenie ograniczonych zasob\u00f3w wodnych przed przenikaniem zanieczyszcze\u0144 zawartych w \u015bciekach. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w pe\u0142ni odpowiada na zasadnicze potrzeby gmin zrzeszonych w ZGZGRealizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z zastosowaniem tradycyjnych technologii, przy u\u017cyciu powszechnie stosowanego sprz\u0119tu budowlanego oraz materia\u0142\u00f3w posiadaj\u0105cych wymagane certyfikaty i atesty. Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 optymalne pod wzgl\u0119dem technicznoekonomicznym oraz nie b\u0119d\u0105 stwarza\u0107 trwa\u0142ych i ponadnormatywnych zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska. Cd. pkt Q", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Budowa i przebudowa systemu zbiorowego zaopatrzenia w wod\u0119 i odprowadzania \u015bciek\u00f3w Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 568.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "31701222.03", "WARTOSC": "46210872.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 19 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 242 gospodarstw domowych oraz 120 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze nowos\u0105deckim cz\u0119\u015b\u0107 B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowos\u0105decki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "3231755.02", "WARTOSC": "5765503.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone 2 g\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania inwestycyjne, tj.:Zagospodarowanie wybrze\u017ca Jeziora Klimk\u00f3wka, zak\u0142adaj\u0105ce:o regulacj\u0119 i profilowanie brzegu o d\u0142. 350mb wraz wykonaniem 3 stopniowego nabrze\u017ca o funkcji zabezpieczaj\u0105cej i wypoczynkowej \u015bcie\u017cki rowerowej o nawierzchni asfaltowej d\u0142. 350mb 4 \u0142\u0105cznik\u00f3w mi\u0119dzy nabrze\u017cem a \u015bcie\u017ck\u0105 w formie chodnika z kostki betonowej 15 pla\u017c kompaktowych \u017celbetowych schod\u00f3w zej\u015bciowych, wyko\u0144czonych desk\u0105 kompozytow\u0105 4 p\u0142ywaj\u0105cych pomost\u00f3w pomostu cumowniczego budow\u0119 miejsca do wodowania \u0142odzi wraz z drog\u0105 dojazdow\u0105 i z chodnikiem aran\u017cacj\u0119 terenu, obejmuj\u0105c\u0105 pla\u017ce piaszczyste i ziele\u0144 urz\u0105dzon\u0105 natryski zewn\u0119trzne szt. 4 x 2 wraz z instalacj\u0105 wodoci\u0105gow\u0105 oraz instalacj\u0105 kanalizacji sanitarnej elementy o\u015bwietlenia, s\u0142upki kablowe wraz z instalacj\u0105 elektroenergetyczn\u0105 O budow\u0119 obiektu rekreacyjnego drewnianej wiaty z grillem, wraz z zapleczem sanitarnym toalety, przebieralnie o pow. zabudowy 91,23m2, umo\u017cliwiaj\u0105cym komfortowe korzystanie z terenu na zasadzie og\u00f3lnodost\u0119pno\u015bci, r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przy czym mowa tu g\u0142\u00f3wnie o okresie wiosennoletnim, kiedy ruch turystyczny jest najwi\u0119kszy. Ze wzgl\u0119d\u00f3w oszcz\u0119dno\u015bciowych zrezygnowano natomiast z lokalizowania innych obiekt\u00f3w budowlanych. Pow. u\u017cy. wiaty 48,18m2, pow. u\u017cy. zaplecza sanitarnego 20,42m2Stworzenie sieci tras wielofunkcyjnych, mog\u0105cych pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 tras rowerowych w sezonie od wiosny do jesieni oraz tras biegowych w zimie. Projekt zak\u0142ada wykonanie ca\u0142orocznych tras w miejscowo\u015bciach Brunary1353m, Czarna915m, Ha\u0144czowa110m, Kwiato\u0144855m, Smerekowiec1012m o szeroko\u015bci 2m. Trasy powstan\u0105 wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g powiatowych, co z jednej strony obni\u017cy koszty dzia\u0142ania, a z drugiej zapewni do nich lepszy dost\u0119p, od jezdni oddzielone zostan\u0105 s\u0142upkami blokuj\u0105cymi U 12c. Ci\u0105g dalszy w punkcie Q", "BENEFICJENT": "GMINA ROPA", "TYTUL": "Zagospodarowanie Zbiornika Klimk\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2703786.49", "WARTOSC": "4005609.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa wielofunkcyjnej \u015bcie\u017cki rekreacyjnej wzd\u0142u\u017c zbiornika Klimk\u00f3wka, na terenie 2 gmin: Ropy i U\u015bcia Gorlickiego. Projektowana \u015bcie\u017cka pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie funkcje pieszorowerowe w okresie letnim, w okresie zimowym b\u0119dzie tras\u0105 narciarstwa biegowego. D\u0142. trasy 4,323 km.Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie:1. Roboty budowlane bud. wielofunkcyjnej \u015bcie\u017cki pieszorowerowej nad Zbiornikiem Klimk\u00f3wka d\u0142. 4,323 km, w tym: 0,485 km nawierzchnia asfaltowa, 3,8380 km nawierzchnia mineralna z t\u0142ucznia kamiennego; szer. 2,0 2,5m wyja\u015bnienie w pi\u015bmie przewod. wraz z wyr\u00f3wn. i rekult. ter. ziel. opis w pkt. Q2. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych zakup i instalacja ma\u0142ej architektury turystycznej, w tym: bud. miejsc odpoczynku w formie \u0142awek bez oparcia 8 szt. i sto\u0142\u00f3w plenerowych 4szt.monta\u017c miejsc dla rower\u00f3w stojaki rowerowe 20szt.bud. wiat rowerowych 4szt.monta\u017c koszy na \u015bmieci wzd\u0142u\u017c \u015bcie\u017cki rowerowej 4szt.monta\u017c tablic informacyjnych z regulaminem i planem trasy 4szt.monta\u017c barier ochronnych 828 m3. Promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu:wykonanie 2 tablic informac., kt\u00f3re po zako\u0144czeniu prac zast\u0105pione b\u0119d\u0105 tablicami pami\u0105tkowymi, na okres trwa\u0142o\u015bci projektu, z wymaganymi oznaczeniamiwykonanie naklejektabliczek na sprz\u0119t, kupowany w ramach projektu oznaczone zgodnie z wymogami zasad promocji \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania4. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 procesu inwest. czuwa\u0107 b\u0119dzie inspektor nadzoru, kt\u00f3ry zapewni kontrol\u0119 zgodno\u015bci wykonywanych rob\u00f3t z projektem, przepisami i zasadami wiedzy techn.Wska\u017aniki produktu: l. wspartych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych 2018r.1szt. l. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2018r. 1 szt. przyj\u0119to \u015bcie\u017cki realizowane w projekcie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 jako ca\u0142o\u015bciowy obiekt turystyczny i rekreacyjny st\u0105d warto\u015b\u0107 wska\u017anika 1Wska\u017aniki rezultatu:wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa 2 miejsca pracy EPC.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI", "TYTUL": "Budowa wielofunkcyjnych \u015bcie\u017cek rekreacyjnych nad Zbiornikiem Klimk\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "20244579.21", "WARTOSC": "36559469.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 z OZE. Bezpo\u015brednim celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez realizacj\u0119 mikroinstalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze 10 gmin cz\u0142onkowskich klastra energii Bia\u0142a Ropa: Moszczenica Lider projektu, Biecz, Bobowa, Gmina Gorlice, Miasto Gorlice, Lipinki, \u0141u\u017cna, Ropa, S\u0119kowa, U\u015bcie Gorlickie.W ramach projektu zostanie zrealizowanych 2 413 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o ca\u0142kowitej mocy zainstalowanej 11,34 MW, w tym: 603 instalacje PV o mocy 2,04 kWp, 177 instalacji PV o mocy 3,06 kWp, 89 instalacji PV o mocy 4,08 kWp, 121 instalacji PV o mocy 5,10 kWp, 316 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,50 kW, 371 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 5,25 kW, 165 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 7,00 kW, 384 pompy ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 1,67 kW, 187 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 20 kW.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry, dane techniczne i opis wymaga\u0144 wobec instalacji przewidzianych do realizacji w ramach zamieszczono w za\u0142\u0105czonym opisie technicznym.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu w postaci redukcji emisji w wysoko\u015bci 6 155,94 Mg ekw. CO2rok.Projekt b\u0119dzie realizowany od lipca 2018 r. do czerwca 2020 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w formule klastra energii wszystkie gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie s\u0105 cz\u0142onkami klastra energii Bia\u0142a Ropa, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czone porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii. Ponadto do wniosku za\u0142\u0105czono zawarte przez Partner\u00f3w porozumienie o wsp\u00f3lnej realizacji przedmiotowego projektu.Zamontowane kot\u0142y na biomas\u0119 b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin cz\u0142onkowskich klastra energii \u201eBia\u0142a \u2013 Ropa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1037693.07", "WARTOSC": "1220815.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa funkcjonowania 100 dzieci do 18 roku \u017cycia, w tym 52 kobiet w \u015brodowisku szkolnym, rodzinnym z 80 rodzin 80 os\u00f3b, w tym: 49 kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy U\u015bcie Gorlickie poprzez utworzenie sieci Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego w formie opieku\u0144czospecjalistycznej, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z rodzinami.Grupa docelowa projektu to osoby, rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym: 100 os\u00f3b dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 roku \u017cycia, w tym: 52 kobiet. 80 rodzin 80 os. doros\u0142ych rodzice, opiekunowie, w tym 49 kobiet ww. dzieci.G\u0142\u00f3wne zadania:1. Uruchomienie sieci Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego na terenie Gminy U\u015bcie Gorlickie.2. Wsp\u00f3\u0142praca sieci Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego z rodzinami uczestnik\u00f3w.3. Realizacja us\u0142ug w Plac\u00f3wce Wsparcia Dziennego w formie opieku\u0144czospecjalistycznej.G\u0142\u00f3wne rezultaty i produkty projektu:1.Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 1002.Liczba dzieci z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y min. 1 kompetencje kluczowe zgodnie z wymaganiami PE po opuszczeniu programu: 703.Liczba os\u00f3b doros\u0142ych rodzic\u00f3w,opiekun\u00f3w z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142y kompetencje opieku\u0144czowychowawcze i umiej\u0119tno\u015bci komunikacji partnerskiej i rodzinnej: 564.Liczba dzieci z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych zaj\u0119ciami specjalistycznymi, u kt\u00f3rych w wyniku udzia\u0142u w zaj\u0119ciach nast\u0105pi\u0142o zmniejszenie dysfunkcjitrudno\u015bci deficyt\u00f3w: 705. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 180", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY OSRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "Sie\u0107 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego na terenie Gminy U\u015bcie Gorlickie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "802210.87", "WARTOSC": "943777.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "1. Cel projektu: Poprawa szans na rynku pracy min. 90 uczni\u00f3w (24K,66M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Ha\u0144czowej (ZSCKR) oraz min. 60 uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w powiatu gorlickiego poprzez modyfikacj\u0119 program\u00f3w kszta\u0142cenia oraz poszerzenie oferty edukacyjnej o organizacj\u0119 sta\u017cy oraz szkole\u0144 zawodowych, doposa\u017cenie ZSCKR, a tak\u017ce dokszta\u0142canie min. 10 nauczycieli (10) w ramach uruchomionego przy ZSCKR Centrum Kompetencji Zawodowych przy ZSCKR (CKZ) w okresie 04.2017-09.2019r. 2. Grupy docelowe: 1) GD1: ZSCKR, 2) GD2: min. 113 uczni\u00f3w i uczennic (UCZ) ZSCKR, w tym 30 kobiet (K) i 83 m\u0119\u017cczyzn (M) w l. szk. 2016/17, 2017/18 i 2018/19; 3) GD3: min. 10 nauczycielek i nauczycieli (N) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w ZSCKR; 4) GD4: min. 75 UCZ gimnazj\u00f3w (GIM) powiat\u00f3w gorlickiego (PG) i nowos\u0105deckiego (PN). 3. G\u0142\u00f3wne zadania: 1) Kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w i uczennic w bran\u017cy wiod\u0105cej (M) 2) Kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w i uczennic w bran\u017cy uzupe\u0142niaj\u0105cej (T) 3) Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w i uczennic w bran\u017cy wiod\u0105cej (M) 4) Organizacja sta\u017cy dla uczni\u00f3w i uczennic w bran\u017cy uzupe\u0142niaj\u0105cej (T) 5) Kursy i szkolenia dla nauczycieli w bran\u017cy wiod\u0105cej (M) i w bran\u017cy uzupe\u0142niaj\u0105cej (T) 6) Wdro\u017cenie nowych form wsp\u00f3\u0142pracy ZSCKR, pracodawc\u00f3w i Uczelni w ramach CKZ 7) Doposa\u017cenie ZSCKR 4. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie - 93 2) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 84 3) Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 1", "BENEFICJENT": "MINISTER ROLNICTWA I ROZWOJU WSI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO W HA\u0143CZOWEJ", "TYTUL": "Nauczanie Rolnicze XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1993591.70", "WARTOSC": "2345402.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci regularnych, ca\u0142odziennych us\u0142ug opieku\u0144czych i aktywizuj\u0105cych dla niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy U\u015bcie Gorlickie, Ropa i S\u0119kowa w wieku powy\u017cej 60 lat.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 os. niesamodzielne pow. 60 r.\u017c. zamieszk. gminy: U\u015bcie Gorlickie, Ropa, S\u0119kowa, kt\u00f3re ze wzgl. na z\u0142y stan zdrowia lubniepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki i aktywizacji w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania podstawowych czynno\u015bci, a tym samym s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym z ww. powod\u00f3w.Zaplanowano realizacj\u0119 4 zada\u0144, w ramach kt\u00f3rych zorganizowany zostanie systematyczny, dzienny pobyt senior\u00f3w w O\u015brodku Wsparcia w WysowejZdroju w wydzier\u017cawionym i specjalnie do tego celu przygotowanym obiekcie, do kt\u00f3rego UP b\u0119d\u0105 dowo\u017ceni z miejsca zamieszkania. W OW powstanie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, z kt\u00f3rych \u0142\u0105cznie w okresie projektu skorzysta 60 os. OW czynny b\u0119dzie minimum 5 dni w tygodniu w wymiarze 8 godzin dziennie. Na koniec dnia UP b\u0119d\u0105 odwo\u017ceni do miejsca zamieszkania. W trakcie 8godz. pobytu zapewniona b\u0119dzie opieka, zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce i usprawniaj\u0105ce wg. potrzeb uczestnik\u00f3w w oparciu o indywidualny plan dzia\u0142ania oraz 2 posi\u0142ki \u015bniadanie i obiad. Plac\u00f3wki b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y uczestnikom udzia\u0142 w imprezach integracyjnych, turystycznych, kulturalnych itp. Na potrzeby OW przeprowadzone zost. prace adaptacyjne m.in. monta\u017c windy, przystosowanie \u0142azienki do os. niepe\u0142nosprawnych oraz wyposa\u017cona zost. w sprz\u0119t zgodnie z Za\u0142. 13 do regulaminu konkursu. Zadania real. b\u0119d\u0105 w 3 edycjach po 20 os. ka\u017cda. W ramach Zadania 4 wsparcie zostanie udzielone opiekunom faktycznym szkolenie z zakresu opieki oraz wsparcie psychologiczne. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie60. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami1. Liczba os. obj\u0119tych projektem120 os.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY OSRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych w G\u0142adyszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "791972.94", "WARTOSC": "931732.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "CEL I REZULTATY Do 30.06.2018r. Wzrost efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w 4 SP i 2 Gimnazjach z terenu Gmin wiejskich U\u015bcie Gorlickie i Boles\u0142aw w zakresie: - Przygotowania zasob\u00f3w/ kadry nauczycieli tych szk\u00f3\u0142 do realizacji zaj\u0119\u0107 ukierunk. na: *stosowanie metody eksperymentu w nauczaniu przedmiot\u00f3w przyrodniczych: min. 75% Nauczycieli (z 17 N/ 12 K) *korzystanie i w\u0142\u0105czanie narz\u0119dzi TIK w proces dydaktyczny: min. 75% Nauczycieli (z 71N/ 53 K). -Wyposa\u017cenie 4SP i 2 Gimnazj\u00f3w w narz\u0119dzia i sprz\u0119t TIK, szkolnych pracowni do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematycznych w pomoce dydak. -Rozwoju kompetencji kluczowych (matematycznych, TIK) niezb\u0119dnych na rynku pracy u min. 85% uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 (z 287 U/ 149dz), oraz kompetencji przyrodniczych u min. 85% U (z 287 U) GRUPA DOCELOWA 287U/149dz ucz\u0105cych si\u0119 w SP i Gim. w U\u015bciu Gorlickim, SP i Gim w Brunarach, SP w Wysowej Zdroju, zlokalizowanych na terenie gminy U\u015bcie Gorlickie oraz SP w Boles\u0142awiu z gminy Boles\u0142aw, oraz 71 Nauczycieli/ 534 K przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych zatrudnionych w ww. szko\u0142ach. ZADANIA W PROJEKCIE 1.Przygotowanie nauczycieli przedm. og\u00f3lnych do realizacji zaj. ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompet kluczowych przygotowanie nauczycieli przedmiot\u00f3w przyrodniczych do realiz. zaj. metod\u0105 eksperymentaln\u0105 i do\u015bwiadcze\u0144 2.Doposa\u017cenie plac\u00f3wek w pomoce dyd. i narz\u0119dzia TIK 3.Wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczych w pomoce dyd. wykorzyst. w ramach zaj. prowadz. metod\u0105 eksperymentu 4.Realizacja zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych (matematycznych, TIK) oraz zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu i do\u015bwiadcze\u0144 z przedmiot\u00f3w przyrodniczych,", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIE GORLICKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Planeta Wiedzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "521179.08", "WARTOSC": "613159.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci opieki przedszkolnej w gminie U\u015bcie Gorlickie poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc o 30 w publicznych przedszkolach gminy U\u015bcie Gorlickie oraz dostosowanie 9 msc do potrzeb dzieci niepe\u0142nospr., w zakresie: U\u015bciu Gorlickim 14 msc OWP1Brunarach 3 msc, 3 msc dost. dla dziecka z niedos\u0142uchem OWP2,WysowejZdroju 3 msc nowe, 1 msc dost. dla dziecka z niedos\u0142uchem i op\u00f3\u017an. rozwoju mowy OWP3,Smerekowcu 5 msc OWP4Punktach przedszkolnych w:\u015anietnicy 0 msc nowych, 2 msc dostosowanie dla dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 OWP5,Banicy 0 msc nowych, 3 msc dost. dla dziecka z zespo\u0142em Aspergera OWP6,Ha\u0144czowej 5 msc OWP7.Dzia\u0142aniom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci i kwalifikacji zawodowych nauczycieli. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnych 3 6 l., w wyj. przypadkach 2,5 roku mieszkaj\u0105ce w gm. UG:Dzieci w wieku przedszkolnym 289Nauczyciele 11 os. nauczyciele z OWP Efekty: Utworzenie 30 msc przedszkolnych dla dzieci, z uwzgl\u0119dnieniem zwi\u0119kszenia zatrudnienia i doposa\u017cenia. Dostosowanie 3 OWP do potrzeb niepe\u0142nosprawnego dziecka, Org. zaj\u0119\u0107 wyr. sz. edukacyjne dz. w zakr. stwierdzonych deficyt\u00f3w poprzez zaj\u0119cia z gimn. korekcyjnej, zaj. z logoped\u0105, psychologiem, Org. zaj\u0119\u0107 komp. klucz. spoza katalogu obecnie dost\u0119pnych w plac\u00f3wkach z uwzgl\u0119dnieniem niezb\u0119dnego doposa\u017cenia. Poprawa kwalifikacji zaw. nauczycieli poprzez dofinans. kurs\u00f3w, a tak\u017ce studi\u00f3w podyplomowych 11 nauczycieli.Termin realizacji:1.7.2020 30.11.2022", "BENEFICJENT": "GMINA U\u015aCIE GORLICKIE", "TYTUL": "Nowe miejsca dla przedszkolak\u00f3w z gminy U\u015bcie Gorlickie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "1607658.89", "WARTOSC": "2326623.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa selektywnego zbierania odpad\u00f3w u \u017ar\u00f3d\u0142a. Obj\u0119cie wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gmin systemem selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w do ko\u0144ca 2019 r. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych poddawanych procesom ponownego u\u017cycia, recyklingu i odzysku, redukuj\u0105c w ten spos\u00f3b ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w sk\u0142adowanych.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Budowa punkt\u00f3w selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych dla gmin Lipinki, Moszczenica,Ropa i U\u015bcie Gorlickie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "420372.83", "WARTOSC": "498781.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Podniesienieumiej\u0119tno\u015bciikompetencjispo\u0142ecznychmin.90os.m\u0142odychwwieku15-29lat,zterenugminyU\u015bcieGorlickieipowiatugorlickiego,do 31.03.2021r.Celeszczeg\u00f3\u0142owe:1. Identyfikacjapotrzeb,potencja\u0142\u00f3w,problem\u00f3wibarierUPwobszarzekompetencjispo\u0142ecznejiaktywno\u015bcinarynkupracy do30.10.2020r.;2. Wzrostmotywacjidodzia\u0142aniaipobudzenieaktywno\u015bcispo\u0142ecznejnarzeczrozwi\u0105zywaniaproblem\u00f3wspo\u0142.lokalnejdo31.03.2021; 3. Realizacjamin.25mikroprojekt\u00f3wspo\u0142.zainicjowanychprzezos.m\u0142ode-UP;4.IntegracjaUPwok\u00f3\u0142problem\u00f3wspo\u0142ecznychwyst\u0119puj\u0105cychwGminieU\u015bcie Gorlickie(UG)do31.03.2021.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest100os.m\u0142odychwwieku15-29lat(wtym: 60 kobiet),kt\u00f3rychkompetencje wymagaj\u0105rozwojuzperspektywypotrzebiwymog\u00f3wrynkupracy,zamieszkuj\u0105cych terengminyU\u015bcieGorlickie(UG)ipowiatugorlickiego(PG).Zadania:1. Za\u0142o\u017cenieMoNaStyRu.Weryfikacjawst\u0119pnaiko\u0144cowa2.Fundamentimury:kompetencjespo\u0142ecznewMoNaStyRze3.DzwonyMoNaStyRu.MikroprojektyG\u0142\u00f3wne wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia:Liczbaos\u00f3bm\u0142odychponi\u017cej30lat,kt\u00f3re podnios\u0142ykompetencjespo\u0142eczne przydatnenarynkupracy - 90Liczbaos\u00f3bm\u0142odychponi\u017cej30lat obj\u0119tychwsparciemwprogramie (Program\"M\u0142odzie\u017csolidarnaw dzia\u0142aniu\") - 100Liczbauczestnik\u00f3wprojektu,ukt\u00f3rych potwierdzonowzrostmotywacjido dzia\u0142aniaiaktywno\u015bcispo\u0142ecznejnarzecz spo\u0142eczno\u015bcilokalnej - 90Liczbauczestnik\u00f3wprojektu,kt\u00f3rzynabyli wiedz\u0119iumiej\u0119tno\u015bcidot.dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej,wsektorzeekonomii spo\u0142ecznej - 90Liczbawdro\u017conychmikroprojekt\u00f3wprzez grupyprojektowe - 25", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY O\u015aRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "MoNaStyR - M\u0142odzi Na Styku kultuR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9753227.25", "WARTOSC": "11474385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona muraw kserotermicznych: odtworzenie i utrzymanie odpowiednich warunk\u00f3w dla zachowania siedlisk kserotermicznych i gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t z nimi zwi\u0105zanych w 18 obszarach Natura 2000 w woj. Ma\u0142opolskim, przywr\u00f3cenie na murawach odpowiednich warunk\u00f3w siedliskowych, powr\u00f3t do dawnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania(wypas) muraw; zaanga\u017cowanie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci w ochron\u0119 muraw. Projekt dotyczy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142a\u0144 ochronnych nietoperzy, w tym m.in. ochrona letnich schronie\u0144 nietoperzy (poprzez remont pokry\u0107 dachowych w obiektach wykorzystywanych przez te zwierz\u0119ta, instalowanie platform na guano, poprawa tras migracji nietoperzy) ochrona zimowych stanowisk nietoperzy (poprzez ich zabezpieczenie). Spodziewanym efektem projektu jest zachowanie w woj. ma\u0142opolskim populacji: podkowca ma\u0142ego, nocka orz\u0119sionego, nocka du\u017cego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w i siedlisk chronionych w ramach sieci Natura 2000 w Ma\u0142opolsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2413204.59", "WARTOSC": "2839064.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i ich dost\u0119pno\u015bci dla 64 os\u00f3b niesamodzielnych i 64 opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych, zamieszkuj\u0105cych na terenie gmin U\u015bcie Gorlickie, Ropa, S\u0119kowa i Gryb\u00f3w gm. wiejska dzi\u0119ki stworzeniu 2 plac\u00f3wek \u0142\u0105cz\u0105cych funkcj\u0119: domu dziennej opieki niesamodzielnych senior\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cego szerok\u0105 ofert\u0119 rehabilitacyjn\u0105 i piel\u0119gnacyjn\u0105, a tak\u017ce ofert\u0119 zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych oraz centrum wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych \u015bwiadcz\u0105cego szerok\u0105 ofert\u0119 opieki wytchnieniowej, wsparcia meryt. i wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilit. w U\u015bciu Gorlickim i Klimk\u00f3wce. W cz\u0119\u015bci opieku\u0144czej rekrut. b\u0119d\u0105 seniorzy 60, niesamodzielni ze wzgl. na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 lub stan zdrowia 2 edycje x 18 os. w U\u015bciu Gorlickim 14 os. w Klimk\u00f3wce. \u0141\u0105cznie skorzysta 64 senior\u00f3w. W cz\u0119\u015bci wsparcia opiekun\u00f3w fakt. rekrut. b\u0119d\u0105 osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 opieku\u0144cz\u0105 os. niesamodzielnych 2 edycje x 18 os. w U\u015bciu Gorlickim 14 os. w Klimk\u00f3wce. \u0141\u0105cznie skorzysta 64 opiekun\u00f3w faktycznych.Obydwa budynki zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os. z niepe\u0142nospr. toalety w obydwu obiektach, do potrzeb bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci prace moderniz., od\u015bwie\u017cenie oraz umeblowane i dopos. w sprz\u0119t rehab. i aktywizacyjny w U\u015bciu Gorlickim powstanie te\u017c wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehab. korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 UP z obydwu centr\u00f3w.Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107:seniorzy dow\u00f3z, wy\u017cywienie, animator, piel\u0119gniarka, prac. socjalny, psycholog, rehabilitant, trening. komp. \u017cyciowych, muzykoterapia, arteterapia, choreoterapia, zesp. \u0107wicz. ruch., warszt. nowoczesnych technologii, wyjazdy uspo\u0142eczniaj\u0105ce, biblioteczka, codzienna prasa.opiekunowie opieka wytchnieniowa, manager opieki prac. socjalny, rehabilitant, piel\u0119gniarka, psycholog, szkolenie internet dla op. faktycznych, biblioteczka, wypo\u017cycz. sprz\u0119tu rehab. Termin realizacji: 30 IV 2020 31 X 2022 r. Termin funkcjon. plac\u00f3wek: 1 IX 2020 31 VIII 2022 r.Us\u0142ugi: 1 IX 2020 31 VIII 2022 w podziale na dwie 12msc edycje", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY O\u015aRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na Ziemi Gorlickiej poprzez stworzenie plac\u00f3wek dziennej opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych i centr\u00f3w wsparcia dla opiekun\u00f3w faktycznych w U\u015bciu Gorlickim i Klimk\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "5273918.76", "WARTOSC": "5368359.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowanych 368 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wykorzystywanych przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do klastra energii Bia\u0142a Ropa. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 325 kot\u0142\u00f3w lub biomas\u0119 43 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na poszczeg\u00f3lne Gminy: Moszczenica: 40, Biecz: 35, Bobowa: 79, Gmina Gorlice: 53, Miasto Gorlice: 15, Lipinki: 45, \u0141u\u017cna: 39, Ropa: 14, S\u0119kowa: 22, U\u015bcie Gorlickie: 26.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano tak\u017ce realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy ef. energetycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 66,23, PM10 o 99,52 oraz PM2,5 o 98,85.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 6 963,41 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 25,443 Mgrok;PM2,5: 10,713 Mgrok.Po realizacji projektu:CO2: 2 351,37 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 0,123 Mgrok;PM2,5: 0,123 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla woj. ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie.Realizacja projektu wynika z zapis\u00f3w Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej dla wszystkich gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez zastosowanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa gazowe lub biomas\u0119 w gminach cz\u0142onkowskich klastra energii \"Bia\u0142a - Ropa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1635238.50", "WARTOSC": "1923810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci regularnych, ca\u0142odziennych us\u0142ug opieku\u0144czych i aktywizuj\u0105cych dla niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w regionu w wieku powy\u017cej 60 lat. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 zamieszka\u0142e na terenie Ma\u0142opolski osoby, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek przekraczaj\u0105cy 60 lat, z\u0142y stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki i aktywizacji w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania podstawowych czynno\u015bci i zagro\u017ceniem wykluczeniem spo\u0142ecznym z ww. powod\u00f3w. Zaplanowano realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 polegaj\u0105cych na organizacji systematycznego, dziennego pobytu senior\u00f3w w dw\u00f3ch o\u015brodkach: w Gorlicach (Zadanie 1 - 10 os./edycj\u0119) i G\u0142adyszowie (Zadanie 2 - 15 os./edycj\u0119). W specjalnie do tego celu przygotowanym w ramach koszt\u00f3w projektu o\u015brodku w Gorlicach oraz gotowym w stanie obecnym O\u015brodku \"ELEOS'\" w G\u0142adyszowie, gdzie uczestnicy b\u0119d\u0105 dowo\u017ceni z miejsca zamieszkania, osoby starsze sp\u0119dza\u0107 b\u0119d\u0105 pod opiek\u0105 wyspecjalizowanej kadry 8 godzin dziennie przez 5 dni w tygodniu. Na koniec dnia uczestnicy b\u0119d\u0105 odwo\u017ceni do miejsca zamieszkania. W trakcie 8-godz. pobytu zapewniona b\u0119dzie opieka, zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce i usprawniaj\u0105ce wg. potrzeb uczestnik\u00f3w oraz 2 posi\u0142ki (\u015bniadanie i obiad). Plac\u00f3wki b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y uczestnikom udzia\u0142 w imprezach integracyjnych, turystycznych, kulturalnych itp. W ramach przystosowania o\u015brodka w Gorlicach do przyj\u0119cia grupy konieczne jest wykonanie podjazdu, przystosowanie \u0142azienki, zakup i monta\u017c systemu dzia\u0142owych kurtyn przesuwnych i doposa\u017cenie plac\u00f3wki. Pierwsza edycja z uwagi na konieczno\u015b\u0107 przeprowadzenia uprzednio naboru trwa\u0142a b\u0119dzie 11 m-cy. Kolejne 2 edycje b\u0119d\u0105 trwa\u0142y po 12 m-cy, poniewa\u017c nabory b\u0119d\u0105 realizowane w ostatnim m-cu obowi\u0105zywania poprzedniej edycji. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie wyniesie 75. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wyniesie 1 szt.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY O\u015aRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "Wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka \"ELEOS\" w G\u0142adyszowie i Gorlicach dla zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych do os\u00f3b niesamodzielnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3714867.03", "WARTOSC": "4370431.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Celem projektu jest:Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 1378 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 7 gmin pow. gorlickiego \u0141u\u017cna 5 szk\u00f3\u0142, Gorlice wiejska 9 szk\u00f3\u0142, Moszczenica 2 szko\u0142y, U\u015bcie Gorlickie 7 szk\u00f3\u0142, Bobowa 6 szk\u00f3\u0142, Ropa 3 szko\u0142y, Miasto Gorlice 5 szk\u00f3\u0142 oraz 1 pow. nowos\u0105deckiego Korzenna 5 szk\u00f3\u0142. Wsparcie 515 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych 28,7 spo\u015br\u00f3d 1790 uczni\u00f3w,Wsparcie rozwoju zawodowego 314 nauczycieli.W projekcie przewidziano kompleksowe doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, zakup sprz\u0119tu TIK, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych, wsparcie nauczycieli specjalist\u00f3w logoped\u00f3w, terapeut\u00f3w itd., szkolenia i studia dla nauczycieli w tym z pedagogiki specjalnej i kompetencji wychowawczych, stworzenie 2 pracowni mi\u0119dzyszkolnych planetarium i centrum robotyki.Projekt realizowany jest od VII 2020 do VI 2022.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Edukacja w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-08", "DATA_START": "2019-07-08", "DOFINANSOWANIE": "266927.86", "WARTOSC": "414091.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt Gospodarstwo Agroturystyczne Malowane Wierchy w G\u0142adyszowie wzorcowe gospodarstwo ekologiczne dotyczy podniesienia efektywno\u015bci energetycznej, zastosowania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz technologii oszcz\u0119dzaj\u0105cych zasoby. Zakres inwestycji obejmuje:1. Modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a likwidacja kot\u0142a na w\u0119giel ca\u0142kowita eliminacja spalania paliw sta\u0142ych w lokalizacji inwestycji,2. Zastosowanie technologii wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii tj. ciep\u0142o gruntu, ciep\u0142o powietrza, energi\u0119 s\u0142o\u0144ca gruntowa i powietrzna pompa ciep\u0142a, system fotowoltaiczny,3. Modernizacj\u0119 systemu o\u015bwietleniowego z wykorzystaniem \u017ar\u00f3de\u0142 LED,4. Zastosowanie technologii wp\u0142ywaj\u0105cej na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 wody,5. Zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w obiekcie.G\u0142\u00f3wne efekty osi\u0105gane dzi\u0119ki inwestycji to: wzrost efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa wyra\u017cony zmniejszeniem zu\u017cycia energii ko\u0144cowej na poziomie 78,69. zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej wzrost produkcji energii cieplnej i elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych zmniejszenie zu\u017cycia wody w przedsi\u0119biorstwie o ok. 32,5 m3rok redukcja emisji CO2 63,7 redukcja emisji SO2 76,6 redukcja emisji NOx 52,7 redukcja emisji py\u0142\u00f3w 65,4Tak zaplanowane przedsi\u0119wzi\u0119cie ma charakter kompleksowy i przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w dzia\u0142ania 4.2 oraz nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w cz\u0105stkowych na poziomie przedsi\u0119biorcy: zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gospodarstwa agroturystycznego dzi\u0119ki poprawie wizerunku buduj\u0105cej przewag\u0119 konkurencyjn\u0105, zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych ze zu\u017cyciem energii i wody, popraw\u0119 warunk\u00f3w i jako\u015bci oferowanych us\u0142ug i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MALOWANE WIERCHY ALBERT PACH", "TYTUL": "Gospodarstwo Agroturystyczne \u201eMalowane Wierchy\u201d w G\u0142adyszowie \u2013 wzorcowe gospodarstwo ekologiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3653625.77", "WARTOSC": "4871501.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski", "OPIS": "W ramach projektu Gmina Moszczenica wraz z 8 Partnerami planuje realizowa\u0107 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi us\u0142ug elektronicznych w ma\u0142opolskich urz\u0119dach miast i gmin. Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych co u\u0142atwi im elektroniczne za\u0142atwianie spraw, \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznych, usprawnienie przep\u0142ywu informacji oraz promowanie komunikacji elektronicznej mi\u0119dzy obywatelem a administracj\u0105 publiczn\u0105. Projekt ma zasi\u0119g regionalny, realizowany jest na obszarze 3 subregion\u00f3w. Krakowskiego Obszaru Metropolitarnego, subregionu s\u0105deckiego i subregionu tarnowskiego.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do eus\u0142ug.Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie: us\u0142ug o 3 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 6 us\u0142ug o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 1 us\u0142ug o 5 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 2Lista eus\u0142ug obejmuje:ewydarzenie 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcierezerwacja 4 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciekonsultacje 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieog\u0142oszenia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieankiety 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcienewsletter 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciep\u0142atno\u015b\u0107 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciepowiadomienia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciegeodezja 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciProjekt realizuje typy: typ A Eus\u0142ugi publiczne w administracji: us\u0142ugi administracji dla biznesu A2B i obywateli A2C 9 podmiot\u00f3wtyp B Us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne A2A wspieraj\u0105ce dla eus\u0142ug publicznych 1 podmiot Miasto GorliceWarto\u015b\u0107 projektu: 4 871 501,09 z\u0142w tym dofinansowanie: 3 653 625,77 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w ma\u0142opolskich urz\u0119dach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3370329.27", "WARTOSC": "3421660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zmodernizowane 233 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystywane przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie ZGZG. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 232 kot\u0142y lub biomas\u0119 1 kocio\u0142.Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie: Biecz: 18, Bobowa: 29, Gmina Gorlice: 31, Miasto Gorlice: 19, Lipinki: 25, \u0141u\u017cna: 28, Moszczenica: 24, Ropa: 14, S\u0119kowa: 40, U\u015bcie Gorlickie: 5.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 61,93, PM10 o 99,94 oraz PM2,5 o 99,86.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 2188,43 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 7,996 MgrokPM2,5 3,367 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 833,16 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 0,005 MgrokPM2,5: 0,005 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bciach uzdrowiskowych: WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie oraz Wapienne w Gminie S\u0119kowa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na biomas\u0119 oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3357144.31", "WARTOSC": "3408270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 361 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa w\u0119giel 308 kot\u0142\u00f3w oraz biomas\u0119 53 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie w nawiasach pierwsza liczba oznacza liczb\u0119 kot\u0142\u00f3w na w\u0119giel, a druga na biomas\u0119 dla danej gminy :Biecz: 43 376,Bobowa: 59 527,Gmina Gorlice: 41 401,Miasto Gorlice: 11 110,Lipinki: 13 103,\u0141u\u017cna: 34 2311,Moszczenica: 32 311,Ropa: 15 96,S\u0119kowa: 78 6117,U\u015bcie Gorlickie: 35 341.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 40,17, PM10 o 95,86 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu: CO2: 3390,66 Mgrok, PM10: 12,389 Mgrok, PM2,5: 5,216 Mgrok.Po realizacji projektu: CO2: 2028,53 Mgrok, PM10: 0,513 Mgrok, PM2,5: 0,491 Mgrok. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "3049885.02", "WARTOSC": "4356978.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest realiz. 3 Zad. zw. z prac\u0105 s\u0142u\u017cb ratow. na obsz. gmin nale\u017c. do ZGZG. Zad. I dost. sprz\u0119tu techn., w tym specj. woz\u00f3w po\u017c. s\u0142u\u017c. do prow. akcji ratow. o char. techn., drog., po\u017car. i przeciwpow., do jedn. OSP w 9 gminach ZGZG. Dost. zostanie 6 woz\u00f3w: 3 \u015bredn i 3 ter lekkie 2xDMC 3.5 t oraz 1xDMC min. 4,5 t ze sprz. do prow. akcji ratow. i usuw. skutk\u00f3w kat., oraz inne pojazdy potrz. s\u0142u\u017cbom do pracy w war.panuj. na obsz. obj. proj. 2 rat. \u0142odzie p\u0142askod., quad do pracy na ter. g\u00f3rzystych, cysterna do rozw. wody pit. Proj. uwzgl. dost. sprz. ratow., w tym do akcji przeciwpow., opis. szczeg. w pkt C.2.3. Zad. II dost. syst. \u0142\u0105czn. i alarm. do jedn. OSP w celu szybsz. reag. i wy\u017csz. st. koord. s\u0142u\u017cb ratow.: 23 syst. selektywnego wywo\u0142. z modu\u0142ami SMS, s\u0142u\u017c. do szybkiego powiad jedn. i indyw. stra\u017cak\u00f3w o akcji przez dy\u017curnych w KP PSP w Gorlicach, 2 maszty antenowe i radiostacje do bud. uspraw. komunik. radiow\u0105 w g\u00f3rzystym terenie, oraz 37 radiostacji nasob. do u\u017cytku w czasie akcji.Zad. III dost. i instal. system\u00f3w monit. i komunik., s\u0142u\u017c. do wcz. ostrzeg. s\u0142u\u017cb, a przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017c. teren\u00f3w, przed powodzi\u0105 i innymi kl. \u017cywio\u0142. G\u0142. elem. to system ostrzeg. o zagro\u017c. powodziowym na rz. Ropa w obszarze pow. gorlickiego, sk\u0142. si\u0119 z serwera zarz\u0105dz. oraz modu\u0142\u00f3w terenowych, zdolny do powiad. zdef. grupy os\u00f3b o wyst. objaw\u00f3w zagro\u017c. Uzupe\u0142nieniem s\u0105 przewidziane syst inf. ludn za po\u015br. aplik. mobilnych oraz SMS, korz. z bazy, do kt\u00f3rej dobrow. wpisuj\u0105 si\u0119 mieszk. W syt. kl. \u017cywio\u0142. lub in. zagro\u017c. natych. otrz. kom. SMS z odpow. alarmem. Systemy s\u0105 opis. szczeg. w pkt C.2.3. Opisane rozw. sprz. spe\u0142. wytyczne dot. wyrob\u00f3w s\u0142u\u017c. zapew. bezp. publ. lub ochr. zdr. i \u017cyci oraz mienia i s\u0105 zgodne z najlep. prak. w zakr. walki ze skutkami kl. \u017cywio\u0142. Rozw. w spos\u00f3b czyt. odpow. na opis. potrz. s\u0142u\u017cb ratow. dot. brak\u00f3w i du\u017c. zu\u017cycia pos. wypos., oraz potr. ca\u0142ego regionu dot. walki ze skutkami kat., szczeg. powodzi i susz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie s\u0142u\u017cb ratowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DRENO\" PRODUKCJA WYROB\u00d3W Z DREWNA EUGENIUSZ DZIURNY, CZES\u0141AW NOWAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DRENO Sp.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "124333.62", "WARTOSC": "124333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ DROZD FIRMA HANDLOWO-PRODUKCYJNA \"DROZDEX\"", "TYTUL": "Dofinansowanie kapita\u0142u obrotowego w przedsi\u0119biorstwie Grzegorz Drozd Firma Handlowo-Produkcyjna \"DROZDEX\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-11-15", "DOFINANSOWANIE": "103700.00", "WARTOSC": "150060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zlecenie nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug jednostce naukowobadawczej:Zlecenie prac BR obejmuje opracowanie innowacyjnego opakowania z surowc\u00f3w odnawialnych z dodatkowymi funkcjonalno\u015bciami logistycznymi, do bezpiecznego transportu i przechowywania produkt\u00f3w rolnospo\u017cywczych. Zadania badawcze obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1.Opracowanie konstrukcji opakowania, w postaci skrzyni z element\u00f3w drewnianych i drewnopochodnych, z\u0142o\u017conej z demontowalnych na czas transportu bez \u0142adunku p\u0142askich podzespo\u0142\u00f3w. 2.Optymalizacja numeryczna opracowanej konstrukcji opakowania w postaci skrzyni. 3.Wykonanie prototyp\u00f3w opakowania innowacyjnego i por\u00f3wnywalnego opakowania o konstrukcji tradycyjnej. 4.Badania wytrzyma\u0142o\u015bci i stateczno\u015bci prototyp\u00f3w opakowa\u0144. Badania b\u0119d\u0105 wykonywane metodami normowymi z wykorzystaniem normy PNEN ISO 86111..2012, odpowiednio dostosowanymi do przedmiotu bada\u0144. Realizacja projektu umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji produktowej wprowadzenie na rynek opakowania drewnianego sk\u0142adanego w postaci skrzyniopalety sk\u0142adanej. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki projektu:Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie szt. 1Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje szt. 1Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw dotacje 46 360,00Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi szt. 1Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego:Liczba wprowadzonych innowacji produktowych szt. 1Weryfikacja wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu nast\u0105pi po realizacji us\u0142ugi proinnowacyjnej, w momencie zaakceptowania raportu z realizacji us\u0142ugi i dokumentacji ksi\u0119gowej. Wdro\u017cenie innowacji produktowej obejmowa\u0107 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek opakowania drewnianego skrzyniopalety rozk\u0142adanej.", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ DROZD FIRMA HANDLOWOPRODUKCYJNA \"DROZDEX\"", "TYTUL": "Wykonanie prac badawczo \u2013 rozwojowych dotycz\u0105cych opracowania nowego produktu na zlecenie F.H.P. \u201eDrozdex\u201d Grzegorz Drozd.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1356310.51", "WARTOSC": "1595659.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 5065 lata, osoby w wieku 4049 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 2549 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych i informowanie o przebiegu badania i korzy\u015bciach z ich regularnego przeprowadzania oraz likwidacja barier: finansowych, rodzinnych, komunikacyjnych, obawa przed b\u00f3lem w trakcie badania realizowana poprzez: zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, wykonywanie bada\u0144 w znieczuleniu, zwrot koszt\u00f3w wynaj\u0119cia opiekuna na czas po badaniu z znieczuleniem kt\u00f3ry pomo\u017ce w dotarci do miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Program profilaktyczny - wykrywanie raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394932.00", "WARTOSC": "464625.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 50-65 lata, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych, dzia\u0142ania edukacyjne , likwidacja barier (koszt dojazdu, konieczno\u015b\u0107 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, utrudniony dost\u0119p do bada\u0144, obawa przed b\u00f3lem zwi\u0105zanym z wykonaniem badania), us\u0142uga zdrowotna -wykonanie badania kolonoskopowego w znieczuleniu wraz z ocen\u0105 histopatologiczn\u0105 pobranego materia\u0142u oraz w razie potrzeby skierowanie do dalszego leczenia. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci, obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Wykrywanie raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do ucz. publicznych gimnazj\u00f3w, z terenu Powiatu Gorlickiego (PG). Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj. b\u0119d\u0105 realizowane w dw\u00f3ch edycjach (2 l. szkolne) w zakresie 4 klucz. kompet. przedmiot. oraz 2 klucz. kompetencji ponadprzedmiot. \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy ucz. projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa w 50 godz. w I edycji oraz 80 godz. w II edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompet. przedmiot.j i kompet. ponadprzedmiot. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 192 ucz. gimnazj\u00f3w PG", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Proj jest skierow do uczn szk podst, publ z Powiatu Gorlickiego (PG). Celem jest wsparcie uczn zdol pop realiz zaj pozaszk. B\u0119d\u0105 one real na bazie progr zaj przekazan przez real proj koordyn. Zaj. realiz w II edycjach (2 lata szk) w zakr 4 klucz kompet. przedm. oraz 2 klucz kompet. ponadprzedm \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy uczest proj otrzyma wspar w postaci mo\u017cliw uczest w 50 lub 80 godz. lekcy zaj pozaszk zale\u017cn od real edycji proj z danej kompet przedm. i kompet ponadprzedm. Wspar w proj otrzyma192 ucz.PG publ szk podstaw.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1906925.96", "WARTOSC": "2243442.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie:1.digitalizacji obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do SAD na terenie Ma\u0142opolski 20 obiekt\u00f3w, w tym 8 z listy UNESCO, polegaj\u0105ce na kompleksowym ich przetworzeniu na form\u0119 cyfrow\u0105 poprzez wykonanie zaawansowanych modeli tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w i ich wn\u0119trz, wyposa\u017cenia malarstwo, rze\u017aba, zdobnictwo.Dla zbudowania modeli 3D zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie technologii laserowego skanowania budynk\u00f3w o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, g\u0119sto\u015bci i dok\u0142adno\u015bci, kt\u00f3ra dostarczy danych w postaci tzw. chmury punkt\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105czenie z dokumentacj\u0105 fotograficzn\u0105 wysokiej jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci. Technika polegaj\u0105ca na kompilacji dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w danych da w efekcie znacznie bardziej dok\u0142adny model ni\u017c przy zastosowaniu wy\u0142\u0105cznie jednej z nich.2.prac zwi\u0105zanych z tworzeniem i rozwijaniem platform dystrybucji tre\u015bci cyfrowych, s\u0142u\u017c\u0105cych udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych w spos\u00f3b otwarty i zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ponownego wykorzystania oraz wytworzenia na ich podstawie nowych us\u0142ug cyfrowych. Udost\u0119pnienie przybierze form\u0119 dedykowanej platformy webowej oraz aplikacji mobilnej oraz wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR.Do budowy dedykowanych aplikacji wykorzystane zostan\u0105 najnowsze technologie informatyczne HTML5 i CSS dla rozwi\u0105zania webowego. Aplikacje mobilne opracowane zostan\u0105 w technologii natywnej dla dw\u00f3ch najpopularniejszych system\u00f3w operacyjnych: IOS w j\u0119zyku Objective C oraz Android w Java. W aplikacjach implementowana b\u0119dzie audiodeskrypcja oraz audioguide dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, technologia geolokalizacji.Projekt ma charakter regionalny, poniewa\u017c b\u0119dzie realizowany na obszarze wszystkich subregion\u00f3w w Ma\u0142opolsce gdzie zlokalizowane s\u0105 planowane do digitalizacji obiekty.W ramach projektu podzielony b\u0119dzie na zadania: 1.Digitalizacja obiekt\u00f3w architektury drewnianej2.Opracowanie narz\u0119dzi i aplikacji do udost\u0119pnienia cyfrowych zasob\u00f3w 3.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Cyfrowe udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do Szlaku Architektury Drewnianej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "417680.00", "WARTOSC": "599218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia procesu zachowania poprzez udokumentowanie (rejestrowanie) dziedzictwa kulturowego niematerialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w postaci tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych oraz ludowych wyst\u0119puj\u0105cych na Szlaku Architektury Drewnianej oraz jej bezpo\u015brednim otoczeniu w Ma\u0142opolsce. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zwyczaje i tradycje: \u015awi\u0105teczne Bo\u017conarodzeniowe - kol\u0119dowanie, wykonywanie szopki bo\u017conarodzeniowej, wystawianie jase\u0142ek; \u015awi\u0105teczne Wielkanocne - obrz\u0119d \u015bwi\u0119cenia pokarm\u00f3w, tradycja wykonywania palm wielkanocnych, obrz\u0119d zas\u0142aniania o\u0142tarza w okresie Wielkiego Postu; tradycje i zwyczaje ludowe: wykonywania tradycyjnych wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, tradycyjnego wykonywania bukiet\u00f3w na \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej, malowania cha\u0142up w Zalipiu, tradycyjnego czyszczenia cha\u0142up w Chocho\u0142owie. Projekt poza zachowaniem zak\u0142ada jednocze\u015bnie w\u0142\u0105czenie tego dziedzictwa do wsp\u00f3\u0142czesnego obiegu kulturowego i gospodarczego poprzez szerokie udost\u0119pnienie i upowszechnienie zarejestrowanych zwyczaj\u00f3w i tradycji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Badania etnograficzne w formie bada\u0144 dokument\u00f3w archiwalnych oraz bada\u0144 terenowych. Zwyczaje i tradycje \u015bwi\u0105teczne przebadane i ukazane zostan\u0105 z punktu widzenia trzech obrz\u0105dk\u00f3w religijnych: katolicyzmu, prawos\u0142awia i grekokatolicyzmu. 2.Rejestracj\u0119 i dokumentacj\u0119 tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych i ludowych w formie audiowizualnej i fotograficznej, na podstawie przeprowadzonych bada\u0144. 3.Upowszechnienie dziedzictwa w oparciu o zgromadzony materia\u0142 poprzez wykonanie publikacji/monografii ksi\u0105\u017ckowych i elektronicznych oraz og\u00f3lnodost\u0119pnego serwisu internetowego. 4.Dzia\u0142ania edukacyjne w formie warsztat\u00f3w z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci lokalnych celem przybli\u017cenia i popularyzowania dziedzictwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie udokumentowanie 22 zwyczaj\u00f3w i tradycji z trzech obrz\u0105dk\u00f3w, ich upowszechnienie przez publikacje tradycyjne i elektroniczne oraz serwis internetowy jak i 10 edycji warsztat\u00f3w. Cd w cz.Q", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "\u015awi\u0119ta, tradycje i zwyczaje na Szlaku Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "392167.92", "WARTOSC": "784335.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest organizacja cyklu koncert\u00f3w i widowisk muzycznych w zabytkowych wn\u0119trzach obiekt\u00f3w architektury drewnianej w Ma\u0142opolsce b\u0105d\u017a w plenerach bezpo\u015brednio przy obiektach. Festiwal \u201eMuzyka Zakl\u0119ta w Drewnie\u201d ma na celu promowanie pi\u0119kna utwor\u00f3w polskich kompozytor\u00f3w oraz tw\u00f3rczo\u015bci artyst\u00f3w \u015bwiatowych, tworz\u0105cych w r\u00f3\u017cnych stuleciach. Podczas spotka\u0144 uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli podziwia\u0107 r\u00f3\u017cnych artyst\u00f3w, poznawa\u0107 muzyk\u0119 dawn\u0105, cz\u0119sto wykonywan\u0105 za pomoc\u0105 kopii zabytkowych instrument\u00f3w, muzyk\u0119 najs\u0142awniejszych kompozytor\u00f3w \u015bwiatowych, a tak\u017ce tych zapomnianych, kt\u00f3rych dorobek wart jest pokazania oraz bardziej wsp\u00f3\u0142czesne brzmienia. Koncerty poprzez element edukacyjny wzbogac\u0105 wiedz\u0119 o stylach gry, epokach muzycznych, r\u00f3\u017cnorakich instrumentach. Cykl koncert\u00f3w to zetkni\u0119cie z muzyk\u0105 r\u00f3\u017cnych kultur, \u015brodowisk i wyzna\u0144. Wszystkie koncerty odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w drewnianych obiektach lub plenerowo bezpo\u015brednio przy obiektach na SAD, w wi\u0119kszo\u015bci w miejscach odleg\u0142ych od wielkich miast, co sprawi \u017ce koncert stanie si\u0119 wydarzeniem wyj\u0105tkowym i umo\u017cliwi uczestnictwo zr\u00f3\u017cnicowanemu odbiorcy. Udzia\u0142 w koncertach b\u0119dzie bezp\u0142atny. Zakres rzeczowy: 1.Organizacj\u0119 i przeprowadzenie 42 koncert\u00f3w w ramach 3 rocznych edycji Festiwalu, w tym zaanga\u017cowanie artyst\u00f3w i wykonawc\u00f3w, osoby prowadz\u0105cej, zapewnienie nag\u0142o\u015bnienia. 2.Realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - wykonanie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz opracowanie dedykowanej strony internetowej. W projekcie za\u0142o\u017cono rejestracj\u0119 cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w. Materia\u0142 udost\u0119pniany i wykorzystywany b\u0119dzie do popularyzacji Festiwalu. W projekcie za\u0142o\u017cono transmisj\u0119 na \u017cywo cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w na dedykowanej stronie internetowej (streaming), celem umo\u017cliwienia uczestnictwa osobom, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie mog\u0105 osobi\u015bcie wybra\u0107 si\u0119 na koncert. Strona internetowa b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zwi\u0119kszenie wielko\u015bci tekstu, zwi\u0119kszenie kontrastu, dostosowanie do program\u00f3w braillowskich i czytaj\u0105cych).", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Festiwal Muzyka Zakl\u0119ta w Drewnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 199988.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 161235.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 113978.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 107134.11}, {"name": "Cmentarze", "value": 44520.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28460.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 20100.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9840.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6250.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2460.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 900.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 650651.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 28335.75}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11697.78}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10533.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 744454.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 37996.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4449.44}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2243.22}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1318116.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 895050.7100000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 728050.2699999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 693754.12}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 643793.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 590212.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 580432.26}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 473020.94999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 453391.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 295115.06}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 250759.39}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 250554.75999999995}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 247440.83}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 242869.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 217064.96999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 182601.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 150573.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 135269.21999999997}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 122518.35}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 105076.56999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82708.06}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 78676.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 74409.91}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 69008.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63066.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 62257.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54961.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40247.19000000001}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 33600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 28163.64}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25237.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24283.25}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22638.800000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21039.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20110.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15641.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15128.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13076.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 12000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9779.22}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 9128.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8763.96}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 5410.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5064.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3880.97}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3800.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3467.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2350.7799999999997}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2031.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1358.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 995.7}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 650.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 43.510000000000005}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6638543.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2251349.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 1249874.8199999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 829562.6000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 570623.87}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 456185.22000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 453134.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 442867.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 365038.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 265759.08}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 240790.95}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 190209.33000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 185082.79}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 162614.68000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 148537.43}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 103804.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92429.48000000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 73236.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 70001.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62574.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58164.369999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51646.34999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 50398.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 48861.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36176.45}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 21947.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14507.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14050.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13228.9}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7432.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2604.32}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2599.29}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 900.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 632.47}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8036794.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3896718.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 337178.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 333695.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 330788.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 308064.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 167264.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 132962.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105741.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76235.59}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 67723.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 64159.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 51900.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 27900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27900.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 26679.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16792.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10598.22}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 9756.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9755.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7005.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4307.0599999999995}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4202.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2140.41}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2117.77}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1783.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1720.4}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1333.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 974.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 606.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 600.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 572.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 36.06}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 635800.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 279700.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 122975.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21806.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3250.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 406870.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49999.99}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 209828.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 181335.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 113978.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 107134.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 44520.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34710.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2460.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 900.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 650651.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28335.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22231.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 744454.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37996.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6692.66}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2445565.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1997520.2499999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1356523.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 723683.7999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 639477.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 541663.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 501184.58999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 401333.32}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 250554.75999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 214546.16999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 117034.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98349.06}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 69008.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18487.059999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9125.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9324984.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2743508.4000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1375509.3099999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 504780.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 443767.72}, {"name": "Rodzina", "value": 428227.98000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 240790.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36176.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29057.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 21947.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13228.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8554.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5203.610000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 632.47}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12241577.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 703653.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 455755.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 389078.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 193065.71999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16792.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6385.530000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2117.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1783.26}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 918750.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 122975.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21806.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 25000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 406870.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49999.99}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 12786839.69, "v": "12,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.14, "v_pc": "1876,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "44.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8163237.429999999, "v": "8,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4182588.01, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 371294.29000000004, "v": "371,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 62257.0, "v": "62,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.4, "v": "6,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1150.56, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11802526.46, "v": "11,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.82, "v_pc": "1731,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7891555.969999999, "v": "7,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 1609149.5999999999, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 1073307.12, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 453391.2, "v": "453,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 209571.51, "v": "209,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 181500.30000000005, "v": "181,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 165321.86000000002, "v": "165,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 63066.32, "v": "63,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 54882.630000000005, "v": "54,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 53114.78, "v": "53,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24283.25, "v": "24,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 356.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23381.92, "v": "23,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4037719.9, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.51, "v_pc": "592,48 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1429815.4899999998, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.41}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1402095.96, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.72}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 581934.2700000001, "v": "581,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 247440.83, "v": "247,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.12}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 186057.58000000002, "v": "186,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 94875.7, "v": "94,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65388.97, "v": "65,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 15128.1, "v": "15,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14983.0, "v": "14,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3685257.92, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.68, "v_pc": "540,76 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2841537.11, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.1}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 406619.01, "v": "406,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191450.2, "v": "191,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 106842.01, "v": "106,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76235.59, "v": "76,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62574.0, "v": "62,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2157115.67, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 233.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08, "v_pc": "316,52 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "198.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1509084.25, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 4199.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 645999.86, "v": "646,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2031.56, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1770098.3799999997, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17, "v_pc": "259,74 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 512402.67999999993, "v": "512,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 330788.51, "v": "330,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.68}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 262869.3, "v": "262,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 425.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 182601.45, "v": "182,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.31}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 167264.6, "v": "167,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 132962.9, "v": "132,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 67767.43999999999, "v": "67,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54603.85, "v": "54,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 33600.0, "v": "33,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25237.65, "v": "25,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1576556.21, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71, "v_pc": "231,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 792805.2300000001, "v": "792,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.28}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 646392.63, "v": "646,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 122518.35, "v": "122,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14840.0, "v": "14,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1136943.23, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68, "v_pc": "166,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 984904.5900000001, "v": "984,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 152038.64, "v": "152,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.37}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 930750.0, "v": "930,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19, "v_pc": "136,57 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 635800.0, "v": "635,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.31}, {"name": "Biblioteki", "value": 279700.0, "v": "279,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.05}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15250.0, "v": "15,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 600597.59, "v": "600,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41, "v_pc": "88,13 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "375.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "191.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 600597.59, "v": "600,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 439077.99, "v": "439,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "64,43 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 337178.0, "v": "337,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 51900.0, "v": "51,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49999.99, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.38}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 406870.6, "v": "406,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95, "v_pc": "59,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 406870.6, "v": "406,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 401333.32, "v": "401,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "58,89 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 250759.39, "v": "250,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 150573.93, "v": "150,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.51}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 323225.58999999997, "v": "323,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "47,43 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 237698.63999999998, "v": "237,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 78676.95, "v": "78,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.34}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6250.0, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.93}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 111577.96, "v": "111,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "16,37 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 95936.95999999999, "v": "95,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15641.0, "v": "15,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.01}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93982.0, "v": "93,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46207.0, "v": "46,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 45417.0, "v": "45,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.32}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1358.0, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 90956.17, "v": "90,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "13,35 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "290.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1504.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 90956.17, "v": "90,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 63640.27, "v": "63,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,34 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 50563.869999999995, "v": "50,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.45}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13076.4, "v": "13,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.54}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}