{"gmina": "Moszczenica", "typ_gminy": "gmina wiejska Moszczenica", "kod_gus": "011212205072", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 4907, "budzet": {"dochody": "46,96 mln z\u0142", "wydatki": "46,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 48.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 60.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18873747.37, "dane1": 17615050.77000001, "dane2": 17615050.77000001, "dane3": 1258696.5999999903}, {"label": "2017", "dane0": 22035915.55999999, "dane1": 22172111.48000002, "dane2": 22035915.55999999, "dane4": 136195.92000002787}, {"label": "2018", "dane0": 23285812.229999997, "dane1": 21849614.430000003, "dane2": 21849614.430000003, "dane3": 1436197.7999999933}, {"label": "2019", "dane0": 29250884.169999998, "dane1": 31389727.0, "dane2": 29250884.169999998, "dane4": 2138842.830000002}, {"label": "2020", "dane0": 46962106.989999995, "dane1": 46679062.74999998, "dane2": 46679062.74999998, "dane3": 283044.240000017}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5072929.19, "dane1": 5958584.839999999}, {"label": "2017", "dane0": 4901224.100000001, "dane1": 5828918.529999999}, {"label": "2018", "dane0": 5007008.53, "dane1": 5881832.950000001}, {"label": "2019", "dane0": 5184769.83, "dane1": 6111336.98}, {"label": "2020", "dane0": 5328484.2700000005, "dane1": 6560933.610000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,47 mln z\u0142", "wydatki": "2,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 276.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 326.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2586965999999904}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2586965999999904}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.13619592000002786}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.13619592000002786}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4361977999999933}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4361977999999933}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.138842830000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.138842830000002}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.283044240000017}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.283044240000017}], "dochod_ue": "19,86 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "15,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "3209.5 z\u0142", "powiat": "3,47 mln z\u0142", "powiat_pc": "706.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,62 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,36 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "17,15 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5328484.2700000005, "wydatki": 6560933.610000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4123036.69", "WARTOSC": "4850631.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w ramach plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla 150 dzieci i m\u0142odzie\u017cy K76, M74 i 110 rodzic\u00f3w opiekun\u00f3w tych dzieci z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez utworzenie na terenie gminy Moszczenica plac\u00f3wki o charakterze opieku\u0144czym i specjalistycznym, zlokalizowanej w Staszk\u00f3wce z punktami w Moszczenica i finansowanie jej programu opieku\u0144czowychowawczego i edukacyjnego do 30.06.2022 roku.G\u0142. wska\u017aniki:Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie 260 w tym 150 dzieci.Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 100", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 IM. JANA PAW\u0141A II W STASZK\u00d3WCE", "TYTUL": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z terenu gminy Moszczenica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 840.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2993662.60", "WARTOSC": "3521956.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug wspierania rodziny na terenie Gminy Moszczenica dla 45 rodzin, w tym 90 dziecim\u0142odzie\u017cy do 18 r. \u017c. 60Dz, 30Ch oraz 60 os\u00f3b z ich rodzin rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w 45K, 15M, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poprzez utworzenie i funkcjonowanie Centrum Rodziny w Gminie Moszczenica w okresie 01.06.2020 r. 31.05.2023 r.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 45 rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w tym 60 os. doros\u0142ych 45K,15M i 90 dzieci m\u0142odzie\u017cy do 18 r.\u017c. 60Dz,30Ch, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. zgodnie z ust. z dnia 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ust. o pomocy spo\u0142. lub osobyrodziny potrzebuj\u0105ce wsparcia, u kt\u00f3rych zdiagnozowano b\u0105d\u017a istnieje podejrzenie istnienia problem\u00f3w i konflikt\u00f3w natury spo\u0142. uniemo\u017cliwiaj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie tych os\u00f3brodzin w \u015brodowisku, kt\u00f3rym przewidywane dzia\u0142ania realizowane w CR umo\u017cliwi\u0142yby przywr\u00f3cenie r\u00f3wnowagi, z obszaru gminy Moszczenica w rozumieniu przepis\u00f3w KC woj. ma\u0142opolskie.Zadania:1. Utworzenie i funkcjonowanie Centrum Rodziny w Gminie Moszczenica;2. Diagnoza sytuacji problemowej UP wraz z opracowaniem indywidualnych plan\u00f3w pomocy rodzinie;3. Realizacja us\u0142ug wsparcia rodziny w Centrum Rodziny w Moszczenicy w formie indywidualnej;4. Realizacja us\u0142ug wsparcia rodziny w Centrum Rodziny w Moszczenicy w formie grupowej;5. Dzia\u0142ania \u015brodowiskowe w Centrum Rodziny w Gminie Moszczenica.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki realizacji projektu:L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie 150L.utworzonych w programie miejsc \u015bwiad.us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144. proj.10Miejsce realiz. proj.: gm. MoszczenicaOkres realiz. proj.: 01.06.202031.05.2023 r. 36 mcy", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MOSZCZENICY", "TYTUL": "Centrum Rodziny w Gminie Moszczenica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 610.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "21976106.18", "WARTOSC": "42739636.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W ramach projektu wykonane zostan\u0105: budowa sieci wodoci\u0105gowej w m.Lipinki, Rozdziele i Kryg w gm. Lipinki o d\u0142ugo\u015bci 10 783,9 m w tym 152 m poza obszarem aglomeracji wraz z monta\u017cem kontenerowej SUW przebudowa istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej w m. Bobowa w gm. Bobowa o d\u0142ugo\u015bci 456,4 m rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Siedliska w gm. Bobowa do przepustowo\u015bci 1070 m3d budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. U\u015bcie Gorlickie w gm. U\u015bcie Gorlickie o d\u0142ugo\u015bci 18 301,00 m wraz z budow\u0105 3 uj\u0119\u0107 w\u00f3d i SUW w tym 1 767,5 m sieci oraz 2 szt. uj\u0119\u0107 w\u00f3d nr 1 i nr 3 poza obszarem aglomeracji, budowa sieci kanalizacyjnej w m. U\u015bcie Gorlickie w gm. U\u015bcie Gorlickie o d\u0142ugo\u015bci 8 432,68 m budowa sieci kanalizacyjnej w m. Ropa i \u0141osie w gm. Ropa o d\u0142ugo\u015bci 16 335,25 m w tym 1 714 m poza obszarem aglomeracji budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Moszczenica w gm. Moszczenica o d\u0142ugo\u015bci 32 966 m budowa kanalizacji sanitarnej w m. Moszczenica w gm. Moszczenica o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 7 100,00 m budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Wapienne w gm. S\u0119kowa o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 2 600 m wraz z budow\u0105 uj\u0119cia wody i kontenerowej SUW rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Wapienne w gm. S\u0119kowa do przepustowo\u015bci 180 m3dRealizacja inwestycji ma na celu uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno\u015bciekowej na terenie Ziemi Gorlickiej, w szczeg\u00f3lno\u015bci zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci i niezawodno\u015bci dostaw wody do cel\u00f3w socjalnobytowych oraz zabezpieczenie ograniczonych zasob\u00f3w wodnych przed przenikaniem zanieczyszcze\u0144 zawartych w \u015bciekach. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w pe\u0142ni odpowiada na zasadnicze potrzeby gmin zrzeszonych w ZGZGRealizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z zastosowaniem tradycyjnych technologii, przy u\u017cyciu powszechnie stosowanego sprz\u0119tu budowlanego oraz materia\u0142\u00f3w posiadaj\u0105cych wymagane certyfikaty i atesty. Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 optymalne pod wzgl\u0119dem technicznoekonomicznym oraz nie b\u0119d\u0105 stwarza\u0107 trwa\u0142ych i ponadnormatywnych zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska. Cd. pkt Q", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Budowa i przebudowa systemu zbiorowego zaopatrzenia w wod\u0119 i odprowadzania \u015bciek\u00f3w Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 568.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "31701222.03", "WARTOSC": "46210872.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 19 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 242 gospodarstw domowych oraz 120 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze nowos\u0105deckim cz\u0119\u015b\u0107 B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowos\u0105decki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "20244579.21", "WARTOSC": "36559469.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 z OZE. Bezpo\u015brednim celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez realizacj\u0119 mikroinstalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze 10 gmin cz\u0142onkowskich klastra energii Bia\u0142a Ropa: Moszczenica Lider projektu, Biecz, Bobowa, Gmina Gorlice, Miasto Gorlice, Lipinki, \u0141u\u017cna, Ropa, S\u0119kowa, U\u015bcie Gorlickie.W ramach projektu zostanie zrealizowanych 2 413 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o ca\u0142kowitej mocy zainstalowanej 11,34 MW, w tym: 603 instalacje PV o mocy 2,04 kWp, 177 instalacji PV o mocy 3,06 kWp, 89 instalacji PV o mocy 4,08 kWp, 121 instalacji PV o mocy 5,10 kWp, 316 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,50 kW, 371 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 5,25 kW, 165 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 7,00 kW, 384 pompy ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 1,67 kW, 187 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 20 kW.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry, dane techniczne i opis wymaga\u0144 wobec instalacji przewidzianych do realizacji w ramach zamieszczono w za\u0142\u0105czonym opisie technicznym.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu w postaci redukcji emisji w wysoko\u015bci 6 155,94 Mg ekw. CO2rok.Projekt b\u0119dzie realizowany od lipca 2018 r. do czerwca 2020 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w formule klastra energii wszystkie gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie s\u0105 cz\u0142onkami klastra energii Bia\u0142a Ropa, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czone porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii. Ponadto do wniosku za\u0142\u0105czono zawarte przez Partner\u00f3w porozumienie o wsp\u00f3lnej realizacji przedmiotowego projektu.Zamontowane kot\u0142y na biomas\u0119 b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin cz\u0142onkowskich klastra energii \u201eBia\u0142a \u2013 Ropa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2016-08-31", "DOFINANSOWANIE": "14155574.37", "WARTOSC": "23701744.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna 39 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznych zlokalizowanych w gminach nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zamontowane instalacje OZE: pompy ciep\u0142a i instalacje fotowoltaiczne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rob\u00f3t i usprawnie\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych i jest dostosowany do potrzeb i obecnego stanu budynk\u00f3w. W opracowanych audytach zawarto warianty optymalne wskazuj\u0105ce zakres usprawnie\u0144, kt\u00f3re s\u0105 wykonalne pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym, a jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105 najbardziej korzystn\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci i potencjalnych korzy\u015bci do ceny. Do prac maj\u0105cych na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane w ramach projektu nale\u017c\u0105: ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana okien i drzwi, zastosowanie o\u015bwietlenia LED, optymalizacja napi\u0119cia zasilania, wymiana dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w cz\u0119\u015bci budynk\u00f3w na pompy ciep\u0142a powietrze/woda, modernizacja instalacji C.O., wymiana grzejnik\u00f3w, instalacja termostat\u00f3w i automatyki regulacji ogrzewania, modernizacja instalacji c.w.u., modernizacja instalacji klimatyzacji, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na dachach budynk\u00f3w. W wyniku wykonania powy\u017cszych prac, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce normy jako\u015bciowe i z poszanowaniem zasad sztuki budowlanej, zmodernizowane obiekty osi\u0105gn\u0105 nowoczesne standardy eksploatacji i efektywno\u015bci energetycznej. Proponowane w projekcie rozwi\u0105zania stanowi\u0105 czyteln\u0105 odpowied\u017a na realne, zdiagnozowane wcze\u015bniej potrzeby i oczekiwania grup docelowych w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii, poprawy jako\u015bci powietrza i stanu \u015brodowiska oraz podniesienia komfortu korzystania z budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355167.50", "WARTOSC": "421413.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica", "OPIS": "Cel og\u00f3lny: w okresie 1.09.2019-28.02.2021 wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w GOPS w Moszczenicy poprzez rozdzielenie zada\u0144 administracyjnych GOPS od pracy socjalnej i us\u0142ug oraz poprzez optymalizacj\u0119 wykorzystania potencja\u0142u os\u00f3b zatrudnionych w GOPS s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w GOPS Moszczenica (dalej GOPS).Grupa docelowa: wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119ty GOPS w Moszczenicy i jego wszyscy pracownicy tj. 11 os.Zadania:1.Przygotowanie techniczno- organizacyjne GOPS w Moszczenicy do wprowadzenia nowej struktury2. Przygotowanie merytoryczne personelu GOPS do wprowadzanych zmian modelu funkcjonowania GOPS3. Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug wg. nowego modelu funkcjonowania modelu GOPS w MoszczenicyWska\u017aniki:1. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142., w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych:12. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego:1", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MOSZCZENICY", "TYTUL": "Lepiej, skuteczniej - czyli reorganizacja GOPS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "1607658.89", "WARTOSC": "2326623.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa selektywnego zbierania odpad\u00f3w u \u017ar\u00f3d\u0142a. Obj\u0119cie wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gmin systemem selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w do ko\u0144ca 2019 r. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych poddawanych procesom ponownego u\u017cycia, recyklingu i odzysku, redukuj\u0105c w ten spos\u00f3b ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w sk\u0142adowanych.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Budowa punkt\u00f3w selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych dla gmin Lipinki, Moszczenica,Ropa i U\u015bcie Gorlickie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "325510.78", "WARTOSC": "382953.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica", "OPIS": "CEL PROJEKTUW okresie 1.10.201830.09.2020 poprawa funkcjonowania spo\u0142ecznozawodowego 30 os\u00f3b, w tym 56 K zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Moszczenica poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanych us\u0142ug reintegracji.GRUPA DOCELOWA: 30 os\u00f3b, w tym 56 K zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na terenie Gminy MoszczenicaG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:1. Diagnoza indywidualnych potrzeb 30 Uczestnik\u00f3w Projektu2. Praca socjalna na rzecz 30 Uczestnik\u00f3w Projektu3. Us\u0142ugi aktywnej integracji wg. indywidualnych \u015bcie\u017cek integracjiG\u0141\u00d3WNE REZULTATY I PRODUKTY PROJEKTULiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 30Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie: 2Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 5 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 5Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek: 4Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odpow. 34 i 22Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi odpow. 34 i 12", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MOSZCZENICY", "TYTUL": "Aktywnie w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "314500.00", "WARTOSC": "370000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica", "OPIS": "Cel. proj. to podn. poziom wiedzy i umiej\u0119t. zawod. oraz intra,i interpers. przydat. w \u017cyciu spo\u0142. i zawod. u 26 klient\u00f3w GOPS w Moszcz., zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142., do 31.XII.2017r. Proj. real. b\u0119dzie do IIIkw 2016r do IVkw 2017r. Gr. docel. to 26os. (10w2016r i 16w2017r), minm. 57% to kob., z terenu gm. Moszcz., korzyst. z pomocy GOPS, zagro\u017c. z r\u00f3\u017cnych przyczyn ub\u00f3stwem i wkl. spo\u0142., a dok\u0142adniej os.: bezrob.(klienci PUP) lub/i bierne zawod. (niefigur. w PUP), lub/i prac.na w\u0142asnym gospod. rolnym lub/i os. z ich rodzin \u015bwiad.nieodp\u0142atn\u0105 pomoc na rzecz prowadz. gosp. rolnego. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce min. 10% gr. docel. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. niepe\u0142nospr. Dopuszcza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119cie dzia\u0142aniami os. z otoczenia UP. Projekt zawier. 5 zad:1. Diag. indywid. potrzeb UP,2. Prac\u0119 socj dla UP,3.Wyp\u0142at\u0119 zas. cel. dla UP,4.Us\u0142.aktyw.integr,5.Weryf.Indywid. \u015acie\u017cek Reintegracji G\u0142\u00f3wne minm.rezult. proj. u os. zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142. po opuszcz. proj. - 2 os b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y - 4 os. b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0142y pracy. - 4 os. uzyskaj\u0105 kwalifikacje - 22% os. po zak. udzia\u0142u w proj. podjmie zatrud. - 12% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nosp, os z niepe\u0142nospr intelek oraz os. niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi, po zak. udzia\u0142u w proj. podjejm zatrud. - 56% po zak. udzia\u0142u w proj.dokona post\u0119pu w procesie aktyw. spo\u0142-zatrud. i zmniejszy dystans do zatrud. lub podej. dalsz\u0105 aktyw - 46% os o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr. intelek. oraz os.niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi po zak. udzia\u0142u w proj. dokona post\u0119pu w procesie aktyw. spo\u0142-zatrud. i zmniej. dystansu do zatrud. lub podejmie dalsz\u0105 aktyw. - u 21os.nast. wzrost poziomu wiedzy i umiej\u0119t. zawod. oraz intra i interpers. przydatnych w \u017cyciu spo\u0142. i zawod.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MOSZCZENICY", "TYTUL": "Gmina Moszczenica Tw\u00f3j partner w rozwoju II - po wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci, po aktywno\u015b\u0107 na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "5273918.76", "WARTOSC": "5368359.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowanych 368 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wykorzystywanych przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do klastra energii Bia\u0142a Ropa. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 325 kot\u0142\u00f3w lub biomas\u0119 43 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na poszczeg\u00f3lne Gminy: Moszczenica: 40, Biecz: 35, Bobowa: 79, Gmina Gorlice: 53, Miasto Gorlice: 15, Lipinki: 45, \u0141u\u017cna: 39, Ropa: 14, S\u0119kowa: 22, U\u015bcie Gorlickie: 26.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano tak\u017ce realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy ef. energetycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 66,23, PM10 o 99,52 oraz PM2,5 o 98,85.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 6 963,41 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 25,443 Mgrok;PM2,5: 10,713 Mgrok.Po realizacji projektu:CO2: 2 351,37 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 0,123 Mgrok;PM2,5: 0,123 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla woj. ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie.Realizacja projektu wynika z zapis\u00f3w Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej dla wszystkich gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez zastosowanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa gazowe lub biomas\u0119 w gminach cz\u0142onkowskich klastra energii \"Bia\u0142a - Ropa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3714867.03", "WARTOSC": "4370431.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Celem projektu jest:Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 1378 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 7 gmin pow. gorlickiego \u0141u\u017cna 5 szk\u00f3\u0142, Gorlice wiejska 9 szk\u00f3\u0142, Moszczenica 2 szko\u0142y, U\u015bcie Gorlickie 7 szk\u00f3\u0142, Bobowa 6 szk\u00f3\u0142, Ropa 3 szko\u0142y, Miasto Gorlice 5 szk\u00f3\u0142 oraz 1 pow. nowos\u0105deckiego Korzenna 5 szk\u00f3\u0142. Wsparcie 515 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych 28,7 spo\u015br\u00f3d 1790 uczni\u00f3w,Wsparcie rozwoju zawodowego 314 nauczycieli.W projekcie przewidziano kompleksowe doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, zakup sprz\u0119tu TIK, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych, wsparcie nauczycieli specjalist\u00f3w logoped\u00f3w, terapeut\u00f3w itd., szkolenia i studia dla nauczycieli w tym z pedagogiki specjalnej i kompetencji wychowawczych, stworzenie 2 pracowni mi\u0119dzyszkolnych planetarium i centrum robotyki.Projekt realizowany jest od VII 2020 do VI 2022.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Edukacja w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3653625.77", "WARTOSC": "4871501.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski", "OPIS": "W ramach projektu Gmina Moszczenica wraz z 8 Partnerami planuje realizowa\u0107 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi us\u0142ug elektronicznych w ma\u0142opolskich urz\u0119dach miast i gmin. Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych co u\u0142atwi im elektroniczne za\u0142atwianie spraw, \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznych, usprawnienie przep\u0142ywu informacji oraz promowanie komunikacji elektronicznej mi\u0119dzy obywatelem a administracj\u0105 publiczn\u0105. Projekt ma zasi\u0119g regionalny, realizowany jest na obszarze 3 subregion\u00f3w. Krakowskiego Obszaru Metropolitarnego, subregionu s\u0105deckiego i subregionu tarnowskiego.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do eus\u0142ug.Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie: us\u0142ug o 3 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 6 us\u0142ug o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 1 us\u0142ug o 5 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 2Lista eus\u0142ug obejmuje:ewydarzenie 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcierezerwacja 4 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciekonsultacje 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieog\u0142oszenia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieankiety 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcienewsletter 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciep\u0142atno\u015b\u0107 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciepowiadomienia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciegeodezja 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciProjekt realizuje typy: typ A Eus\u0142ugi publiczne w administracji: us\u0142ugi administracji dla biznesu A2B i obywateli A2C 9 podmiot\u00f3wtyp B Us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne A2A wspieraj\u0105ce dla eus\u0142ug publicznych 1 podmiot Miasto GorliceWarto\u015b\u0107 projektu: 4 871 501,09 z\u0142w tym dofinansowanie: 3 653 625,77 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w ma\u0142opolskich urz\u0119dach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3370329.27", "WARTOSC": "3421660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zmodernizowane 233 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystywane przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie ZGZG. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 232 kot\u0142y lub biomas\u0119 1 kocio\u0142.Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie: Biecz: 18, Bobowa: 29, Gmina Gorlice: 31, Miasto Gorlice: 19, Lipinki: 25, \u0141u\u017cna: 28, Moszczenica: 24, Ropa: 14, S\u0119kowa: 40, U\u015bcie Gorlickie: 5.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 61,93, PM10 o 99,94 oraz PM2,5 o 99,86.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 2188,43 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 7,996 MgrokPM2,5 3,367 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 833,16 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 0,005 MgrokPM2,5: 0,005 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bciach uzdrowiskowych: WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie oraz Wapienne w Gminie S\u0119kowa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na biomas\u0119 oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3357144.31", "WARTOSC": "3408270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 361 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa w\u0119giel 308 kot\u0142\u00f3w oraz biomas\u0119 53 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie w nawiasach pierwsza liczba oznacza liczb\u0119 kot\u0142\u00f3w na w\u0119giel, a druga na biomas\u0119 dla danej gminy :Biecz: 43 376,Bobowa: 59 527,Gmina Gorlice: 41 401,Miasto Gorlice: 11 110,Lipinki: 13 103,\u0141u\u017cna: 34 2311,Moszczenica: 32 311,Ropa: 15 96,S\u0119kowa: 78 6117,U\u015bcie Gorlickie: 35 341.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 40,17, PM10 o 95,86 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu: CO2: 3390,66 Mgrok, PM10: 12,389 Mgrok, PM2,5: 5,216 Mgrok.Po realizacji projektu: CO2: 2028,53 Mgrok, PM10: 0,513 Mgrok, PM2,5: 0,491 Mgrok. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "3049885.02", "WARTOSC": "4356978.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest realiz. 3 Zad. zw. z prac\u0105 s\u0142u\u017cb ratow. na obsz. gmin nale\u017c. do ZGZG. Zad. I dost. sprz\u0119tu techn., w tym specj. woz\u00f3w po\u017c. s\u0142u\u017c. do prow. akcji ratow. o char. techn., drog., po\u017car. i przeciwpow., do jedn. OSP w 9 gminach ZGZG. Dost. zostanie 6 woz\u00f3w: 3 \u015bredn i 3 ter lekkie 2xDMC 3.5 t oraz 1xDMC min. 4,5 t ze sprz. do prow. akcji ratow. i usuw. skutk\u00f3w kat., oraz inne pojazdy potrz. s\u0142u\u017cbom do pracy w war.panuj. na obsz. obj. proj. 2 rat. \u0142odzie p\u0142askod., quad do pracy na ter. g\u00f3rzystych, cysterna do rozw. wody pit. Proj. uwzgl. dost. sprz. ratow., w tym do akcji przeciwpow., opis. szczeg. w pkt C.2.3. Zad. II dost. syst. \u0142\u0105czn. i alarm. do jedn. OSP w celu szybsz. reag. i wy\u017csz. st. koord. s\u0142u\u017cb ratow.: 23 syst. selektywnego wywo\u0142. z modu\u0142ami SMS, s\u0142u\u017c. do szybkiego powiad jedn. i indyw. stra\u017cak\u00f3w o akcji przez dy\u017curnych w KP PSP w Gorlicach, 2 maszty antenowe i radiostacje do bud. uspraw. komunik. radiow\u0105 w g\u00f3rzystym terenie, oraz 37 radiostacji nasob. do u\u017cytku w czasie akcji.Zad. III dost. i instal. system\u00f3w monit. i komunik., s\u0142u\u017c. do wcz. ostrzeg. s\u0142u\u017cb, a przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017c. teren\u00f3w, przed powodzi\u0105 i innymi kl. \u017cywio\u0142. G\u0142. elem. to system ostrzeg. o zagro\u017c. powodziowym na rz. Ropa w obszarze pow. gorlickiego, sk\u0142. si\u0119 z serwera zarz\u0105dz. oraz modu\u0142\u00f3w terenowych, zdolny do powiad. zdef. grupy os\u00f3b o wyst. objaw\u00f3w zagro\u017c. Uzupe\u0142nieniem s\u0105 przewidziane syst inf. ludn za po\u015br. aplik. mobilnych oraz SMS, korz. z bazy, do kt\u00f3rej dobrow. wpisuj\u0105 si\u0119 mieszk. W syt. kl. \u017cywio\u0142. lub in. zagro\u017c. natych. otrz. kom. SMS z odpow. alarmem. Systemy s\u0105 opis. szczeg. w pkt C.2.3. Opisane rozw. sprz. spe\u0142. wytyczne dot. wyrob\u00f3w s\u0142u\u017c. zapew. bezp. publ. lub ochr. zdr. i \u017cyci oraz mienia i s\u0105 zgodne z najlep. prak. w zakr. walki ze skutkami kl. \u017cywio\u0142. Rozw. w spos\u00f3b czyt. odpow. na opis. potrz. s\u0142u\u017cb ratow. dot. brak\u00f3w i du\u017c. zu\u017cycia pos. wypos., oraz potr. ca\u0142ego regionu dot. walki ze skutkami kat., szczeg. powodzi i susz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie s\u0142u\u017cb ratowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2275386.13", "WARTOSC": "6062952.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na budowie sieci SN kablowych i napowietrznych. Planuje si\u0119 nowe odcinki sieci dla poprawy pewno\u015bci zasilania poprzez wzajemne rezerwowanie si\u0119 sieci SN. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niezb\u0119dnym zakresie przebudowy istniej\u0105cych linii SN i nN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cych sieci oraz ich znaczenie. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144:Zadanie 1. Budowa powi\u0105zania sieci SN 30kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8523 Bia\u0142a Wy\u017cna 06 i nr 8656 Ptaszkowa 07;Zadanie 2. Budowa powi\u0105zania elektroenergetyczn\u0105 sieci\u0105 SN15kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8180 Gostwica 2 i 8741 D\u0142ugo\u0142\u0119ka 3;Zadanie 3. Budowa linii SN 15kV jako powi\u0105zanie pomi\u0119dzy stacj\u0105 transformatorow\u0105 Moszczenica 15 nr 81109 linia 15kV Rzepiennik, a stacj\u0105 transformatorow\u0105 Kwiatonowice 03 nr 81284 linia 15kV Biecz;Zadanie 4. Przebudowa sieci napowietrznej SN 15kV relacji Ro\u017cn\u00f3w Tabaszowa na sie\u0107 dwutorow\u0105.Budowa nowych odcink\u00f3w sieci oraz zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci istniej\u0105cych, a tak\u017ce modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych oraz napowietrznych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1356310.51", "WARTOSC": "1595659.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 5065 lata, osoby w wieku 4049 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 2549 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych i informowanie o przebiegu badania i korzy\u015bciach z ich regularnego przeprowadzania oraz likwidacja barier: finansowych, rodzinnych, komunikacyjnych, obawa przed b\u00f3lem w trakcie badania realizowana poprzez: zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, wykonywanie bada\u0144 w znieczuleniu, zwrot koszt\u00f3w wynaj\u0119cia opiekuna na czas po badaniu z znieczuleniem kt\u00f3ry pomo\u017ce w dotarci do miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Program profilaktyczny - wykrywanie raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516591.26", "WARTOSC": "1799467.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia w okresie:01.09.2016-31.12.2017 dla 9JST woj. M\u0142p. i ich 105 pracownik\u00f3w w obszarach: 1. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie: a) elektronizacji procesu obs\u0142. podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie e-us\u0142ug\u00a0 w w/w obszarze w ka\u017cdej z 9JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144; b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do inf. o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez wdro\u017cenie interfejsu API do wymiany danych systemu podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych\u2013 w 9 JST; c) doskonalenie kompetencji prac. 9 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w, w tym e-us\u0142ug. 2. Wdro\u017cenie rozw. poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dz. us\u0142ugami w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie gospodarowania lokalami u\u017cytkowanymi tj.: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9 JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 i automatyzacj\u0119 zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Urz\u0119dach. b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p inf. o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w 9JST ka\u017cdej JST Portalu Inwestora. d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakr. zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug 3. Dodatkowo w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 dost. infrastr. inform.Urz\u0119du do wymog\u00f3w techn. planowanego Sys. Informat., projekt za\u0142o\u017cy\u0142 r\u00f3wnie\u017c zakup odp. sprz\u0119tu informat..\u00a0 JST (gminy: Moszczenica, S\u0119kowa, Stryszawa, Trzciana, Gorlice, Ropa, Biecz i miastach: Bochnia i Gorlice) zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem ze wzgl\u0119du na deficyty w infrastrukturze informatycznej, a tym samym brak mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia e-us\u0142ug na wysokim poziomie.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie e-urz\u0119dy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394932.00", "WARTOSC": "464625.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 50-65 lata, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych, dzia\u0142ania edukacyjne , likwidacja barier (koszt dojazdu, konieczno\u015b\u0107 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, utrudniony dost\u0119p do bada\u0144, obawa przed b\u00f3lem zwi\u0105zanym z wykonaniem badania), us\u0142uga zdrowotna -wykonanie badania kolonoskopowego w znieczuleniu wraz z ocen\u0105 histopatologiczn\u0105 pobranego materia\u0142u oraz w razie potrzeby skierowanie do dalszego leczenia. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci, obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Wykrywanie raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do ucz. publicznych gimnazj\u00f3w, z terenu Powiatu Gorlickiego (PG). Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj. b\u0119d\u0105 realizowane w dw\u00f3ch edycjach (2 l. szkolne) w zakresie 4 klucz. kompet. przedmiot. oraz 2 klucz. kompetencji ponadprzedmiot. \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy ucz. projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa w 50 godz. w I edycji oraz 80 godz. w II edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompet. przedmiot.j i kompet. ponadprzedmiot. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 192 ucz. gimnazj\u00f3w PG", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Proj jest skierow do uczn szk podst, publ z Powiatu Gorlickiego (PG). Celem jest wsparcie uczn zdol pop realiz zaj pozaszk. B\u0119d\u0105 one real na bazie progr zaj przekazan przez real proj koordyn. Zaj. realiz w II edycjach (2 lata szk) w zakr 4 klucz kompet. przedm. oraz 2 klucz kompet. ponadprzedm \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy uczest proj otrzyma wspar w postaci mo\u017cliw uczest w 50 lub 80 godz. lekcy zaj pozaszk zale\u017cn od real edycji proj z danej kompet przedm. i kompet ponadprzedm. Wspar w proj otrzyma192 ucz.PG publ szk podstaw.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-02-05", "DOFINANSOWANIE": "71793.86", "WARTOSC": "84463.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica", "OPIS": "Projekt dotyczy demonta\u017cu, odbioru, wyw\u00f3zki odpad\u00f3w azbestowych z budynk\u00f3w zlokalizowanych w mie\u015bcie Gorlice i gminie Moszczenica. Dotychczas opracowano dokumentacj\u0119 aplikacyjn\u0105 oraz dokonano zg\u0142oszenia zamiaru wykonania rob\u00f3t budowlanych. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Inwestycja jest przygotowana do realizacji dokonano zg\u0142osze\u0144 zamiaru wykonania rob\u00f3t budowlanych. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.Projekt obejmuje jedno zadanie: Zadanie nr 1 Demonta\u017c, odbi\u00f3r, wyw\u00f3zka odpad\u00f3w azbestowych, w tym dzia\u0142anie eduk.inf. w szko\u0142ach i przedszkolach, zorganizowanie wystawy, przygotowanie i wydruk materia\u0142\u00f3w inf.eduk. i ich kolporta\u017c w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Demonta\u017c dotyczy pokry\u0107 dachowych 17 obiekt\u00f3w budowlanych budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych na terenie miasta i 2 budynk\u00f3w w Moszczenicy oraz usuni\u0119cie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest magazynowanych na 22 posesjach na terenie miasta demonta\u017c tych wyrob\u00f3w nast\u0105pi\u0142 wcze\u015bniej, w niekt\u00f3rych przypadkach s\u0105 to wyroby, kt\u00f3re zosta\u0142y zakupione dawno temu i w og\u00f3le nie by\u0142y wykorzystywane do realizacji pokry\u0107 dachowych tylko le\u017c\u0105 do dnia dzisiejszego.Zaplanowano prace rozbi\u00f3rkowe element\u00f3w budowlanych, zawieraj\u0105cych azbest, tj. r\u0119czny demonta\u017c element\u00f3w azbestowych z wykorzystaniem d\u017awig\u00f3w i podest\u00f3w ruchomych metod\u0105 na mokro. Ocenia si\u0119, \u017ce w ramach realizacji projektu zebranych zostanie 50,31 tys. kg odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. Po wywiezieniu element\u00f3w azbestowych planuje si\u0119 oczyszczenie terenu prac z pozosta\u0142o\u015bci eternitu poprzez zmiatanie na mokro. Etapem ko\u0144cz\u0105cym usuwanie wyrob\u00f3w azbestowych jest przew\u00f3z odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Najbli\u017cszymi miejscami unieszkodliwiania odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest s\u0105 sk\u0142adowiska znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego, podkarpackiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "Usuwanie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 646625.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 483522.02}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 410462.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 310996.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 298513.82000000007}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 249601.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 212428.43000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 183144.34999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 124746.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 115767.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 113145.15999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58589.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51956.520000000004}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49309.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47687.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 42435.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 38003.31}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 30997.18}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 30300.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 27822.010000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27535.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26514.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 21140.789999999997}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15412.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15318.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13495.14}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11718.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10884.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 10512.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7302.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6276.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4959.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4688.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2915.23}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1933.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1784.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1163.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1002.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 302.92}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3356760.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1480923.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 718490.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 275199.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2749527.41}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 662060.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 641671.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70703.76}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7467700.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3526440.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 323939.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 729421.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243655.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103935.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 61649.43}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 61008.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57790.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23972.7}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 11000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4498.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 319300.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 83851.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 71200.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23557.760000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17300.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 7973.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 55000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7468.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 261540.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 70282.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6131111.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2253368.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 242730.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 210734.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 109332.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 107580.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 87182.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 62290.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55895.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 53707.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8970.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5695.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4197.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4183.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4115.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2100.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 484.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 175.88}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 127.72}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4170248.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1800330.9000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1088228.9000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 510461.18999999994}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 201311.27000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 106767.56}, {"name": "Cmentarze", "value": 80400.21}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 73562.69}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 69529.36}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 64478.35999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51676.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45470.88999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44009.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 36194.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31861.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25254.55}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20338.960000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13391.73}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13309.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7412.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2920.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2504.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 493.21000000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 83667.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 413304.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1020.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40757.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1370.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 806020.6799999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134813.07}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2532.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29943.100000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77506.4}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2767.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 855651.6799999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 697286.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 607568.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 410462.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 400422.26}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 200338.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 126675.15999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 115030.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 83256.85}, {"name": "Rodzina", "value": 70357.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63589.9}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38003.31}, {"name": "Turystyka", "value": 30997.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10512.24}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5459.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2786.45}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3356760.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2199414.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 275199.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2749527.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1303731.6099999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 70703.76}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7467700.01}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3526440.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 323939.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 733919.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 243655.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103935.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 61649.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 61008.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57790.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34972.7}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 349300.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 83851.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 71200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17300.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13660.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9897.76}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7973.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7468.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 261540.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 70282.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8595215.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 310250.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 261556.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 110080.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 66473.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5695.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2100.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 484.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 127.72}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5416192.520000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1865526.4500000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 567519.75}, {"name": "Rodzina", "value": 290791.5800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 171245.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 80400.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31861.95}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13391.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13309.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7412.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2504.62}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 83667.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 413304.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1020.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40757.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1370.67}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 806020.6799999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134813.07}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2532.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 29943.100000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 77506.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2767.5}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12174855.719999999, "v": "12,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 809.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.08, "v_pc": "2481,12 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "318.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "324.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8940578.879999999, "v": "8,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 8180.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2690984.4, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 276.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 290039.63, "v": "290,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 219702.91, "v": "219,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28849.4, "v": "28,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4700.5, "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10076722.42, "v": "10,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 117.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.58, "v_pc": "2053,54 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1967.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "691.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9653869.1, "v": "9,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 133.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 416576.35, "v": "416,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6276.97, "v": "6,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8956364.6, "v": "8,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.18, "v_pc": "1825,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6188301.22, "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2468175.169999999, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 257659.15, "v": "257,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26514.0, "v": "26,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15412.14, "v": "15,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 302.92, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6560933.610000001, "v": "6,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.05, "v_pc": "1337,06 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4861177.859999999, "v": "4,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 1354364.33, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 105213.43, "v": "105,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85756.36, "v": "85,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 84612.11, "v": "84,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49803.2, "v": "49,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15318.32, "v": "15,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4688.0, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2611116.02, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59, "v_pc": "532,12 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2164677.54, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 248199.22, "v": "248,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 414.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90112.01000000001, "v": "90,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50607.97, "v": "50,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 36194.32, "v": "36,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21324.960000000003, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1838971.6400000001, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93, "v_pc": "374,76 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "315.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3012.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1830998.6400000001, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 121.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.56}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 7973.0, "v": "7,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1243158.06, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66, "v_pc": "253,34 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 644178.6599999999, "v": "644,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 249601.16, "v": "249,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 109332.0, "v": "109,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 87182.34, "v": "87,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55895.22, "v": "55,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 53015.439999999995, "v": "53,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36650.5, "v": "36,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7302.74, "v": "7,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1235701.46, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64, "v_pc": "251,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1139884.46, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 273.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.24}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 83851.0, "v": "83,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11966.0, "v": "11,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 769945.1599999999, "v": "769,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "156,91 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "23.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 756415.1599999999, "v": "756,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13530.0, "v": "13,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.75}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 351400.0, "v": "351,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "71,61 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 319300.0, "v": "319,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.86}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.53}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2100.0, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 203637.24999999997, "v": "203,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "41,50 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 106336.91999999998, "v": "106,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.21}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 85300.33, "v": "85,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 542.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.88}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 202073.26, "v": "202,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "41,18 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 130873.26, "v": "130,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 71200.0, "v": "71,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 128930.73, "v": "128,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "26,27 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 107580.0, "v": "107,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13891.73, "v": "13,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.77}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4959.0, "v": "4,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 91397.18000000001, "v": "91,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "18,63 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 91397.18000000001, "v": "91,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 84394.51999999999, "v": "84,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "17,20 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79394.51999999999, "v": "79,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 83667.99, "v": "83,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "17,05 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 83667.99, "v": "83,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34095.95, "v": "34,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "6,95 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33093.95, "v": "33,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1002.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}]}, {"name": "Turystyka", "value": 30997.18, "v": "31,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "6,32 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 30997.18, "v": "31,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "170.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}