{"gmina": "Gorlice", "typ_gminy": "gmina wiejska Gorlice", "kod_gus": "011212205042", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 17165, "budzet": {"dochody": "92,97 mln z\u0142", "wydatki": "90,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 62949324.27000002, "dane1": 64183390.43999994, "dane2": 62949324.27000002, "dane4": 1234066.1699999198}, {"label": "2017", "dane0": 70783569.95999998, "dane1": 74810185.65000005, "dane2": 70783569.95999998, "dane4": 4026615.690000072}, {"label": "2018", "dane0": 75381091.45, "dane1": 79377512.02999997, "dane2": 75381091.45, "dane4": 3996420.5799999684}, {"label": "2019", "dane0": 83021230.60999997, "dane1": 84805405.13000003, "dane2": 83021230.60999997, "dane4": 1784174.5200000554}, {"label": "2020", "dane0": 92967532.17000003, "dane1": 90919867.56999998, "dane2": 90919867.56999998, "dane3": 2047664.6000000536}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15965991.15, "dane1": 22156243.169999998}, {"label": "2017", "dane0": 16566979.27, "dane1": 22526124.790000007}, {"label": "2018", "dane0": 17948581.75, "dane1": 24643948.66}, {"label": "2019", "dane0": 18805577.529999994, "dane1": 26234568.70000001}, {"label": "2020", "dane0": 19573920.5, "dane1": 27808536.399999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,18 mln z\u0142", "wydatki": "3,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 66.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 74.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2340661699999198}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2340661699999198}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.026615690000072}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.026615690000072}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.9964205799999686}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.9964205799999686}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7841745200000554}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7841745200000554}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.047664600000054}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.047664600000054}], "dochod_ue": "2,94 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "24,79 mln z\u0142", "gmina_pc": "1444.1 z\u0142", "powiat": "12,13 mln z\u0142", "powiat_pc": "706.4 z\u0142", "wojewodztwo": "16,16 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "968,32 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,67 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "13,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 19573920.5, "wydatki": 27808536.399999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "31701222.03", "WARTOSC": "46210872.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 19 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 242 gospodarstw domowych oraz 120 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze nowos\u0105deckim cz\u0119\u015b\u0107 B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowos\u0105decki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "20244579.21", "WARTOSC": "36559469.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 z OZE. Bezpo\u015brednim celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez realizacj\u0119 mikroinstalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze 10 gmin cz\u0142onkowskich klastra energii Bia\u0142a Ropa: Moszczenica Lider projektu, Biecz, Bobowa, Gmina Gorlice, Miasto Gorlice, Lipinki, \u0141u\u017cna, Ropa, S\u0119kowa, U\u015bcie Gorlickie.W ramach projektu zostanie zrealizowanych 2 413 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o ca\u0142kowitej mocy zainstalowanej 11,34 MW, w tym: 603 instalacje PV o mocy 2,04 kWp, 177 instalacji PV o mocy 3,06 kWp, 89 instalacji PV o mocy 4,08 kWp, 121 instalacji PV o mocy 5,10 kWp, 316 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,50 kW, 371 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 5,25 kW, 165 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 7,00 kW, 384 pompy ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 1,67 kW, 187 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 20 kW.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry, dane techniczne i opis wymaga\u0144 wobec instalacji przewidzianych do realizacji w ramach zamieszczono w za\u0142\u0105czonym opisie technicznym.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu w postaci redukcji emisji w wysoko\u015bci 6 155,94 Mg ekw. CO2rok.Projekt b\u0119dzie realizowany od lipca 2018 r. do czerwca 2020 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w formule klastra energii wszystkie gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie s\u0105 cz\u0142onkami klastra energii Bia\u0142a Ropa, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czone porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii. Ponadto do wniosku za\u0142\u0105czono zawarte przez Partner\u00f3w porozumienie o wsp\u00f3lnej realizacji przedmiotowego projektu.Zamontowane kot\u0142y na biomas\u0119 b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin cz\u0142onkowskich klastra energii \u201eBia\u0142a \u2013 Ropa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2016-08-31", "DOFINANSOWANIE": "14155574.37", "WARTOSC": "23701744.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna 39 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznych zlokalizowanych w gminach nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zamontowane instalacje OZE: pompy ciep\u0142a i instalacje fotowoltaiczne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rob\u00f3t i usprawnie\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych i jest dostosowany do potrzeb i obecnego stanu budynk\u00f3w. W opracowanych audytach zawarto warianty optymalne wskazuj\u0105ce zakres usprawnie\u0144, kt\u00f3re s\u0105 wykonalne pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym, a jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105 najbardziej korzystn\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci i potencjalnych korzy\u015bci do ceny. Do prac maj\u0105cych na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane w ramach projektu nale\u017c\u0105: ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana okien i drzwi, zastosowanie o\u015bwietlenia LED, optymalizacja napi\u0119cia zasilania, wymiana dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w cz\u0119\u015bci budynk\u00f3w na pompy ciep\u0142a powietrze/woda, modernizacja instalacji C.O., wymiana grzejnik\u00f3w, instalacja termostat\u00f3w i automatyki regulacji ogrzewania, modernizacja instalacji c.w.u., modernizacja instalacji klimatyzacji, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na dachach budynk\u00f3w. W wyniku wykonania powy\u017cszych prac, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce normy jako\u015bciowe i z poszanowaniem zasad sztuki budowlanej, zmodernizowane obiekty osi\u0105gn\u0105 nowoczesne standardy eksploatacji i efektywno\u015bci energetycznej. Proponowane w projekcie rozwi\u0105zania stanowi\u0105 czyteln\u0105 odpowied\u017a na realne, zdiagnozowane wcze\u015bniej potrzeby i oczekiwania grup docelowych w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii, poprawy jako\u015bci powietrza i stanu \u015brodowiska oraz podniesienia komfortu korzystania z budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "2361840.38", "WARTOSC": "2778635.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "Proj P ma na celu umo\u017cliw wszechstr rozw i wyr\u00f3w szans spo\u0142 eduk dzieci i m\u0142odzie\u017c z gm wiejskiej Gorlice GWG poprzez utworz i prowadz plac wsparcia dziennegoPWD typu specj, opieku\u0144 wraz z 4 filiami do 2020r. D\u0142ugof zamierz P jest przeciwdzia\u0142 i zwalcz dysfunkcji w rodz.Siedziba PWD zlokaliz b\u0119dzie w Str\u00f3\u017c\u00f3wce, filie w: Kobylance, Kl\u0119czanach, Dominikowic i Ropicy Pol, zapewni 87 msc wsp. W celu dost istniej infrastr do potrzeb PWD, wykon zost niezb\u0119d prace adapt pomiesz, w tym podjazd i \u0142azienka dla os z niepe\u0142nospr ON, oraz zakup odp wyposa\u017c i sprz\u0119t do realiz zaj\u0119\u0107.Powsta\u0142a PWD b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 na podst ust o wspier rodziny i syst pieczy zast\u0119p oraz Rozporz. w spr wymag lokal i sanit, jakie musi spe\u0142nia\u0107 lok, w kt ma by\u0107 prowadz PWD. Uzysk pozwolenia, oprac niezb\u0119d dok, w tym statut i reg.PWD b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w spos adekw do potrzeb dzieci: we wszystkie dni rob w okr szkoli w feriewakacje w formie us\u0142 \u015bwiadcz w lok spo\u0142. Pomoc udziel b\u0119dzie na podst ind planu wsp poprzedz diagn ka\u017cd dziecka. PWD ofer b\u0119dzie opiek\u0119, wychow, pomoc w nauce, rozwij min 4 kompet klucz zaint i organiz czasu wolnego, zabaw\u0119 i zaj sport, animacj\u0119, a tak\u017ce prowadzi\u0107 oddzia\u0142yw terapeut zg z potrzeb dzieci, zapew tak\u017ce posi\u0142ek. R\u00f3wnol praca z rodzinami. Dzia\u0142ania realiz przez wykwalifik i do\u015bwiad kadr\u0119. Gr docelP, zg z SZOOP, b\u0119d\u0105 510 os: 465 dzieci i m\u0142 do 18 r.\u017c. oraz ich rodziny45 os, mieszk GWG, w szczeg zagro\u017c ub\u00f3st lub wyk spo\u0142, ON, korzyst z PO P\u017b. Rekrut do PWD odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na bie\u017c\u0105co g\u0142 poprzez pracow socj, asyst rodziny, pedagog szkol. Info o ofercie PWD zamieszcz b\u0119d\u0105 m.in. na str WWW PWD, szk\u00f3\u0142, gminy, GOPS, porad psycholpedag, s\u0105d rodz, kuratorzy. Utworz PWDel dzia\u0142a\u0144 okre\u015bl w StratRozwProbl Spo\u0142 GWG na lata 20162020, jest odp na potrzeby mieszk i w zapew odp wsparcia m\u0142odym ludziom. Warto\u015b\u0107 P2.778.635,75 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142. 208.320 7,5.Gmina Gorlice zapew trwa\u0142o\u015b\u0107 infrastr 5 lat i msc po zako\u0144 realiz P co najm przez okres odp okres realiz P", "BENEFICJENT": "GMINA GORLICE - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "PLAC\u00d3WKA WSPARCIA DZIENNEGO DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY Z TERENU GMINY WIEJSKIEJ GORLICE \"FENIKS\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1871475.69", "WARTOSC": "4350495.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa i przebudowa budynk\u00f3w szkolnych w Kl\u0119czanach i Ropicy Polskiej oraz budynku domu wiejskiego w Kwiatonowicach. W Kl\u0119czanach zostanie rozbudowany budynek Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142, przy czym dodatkowa powierzchnia zostanie wykorzystana na rzecz rozwoju oferty przedszkolnej. W Ropicy Polskiej planuje si\u0119 dobudowa\u0107 do istniej\u0105cego budynku cz\u0119\u015bci na potrzeby dydaktyczne. W Kwiatonowicach przedmiotem projektu jest rozbudowa i przebudowa budynku Wiejskiego Domu Kultury. Prace budowlane dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 termomodernizacji, rozbudowy budynku, przebudowy klatki schodowej i gara\u017cu OSP. W zakres inwestycji budowlanej wchodzi: rozbudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kl\u0119czanach i Ropicy Polskiej roboty rozbi\u00f3rkowe, uzupe\u0142nienia w cz\u0119\u015bci istniej\u0105cej budynku, roboty \u017celbetowe, roboty murowe, wykonanie pokrycia dachowego, wykonanie stolarki okiennej i drzwiowej, wykonanie elewacji, roboty wyko\u0144czeniowe wewn\u0119trzne, wykonanie p\u0142ytki odbojowej i drogi przeciwpo\u017carowej oraz wyw\u00f3z ziemi i gruzu, a tak\u017ce skarpowanie terenu, wykonanie instalacji sanitarnych i elektrycznych. rozbudowa i przebudowa budynku wiejskiego w Kwiatonowicach roboty rozbi\u00f3rkowe, roboty \u017celbetowe i murarskie, wykonanie pokrycia dachowego oraz stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian, roboty kominiarskie, wyko\u0144czeniowe, wykonanie por\u0119czy dla niepe\u0142nosprawnych, utwardzenie terenu dojazdowego, wykonanie murka oporowego, instalacji elektrycznych i sanitarnych. W wyniku wykonania powy\u017cszych prac, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce normy jako\u015bciowe i z poszanowaniem zasad sztuki budowlanej, rozbudowane obiekty osi\u0105gn\u0105 nowoczesne standardy eksploatacji i efektywno\u015bci energetycznej. Proponowane w projekcie rozwi\u0105zania stanowi\u0105 czyteln\u0105 odpowied\u017a na realne, zdiagnozowane wcze\u015bniej potrzeby i oczekiwania grup docelowych w zakresie rewitalizacji przestrzeni publicznej. Informacje dot. rozwi\u0105za\u0144 architekt. i technicznych zawarto w pkt. Q.", "BENEFICJENT": "GMINA GORLICE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa budynk\u00f3w szkolnych w Kl\u0119czanach i Ropicy Polskiej oraz budynku wiejskiego w Kwiatonowicach w ramach Gminnego Programu Rewitalizacji dla Gminy Gorlice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1336363.20", "WARTOSC": "1572192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug \u015brodowiskowych i opieku\u0144czych w zakresie opieki nad 20 osobami starszymi 60 niesamodzielnymi z terenu Gm. Gorlice przez zapewnienie funkcjonowania Dziennego Domu Pobytu w Dominikowicach DDP w okresie 06.2018 12.2020 roku. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami \u015bwiadczonymi w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Poprzez utworzenie 15 miejsc zapewniaj\u0105cych pomoc w opiece w formie dziennej nad osobami zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zadania w proj: 1. Utworzenie DDP w Dominikanowicach, 2. Funkcjonowanie DDP w Dominikanowicach. Projekt realizowany jest w partnerstwie Stowarzyszenie KulturalnoO\u015bwiatowe wsi Dominikowice Lider projektu, Stowarzyszenie Przyjaci\u00f3\u0142 Kultury Persiina partner projektu, Parafia RzymskoKatolicka w Kobylance pod wezwaniem Jana Chrzciciela partner projektu", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Dzienny Dom Pobytu w Dominikowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-29", "DATA_START": "2017-07-10", "DOFINANSOWANIE": "1049184.08", "WARTOSC": "2905017.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie centrum kulturalnego w Dominikowicach, jako nieformalnej idei centrum aktywno\u015bci lokalnej, \u0142\u0105cz\u0105cej instytucje i osoby na rzecz aktywno\u015bci kulturalnej i tworzenia artystycznej wioski tematycznej. Idea wioski artystycznej czerpie inspiracj\u0119 z dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci WDK \u2013 muzycznej i tanecznej. Dlatego te\u017c centrum kulturalne w Dominikowicach, korzystaj\u0105c z ju\u017c posiadanego potencja\u0142u b\u0119dzie rozwija\u0107 te same formy aktywno\u015bci kulturalnej. Istnieje przy tym \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce dla uzyskania w\u0142a\u015bciwych narz\u0119dzi dla rozwoju merytorycznego, artystycznego i co najwa\u017cniejsze liczby korzystaj\u0105cych, bezwzgl\u0119dnie konieczne jest stworzenie nowych i dostosowanych do obecnych standard\u00f3w pomieszcze\u0144 oraz sprz\u0119tu. Konsekwencj\u0105 jest konieczno\u015b\u0107 rozbudowy istniej\u0105cego budynku Domu Wiejskiego w Dominikowicach. W zakres inwestycji budowlanej wchodzi: rozbudowa cz\u0119\u015bci budynku, przebudowa dachu i termomodernizacja ca\u0142o\u015bci budynku oraz zmiana przeznaczenia cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 wraz z przebudow\u0105 przy\u0142\u0105czy i instalacji wewn\u0119trznych - wody, kanalizacji sanitarnej, elektroenergetycznej oraz centralnego ogrzewania w cz\u0119\u015bci nieposiadaj\u0105cej c.o. W zakres rozbudowy wchodz\u0105: cz\u0119\u015b\u0107 budynku z istniej\u0105c\u0105 sal\u0105 widowiskow\u0105 i wielofunkcyjn\u0105 od strony po\u0142udniowej, nowe instalacje wewn\u0119trzne i zewn\u0119trzne oraz przek\u0142adki istniej\u0105cych odcink\u00f3w sieci zewn\u0119trznych. W zakresie funkcji istniej\u0105cego budynku nie projektuje si\u0119 zasadniczych zmian z wyj\u0105tkiem wykonania adaptacji cz\u0119\u015bci mieszkalnej na poziomie parteru na kuchni\u0119 wraz z zapleczem dla potrzeb sali wielofunkcyjnej wraz ze zmian\u0105 uk\u0142adu parteru projektuje si\u0119 likwidacj\u0119 piwnic w celu uzyskania odpowiedniej wysoko\u015bci pomieszcze\u0144 kuchennych. Dla spe\u0142nienia potrzeb lokalowych w zakresie powierzchni u\u017cytkowej sali wielofunkcyjnej przewidziano rozbudow\u0119 oraz nadbudow\u0119 od strony po\u0142udniowej. Wzrost powierzchni przeznaczonej na kultur\u0119 w wyniku realizacji projektu wynosi 490,0 m2, co stanowi 111%. Dalszy opis w pkt. Q", "BENEFICJENT": "GMINA GORLICE", "TYTUL": "Utworzenie centrum kulturalnego poprzez rozbudow\u0119 Wiejskiego Domu Kultury w Dominikowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "5273918.76", "WARTOSC": "5368359.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowanych 368 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wykorzystywanych przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do klastra energii Bia\u0142a Ropa. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 325 kot\u0142\u00f3w lub biomas\u0119 43 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na poszczeg\u00f3lne Gminy: Moszczenica: 40, Biecz: 35, Bobowa: 79, Gmina Gorlice: 53, Miasto Gorlice: 15, Lipinki: 45, \u0141u\u017cna: 39, Ropa: 14, S\u0119kowa: 22, U\u015bcie Gorlickie: 26.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano tak\u017ce realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy ef. energetycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 66,23, PM10 o 99,52 oraz PM2,5 o 98,85.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 6 963,41 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 25,443 Mgrok;PM2,5: 10,713 Mgrok.Po realizacji projektu:CO2: 2 351,37 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 0,123 Mgrok;PM2,5: 0,123 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla woj. ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie.Realizacja projektu wynika z zapis\u00f3w Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej dla wszystkich gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez zastosowanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa gazowe lub biomas\u0119 w gminach cz\u0142onkowskich klastra energii \"Bia\u0142a - Ropa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3714867.03", "WARTOSC": "4370431.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Celem projektu jest:Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 1378 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 7 gmin pow. gorlickiego \u0141u\u017cna 5 szk\u00f3\u0142, Gorlice wiejska 9 szk\u00f3\u0142, Moszczenica 2 szko\u0142y, U\u015bcie Gorlickie 7 szk\u00f3\u0142, Bobowa 6 szk\u00f3\u0142, Ropa 3 szko\u0142y, Miasto Gorlice 5 szk\u00f3\u0142 oraz 1 pow. nowos\u0105deckiego Korzenna 5 szk\u00f3\u0142. Wsparcie 515 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych 28,7 spo\u015br\u00f3d 1790 uczni\u00f3w,Wsparcie rozwoju zawodowego 314 nauczycieli.W projekcie przewidziano kompleksowe doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, zakup sprz\u0119tu TIK, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych, wsparcie nauczycieli specjalist\u00f3w logoped\u00f3w, terapeut\u00f3w itd., szkolenia i studia dla nauczycieli w tym z pedagogiki specjalnej i kompetencji wychowawczych, stworzenie 2 pracowni mi\u0119dzyszkolnych planetarium i centrum robotyki.Projekt realizowany jest od VII 2020 do VI 2022.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Edukacja w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "655634.99", "WARTOSC": "771335.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "Celem proj jest rozw\u00f3j oferty wych przedszkolnego na terenie Gminy Gorlice poprzez utworzenie 18 nowych m przedszkolnych w Niepublicznym Przedszkolu w Kobylance, przygotowanie oferty edu dla 18 dzieci 11 Dz; 7 Ch w tym 2 osoby z orzeczeniem wychowank\u00f3w przedszkola w okresie 01.2020 09.2021. W ramach proj zaplanowano realizacj\u0119 5 zada\u0144: Utworzenie nowego przedszkola, Funkcjonowanie nowego przedszkola, Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, Realizacja zaj dodatkowych w zakresie deficyt\u00f3w rozwojowych dzieci.G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba miejsc wych przedszkolnego dof w programie 18 sztLiczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edu przedszkolnej 18 dzieci 11K 7M w tym 2 niepe\u0142nosprawne z orzeczeniem", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Przedszkole na 6!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3370329.27", "WARTOSC": "3421660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zmodernizowane 233 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystywane przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie ZGZG. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 232 kot\u0142y lub biomas\u0119 1 kocio\u0142.Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie: Biecz: 18, Bobowa: 29, Gmina Gorlice: 31, Miasto Gorlice: 19, Lipinki: 25, \u0141u\u017cna: 28, Moszczenica: 24, Ropa: 14, S\u0119kowa: 40, U\u015bcie Gorlickie: 5.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 61,93, PM10 o 99,94 oraz PM2,5 o 99,86.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 2188,43 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 7,996 MgrokPM2,5 3,367 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 833,16 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 0,005 MgrokPM2,5: 0,005 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bciach uzdrowiskowych: WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie oraz Wapienne w Gminie S\u0119kowa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na biomas\u0119 oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3357144.31", "WARTOSC": "3408270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 361 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa w\u0119giel 308 kot\u0142\u00f3w oraz biomas\u0119 53 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie w nawiasach pierwsza liczba oznacza liczb\u0119 kot\u0142\u00f3w na w\u0119giel, a druga na biomas\u0119 dla danej gminy :Biecz: 43 376,Bobowa: 59 527,Gmina Gorlice: 41 401,Miasto Gorlice: 11 110,Lipinki: 13 103,\u0141u\u017cna: 34 2311,Moszczenica: 32 311,Ropa: 15 96,S\u0119kowa: 78 6117,U\u015bcie Gorlickie: 35 341.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 40,17, PM10 o 95,86 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu: CO2: 3390,66 Mgrok, PM10: 12,389 Mgrok, PM2,5: 5,216 Mgrok.Po realizacji projektu: CO2: 2028,53 Mgrok, PM10: 0,513 Mgrok, PM2,5: 0,491 Mgrok. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "3049885.02", "WARTOSC": "4356978.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest realiz. 3 Zad. zw. z prac\u0105 s\u0142u\u017cb ratow. na obsz. gmin nale\u017c. do ZGZG. Zad. I dost. sprz\u0119tu techn., w tym specj. woz\u00f3w po\u017c. s\u0142u\u017c. do prow. akcji ratow. o char. techn., drog., po\u017car. i przeciwpow., do jedn. OSP w 9 gminach ZGZG. Dost. zostanie 6 woz\u00f3w: 3 \u015bredn i 3 ter lekkie 2xDMC 3.5 t oraz 1xDMC min. 4,5 t ze sprz. do prow. akcji ratow. i usuw. skutk\u00f3w kat., oraz inne pojazdy potrz. s\u0142u\u017cbom do pracy w war.panuj. na obsz. obj. proj. 2 rat. \u0142odzie p\u0142askod., quad do pracy na ter. g\u00f3rzystych, cysterna do rozw. wody pit. Proj. uwzgl. dost. sprz. ratow., w tym do akcji przeciwpow., opis. szczeg. w pkt C.2.3. Zad. II dost. syst. \u0142\u0105czn. i alarm. do jedn. OSP w celu szybsz. reag. i wy\u017csz. st. koord. s\u0142u\u017cb ratow.: 23 syst. selektywnego wywo\u0142. z modu\u0142ami SMS, s\u0142u\u017c. do szybkiego powiad jedn. i indyw. stra\u017cak\u00f3w o akcji przez dy\u017curnych w KP PSP w Gorlicach, 2 maszty antenowe i radiostacje do bud. uspraw. komunik. radiow\u0105 w g\u00f3rzystym terenie, oraz 37 radiostacji nasob. do u\u017cytku w czasie akcji.Zad. III dost. i instal. system\u00f3w monit. i komunik., s\u0142u\u017c. do wcz. ostrzeg. s\u0142u\u017cb, a przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017c. teren\u00f3w, przed powodzi\u0105 i innymi kl. \u017cywio\u0142. G\u0142. elem. to system ostrzeg. o zagro\u017c. powodziowym na rz. Ropa w obszarze pow. gorlickiego, sk\u0142. si\u0119 z serwera zarz\u0105dz. oraz modu\u0142\u00f3w terenowych, zdolny do powiad. zdef. grupy os\u00f3b o wyst. objaw\u00f3w zagro\u017c. Uzupe\u0142nieniem s\u0105 przewidziane syst inf. ludn za po\u015br. aplik. mobilnych oraz SMS, korz. z bazy, do kt\u00f3rej dobrow. wpisuj\u0105 si\u0119 mieszk. W syt. kl. \u017cywio\u0142. lub in. zagro\u017c. natych. otrz. kom. SMS z odpow. alarmem. Systemy s\u0105 opis. szczeg. w pkt C.2.3. Opisane rozw. sprz. spe\u0142. wytyczne dot. wyrob\u00f3w s\u0142u\u017c. zapew. bezp. publ. lub ochr. zdr. i \u017cyci oraz mienia i s\u0105 zgodne z najlep. prak. w zakr. walki ze skutkami kl. \u017cywio\u0142. Rozw. w spos\u00f3b czyt. odpow. na opis. potrz. s\u0142u\u017cb ratow. dot. brak\u00f3w i du\u017c. zu\u017cycia pos. wypos., oraz potr. ca\u0142ego regionu dot. walki ze skutkami kat., szczeg. powodzi i susz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie s\u0142u\u017cb ratowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "482259.00", "WARTOSC": "567375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "1. Cel projektu: Wzrost integracji spo\u0142eczno-zawodowej u 40 os\u00f3b (28K, 12M), w tym co najmniej 4 osoby niepe\u0142nosprawne, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 aktywnej integracji, nabycie i podniesienie kompetencji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego w okresie 01.09.2016-31.08.2018 przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do ich zdolno\u015bci do zatrudnienia. 2 Grupa docelowa: Uczestnikami projektu (dalej UP) jest 40 os\u00f3b (2 edycje po 20 os., planowane 14K, 6M w ka\u017cdej edycji ) zamieszkuj\u0105ce woj. ma\u0142opolskie, powiat: gorlicki, gmin\u0119: Gorlice w wieku aktywno\u015bci zawodowej nale\u017c\u0105ce do grupy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. 3. G\u0142\u00f3wne zadania: - Identyfikacja indywidualnych potrzeb reintegracji uczestnik\u00f3w - Realizacja \u015bcie\u017cki integracji i wsparcia spo\u0142ecznego uczestnik\u00f3w - Realizacja wsparcia zawodowego - kursy/szkolenia zawodowe - Realizacja wsparcia zawodowego - sta\u017ce 4. G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 40 os. - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 4 os.", "BENEFICJENT": "GMINA GORLICE - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GORLICE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie Gorlice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "448916.87", "WARTOSC": "528137.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie: Polskie Stowarzyszenie Psycholog\u00f3w Praktyk\u00f3w (PSPP) - Lider, Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi \u2013 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Bystrej (ZSCKR)- Partner. Podmioty nie s\u0105 powi\u0105zane w rozumieniu za\u0142\u0105cznika I do rozporz\u0105dzenia Komisji (UE) nr 651/2014 z dnia 17 VI 2014. Wnioskodawca oraz partner nie podlega wykluczeniu z mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o dofinansowanie, w tym wykluczeniu, o kt\u00f3rym mowa w art. 207 ust. 4 ustawy z dnia 27 VIII o finansach publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 w latach 2017, 18, 19, 20 wsparcia na rzecz uczni\u00f3w/os\u00f3b kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach Technik Architektury Krajobrazu (TAK), Technik \u017bywienia i Us\u0142ug Gastronomicznych (T\u017b). Wsparciem obj\u0119tych zostanie 90 UP (45k,45M). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 90 uczni\u00f3w/os\u00f3b kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych poprzez dostosowanie kszta\u0142cenia i szkolenia do potrzeb rynku pracy a przez to zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Projekt zak\u0142ada utworzenie CENTRUM KOMPETENCJI ZAWODOWYCH BRAN\u017bY ROLNICZO-LE\u015aNEJ Z OCHRON\u0104 \u015aRODOWISKA (R) (dalej CKZ) w ZSCKR; realizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych; sta\u017cy zawodowych; stypendi\u00f3w naukowych. Uzupe\u0142niaj\u0105cym b\u0119dzie wsparcie dla os\u00f3b kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie T\u017b. Realizacja projektu pozwoli na: - utworzenie CKZ w bran\u017cy (R) \u2013 utworzenie specjalistycznej pracowni zawodowych - zdobycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji zawodowych przez 90 UP - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 56 UP - wsparcie rozwoju edukacyjno-zawodowego UP poprzez przyznanie stypendi\u00f3w dla 12 UP Wszyscy UP otrzymaj\u0105 wysokiej jako\u015bci zindywidualizowan\u0105 kompleksow\u0105 ofert\u0119 wsparcia zgodn\u0105 z oczekiwaniami regionalnej gospodarki. Uzupe\u0142niaj\u0105cym dzia\u0142aniem maj\u0105cym wp\u0142yw na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego b\u0119dzie zwi\u0119kszenie potencja\u0142u ZSCKR poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych zgodnie ze standardem okre\u015blonym przez Krajowy O\u015brodek Wspierania Edukacji Zawodowej i Ustawicznej.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE PSYCHOLOG\u00d3W PRAKTYK\u00d3W", "TYTUL": "Ucze\u0144 ZSCKR w Bystrej bli\u017cej rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2275386.13", "WARTOSC": "6062952.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na budowie sieci SN kablowych i napowietrznych. Planuje si\u0119 nowe odcinki sieci dla poprawy pewno\u015bci zasilania poprzez wzajemne rezerwowanie si\u0119 sieci SN. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niezb\u0119dnym zakresie przebudowy istniej\u0105cych linii SN i nN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cych sieci oraz ich znaczenie. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144:Zadanie 1. Budowa powi\u0105zania sieci SN 30kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8523 Bia\u0142a Wy\u017cna 06 i nr 8656 Ptaszkowa 07;Zadanie 2. Budowa powi\u0105zania elektroenergetyczn\u0105 sieci\u0105 SN15kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8180 Gostwica 2 i 8741 D\u0142ugo\u0142\u0119ka 3;Zadanie 3. Budowa linii SN 15kV jako powi\u0105zanie pomi\u0119dzy stacj\u0105 transformatorow\u0105 Moszczenica 15 nr 81109 linia 15kV Rzepiennik, a stacj\u0105 transformatorow\u0105 Kwiatonowice 03 nr 81284 linia 15kV Biecz;Zadanie 4. Przebudowa sieci napowietrznej SN 15kV relacji Ro\u017cn\u00f3w Tabaszowa na sie\u0107 dwutorow\u0105.Budowa nowych odcink\u00f3w sieci oraz zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci istniej\u0105cych, a tak\u017ce modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych oraz napowietrznych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "308722.71", "WARTOSC": "308722.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"STEMIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "232498.75", "WARTOSC": "499331.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie laboratori\u00f3w immunologicznego i laboratorium hodowli kom\u00f3rkowych, nast\u0119pnie opracowanie nowych us\u0142ug weterynaryjnych w zakresie terapii zindywidualizowanych. W szczeg\u00f3lno\u015bci dotyczy zastosowania autologicznych kom\u00f3rek macierzystych, oraz autologicznych kom\u00f3rek namno\u017conych w warunkach In vitro i p\u00f3\u017aniejszej donacji pacjentowi w okre\u015blone miejsca organizmu. Kom\u00f3rki te maj\u0105 naprawia\u0107 lub zast\u0119powa\u0107 chore tkanki. Kolejna grupa us\u0142ug b\u0119dzie oparta o terapie zmodyfikowanymi pozaustrojowo kom\u00f3rkami uk\u0142adu immunologicznego, g\u0142\u00f3wnie limfocytami T i immunoplazmaferez\u0105. Realizacja projektu jest trzy etapowa. Pierwszy etap to zakup aparatury badawczej, drugi to wdro\u017cenie metod w skali laboratoryjnej i ich doskonalenie oraz sprawdzanie bezpiecze\u0144stwa terapii. Trzecia faza to wdro\u017cenie opracowanych i sprawdzonych procedur do praktyki terapeutycznej i ich komercjalizacja. Za\u0142o\u017cenia modelowe i wst\u0119pne obserwacje prowadzone wcze\u015bniej przy okazji innych bada\u0144 s\u0105 bardzo obiecuj\u0105ce. Plan bada\u0144 jest dok\u0142adnie opracowany i przygotowany przez Wnioskodawc\u0119. Cz\u0119\u015b\u0107 bada\u0144 zostanie przeprowadzonych we wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Zootechniki w Balicach. Opr\u00f3cz wsp\u00f3\u0142pracy naukowej Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z infrastruktury badawczej wymienionych o\u015brodk\u00f3w w zakresie kariotypowania i cytometrii przep\u0142ywowej. Wyniki bada\u0144 cz\u0105stkowych zostan\u0105 opublikowane w formie prac naukowych i doniesie\u0144. Sprzeda\u017c nowych us\u0142ug b\u0119dzie oparta o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z innymi klinikami i lecznicami weterynaryjnymi. Leczenie kom\u00f3rkami, nowoczesna immunoterapia oraz przygotowywanie terapii dla konkretnego pacjenta to najszybciej rozwijaj\u0105ce si\u0119 dziedziny medycyny. Jest to przysz\u0142o\u015b\u0107 w leczeniu onkologicznym i medycynie regeneracyjnej. Dzi\u0119ki realizacji projektu Wnioskodawca wzbogaci swoj\u0105 ofert\u0119 o produkty unikalne w skali kraju. Wszystkie inwestycje w ramach dofinansowania projektu dotycz\u0105 wy\u0142\u0105cznie aparatury badawczej.", "BENEFICJENT": "LECZNICA ZWIERZ\u0104T DANIEL CIE\u015aLA", "TYTUL": "Badania nad zastosowaniem pozaustrojowej modyfikacji limfocyt\u00f3w T i B w terapii chor\u00f3b autoimmunizacyjnych i nowotworowych ps\u00f3w i kot\u00f3w oraz badania nad zastosowaniem terapii kom\u00f3rkowych w neurologii i ortopedii weterynaryjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1356310.51", "WARTOSC": "1595659.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 5065 lata, osoby w wieku 4049 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 2549 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych i informowanie o przebiegu badania i korzy\u015bciach z ich regularnego przeprowadzania oraz likwidacja barier: finansowych, rodzinnych, komunikacyjnych, obawa przed b\u00f3lem w trakcie badania realizowana poprzez: zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, wykonywanie bada\u0144 w znieczuleniu, zwrot koszt\u00f3w wynaj\u0119cia opiekuna na czas po badaniu z znieczuleniem kt\u00f3ry pomo\u017ce w dotarci do miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Program profilaktyczny - wykrywanie raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516591.26", "WARTOSC": "1799467.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia w okresie:01.09.2016-31.12.2017 dla 9JST woj. M\u0142p. i ich 105 pracownik\u00f3w w obszarach: 1. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie: a) elektronizacji procesu obs\u0142. podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie e-us\u0142ug\u00a0 w w/w obszarze w ka\u017cdej z 9JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144; b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do inf. o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez wdro\u017cenie interfejsu API do wymiany danych systemu podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych\u2013 w 9 JST; c) doskonalenie kompetencji prac. 9 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w, w tym e-us\u0142ug. 2. Wdro\u017cenie rozw. poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dz. us\u0142ugami w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie gospodarowania lokalami u\u017cytkowanymi tj.: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9 JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 i automatyzacj\u0119 zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Urz\u0119dach. b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p inf. o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w 9JST ka\u017cdej JST Portalu Inwestora. d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakr. zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug 3. Dodatkowo w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 dost. infrastr. inform.Urz\u0119du do wymog\u00f3w techn. planowanego Sys. Informat., projekt za\u0142o\u017cy\u0142 r\u00f3wnie\u017c zakup odp. sprz\u0119tu informat..\u00a0 JST (gminy: Moszczenica, S\u0119kowa, Stryszawa, Trzciana, Gorlice, Ropa, Biecz i miastach: Bochnia i Gorlice) zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem ze wzgl\u0119du na deficyty w infrastrukturze informatycznej, a tym samym brak mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia e-us\u0142ug na wysokim poziomie.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie e-urz\u0119dy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "203777.43", "WARTOSC": "241786.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu (P) jest przygotowanie i wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organiz w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142 w Gorlicach (GOPS) poprzez oddzielenie pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug w okresie 01.06.2018r. - 31.10.2019r.Wyodr\u0119bnienie, zgodnie z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142, z dotychczas struktury GOPS nowych, funkcjonalnych zespo\u0142\u00f3w i stanowisk zadaniowych/problemowych wraz z przypisaniem im adekwatnych zada\u0144, wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi i usprawni proces pomocy os korzystaj\u0105cym ze wsparcia o\u015brodka.P przewiduje w pierwszej fazie powo\u0142anie Zespo\u0142u ds. reorganiz (Kierownik GOPS, Koordynatorzy zespo\u0142\u00f3w, przedstawiciele pracownik\u00f3w przy wsparciu zew ekspert\u00f3w), kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie przygotowanie nowego podzia\u0142u funkcjonalnego dzia\u0142alno\u015bci GOPS wrazz opracowaniem zaktualizowanego reg organizacyjnego o\u015brodka. W fazie wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144: zatrudniony zost 1 pracownik socj w wymiarze 1 etatu, zost utworzone stanow ds. I kontaktu, zakupione niezb\u0119dne wyposa\u017cenie dla pracownik\u00f3w. Zapewnione zostan\u0105 szkolenia wp\u0142ywaj\u0105ce na podniesienie szeroko rozumianych kompetencji kadry w celu podniesienia jako\u015bci i skuteczno\u015bci dzia\u0142ania, dostosowane b\u0119dzie pomieszczenie do obs\u0142ugi klienta w I kontakcie, zakupiona zostanie platforma umo\u017cliwiaj\u0105ca korzystanie z us\u0142ug GOPS przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. W okresie realizacji P dwukrotnie zostanie przeprowadzony audyt zew (cz\u0105stkowy i ko\u0144cowy), kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie opracowanie i przedstawienie raportu i oceny wprowadzonych zmian w GOPS, wraz ze wskazaniami dot. dalszego post\u0119powania.Warto\u015b\u0107 projektu wynosi:241 786,23 z\u0142. Proj rozl b\u0119dzie metod\u0105 rycza\u0142t.Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bciwdro\u017conych zmian organiz, w tym, \u017ce \u0142\u0105czna liczba pracownik\u00f3w socj nie zmniejszy si\u0119 przez okres r\u00f3wny okresowi realiz P, lecz nie kr\u00f3tszy ni\u017c 1 rok od zako\u0144czenia trwania P.Wska\u017aniki:1. Liczba ops, w kt nast\u0105pi\u0142o oddzielenie pracy admin od \u015bwiadcz pracy socj=12. Liczba nowozatrud prac socj=1", "BENEFICJENT": "GMINA GORLICE/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 pomocy spo\u0142ecznej w Gminie Gorlice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "506353.50", "WARTOSC": "595710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Projekt jest skierowany do ucz. klas 5 6 SP , z terenu Powiatu Gorlickiego PG. Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj.b\u0119d\u0105 realizowane w trzech edycjach 3 l. szkolne w zakresie 4 klucz. kompet. przedmiot. oraz 2 klucz. kompetencji ponadprzedmiot. \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdyucz. projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa po 60 godz. w kazdej edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompet.przedmiot.j i 20 godz w kazdej edycji z kompet. ponadprzedmiot. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 168 ucz SP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "506353.50", "WARTOSC": "595710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w klas 7 8 SP, z terenu Powiatu Gorlickiego PG. Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane w trzech edycjach 3 lata szkolne w zakresie 4 kluczowych kompetencji przedmiotowych oraz 2 kluczowych kompetencji ponadprzedmiotowych \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy uczestnik projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa po 60 godz. w ka\u017cdej edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompetencji przedmiotowej jak i 20 godz. w ka\u017cdej edycji z kompetencji ponadprzedmiotowej. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 168 uczni\u00f3w SP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394932.00", "WARTOSC": "464625.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 50-65 lata, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych, dzia\u0142ania edukacyjne , likwidacja barier (koszt dojazdu, konieczno\u015b\u0107 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, utrudniony dost\u0119p do bada\u0144, obawa przed b\u00f3lem zwi\u0105zanym z wykonaniem badania), us\u0142uga zdrowotna -wykonanie badania kolonoskopowego w znieczuleniu wraz z ocen\u0105 histopatologiczn\u0105 pobranego materia\u0142u oraz w razie potrzeby skierowanie do dalszego leczenia. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci, obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Wykrywanie raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do ucz. publicznych gimnazj\u00f3w, z terenu Powiatu Gorlickiego (PG). Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj. b\u0119d\u0105 realizowane w dw\u00f3ch edycjach (2 l. szkolne) w zakresie 4 klucz. kompet. przedmiot. oraz 2 klucz. kompetencji ponadprzedmiot. \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy ucz. projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa w 50 godz. w I edycji oraz 80 godz. w II edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompet. przedmiot.j i kompet. ponadprzedmiot. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 192 ucz. gimnazj\u00f3w PG", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Proj jest skierow do uczn szk podst, publ z Powiatu Gorlickiego (PG). Celem jest wsparcie uczn zdol pop realiz zaj pozaszk. B\u0119d\u0105 one real na bazie progr zaj przekazan przez real proj koordyn. Zaj. realiz w II edycjach (2 lata szk) w zakr 4 klucz kompet. przedm. oraz 2 klucz kompet. ponadprzedm \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy uczest proj otrzyma wspar w postaci mo\u017cliw uczest w 50 lub 80 godz. lekcy zaj pozaszk zale\u017cn od real edycji proj z danej kompet przedm. i kompet ponadprzedm. Wspar w proj otrzyma192 ucz.PG publ szk podstaw.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "277896.87", "WARTOSC": "326937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Projekt polega na wczesnym wykrywaniu wad rozwojowych postawy i uk\u0142adu ruchu u dzieci w wieku szkolnym w wybranych gminach powiatu gorlickiego oraz wielickiego poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych interwencji: badanie przesiewowe w kierunku wady postawy zaj\u0119cia grupowe z zakresu gimnastyki korekcyjnej indywidualne zaj\u0119cia korekcyjne poszerzenie diagnostyki o badanie radiologiczne w uzasadnionych przypadkach dzia\u0142ania edukacyjne i prozdrowotnecz\u0119\u015b\u0107 I badanie przesiewowe. Do programu kwalifikuje si\u0119 populacj\u0119 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych obejmuj\u0105c\u0105: dziewczynki w wieku 10 i 12 lat oraz ch\u0142opc\u00f3w w wieku 13 i 14 lat z 2 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego o najwy\u017cszym odsetku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych powiaty: gorlicki i wielicki. Program obejmie dzieci z rocznik\u00f3w szkolnych: 20192020 skrining w 2020 roku i 20202021 skrining w 2021 roku. Badania przesiewowe wykona osoba do tego uprawniona. cz\u0119\u015b\u0107 II dzia\u0142ania korekcyjnorehabilitacyjne. Zgodnie z wymogami RPZ gimnastyk\u0105 korekcyjn\u0105 zostanie obj\u0119tych 10 uczni\u00f3w a 1,7 zaj\u0119ciami indywidualnymi. Odsetki te odpowiadaj\u0105 szacunkowej cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania wad postawy oraz skoliozy idiopatycznej m\u0142odzie\u0144czej w populacji generalnej. cz\u0119\u015b\u0107 III dzia\u0142ania szkoleniowe i informacyjnoedukacyjne Zaj\u0119cia edukacyjne dla uczni\u00f3w dzia\u0142aniami zostanie obj\u0119ta ca\u0142a populacja dzieci obj\u0119ta badaniami przesiewowymi. Spotkania edukacyjnoinformacyjne dla rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w dzia\u0142aniem zostan\u0105 obj\u0119ci rodziceopiekunowie dzieci zakwalifikowanych do bada\u0144 przesiewowych 1 opiekun dziecka. Zak\u0142ada si\u0119 wsp\u00f3\u0142czynnik obecno\u015bci na szkoleniu na poziomie 50. Szkolenia dla piel\u0119gniarekhigienistek szkolnych wybranych do programu zosta\u0142o 42 szko\u0142y, z rozeznania rynku wychodzi, i\u017c w ramach tych 42 szk\u00f3\u0142 jest 10 pielegniarek higienistek. Wszystkie wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania zostan\u0105 przeprowadzone w oparciu o Za\u0142\u0105cznik nr 15 do Regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "NZOZ \"PALMED\" CENTRUM OPIEKU\u0143CZO-LECZNICZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wczesne wykrywanie wad rozwojowych postawy i uk\u0142adu ruchu u dzieci w wieku szkolnym w wybranych gminach powiatu gorlickiego oraz wielickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "417680.00", "WARTOSC": "599218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia procesu zachowania poprzez udokumentowanie (rejestrowanie) dziedzictwa kulturowego niematerialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w postaci tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych oraz ludowych wyst\u0119puj\u0105cych na Szlaku Architektury Drewnianej oraz jej bezpo\u015brednim otoczeniu w Ma\u0142opolsce. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zwyczaje i tradycje: \u015awi\u0105teczne Bo\u017conarodzeniowe - kol\u0119dowanie, wykonywanie szopki bo\u017conarodzeniowej, wystawianie jase\u0142ek; \u015awi\u0105teczne Wielkanocne - obrz\u0119d \u015bwi\u0119cenia pokarm\u00f3w, tradycja wykonywania palm wielkanocnych, obrz\u0119d zas\u0142aniania o\u0142tarza w okresie Wielkiego Postu; tradycje i zwyczaje ludowe: wykonywania tradycyjnych wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, tradycyjnego wykonywania bukiet\u00f3w na \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej, malowania cha\u0142up w Zalipiu, tradycyjnego czyszczenia cha\u0142up w Chocho\u0142owie. Projekt poza zachowaniem zak\u0142ada jednocze\u015bnie w\u0142\u0105czenie tego dziedzictwa do wsp\u00f3\u0142czesnego obiegu kulturowego i gospodarczego poprzez szerokie udost\u0119pnienie i upowszechnienie zarejestrowanych zwyczaj\u00f3w i tradycji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Badania etnograficzne w formie bada\u0144 dokument\u00f3w archiwalnych oraz bada\u0144 terenowych. Zwyczaje i tradycje \u015bwi\u0105teczne przebadane i ukazane zostan\u0105 z punktu widzenia trzech obrz\u0105dk\u00f3w religijnych: katolicyzmu, prawos\u0142awia i grekokatolicyzmu. 2.Rejestracj\u0119 i dokumentacj\u0119 tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych i ludowych w formie audiowizualnej i fotograficznej, na podstawie przeprowadzonych bada\u0144. 3.Upowszechnienie dziedzictwa w oparciu o zgromadzony materia\u0142 poprzez wykonanie publikacji/monografii ksi\u0105\u017ckowych i elektronicznych oraz og\u00f3lnodost\u0119pnego serwisu internetowego. 4.Dzia\u0142ania edukacyjne w formie warsztat\u00f3w z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci lokalnych celem przybli\u017cenia i popularyzowania dziedzictwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie udokumentowanie 22 zwyczaj\u00f3w i tradycji z trzech obrz\u0105dk\u00f3w, ich upowszechnienie przez publikacje tradycyjne i elektroniczne oraz serwis internetowy jak i 10 edycji warsztat\u00f3w. Cd w cz.Q", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "\u015awi\u0119ta, tradycje i zwyczaje na Szlaku Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18720328.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7312301.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 840188.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 654600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 590614.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 462207.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 212966.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 175552.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 165065.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 135991.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 102838.66}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 67050.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34783.28}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 28339.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20590.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15049.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14076.42}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13196.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9022.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5026.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4456.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1786.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1461.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1371.91}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1229.66}, {"name": "Cmentarze", "value": 614.82}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16162675.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 4369405.870000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4001470.3500000006}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1749397.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 617541.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 573735.6699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 571801.3099999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 537540.3899999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 414931.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 356389.76000000007}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 248346.20000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 234233.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 171649.99000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 160957.70000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 140016.03999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 97720.31}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 94898.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77732.04000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 66032.48999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46054.16}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31396.67}, {"name": "Cmentarze", "value": 24244.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15704.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11301.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10870.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10097.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3560.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1821.7499999999998}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 216.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3108486.7199999997}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2489970.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2137920.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1741291.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 1118940.8800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 843756.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 722177.4400000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 693816.21}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 521274.2899999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 402569.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 337916.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 235765.98999999996}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 172224.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 163611.08000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 145839.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 96348.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 86556.68}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 81521.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 79046.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 76805.84999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 67739.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62106.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49672.979999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49325.49}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 49030.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45891.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 39874.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39134.96}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34347.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33061.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27750.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26788.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 26667.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24572.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15837.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14172.89}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13260.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12509.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12433.61}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 12067.869999999999}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 11451.85}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9914.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9142.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8800.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6812.59}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1050.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1033.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 884.48}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 90.87}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4846268.36}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2299123.57}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 893253.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 234949.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 210544.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152520.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 120303.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 113340.29999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 79801.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53958.87}, {"name": "Cmentarze", "value": 35000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 28044.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23782.68}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 851974.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 184589.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 130000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 108168.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35263.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14898.73}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4859.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 736110.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 290189.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 604598.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 280481.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10759.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1345.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 452636.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 173938.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53365.6}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 612946.65}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50311.66}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56669.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13214.789999999999}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71400.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 647870.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3288.48}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 26687230.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1305598.6600000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1060335.6900000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 297704.08}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 135991.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67050.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29126.25}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4456.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1371.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1229.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 614.82}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21881744.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4867358.380000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1873863.8699999999}, {"name": "Rodzina", "value": 811472.02}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 531654.49}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 356389.76000000007}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 171649.99000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 97181.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 77333.59999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46054.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34956.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24244.52}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15704.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10097.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1821.7499999999998}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 216.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3953615.889999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3500941.2099999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2965113.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1741291.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1199169.9799999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1106805.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 521274.2899999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 312571.83999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 272168.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 105713.16000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 95693.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 91063.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65106.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13260.02}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 11451.85}, {"name": "Turystyka", "value": 9914.27}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 90.87}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 4846268.36}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2299123.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1103797.8399999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 234949.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 152520.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 120303.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 113340.29999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 107845.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 53958.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23782.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1036563.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 134859.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 108168.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35263.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14898.73}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 736110.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 290189.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 604598.11}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 280481.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10759.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1345.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 452636.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 173938.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 53365.6}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 569986.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 42960.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50311.66}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56669.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13214.789999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 71400.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 647870.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3288.48}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27808536.399999995, "v": "27,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.58, "v_pc": "1620,07 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19405282.99, "v": "19,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 5691942.86, "v": "5,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 784369.8600000001, "v": "784,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 702938.1399999999, "v": "702,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 451358.33, "v": "451,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 255689.21000000002, "v": "255,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 223827.07, "v": "223,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 172224.18, "v": "172,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 86556.68, "v": "86,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34347.08, "v": "34,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 27770870.259999998, "v": "27,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.54, "v_pc": "1617,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18909670.439999998, "v": "18,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7925911.470000001, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 759132.9000000001, "v": "759,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 96348.0, "v": "96,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 67739.58, "v": "67,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 12067.869999999999, "v": "12,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6385208.150000002, "v": "6,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.02, "v_pc": "371,99 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "37.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5061405.9700000025, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 764842.3200000001, "v": "764,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 272918.8, "v": "272,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 166098.2, "v": "166,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51482.9, "v": "51,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39134.96, "v": "39,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29325.0, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5784762.67, "v": "5,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 149.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36, "v_pc": "337,01 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3280136.71, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2019618.25, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 13989.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 458219.52999999997, "v": "458,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26788.18, "v": "26,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5362648.8, "v": "5,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89, "v_pc": "312,42 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "214.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4885222.24, "v": "4,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 415887.0, "v": "415,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.75}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 49030.42, "v": "49,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12509.14, "v": "12,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5127464.23, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63, "v_pc": "298,72 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "251.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 4993821.95, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 133642.28, "v": "133,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4432591.380000002, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87, "v_pc": "258,23 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2240708.44, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.55}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 693816.21, "v": "693,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 591499.4, "v": "591,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.34}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 471007.13, "v": "471,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 246027.85, "v": "246,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 78782.04000000001, "v": "78,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45891.23, "v": "45,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39819.37, "v": "39,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 20013.23, "v": "20,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5026.48, "v": "5,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3010045.1800000006, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31, "v_pc": "175,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1961932.63, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.17}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 898112.5499999999, "v": "898,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.83}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 333.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1687741.15, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85, "v_pc": "98,32 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1687741.15, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1036563.0, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "60,39 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 851974.0, "v": "851,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 184589.0, "v": "184,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.8}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1027965.83, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13, "v_pc": "59,89 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "441.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1027965.83, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 452636.4, "v": "452,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "26,37 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 452636.4, "v": "452,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 432650.9800000001, "v": "432,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "25,21 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 331768.71, "v": "331,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 90882.26999999999, "v": "90,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 165572.5, "v": "165,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,65 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 86526.4, "v": "86,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.25}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 79046.1, "v": "79,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 418.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.74}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 159857.57, "v": "159,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,31 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 136857.57, "v": "136,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.61}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 900.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.51}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 137904.26, "v": "137,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,03 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 135991.64, "v": "135,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.61}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1912.62, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 115266.69, "v": "115,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 111706.69, "v": "111,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3560.0, "v": "3,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 11667.85, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,68 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "79.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 11667.85, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 9914.27, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 17112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,58 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9914.27, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 17112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}