{"gmina": "Lipinki", "typ_gminy": "gmina wiejska Lipinki", "kod_gus": "011212205052", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "eurostat": "PL218", "ludnosc": 6782, "budzet": {"dochody": "34,10 mln z\u0142", "wydatki": "35,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24474100.509999998, "dane1": 23126834.080000002, "dane2": 23126834.080000002, "dane3": 1347266.429999996}, {"label": "2017", "dane0": 26605654.669999994, "dane1": 26444237.619999994, "dane2": 26444237.619999994, "dane3": 161417.05000000075}, {"label": "2018", "dane0": 30424125.390000008, "dane1": 28547402.220000006, "dane2": 28547402.220000006, "dane3": 1876723.1700000018}, {"label": "2019", "dane0": 34100417.26, "dane1": 35418856.77, "dane2": 34100417.26, "dane4": 1318439.5100000054}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5681413.49, "dane1": 7776822.070000002}, {"label": "2017", "dane0": 5811754.260000001, "dane1": 7551571.12}, {"label": "2018", "dane0": 5895253.66, "dane1": 7943035.5100000035}, {"label": "2019", "dane0": 6245909.56, "dane1": 8750092.399999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "546,69 tys z\u0142", "wydatki": "583,03 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.347266429999996}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.347266429999996}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.16141705000000076}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.16141705000000076}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8767231700000018}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8767231700000018}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3184395100000053}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3184395100000053}], "dochod_ue": "2,44 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,57 mln z\u0142", "gmina_pc": "3180.8 z\u0142", "powiat": "4,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "706.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,39 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,64 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,84 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,45 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6245909.56, "wydatki": 8750092.399999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "21976106.18", "WARTOSC": "42739636.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W ramach projektu wykonane zostan\u0105: budowa sieci wodoci\u0105gowej w m.Lipinki, Rozdziele i Kryg w gm. Lipinki o d\u0142ugo\u015bci 10 783,9 m w tym 152 m poza obszarem aglomeracji wraz z monta\u017cem kontenerowej SUW przebudowa istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej w m. Bobowa w gm. Bobowa o d\u0142ugo\u015bci 456,4 m rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Siedliska w gm. Bobowa do przepustowo\u015bci 1070 m3d budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. U\u015bcie Gorlickie w gm. U\u015bcie Gorlickie o d\u0142ugo\u015bci 18 301,00 m wraz z budow\u0105 3 uj\u0119\u0107 w\u00f3d i SUW w tym 1 767,5 m sieci oraz 2 szt. uj\u0119\u0107 w\u00f3d nr 1 i nr 3 poza obszarem aglomeracji, budowa sieci kanalizacyjnej w m. U\u015bcie Gorlickie w gm. U\u015bcie Gorlickie o d\u0142ugo\u015bci 8 432,68 m budowa sieci kanalizacyjnej w m. Ropa i \u0141osie w gm. Ropa o d\u0142ugo\u015bci 16 335,25 m w tym 1 714 m poza obszarem aglomeracji budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Moszczenica w gm. Moszczenica o d\u0142ugo\u015bci 32 966 m budowa kanalizacji sanitarnej w m. Moszczenica w gm. Moszczenica o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 7 100,00 m budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Wapienne w gm. S\u0119kowa o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 2 600 m wraz z budow\u0105 uj\u0119cia wody i kontenerowej SUW rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Wapienne w gm. S\u0119kowa do przepustowo\u015bci 180 m3dRealizacja inwestycji ma na celu uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno\u015bciekowej na terenie Ziemi Gorlickiej, w szczeg\u00f3lno\u015bci zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci i niezawodno\u015bci dostaw wody do cel\u00f3w socjalnobytowych oraz zabezpieczenie ograniczonych zasob\u00f3w wodnych przed przenikaniem zanieczyszcze\u0144 zawartych w \u015bciekach. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w pe\u0142ni odpowiada na zasadnicze potrzeby gmin zrzeszonych w ZGZGRealizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z zastosowaniem tradycyjnych technologii, przy u\u017cyciu powszechnie stosowanego sprz\u0119tu budowlanego oraz materia\u0142\u00f3w posiadaj\u0105cych wymagane certyfikaty i atesty. Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 optymalne pod wzgl\u0119dem technicznoekonomicznym oraz nie b\u0119d\u0105 stwarza\u0107 trwa\u0142ych i ponadnormatywnych zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska. Cd. pkt Q", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Budowa i przebudowa systemu zbiorowego zaopatrzenia w wod\u0119 i odprowadzania \u015bciek\u00f3w Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 568.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3780565.35", "WARTOSC": "4447723.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki", "OPIS": "Projekt obejmie wsp. 120 rodzin w tym nie mniej ni\u017c 370 os\u00f3b 250 dzieci w wieku do lat 18 120 M i 130 K oraz 120 os\u00f3b dor. 80K i 40M z grona zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. Poprzez zapl. w proj. zadania ucz. otrz. kompl. wsp. w zakresie poradnictwa psychologicznego, a tak\u017ce innego indywidualnego poradnictwa specjalistycznego, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w szkoleniach i warsztatach z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych szczeg\u00f3lniedla rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 dysfunkcje w zakresie szeroko poj\u0119tego \u017cycia rodzinnego i norm spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenieGminy Lipinki i obejmie 370 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren w okresie 35 miesi\u0119cy. W wi\u0119kszo\u015bci uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 rodziny i osobykorzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, poniewa\u017c same dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na dystrybucji r\u00f3\u017cnego rodzaju zasi\u0142k\u00f3w bez r\u00f3wnoczesnego\u015bwiadczenia pomocy socjalnej nie prowadz\u0105 do \u017cyciowego usamodzielnienia. Przynosz\u0105 one efekt przeciwny do zamierzonego w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pojawia si\u0119 syndrom wyuczonej bezradno\u015bci oraz bierne, a nawet roszczeniowe postawy. Uczestnicy projektu zostan\u0105 wyposa\u017ceni w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 w dzisiejszym \u015bwiecie, wzmocniona zostanie u nich zdolno\u015b\u0107 podejmowania decyzji, umiej\u0119tno\u015b\u0107 walki ze stresem, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i problem\u00f3w.Celem projektu jest utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dalej: PWD w Lipinkach 80 ucz. z 3 filiami w miejscowo\u015bciach: W\u00f3jtowa 65 ucz., Kryg 65 ucz. oraz Pagorzyna 40 ucz., w kt\u00f3rej wsparcie otrzyma min. 250 dzieci i m\u0142odzie\u017cy. W plac. powo\u0142any zostanie samorz\u0105d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 b\u0119dzie zasady obowi\u0105zuj\u0105ce w plac\u00f3wce, dba\u0142 o integracj\u0119 wychowank\u00f3w oraz wzmacnia\u0142 pozytywne postawy spo\u0142eczne. Za\u0142o\u017ceniem tworzonej PWD jest, \u017ce nie jest ona tworzona dla dzieci ale przez dzieci, i to one b\u0119d\u0105 mia\u0142y najwi\u0119kszy wp\u0142yw na kszta\u0142t oraz spos\u00f3b funkc. plac\u00f3wki. Plac\u00f3wka b\u0119dzie prowadzona zar\u00f3wno w formie opieku\u0144czej, specjalistycznej jak i pracy podw\u00f3rkowej", "BENEFICJENT": "GMINA LIPINKI", "TYTUL": "\"Ogrody dzieci\u0144stwa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 557.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2938742.12", "WARTOSC": "3457343.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2020 do 30.06.2023. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 O\u015brodka Wsparcia i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych, obejmuj\u0105cego obszarem swojego dzia\u0142ania teren Gminy Lipinki dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia. Plac. \u015bwiadczy\u0142a b\u0119dzie us\u0142ugi stacjonarne dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych 18 K i 12 M oraz w miejscu zamieszkania dla 15 os\u00f3b niesamodzielnych 10 K i 5 M. Dzia\u0142anie O\u015brodka ukierunkowane jest na wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce osobom niesamodzielnym jak najd\u0142u\u017csze funkcjonowanie w \u015brodowisku w\u0142asnego miejsca zamiesz. oraz udzielenie mo\u017cliwie najszerszego i kompleks. wsp. dla opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych. Wyb\u00f3r grupy docelowej przeprowadzony zosta\u0142 na podstawie diag. potrzeb przeprowadzonej w 2018 roku przez zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w GOPS w Lipinkach, O\u015br. Zdr. oraz przedst. inst. dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Gminy Lipinki w materii probl. spo\u0142. WTZ, \u015awietlicy \u015arod. oraz Klubu Seniora. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszyudzia\u0142 kobiet ni\u017c m\u0119\u017cczyzn. O\u015brodek realizowa\u0142 swoje zadania b\u0119dzie we wszystkie dni robocze a w razie potrzeby r\u00f3wnie\u017c w dni ustawowo wolne w godzinach od 6 do 18. W ramach udzielanego UP wsparcia zaplanowano wolontariat dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej. Powo\u0142any zostanie Samorz\u0105d O kt\u00f3ry odpowiedzialny b\u0119dzie za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 zpersonelem O\u015brodka, organizowa\u0142 udzia\u0142u w wydarzeniach kulturalnych oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz integracji UP. W ramach wsparcia dla UP org. b\u0119d\u0105 wydarzenia kulturalne takie jak organizacja \u015bwi\u0105t, wycieczki oraz wsp\u00f3lne przedsi\u0119wzi\u0119cia w tym zakresie z wolontariuszami. Du\u017cy nacisk po\u0142o\u017cony zostanie na mi\u0119dzy pokoleniow\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144. W ramach O\u015brodka prowadzone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi piel\u0119gnacyjno opieku\u0144cze, aktywizuj\u0105co usprawniaj\u0105ce oraz wspomagaj\u0105ce. Dla ka\u017cdego UP opracowana zostanie przez powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny Indywidualna Diagnoza Potrzeb.LEGENDA:OO\u015brodekUP uczestnik projektuB beneficjentW wnioskodawcaON osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "BENEFICJENT": "GMINA LIPINKI", "TYTUL": "Akademia seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 433.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-13", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14994489.51", "WARTOSC": "19910788.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "W projekcie zaplanowano zakup 11 nowoczesnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w, spe\u0142niaj\u0105cych normy emisji spalin EURO6, obs\u0142uguj\u0105cych obszar funkcjonalny M. Gorlice 7 linii, obejm. M. Gorlice, Gm. Biecz, Gm. S\u0119kowa, Gm. Lipinki partnerzy oraz Gm. Gorlice i Gm. Moszczenica. Dope\u0142nieniem oferty transportowej b\u0119dzie rozbudowa infrastruktury rowerowej w gminach partnerskich, o \u0142\u0105cznej d\u0142. 15 096 m. Pe\u0142n\u0105 integracj\u0119 z transportem zbiorowym zapewni\u0105 stworzone przy ka\u017cdej ze \u015bcie\u017cek punkty przesiadkowe 11, obs\u0142ugiwane przez zakupiony tabor. B\u0119d\u0105 one r\u00f3wnie\u017c spe\u0142nia\u0107 funkcje parking\u00f3w w systemie Bike Ride, umo\u017cliwiaj\u0105c bezpieczne pozostawienie roweru i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy do miejsca pracynauki transportem publicznym. Nie przewidziano \u017cadnych obostrze\u0144 dla pozostawiaj\u0105cych rower, parkingi b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne. \u0141\u0105cznie powstan\u0105 83 miejsca postojowe. Przewiduje si\u0119, \u017ce rocznie z oferty przejazd\u00f3w komfortowymi, niskopod\u0142ogowymi autobusami skorzysta ok. 415 000 os\u00f3b w tym korzystaj\u0105cych ze zintegrowanej oferty.Zakupiony tabor oraz stworzona infrastruktura uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych lub o ograniczonej sprawno\u015bci seniorzy, kobiety w ci\u0105\u017cy, etc.. Stworzone \u015bcie\u017cki z dopuszczeniem ruchu pieszych b\u0119d\u0105 utwardzone, wolne od s\u0142upk\u00f3w, znak\u00f3w, przeszk\u00f3d, z obni\u017ceniem prog\u00f3w w miejscu przej\u015bciaprzejazdu przez jezdni\u0119. Specjalnie dostosowane zostan\u0105 miejsca przesiadkowe, umo\u017cliwiaj\u0105c komfortowe wej\u015bcie do niskopod\u0142ogowego autobusu, wyposa\u017conego r\u00f3wnie\u017c w rampy wjazdowe oraz funkcj\u0119 przykl\u0119ku. Na bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cnych korzystnie wp\u0142yn\u0105 te\u017c systemy monitoringu, pozwalaj\u0105ce obserwowa\u0107 i rejestrowa\u0107 wn\u0119trze pojazdu, jak i drog\u0119 i ruch wok\u00f3\u0142. Zintegrowana oferta transportu publicznego, wraz z kampani\u0105 informacyjn\u0105, przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu programu, ograniczaj\u0105c indywidualny ruch samochodowy, a tym samym nisk\u0105 emisj\u0119.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "Rozbudowa systemu ekologicznego transportu sposobem na mniejsze zanieczyszczenie powietrza i wy\u017cszy komfort podr\u00f3\u017cowania w obszarze funkcjonalnym miasta Gorlice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1685259.96", "WARTOSC": "1982759.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki", "OPIS": "Projekt realizowany przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Lipinkach ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocyspo\u0142ecznej. Projekt realizowany jest na terenie gminy Lipinki i zak\u0142ada, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych 180 os\u00f3b. W projekcie zaplanowano szerok\u0105gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, mo\u017ce to by\u0107 kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa, spo\u0142eczna lub zdrowotna.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPINKI - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W LIPINKACH", "TYTUL": "\"Razem ku samodzielno\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2021-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1349147.92", "WARTOSC": "1997479.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa, rozbudowa i nadbudowa istniej\u0105cego budynku przedszkola w Lipinkach wraz z zakupem wyposa\u017cenia oraz modernizacj\u0105 placu zabaw na dzia\u0142ce 20261 o powierzchni 1878,50 m2.W budynku projektuje si\u0119 jadalni\u0119, wraz z zapleczem kuchennym, cz\u0119\u015b\u0107 socjalnobiurow\u0105 dla pracownik\u00f3w oraz zaplecze sanitarne w postaci \u0142azienek wewn\u0119trznych i ust\u0119p\u00f3w og\u00f3lnodost\u0119pnych.Na parterze zaprojektowano jedn\u0105 sal\u0119 zaj\u0119\u0107 przedszkolnych z niezale\u017cnym w\u0119z\u0142em sanitarnym, oraz sal\u0119 zaj\u0119\u0107 dla \u017c\u0142obka z wydzielon\u0105 sal\u0105 do spania dla dzieci oraz niezale\u017cnym w\u0119z\u0142em sanitarnym. W p\u00f3\u0142nocnej i zachodniej cz\u0119\u015bci budynku zaprojektowano stref\u0119 wej\u015bciow\u0105 z szatni\u0105, pok\u00f3j dyrektora, rozdzielni\u0119 przeznaczon\u0105 dla cateringu wraz z zapleczem oraz jadalni\u0119. Funkcj\u0119 budynku na parterze uzupe\u0142nia og\u00f3lnodost\u0119pne WC, pomieszczenie porz\u0105dkowe oraz komunikacja.W poziomie poddasza projektuje si\u0119 trzy sale zaj\u0119\u0107 przedszkolnych wraz z niezale\u017cnymi w\u0119z\u0142ami sanitarnymi oraz sal\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Funkcje poddasza uzupe\u0142nia pok\u00f3j wychowawc\u00f3w, wc personelu oraz komunikacja.W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 powierzchnia zabudowy z 194,53 m2 do 367,47 m2 oraz powierzchnia u\u017cytkowa budynku z 205,72 m2 do 658,19 m2.Budynek b\u0119dzie dost\u0119pny dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Projekt obejmuje modernizacj\u0119 istniej\u0105cego placu zabaw oraz wymian\u0119zakup wyposa\u017cenia.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania architektoniczne, techniczne i technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie, zapewniaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii i nie stwarzaj\u0105 trwa\u0142ych i ponadnormatywnych zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska. Zakupione materia\u0142y gwarantowa\u0107b\u0119d\u0105 wysoki poziom wysoki poziom jako\u015bciowy, a okre\u015blone w kosztorysach ceny s\u0105 zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi na rynku lokalnym.Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach zad.: 1.Koszty przygotowawcze, 2. Przebudowa, rozbudowa i nadbudowa.., 3. Koszty po\u015bredni", "BENEFICJENT": "GMINA LIPINKI", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i nadbudowa istniej\u0105cego budynku przedszkola w Lipinkach wraz z zakupem wyposa\u017cenia oraz modernizacj\u0105 placu zabaw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "20244579.21", "WARTOSC": "36559469.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 z OZE. Bezpo\u015brednim celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez realizacj\u0119 mikroinstalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze 10 gmin cz\u0142onkowskich klastra energii Bia\u0142a Ropa: Moszczenica Lider projektu, Biecz, Bobowa, Gmina Gorlice, Miasto Gorlice, Lipinki, \u0141u\u017cna, Ropa, S\u0119kowa, U\u015bcie Gorlickie.W ramach projektu zostanie zrealizowanych 2 413 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o ca\u0142kowitej mocy zainstalowanej 11,34 MW, w tym: 603 instalacje PV o mocy 2,04 kWp, 177 instalacji PV o mocy 3,06 kWp, 89 instalacji PV o mocy 4,08 kWp, 121 instalacji PV o mocy 5,10 kWp, 316 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,50 kW, 371 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 5,25 kW, 165 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 7,00 kW, 384 pompy ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 1,67 kW, 187 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 20 kW.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry, dane techniczne i opis wymaga\u0144 wobec instalacji przewidzianych do realizacji w ramach zamieszczono w za\u0142\u0105czonym opisie technicznym.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu w postaci redukcji emisji w wysoko\u015bci 6 155,94 Mg ekw. CO2rok.Projekt b\u0119dzie realizowany od lipca 2018 r. do czerwca 2020 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w formule klastra energii wszystkie gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie s\u0105 cz\u0142onkami klastra energii Bia\u0142a Ropa, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czone porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii. Ponadto do wniosku za\u0142\u0105czono zawarte przez Partner\u00f3w porozumienie o wsp\u00f3lnej realizacji przedmiotowego projektu.Zamontowane kot\u0142y na biomas\u0119 b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin cz\u0142onkowskich klastra energii \u201eBia\u0142a \u2013 Ropa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1051040.00", "WARTOSC": "1236540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki", "OPIS": "Projekt realizowany przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Lipinkach ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Projekt realizowany jest na terenie gminy Lipinki i zak\u0142ada, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych 105 os\u00f3b. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, mo\u017ce to by\u0107 kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa lub tylko spo\u0142eczna.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPINKI", "TYTUL": "\"Droga ku samodzielno\u015bci - aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w gminie Lipinki\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2016-08-31", "DOFINANSOWANIE": "14155574.37", "WARTOSC": "23701744.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna 39 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznych zlokalizowanych w gminach nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zamontowane instalacje OZE: pompy ciep\u0142a i instalacje fotowoltaiczne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rob\u00f3t i usprawnie\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych i jest dostosowany do potrzeb i obecnego stanu budynk\u00f3w. W opracowanych audytach zawarto warianty optymalne wskazuj\u0105ce zakres usprawnie\u0144, kt\u00f3re s\u0105 wykonalne pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym, a jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105 najbardziej korzystn\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci i potencjalnych korzy\u015bci do ceny. Do prac maj\u0105cych na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane w ramach projektu nale\u017c\u0105: ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana okien i drzwi, zastosowanie o\u015bwietlenia LED, optymalizacja napi\u0119cia zasilania, wymiana dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w cz\u0119\u015bci budynk\u00f3w na pompy ciep\u0142a powietrze/woda, modernizacja instalacji C.O., wymiana grzejnik\u00f3w, instalacja termostat\u00f3w i automatyki regulacji ogrzewania, modernizacja instalacji c.w.u., modernizacja instalacji klimatyzacji, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na dachach budynk\u00f3w. W wyniku wykonania powy\u017cszych prac, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce normy jako\u015bciowe i z poszanowaniem zasad sztuki budowlanej, zmodernizowane obiekty osi\u0105gn\u0105 nowoczesne standardy eksploatacji i efektywno\u015bci energetycznej. Proponowane w projekcie rozwi\u0105zania stanowi\u0105 czyteln\u0105 odpowied\u017a na realne, zdiagnozowane wcze\u015bniej potrzeby i oczekiwania grup docelowych w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii, poprawy jako\u015bci powietrza i stanu \u015brodowiska oraz podniesienia komfortu korzystania z budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "1607658.89", "WARTOSC": "2326623.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa selektywnego zbierania odpad\u00f3w u \u017ar\u00f3d\u0142a. Obj\u0119cie wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Gmin systemem selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w do ko\u0144ca 2019 r. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych poddawanych procesom ponownego u\u017cycia, recyklingu i odzysku, redukuj\u0105c w ten spos\u00f3b ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w sk\u0142adowanych.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Budowa punkt\u00f3w selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych dla gmin Lipinki, Moszczenica,Ropa i U\u015bcie Gorlickie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "5273918.76", "WARTOSC": "5368359.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowanych 368 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wykorzystywanych przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do klastra energii Bia\u0142a Ropa. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 325 kot\u0142\u00f3w lub biomas\u0119 43 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na poszczeg\u00f3lne Gminy: Moszczenica: 40, Biecz: 35, Bobowa: 79, Gmina Gorlice: 53, Miasto Gorlice: 15, Lipinki: 45, \u0141u\u017cna: 39, Ropa: 14, S\u0119kowa: 22, U\u015bcie Gorlickie: 26.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano tak\u017ce realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy ef. energetycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 66,23, PM10 o 99,52 oraz PM2,5 o 98,85.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 6 963,41 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 25,443 Mgrok;PM2,5: 10,713 Mgrok.Po realizacji projektu:CO2: 2 351,37 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 0,123 Mgrok;PM2,5: 0,123 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla woj. ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie.Realizacja projektu wynika z zapis\u00f3w Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej dla wszystkich gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez zastosowanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa gazowe lub biomas\u0119 w gminach cz\u0142onkowskich klastra energii \"Bia\u0142a - Ropa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1600415.24", "WARTOSC": "2092314.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Krempna | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Osiek Jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Magurskiego Parku Narodowego, w centralnej cz\u0119\u015bci Beskidu Niskiego, na obszarze wojew\u00f3dztw: podkarpackiego (powiat jasielski i kro\u015bnie\u0144ski) i ma\u0142opolskiego (powiat gorlicki). Ca\u0142y obszar MPN wchodzi w sk\u0142ad sieci Natura 2000: SOO Ostoja Magurska PLH 180002, OSO Beskid Niski PLB 180001. W swojej dzia\u0142alno\u015bci w ostatnich latach MPN du\u017cy nacisk k\u0142adzie na ochron\u0119 gatunk\u00f3w i siedlisk Natura 2000. Prowadzi dzia\u0142ania w kierunku ich czynnej ochrony, w tym siedlisk \u0142\u0105kowych, motyli czy ro\u015blin poprzez prowadzenie ekstensywnych zabieg\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych te siedliska i utrzymanie siedlisk odpowiednich dla wyst\u0119powania gatunk\u00f3w. Celem projektu b\u0119dzie przywracanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w Ostoi Magurskiej i Magurskiego Parku Narodowego. W ramach projektu planuje si\u0119 likwidacj\u0119 barier antropogenicznych w postaci starych ogrodze\u0144, s\u0142up\u00f3w, resztek stod\u00f3\u0142 PGR; zabiegi ochronne dla utrzymania siedlisk \u0142\u0105kowych 6510, 6520, 7230, 6230 i 65XX z zagospodarowaniem biomasy i uzupe\u0142nieniem niezb\u0119dnego sprz\u0119tu; dzia\u0142ania ochronne dla gatunk\u00f3w ro\u015blin, motyli i nietoperzy i ich siedlisk; popraw\u0119 bazy \u017cerowej du\u017cych drapie\u017cnik\u00f3w przez zachowanie starych sad\u00f3w owocowych oraz wykup grunt\u00f3w. Zadania te przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia powierzchni siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony (270 ha), liczby gatunk\u00f3w (15 szt) i typ\u00f3w siedlisk (5 szt) obj\u0119tych dzia\u0142aniami ochronnymi. MPN dysponuje du\u017cym do\u015bwiadczeniem w realizacji tego typu prac, cz\u0119\u015bciowo s\u0105 one kontynuacj\u0105 prowadzonych wcze\u015bniej zabieg\u00f3w ochronnych. Zaplanowane zadania pozwol\u0105 na zachowanie ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142a\u0144 ochronnych, a tak\u017ce zwi\u0119ksz\u0105 ich zasi\u0119g o nowe powierzchnie i gatunki. Wszystkie planowane wydatki b\u0119d\u0105 kwalifikowalne.", "BENEFICJENT": "MAGURSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona zasob\u00f3w przyrodniczych Magurskiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3370329.27", "WARTOSC": "3421660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zmodernizowane 233 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystywane przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie ZGZG. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 232 kot\u0142y lub biomas\u0119 1 kocio\u0142.Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie: Biecz: 18, Bobowa: 29, Gmina Gorlice: 31, Miasto Gorlice: 19, Lipinki: 25, \u0141u\u017cna: 28, Moszczenica: 24, Ropa: 14, S\u0119kowa: 40, U\u015bcie Gorlickie: 5.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 61,93, PM10 o 99,94 oraz PM2,5 o 99,86.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 2188,43 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 7,996 MgrokPM2,5 3,367 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 833,16 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 0,005 MgrokPM2,5: 0,005 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bciach uzdrowiskowych: WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie oraz Wapienne w Gminie S\u0119kowa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na biomas\u0119 oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3357144.31", "WARTOSC": "3408270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 361 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa w\u0119giel 308 kot\u0142\u00f3w oraz biomas\u0119 53 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie w nawiasach pierwsza liczba oznacza liczb\u0119 kot\u0142\u00f3w na w\u0119giel, a druga na biomas\u0119 dla danej gminy :Biecz: 43 376,Bobowa: 59 527,Gmina Gorlice: 41 401,Miasto Gorlice: 11 110,Lipinki: 13 103,\u0141u\u017cna: 34 2311,Moszczenica: 32 311,Ropa: 15 96,S\u0119kowa: 78 6117,U\u015bcie Gorlickie: 35 341.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 40,17, PM10 o 95,86 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu: CO2: 3390,66 Mgrok, PM10: 12,389 Mgrok, PM2,5: 5,216 Mgrok.Po realizacji projektu: CO2: 2028,53 Mgrok, PM10: 0,513 Mgrok, PM2,5: 0,491 Mgrok. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "3049885.02", "WARTOSC": "4356978.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest realiz. 3 Zad. zw. z prac\u0105 s\u0142u\u017cb ratow. na obsz. gmin nale\u017c. do ZGZG. Zad. I dost. sprz\u0119tu techn., w tym specj. woz\u00f3w po\u017c. s\u0142u\u017c. do prow. akcji ratow. o char. techn., drog., po\u017car. i przeciwpow., do jedn. OSP w 9 gminach ZGZG. Dost. zostanie 6 woz\u00f3w: 3 \u015bredn i 3 ter lekkie 2xDMC 3.5 t oraz 1xDMC min. 4,5 t ze sprz. do prow. akcji ratow. i usuw. skutk\u00f3w kat., oraz inne pojazdy potrz. s\u0142u\u017cbom do pracy w war.panuj. na obsz. obj. proj. 2 rat. \u0142odzie p\u0142askod., quad do pracy na ter. g\u00f3rzystych, cysterna do rozw. wody pit. Proj. uwzgl. dost. sprz. ratow., w tym do akcji przeciwpow., opis. szczeg. w pkt C.2.3. Zad. II dost. syst. \u0142\u0105czn. i alarm. do jedn. OSP w celu szybsz. reag. i wy\u017csz. st. koord. s\u0142u\u017cb ratow.: 23 syst. selektywnego wywo\u0142. z modu\u0142ami SMS, s\u0142u\u017c. do szybkiego powiad jedn. i indyw. stra\u017cak\u00f3w o akcji przez dy\u017curnych w KP PSP w Gorlicach, 2 maszty antenowe i radiostacje do bud. uspraw. komunik. radiow\u0105 w g\u00f3rzystym terenie, oraz 37 radiostacji nasob. do u\u017cytku w czasie akcji.Zad. III dost. i instal. system\u00f3w monit. i komunik., s\u0142u\u017c. do wcz. ostrzeg. s\u0142u\u017cb, a przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017c. teren\u00f3w, przed powodzi\u0105 i innymi kl. \u017cywio\u0142. G\u0142. elem. to system ostrzeg. o zagro\u017c. powodziowym na rz. Ropa w obszarze pow. gorlickiego, sk\u0142. si\u0119 z serwera zarz\u0105dz. oraz modu\u0142\u00f3w terenowych, zdolny do powiad. zdef. grupy os\u00f3b o wyst. objaw\u00f3w zagro\u017c. Uzupe\u0142nieniem s\u0105 przewidziane syst inf. ludn za po\u015br. aplik. mobilnych oraz SMS, korz. z bazy, do kt\u00f3rej dobrow. wpisuj\u0105 si\u0119 mieszk. W syt. kl. \u017cywio\u0142. lub in. zagro\u017c. natych. otrz. kom. SMS z odpow. alarmem. Systemy s\u0105 opis. szczeg. w pkt C.2.3. Opisane rozw. sprz. spe\u0142. wytyczne dot. wyrob\u00f3w s\u0142u\u017c. zapew. bezp. publ. lub ochr. zdr. i \u017cyci oraz mienia i s\u0105 zgodne z najlep. prak. w zakr. walki ze skutkami kl. \u017cywio\u0142. Rozw. w spos\u00f3b czyt. odpow. na opis. potrz. s\u0142u\u017cb ratow. dot. brak\u00f3w i du\u017c. zu\u017cycia pos. wypos., oraz potr. ca\u0142ego regionu dot. walki ze skutkami kat., szczeg. powodzi i susz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie s\u0142u\u017cb ratowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1356310.51", "WARTOSC": "1595659.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 5065 lata, osoby w wieku 4049 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 2549 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych i informowanie o przebiegu badania i korzy\u015bciach z ich regularnego przeprowadzania oraz likwidacja barier: finansowych, rodzinnych, komunikacyjnych, obawa przed b\u00f3lem w trakcie badania realizowana poprzez: zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, wykonywanie bada\u0144 w znieczuleniu, zwrot koszt\u00f3w wynaj\u0119cia opiekuna na czas po badaniu z znieczuleniem kt\u00f3ry pomo\u017ce w dotarci do miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Program profilaktyczny - wykrywanie raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394932.00", "WARTOSC": "464625.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 50-65 lata, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych, dzia\u0142ania edukacyjne , likwidacja barier (koszt dojazdu, konieczno\u015b\u0107 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, utrudniony dost\u0119p do bada\u0144, obawa przed b\u00f3lem zwi\u0105zanym z wykonaniem badania), us\u0142uga zdrowotna -wykonanie badania kolonoskopowego w znieczuleniu wraz z ocen\u0105 histopatologiczn\u0105 pobranego materia\u0142u oraz w razie potrzeby skierowanie do dalszego leczenia. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci, obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Wykrywanie raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 138260.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 135599.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112341.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 69950.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 63356.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43005.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34175.99}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 988828.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 648571.9299999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 506230.49}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 497910.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 428297.24}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 397295.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 319329.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 285139.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 261810.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 260431.87999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 213579.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 213067.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 132891.08000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123068.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66946.01999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 51466.68}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44342.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44245.560000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42738.81}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42501.990000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38235.76}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35304.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34169.37}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 32647.43}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 23490.940000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23369.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23353.860000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22684.019999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17638.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17573.78}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 16643.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14995.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14382.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9865.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8651.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8067.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7860.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 5885.71}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5474.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4902.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3875.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3361.8599999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3204.15}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2263.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 717.42}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 590.29}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 436.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 319.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 312.65}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 183.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4775594.409999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1810764.9300000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 973476.2200000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 628566.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 617189.1799999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 330354.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 263351.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 237990.71999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 222684.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 220636.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 182373.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 141175.08999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 131042.18}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 76462.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 71182.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 61984.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57681.53000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48432.47000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32029.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23142.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19986.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 16008.359999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 9840.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8818.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8675.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7602.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6426.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2258.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 699.58}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 417.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 648636.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 529029.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 326037.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 31558.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4735.25}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2173.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 696079.98}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 474356.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 473207.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239870.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18818.55}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2281.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 11809.35}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 284986.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 97000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 54922.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35565.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7750.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4312.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6191352.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3119098.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 480174.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 292255.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 255530.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 235108.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 211053.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 168442.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 107145.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 50676.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34145.55}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29400.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 25619.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21350.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9778.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8019.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5934.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5664.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4313.22}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 380.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 336.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 282739.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9232.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4845.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202399.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 13941.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7445.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2294.62}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 94274.12}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1100527.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 393702.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 99671.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67886.51}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71836.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7482.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4157.66}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 138260.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 135599.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 106361.34}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 100800.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 69950.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 34175.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11541.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1386124.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1335016.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1053823.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 588491.2600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 547029.5199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 436388.88}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 213067.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 123504.6}, {"name": "Rodzina", "value": 109023.69999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55874.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29255.53}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 23490.940000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23353.860000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16643.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11276.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3523.75}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2263.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6951391.419999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2272162.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 839873.3399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 373769.0800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 309173.26}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76462.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57681.53000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32029.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19986.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17536.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16008.359999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 9840.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8675.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2258.46}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 979408.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 531202.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 31558.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1410307.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 475489.10000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 18818.55}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 98000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11809.35}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 339909.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 97000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 54000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35565.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10750.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4312.53}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9565981.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1014796.8799999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 325423.8300000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 215367.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 142860.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42700.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 282739.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14077.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 202399.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23681.109999999997}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 94274.12}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 1100527.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 393702.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 99671.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 72000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 67886.51}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 71836.59}, {"name": "Rodzina", "value": 7482.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 4157.66}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11260613.229999995, "v": "11,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.79, "v_pc": "1660,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "27.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6297679.45, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3405134.42, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1519164.01, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34169.37, "v": "34,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3875.69, "v": "3,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 590.29, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8750092.399999997, "v": "8,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.7, "v_pc": "1290,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5797534.89, "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 1284584.51, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 705653.53, "v": "705,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 353527.38999999996, "v": "353,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 197037.2, "v": "197,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 164189.90999999997, "v": "164,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 90088.45, "v": "90,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71164.0, "v": "71,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44245.560000000005, "v": "44,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35304.16, "v": "35,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6762.8, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3799190.73, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 493.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.72, "v_pc": "560,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "49.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1344716.04, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 9816.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.39}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 988828.76, "v": "988,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 577449.35, "v": "577,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 54006.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.19}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 490901.0, "v": "490,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4866.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.92}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 397295.58, "v": "397,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.45}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3517141.62, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.93, "v_pc": "518,60 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2314947.0000000005, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 538165.01, "v": "538,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 365.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.3}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 373236.98, "v": "373,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.61}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 131042.18, "v": "131,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 117011.64, "v": "117,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42738.81, "v": "42,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2513809.21, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.09, "v_pc": "370,66 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1605401.28, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 186.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 583033.59, "v": "583,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 304815.49, "v": "304,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11595.0, "v": "11,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8651.2, "v": "8,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 312.65, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2497161.48, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.05, "v_pc": "368,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 864914.0800000002, "v": "864,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 480174.42, "v": "480,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.22}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 319329.14, "v": "319,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 300115.7, "v": "300,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 250036.17, "v": "250,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 168442.98, "v": "168,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69766.85, "v": "69,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14382.14, "v": "14,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 733226.0699999998, "v": "733,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07, "v_pc": "108,11 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "954.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 733226.0699999998, "v": "733,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 472823.33, "v": "472,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "69,72 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 397932.34, "v": "397,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.16}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34175.99, "v": "34,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 288.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.22}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 32647.43, "v": "32,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8067.57, "v": "8,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 456725.13, "v": "456,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "67,34 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 456725.13, "v": "456,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 356552.31, "v": "356,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "52,57 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "79.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 284986.28, "v": "284,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 54922.74, "v": "54,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 16643.29, "v": "16,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.66}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 299099.54000000004, "v": "299,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "44,10 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 288663.04000000004, "v": "288,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.51}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 436.5, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 295353.57999999996, "v": "295,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "43,55 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 211053.99, "v": "211,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 83979.98999999999, "v": "83,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 319.6, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 129029.62, "v": "129,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "19,03 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 97000.0, "v": "97,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 32029.620000000003, "v": "32,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.82}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 94274.12, "v": "94,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,90 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 94274.12, "v": "94,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86610.09, "v": "86,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,77 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 65971.76, "v": "65,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20638.33, "v": "20,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 296.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.82}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 71513.0, "v": "71,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35070.0, "v": "35,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34426.0, "v": "34,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1417.0, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 49576.420000000006, "v": "49,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,31 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27682.35, "v": "27,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.83}, {"name": "Cmentarze", "value": 21894.07, "v": "21,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.16}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 33331.89, "v": "33,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 33331.89, "v": "33,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2263.0, "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,33 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2263.0, "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}