{"gmina": "Gorlice", "typ_gminy": "gmina miejska Gorlice", "kod_gus": "011212205011", "kod_gus_powiatu": "011212205000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 27903, "budzet": {"dochody": "143,97 mln z\u0142", "wydatki": "139,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 97124802.91000001, "dane1": 92452653.43999998, "dane2": 92452653.43999998, "dane3": 4672149.470000029}, {"label": "2017", "dane0": 106255442.89999998, "dane1": 107134391.37000002, "dane2": 106255442.89999998, "dane4": 878948.4700000435}, {"label": "2018", "dane0": 116498053.46000004, "dane1": 115887091.16999999, "dane2": 115887091.16999999, "dane3": 610962.2900000513}, {"label": "2019", "dane0": 143974160.50000003, "dane1": 139840478.0300001, "dane2": 139840478.0300001, "dane3": 4133682.469999939}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16435164.57, "dane1": 24704552.050000016}, {"label": "2017", "dane0": 17352996.020000003, "dane1": 25804607.17000001}, {"label": "2018", "dane0": 17728408.159999996, "dane1": 28303186.33}, {"label": "2019", "dane0": 18618175.779999997, "dane1": 29263926.160000008}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,01 mln z\u0142", "wydatki": "4,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.672149470000028}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.672149470000028}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8789484700000435}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8789484700000435}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6109622900000513}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6109622900000513}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.133682469999939}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.133682469999939}], "dochod_ue": "14,41 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "144,73 mln z\u0142", "gmina_pc": "5186.7 z\u0142", "powiat": "19,71 mln z\u0142", "powiat_pc": "706.4 z\u0142", "wojewodztwo": "26,27 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "618,77 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "17,85 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,24 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 18618175.779999997, "wydatki": 29263926.160000008}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "16781195.00", "WARTOSC": "39704105.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji w rozbudow\u0119 zak\u0142adu produkcyjnego G\u00f3r-Stal sp. z o. o. w Gorlicach, kt\u00f3ra umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnych p\u0142yt warstwowych b\u0119d\u0105cych efektem prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac badawczo \u2013 rozwojowych. W wyniku wdro\u017cenia prac B+R wnioskodawca wprowadzi na rynek dwa nowe rodzaje p\u0142yt warstwowych (p\u0142yta z dodatkiem we\u0142ny mineralnej w zamkach oraz p\u0142yta z rdzeniem PIR) stosowanych jako element ocieplaj\u0105cy konstrukcji \u015bciennych i/lub \u015bcian dzia\u0142owych, \u015bcian wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, dach\u00f3w. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w rozbudow\u0119 zak\u0142adu produkcyjnego (remont istniej\u0105cej hali oraz budowa nowej) na potrzeby wdro\u017cenia prac B+R, zakup linii technologicznej do produkcji p\u0142yt z wykorzystaniem surowc\u00f3w z recyklingu PET, zakup wyposa\u017cenia oraz niezb\u0119dne prace rozwojowe i us\u0142ugi doradcze. W ramach projektu przewidziano wzrost zatrudnienia na poziomie 21 pracownik\u00f3w. Projekt w spos\u00f3b pozytywny wp\u0142ywa na realizacj\u0119 zasady 4R poprzez wykorzystanie w procesie produkcyjnym recyklatu PET. W wyniku wdro\u017cenia prac B+R firma G\u00f3r-Stal zaoferuje na rynku dwa nowe produkty, kt\u00f3re zgodnie ze wzgl\u0119du na swoje cechy i funkcjonalno\u015bci b\u0119d\u0105 konkurencyjne wobec dost\u0119pnych obecnie p\u0142yt warstwowych co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost poziomu przychod\u00f3w i konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "G\u00d3R-STAL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R polegaj\u0105ce na uruchomieniu produkcji ekologicznej p\u0142yty warstwowej cechuj\u0105cej si\u0119 niskim wsp\u00f3\u0142czynnikiem przenikania ciep\u0142a oraz wysok\u0105 odporno\u015bci\u0105 ogniow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 601.41}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10232688.86", "WARTOSC": "19574596.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem projektu jest opracowanie i budowa innowacyjnej instalacji, umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 w kogeneracji energii elektrycznej oraz ciep\u0142a przy wykorzystaniu jako surowca RDF. Technologia b\u0119dzie przeznaczona dla rozproszonych system\u00f3w ciep\u0142owniczych w Europie, w szczeg\u00f3lno\u015bci Polski, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ma\u0142\u0105 oraz \u015bredni\u0105 moc\u0105. Technologia oparta b\u0119dzie na procesie zgazowania RDF w reaktorze z cyrkuluj\u0105cym z\u0142o\u017cem fluidalnym, g\u0142\u0119bokiego oczyszczania gazu procesowego do poziomu, w kt\u00f3rym jego spalanie w silniku t\u0142okowym nie b\u0119dzie powodowa\u0107 emisji wy\u017cszej ni\u017c ma to miejsce przy spalaniu gazu ziemnego. Projekt polega na opracowaniu uk\u0142adu fluidalnego reaktora wraz z uk\u0142adami cyrkulacji nadmiarowego karbonizatu oraz dozowania sorbentu i utylizacji ciek\u0142ych zanieczyszcze\u0144, a tak\u017ce uk\u0142adu oczyszczania gazu procesowego. Nast\u0119pnie opracowana i zbudowana zostanie instalacja pilota\u017cowa o wydajno\u015bci 600 kg/h (dla RDF), sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z trzech g\u0142\u00f3wnych modu\u0142\u00f3w techn.: - zgazowania RDF, - oczyszczania gazu procesowego, - energetycznego wykorzystania oczyszczonego gazu procesowego w jednostce kogeneracyjnej z silnikiem t\u0142okowym. Instalacja spe\u0142ni kryteria procesu recyclingu odpad\u00f3w w postaci odzysku energii elektrycznej i ciep\u0142a. Instalacja tego typu b\u0119dzie si\u0119 wpisywa\u0107 w kierunkowe cele rozwoju UE w oparciu o Gospodark\u0119 Obiegu Zamkni\u0119tego. Zalety technologii: Energetyczne, lokalne zagospodarowanie paliwa alternatywnego \u2013 RDF o kaloryczno\u015bci powy\u017cej 6 MJ/kg, kt\u00f3rego sk\u0142adowanie obecnie wed\u0142ug prawa jest zabronione.", "BENEFICJENT": "EKOGAZ RECOVERY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej kogeneracyjnej instalacji zgazowania RDF dla ma\u0142ych oraz \u015brednich uk\u0142ad\u00f3w ciep\u0142owniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-30", "DOFINANSOWANIE": "8836410.91", "WARTOSC": "13431388.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt stanowi kolejn\u0105 inicjatyw\u0119 Wnioskodawcy na rzecz poprawy funkcjonowania gorlickiego Szpitala i dostosowania poda\u017cy \u015bwiadcze\u0144 do aktualnych trend\u00f3w demograficzno epidemiologicznych. W ramach przedmiotowego projektu zostanie utworzone:aCentrum Opieki nad Osobami Starszymi przeniesienie Oddzia\u0142u Oddzia\u0142u Medycyny Paliatywnej i dostosowanie do potrzeb pacjent\u00f3w co pozwoli na polepszenie warunk\u00f3w pobytu na Oddziale jak i udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych. Podj\u0119te zostan\u0105 te\u017c dzia\u0142ania na rzecz poprawy funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cych poradni specjalistycznych zwi\u0105zanych z opiek\u0105 nad osobami starszymi, tj. Geriatrycznej, Ortopedycznej i Kardiologicznej, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 na parterze budynku Poradni Specjalistycznych. Zaplanowane roboty modernizacyjnobudowlane maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie powierzchni u\u017cytkowej ww zespo\u0142u poradni, poszerzenie poczekalni oraz utworzenie szatni dla pacjent\u00f3w. bPowiatowe Centrum Zdrowia Psychicznego zmodernizowany zostanie Oddzia\u0142 Psychiatryczny, Oddzia\u0142 Leczenia Alkoholowych Zespo\u0142\u00f3w Abstynencyjnych oraz utworzony kompleks Ambulatoryjnej Opieki Psychiatrycznej. Planowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 roboty modernizacyjnobudowlane polegaj\u0105ce m.in. na adaptacji cz\u0119\u015bci powierzchni ostatniej kondygnacji budynku Starego Szpitala oraz zamontowania sieci teledacyjnej, w tym monitoringu pacjent\u00f3w w celu poprawy warunk\u00f3w ich pobytu oraz wzrostu poziomu bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w i personelu.cCentrum Wczesnej Diagnostyki Onkologicznej i Ambulatoryjnych \u015awiadcze\u0144 Zabiegowych w ramach dzia\u0142ania powstanie: Zesp\u00f3\u0142 pracowni endoskopowych bronchoskopii, endoskopii g\u00f3rnego odcinka przewodu pokarmowego, kolonoskopii; gabinet diagnostyki ginekologicznej, gabinet diagnostycznozabiegowy z niezb\u0119dnym zapleczem i wyposa\u017ceniem do ambulatoryjnej dzia\u0142alno\u015bci zabiegowej. Zadanie obejmuje roboty modernizacyjnobudowlane: dostosowanie pomieszcze\u0144 po aptece na cele Centrum, adaptacja pomieszcze\u0144 dla apteki szpitalnej w nowej lokalizacji i zakup sprz\u0119tu", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Podniesienie funkcjonalno\u015bci Szpitala Specjalistycznego im. Henryka Klimontowicza w Gorlicach w celu dostosowania do aktualnych trend\u00f3w demograficzno-epidemiologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 316.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "31701222.03", "WARTOSC": "46210872.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 19 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 242 gospodarstw domowych oraz 120 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze nowos\u0105deckim cz\u0119\u015b\u0107 B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowos\u0105decki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8534372.67", "WARTOSC": "18157676.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie i przetestowanie w firmie NiUW nowych technologii wytwarzania \u015bwidra wielogryzowego i \u015bwidra PDC, kt\u00f3re skr\u00f3c\u0105 proces produkcji, poprawi\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 produkowanych \u015bwidr\u00f3w, obni\u017c\u0105 koszty produkcji oraz b\u0119d\u0105 podatne na automatyzacje wymagan\u0105 przez aplikacje przemys\u0142u 4.0. W ramach projektu zostan\u0105 wytworzone prototypowe egzemplarze \u015bwidr\u00f3w wielogryzowych wielko\u015brednicowych oraz \u015bwidr\u00f3w typu PDC (polycrystalline diamond compact), kt\u00f3re zostan\u0105 przetestowane w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych oraz w warunkach rzeczywistych. Powy\u017cszy cel ma s\u0142u\u017cy\u0107 zwi\u0119kszeniu konkurencyjno\u015bci firmy NiUW na rynkach \u015bwiatowych w zakresie dostaw \u015bwidr\u00f3w wielogryzowych oraz PDC. Je\u015bli proponowan\u0105 do opracowania technologia napawania laserowego zastosuje si\u0119 z powodzeniem do znanych na rynkach \u015bwiatowych produkt\u00f3w firmy NiUW, wtedy znacznie podniesie si\u0119 konkurencyjno\u015b\u0107 firmy oraz rozszerzy rynki zbytu. Aby opracowa\u0107 i przetestowa\u0107 proponowan\u0105 metod\u0119 wytwarzania przyrostowego, opracujemy nowe, funkcjonalne materia\u0142y dedykowane dla napawania laserowego technik\u0105 LMD (Laser Metal Deposition), opracujemy procedury projektowania \u015bwidr\u00f3w dla wytwarzania technologi\u0105 wytwarzania przyrostowego (druk 3D), opracujemy efektywny zautomatyzowany proces technologiczny dedykowany do napawania gryz\u00f3w (w wielogryzowych \u015bwidrach wielko\u015brednicowych), wytwarzania zespolonych z g\u0142owic\u0105 cutter\u00f3w (w \u015bwidrach typu PDC) oraz naprawy i regeneracji uszkodzonych element\u00f3w roboczych \u015bwidr\u00f3w. Wsp\u00f3lnym mianownikiem wymienionych zada\u0144 badawczych jest technologia wytwarzania przyrostowego (druk 3D). Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "NARZEDZIA I URZADZENIA WIERTNICZE \"GLINIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Opracowanie i weryfikacja w warunkach rzeczywistych nowej technologii wytwarzania wielko\u015brednicowych \u015bwidr\u00f3w wielogryzowych oraz typu PDC z wykorzystaniem metod wytwarzania przyrostowego (druk 3D) realizowanych w technologii Laser Metal Deposition (LMD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-03", "DATA_START": "2017-04-14", "DOFINANSOWANIE": "8492562.46", "WARTOSC": "17642858.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie modernizacji oraz renowacji Budynku I LO im. M Kromera wraz z terenem wok\u00f3\u0142 budynku 1336,6 m2 oraz przeprowadzenie modernizacji oraz renowacji Budynku Soko\u0142a z obej\u015bciem 660 m2. Podejmowane w ramach projektu zadania b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c przebudow\u0119: ul. Jagie\u0142\u0142y 834 m2, ul. Kromera 1578 m2, ul. Niepodleg\u0142o\u015bci 2397 m2. \u0141\u0105czna powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 wynosi 12262,7 m2.1. Modernizacja oraz renowacja budynku I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Marcina Kromera w Gorlicach, przewidywane dzia\u0142ania w ramach zadania: adaptacja piwnic wykonanie Izolacji przeciwwilgociowej i osuszenie budynku wymiana dachu konstrukcja z pokryciem i kominami renowacja powierzchni elewacji renowacja drzwi wewn\u0119trznych oraz pod\u0142\u00f3g odnowienie schod\u00f3w kamiennych Wykonanie szybu poprzez dobudowanie go do budynku i monta\u017c windy wymiana instalacji centralnego ogrzewania zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych oraz parkingu i chodnika przy budynku modernizacja boiska sportowego.1. Modernizacja oraz renowacja Budynku Soko\u0142a w Gorlicach roboty rozbi\u00f3rkowe wykonanie nowej wi\u0119\u017aby dachowej dostawa i monta\u017c windy rob\u00f3ty wyko\u0144czeniowe pod\u0142\u00f3g wykonanie stolarki drzwiowej wewn\u0119trznej roboty wyko\u0144czeniowe \u015bcian roboty w zakresie \u015blusarki aluminiowej i stalowej roboty ziemne roboty betonowe i \u017celbetonowych roboty murowane roboty budowlane zwi\u0105zane z elewacj\u0105 roboty budowlane drogi i zagospodarowanie terenu wykonanie izolacji przeciwwodnej i wilgociowej, osuszania wykonanie izolacji cieplnej roboty elektryczne roboty sanitarne wykonanie instalacji wentylacji i klimatyzacji zakup element\u00f3w wyposa\u017cenia. wykonanie przy\u0142\u0105czy zewn\u0119trznych.3. Przebudowa ul.Jagie\u0142\u0142y w Gorlicach.4. Przebudowa ulicy Kromera w Gorlicach.5. Przebudowa ul.Niepodleg\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "Obszar \u201eStar\u00f3wka\u201d - lokalne centrum naukowo-kulturalno-sportowo-rekreacyjne wraz z przebudow\u0105 dr\u00f3g lokalnych i infrastruktury technicznej Gorlic.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 304.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-13", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14994489.51", "WARTOSC": "19910788.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "W projekcie zaplanowano zakup 11 nowoczesnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w, spe\u0142niaj\u0105cych normy emisji spalin EURO6, obs\u0142uguj\u0105cych obszar funkcjonalny M. Gorlice 7 linii, obejm. M. Gorlice, Gm. Biecz, Gm. S\u0119kowa, Gm. Lipinki partnerzy oraz Gm. Gorlice i Gm. Moszczenica. Dope\u0142nieniem oferty transportowej b\u0119dzie rozbudowa infrastruktury rowerowej w gminach partnerskich, o \u0142\u0105cznej d\u0142. 15 096 m. Pe\u0142n\u0105 integracj\u0119 z transportem zbiorowym zapewni\u0105 stworzone przy ka\u017cdej ze \u015bcie\u017cek punkty przesiadkowe 11, obs\u0142ugiwane przez zakupiony tabor. B\u0119d\u0105 one r\u00f3wnie\u017c spe\u0142nia\u0107 funkcje parking\u00f3w w systemie Bike Ride, umo\u017cliwiaj\u0105c bezpieczne pozostawienie roweru i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy do miejsca pracynauki transportem publicznym. Nie przewidziano \u017cadnych obostrze\u0144 dla pozostawiaj\u0105cych rower, parkingi b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne. \u0141\u0105cznie powstan\u0105 83 miejsca postojowe. Przewiduje si\u0119, \u017ce rocznie z oferty przejazd\u00f3w komfortowymi, niskopod\u0142ogowymi autobusami skorzysta ok. 415 000 os\u00f3b w tym korzystaj\u0105cych ze zintegrowanej oferty.Zakupiony tabor oraz stworzona infrastruktura uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych lub o ograniczonej sprawno\u015bci seniorzy, kobiety w ci\u0105\u017cy, etc.. Stworzone \u015bcie\u017cki z dopuszczeniem ruchu pieszych b\u0119d\u0105 utwardzone, wolne od s\u0142upk\u00f3w, znak\u00f3w, przeszk\u00f3d, z obni\u017ceniem prog\u00f3w w miejscu przej\u015bciaprzejazdu przez jezdni\u0119. Specjalnie dostosowane zostan\u0105 miejsca przesiadkowe, umo\u017cliwiaj\u0105c komfortowe wej\u015bcie do niskopod\u0142ogowego autobusu, wyposa\u017conego r\u00f3wnie\u017c w rampy wjazdowe oraz funkcj\u0119 przykl\u0119ku. Na bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cnych korzystnie wp\u0142yn\u0105 te\u017c systemy monitoringu, pozwalaj\u0105ce obserwowa\u0107 i rejestrowa\u0107 wn\u0119trze pojazdu, jak i drog\u0119 i ruch wok\u00f3\u0142. Zintegrowana oferta transportu publicznego, wraz z kampani\u0105 informacyjn\u0105, przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu programu, ograniczaj\u0105c indywidualny ruch samochodowy, a tym samym nisk\u0105 emisj\u0119.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "Rozbudowa systemu ekologicznego transportu sposobem na mniejsze zanieczyszczenie powietrza i wy\u017cszy komfort podr\u00f3\u017cowania w obszarze funkcjonalnym miasta Gorlice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "6993208.78", "WARTOSC": "8227304.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j infrastruktury informacji przestrzennej, poprzez cyfryzacj\u0119 i modernizacj\u0119 rejestr\u00f3w publicznych EGIB, BDOT500 i GESUT gromadzonych w PZGiK, oraz zapewnienie \u015bwiadczenia przez Starostwo Powiatowe w Gorlicach e-us\u0142ug o jak najwy\u017cszej jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci, na mo\u017cliwie najwy\u017cszym poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 zada\u0144, zaplanowanych w projekcie: 1. W zakresie prac zasadniczych (Zadania 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11): - Dostawa bazy danych zobrazowa\u0144 lotniczych - Digitalizacja dokument\u00f3w analogowych Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego - Digitalizacja, weryfikacja, poprawa jako\u015bci mapy ewidencyjnej oraz modernizacja bazy danych EGiB wraz z nadzorem - Digitalizacja, weryfikacja, utworzenie bazy danych GESUT i BDOT500 wraz z nadzorem 2. W zakresie e-us\u0142ug oraz towarzysz\u0105cych mechanizm\u00f3w informatycznych (Zadania 12, 15): - Zakup licencji oprogramowania do wdro\u017cenia e-us\u0142ug wraz z opiek\u0105 serwisow\u0105 posprzeda\u017cow\u0105 - Zakup licencji oprogramowania wirtualizacji - Zakup licencji silnika bazy danych - Integracja e-us\u0142ug z ePUAP i systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych, instalacja i konfiguracja sprz\u0119tu oraz oprogramowania, audyt teleinformatyczny. 3. W zakresie zakupu sprz\u0119tu informatycznego, wspomagaj\u0105cego wraz z oprogramowaniem pomocniczym oraz wyposa\u017cenia serwerowni (Zadanie 13, 14): - Zakup serwera, macierzy dyskowej, zasilaczy UPS, prze\u0142\u0105cznik\u00f3w sieciowych, systemu backup i ochrony sieci UTM, zestaw\u00f3w komputerowych, skaner\u00f3w. - Zakup klimatyzatora 4. W zakresie dodatkowych dzia\u0142a\u0144 (Zadanie 1, 16): - Opracowanie dokumentacji niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie: dokumentacji technicznej oraz analizy finansowo-ekonomicznej przedsi\u0119wzi\u0119cia. - Limitowane koszty po\u015brednie \u2013 koszty personelu, administracyjne i informacyjno-promocyjne.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w informacji przestrzennej Powiatu Gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 250.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6471333.42", "WARTOSC": "13022051.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt obejmuje: - rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 (modernizacj\u0119) oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gorlicach, - budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, - modernizacj\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, - zakup samochodu specjalistycznego do obs\u0142ugi sieci, - zasilanie solarne systemu monitoringu hydroforni w Gorlicach. Wska\u017aniki produktu: Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych - 1 szt. D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej - 8,13 km D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej - 1,73 km Wska\u017aniki rezultatu: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 200 os\u00f3b Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu - 27 500 RLM", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji Gorlice dzi\u0119ki realizacji inwestycji w mie\u015bcie Gorlice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5998699.09", "WARTOSC": "16750900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost warto\u015bci firmy, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez poszerzenie oferty firmy i wdro\u017ceniu nowoczesnej technologii cynkowania wyrob\u00f3w stalowych. Wdro\u017cenie technologii wymaga inwestycji zar\u00f3wno w specjalistyczne zaplecze infrastrukturalne, jak i sprz\u0119towe. Dywersyfikacja zak\u0142adu pozwoli na dalsze prace przy wyrobach koncepcyjnych, opracowanie nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i rozw\u00f3j dzia\u0142a\u0144 B&R zak\u0142adu. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu rozwi\u0105zania planowany jest dalszy dynamiczny wzrost sprzeda\u017cy dedykowanej, g\u0142\u00f3wnie w kierunku eksportu poprzez, wprowadzenie do sprzeda\u017cy produkt\u00f3w o unikalnych przewagach konkurencyjnych, wynikaj\u0105cych z zastosowania najnowocze\u015bniejszych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. Finalnym rezultatem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek konstrukcji stalowych o ponadstandardowych parametrach technologicznych, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wyd\u0142u\u017conym okresem u\u017cytkowania o podwy\u017cszonej odporno\u015bci na korozj\u0119", "BENEFICJENT": "TLC SP. Z O.O.", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE INNOWACYJNEJ TECHNOLOGII CYNKOWANIA W TLC SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "20244579.21", "WARTOSC": "36559469.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 z OZE. Bezpo\u015brednim celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez realizacj\u0119 mikroinstalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze 10 gmin cz\u0142onkowskich klastra energii Bia\u0142a Ropa: Moszczenica Lider projektu, Biecz, Bobowa, Gmina Gorlice, Miasto Gorlice, Lipinki, \u0141u\u017cna, Ropa, S\u0119kowa, U\u015bcie Gorlickie.W ramach projektu zostanie zrealizowanych 2 413 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o ca\u0142kowitej mocy zainstalowanej 11,34 MW, w tym: 603 instalacje PV o mocy 2,04 kWp, 177 instalacji PV o mocy 3,06 kWp, 89 instalacji PV o mocy 4,08 kWp, 121 instalacji PV o mocy 5,10 kWp, 316 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,50 kW, 371 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 5,25 kW, 165 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 7,00 kW, 384 pompy ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 1,67 kW, 187 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 20 kW.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry, dane techniczne i opis wymaga\u0144 wobec instalacji przewidzianych do realizacji w ramach zamieszczono w za\u0142\u0105czonym opisie technicznym.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu w postaci redukcji emisji w wysoko\u015bci 6 155,94 Mg ekw. CO2rok.Projekt b\u0119dzie realizowany od lipca 2018 r. do czerwca 2020 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w formule klastra energii wszystkie gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie s\u0105 cz\u0142onkami klastra energii Bia\u0142a Ropa, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czone porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii. Ponadto do wniosku za\u0142\u0105czono zawarte przez Partner\u00f3w porozumienie o wsp\u00f3lnej realizacji przedmiotowego projektu.Zamontowane kot\u0142y na biomas\u0119 b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin cz\u0142onkowskich klastra energii \u201eBia\u0142a \u2013 Ropa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2016-08-31", "DOFINANSOWANIE": "14155574.37", "WARTOSC": "23701744.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna 39 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznych zlokalizowanych w gminach nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zamontowane instalacje OZE: pompy ciep\u0142a i instalacje fotowoltaiczne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rob\u00f3t i usprawnie\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych i jest dostosowany do potrzeb i obecnego stanu budynk\u00f3w. W opracowanych audytach zawarto warianty optymalne wskazuj\u0105ce zakres usprawnie\u0144, kt\u00f3re s\u0105 wykonalne pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym, a jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105 najbardziej korzystn\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci i potencjalnych korzy\u015bci do ceny. Do prac maj\u0105cych na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane w ramach projektu nale\u017c\u0105: ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana okien i drzwi, zastosowanie o\u015bwietlenia LED, optymalizacja napi\u0119cia zasilania, wymiana dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w cz\u0119\u015bci budynk\u00f3w na pompy ciep\u0142a powietrze/woda, modernizacja instalacji C.O., wymiana grzejnik\u00f3w, instalacja termostat\u00f3w i automatyki regulacji ogrzewania, modernizacja instalacji c.w.u., modernizacja instalacji klimatyzacji, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na dachach budynk\u00f3w. W wyniku wykonania powy\u017cszych prac, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce normy jako\u015bciowe i z poszanowaniem zasad sztuki budowlanej, zmodernizowane obiekty osi\u0105gn\u0105 nowoczesne standardy eksploatacji i efektywno\u015bci energetycznej. Proponowane w projekcie rozwi\u0105zania stanowi\u0105 czyteln\u0105 odpowied\u017a na realne, zdiagnozowane wcze\u015bniej potrzeby i oczekiwania grup docelowych w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii, poprawy jako\u015bci powietrza i stanu \u015brodowiska oraz podniesienia komfortu korzystania z budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "3862549.50", "WARTOSC": "6335581.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest: - Budowa kot\u0142owni wraz z magazynem na biomas\u0119, jako nowy budynek wolnostoj\u0105cy, jednokondygnacyjny z dachem dwuspadowym, kt\u00f3ry zast\u0105pi\u0107 ma istniej\u0105c\u0105 kot\u0142ownie wykonan\u0105 w starej technologii. Wymiary nowego budynku: D\u0142.:32,13m (18,38m budynek kot\u0142owni,13,75m magazyn opa\u0142u \u2013 wiata) Szer.:18,48m Wys.:10,57m Pow. zabudowy:592,88m2, Pow. ca\u0142kowita: 630,85m2, Pow. u\u017cytkowa: 609,85m2, Kubatura: 4940,63m3, - Wyposa\u017cenie kot\u0142owni w 2 kot\u0142y na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 4 MW wraz z wymaganym osprz\u0119tem, kt\u00f3re zast\u0105pi\u0105 3 istniej\u0105ce kot\u0142y. Kot\u0142y zostan\u0105 po\u0142\u0105czone w kaskad\u0119 pracuj\u0105c\u0105 w uk\u0142adzie zamkni\u0119tym, - Budowa sieci ciep\u0142owniczej, - Wykonanie sieci elektrycznej oraz w\u0119z\u0142\u00f3w ciep\u0142a w budynkach.", "BENEFICJENT": "FOREST GORLICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna zak\u0142adu przemys\u0142owego Forest Gorlice Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3281291.43", "WARTOSC": "3979117.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu: 1) Przebudowa istniej\u0105cego SOR, 2) Dobudowa \u0142\u0105cznika pomi\u0119dzy og\u00f3lnodost\u0119pn\u0105 stref\u0105 SOR a ci\u0105giem komunikacji og\u00f3lnej segmentu B szpitala, 3) Dobudowa zewn\u0119trznego pomostu wej\u015bcia do pomieszczenia dekontaminacji, 4) Wymiana central wentylacyjnych, 5) Zastosowanie energooszcz\u0119dnych lamp o\u015bwietlenia, 6) Ustawienie dw\u00f3ch central klimatyzacyjnych, 7) Ustawienie agregatu wody lodowej, 8) Zakup i monta\u017c monitoringu, 9) Zakup sprz\u0119tu.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa wraz z doposa\u017ceniem Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Szpitala Specjalistycznego im. H. Klimontowicza w Gorlicach z zastosowaniem energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-04", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "3280463.73", "WARTOSC": "8966600.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne opisane w biznesplanie b\u0119dzie realizowane w ramach projektu zatytu\u0142owanego Wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac BR poprzez wprowadzenie na rynek nowego produktu.Podstawowym celem omawianego projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo rozwojowych opracowanych w ramach fazy badawczej przy wsparciu z poddzia\u0142ania 1.2.3 Bony na innowacje w bud\u017cecie 7 289 919,41 z\u0142 netto oraz terminie do 31.12.2019 r. Projekt umo\u017cliwi wzrost przychod\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie ju\u017c w pierwszym roku 12mcy wdro\u017cenia nowego produktu na rynek w wielko\u015bci 5 711 676,00 PLN. Wnioskodawca, w ramach projektu planuje wdro\u017cy\u0107 wyniki przeprowadzanych prac badawczorozwojowych, poprzez uruchomienie w\u0142asnej produkcji systemu zabezpiecze\u0144 kraw\u0119dzi EPS na placach bud\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci paneli zabezpieczaj\u0105cych siatkowych i paneli siatkowych a\u017curowych stanowi\u0105cych g\u0142\u00f3wny element systemu kt\u00f3ry do tej pory nie by\u0142 produkowany w naszym zak\u0142adzie. Projekt wpisuje si\u0119 w cel poddzia\u0142ania 3.4.4 RPO WM, poniewa\u017c polega\u0142 b\u0119dzie na wykorzystaniu wynik\u00f3w prac BR i wynalazku posiadaj\u0105cego zg\u0142oszony wniosek o ochron\u0119 patentow\u0105, poprzez wprowadzenie na rynek nowych lub znacz\u0105co udoskonalonychw zakresie cech funkcjonalnych lub u\u017cytkowych produkt\u00f3w tj. wyrob\u00f3w lub us\u0142ug lub proces\u00f3w.Do wdro\u017cenia wynik\u00f3w praca BR niezb\u0119dne jest doposa\u017cenie posiadanego przez Wnioskodawc\u0119 zaplecza maszynowego o nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy: zakup zgrzewarki wielopunktowej szt. 1 zakup robota spawalniczego szt. 1 zakup wycinarki laserowej do rur i profili szt. 1 zakup wycinarki laserowej do ci\u0119cia blach szt. 1", "BENEFICJENT": "TLC SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R poprzez wprowadzenie na rynek udoskonalonego produktu\u201c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2650101.36", "WARTOSC": "6988860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to podniesienie sprawno\u015bci przesy\u0142u ciep\u0142a poprzez ograniczenie strat oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 py\u0142owo-gazowych do atmosfery, a tak\u017ce zapewnienie niezawodnej dostawy ciep\u0142a do odbiorc\u00f3w, przy zachowaniu odpowiednich parametr\u00f3w jako\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnym powodem dla kt\u00f3rego nale\u017cy przedsi\u0119wzi\u0105\u0107 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przebudow\u0105 magistrali ciep\u0142owniczej jest zmniejszenie strat ciep\u0142a podczas jego transportu do odbiorc\u00f3w. Powy\u017cszy cel b\u0119dzie mo\u017cna osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez: - zmniejszenie \u015brednic przewod\u00f3w ciep\u0142owniczych - zmian\u0119 usytuowania ruroci\u0105g\u00f3w ciep\u0142owniczych poprzez przeniesienie sieci napowietrznych do gruntu (tam gdzie jest to mo\u017cliwe i ekonomicznie uzasadnione) - zastosowanie do przebudowy ruroci\u0105g\u00f3w preizolowanych wyposa\u017conych w instalacj\u0119 alarmow\u0105. Efektem przebudowy magistrali ciep\u0142owniczej b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci eksploatacyjne, wynikaj\u0105ce ze znacznego obni\u017cenia strat ciep\u0142a podczas jego dystrybucji oraz wyeliminowanie awaryjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa odcinka magistrali ciep\u0142owniczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2366553.05", "WARTOSC": "2787870.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t w celu doposa\u017cenia SOR-u oraz wymiany go na nowocze\u015bniejszy i wyposa\u017cony w najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania technologiczne: ? USG wielofunkcyjne ? Aparat do znieczulenia - 2 ? Zestawy do trudnych intubacji 2 ? Rami\u0119 C cyfrowe ? Pasy do stabilizacji przy z\u0142amaniach miednicy- 2 ? Videogastroskop, Videokolonoskop, Videobronchoskop z wie\u017c\u0105 HD ? Lampa czo\u0142owa z zimnym \u017ar\u00f3d\u0142em \u015bwiat\u0142a ? Respirator stacjonarny ? Urz\u0105dzenia do monitorowania parametr\u00f3w podstawowe - 5 ? Defibrylatory - 2 ? System przywo\u0142ywania pacjent\u00f3w ( kategoryzacja, numer) ? St\u00f3\u0142 operacyjny mobilny ? Spirometr ? System do wizualizacji \u017cy\u0142 przy nak\u0142uciach - 2 ? Mankiet pneumatyczny do niedokrwienia ko\u0144czyny ? Myjka do endoskop\u00f3w", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Poprawa funkcjonowania infrastruktury systemu ratownictwa medycznego w powiecie gorlickim poprzez doposa\u017cenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Szpitala Specjalistycznego im. H. Klimontowicza w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "2065718.01", "WARTOSC": "3783166.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "CHARAKTER OBIEKTU POD WZGL\u0118DEM KONSERWATORSKIM Przedmiotem dzia\u0142ania jest restauracja zabytkowego, za\u0142o\u017conego w 1887 r. Parku Miejskiego im. Wojciecha Biecho\u0144skiego w Gorlicach, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, na podstawie decyzji 195/u/85 Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w (dawnego wojew\u00f3dztwa nowos\u0105deckiego) z 30.08.1985. Teren w ca\u0142o\u015bci obj\u0119ty jest ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Park o pow.24 ha usytuowany jest w odleg\u0142o\u015bci ok. 300m na od zabudowy centrum miasta. Najwy\u017csze wzniesienie Parku to G\u00f3ra Parkowa\u2013o wys. 350 m. Zadania realizowane w projekcie dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 infrastruktury parkowej \u2013 w ramach projektu nie przewiduje si\u0119 prac konserwatorskich i restauratorskich przy zabytkach ruchomych. ZAD.1-Opracowanie dokumentacji technicznej niezb\u0119dnej dla realizacji projektu i aplikowania o o\u015brodki pomocowe ZAD.2-Konserwacja i restauracja infrastruktury rekreacyjnej na terenie Parku Miejskiego \u2013 roboty budowlane i instalacyjne -2017-2018 ZAD.3-Restauracja i rozbudowa zieleni parkowej-2018 ZAD.4-Uporz\u0105dkowanie i restauracja niezb\u0119dnej infrastruktury i zaplecza techniczo-sanitarnego-2017 ZAD.5-Zarz\u0105dzanie projektem oraz promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu (2017-2018) ZAD.6\u2013Promocja przedmiotu projektu - Aplikacja na smartfon (2018) Wska\u017aniki produktu: 1.Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem\u20131 szt. (Park Miejski)-2018 2.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131szt. (toalety) Wska\u017aniki rezultatu: 1.Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne\u2013750 os\u00f3b\u20132019r 2.Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) O/K/M \u2013 2 osoby (ogrodnik, osoba sprz\u0105taj\u0105ca) 2019 r. Odpowiedni poziom techniczny i kosztowy gwarantowa\u0107 b\u0119dzie: zastosowanie si\u0119 do postanowie\u0144 obowi\u0105zuj\u0105cego prawa, materia\u0142y dostosowane do planowanej funkcji danego obiektu, brak obiekt\u00f3w energoch\u0142onnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "Restauracja Parku Miejskiego im. Wojciecha Biecho\u0144skiego w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1976936.07", "WARTOSC": "2325807.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci wsparcia dziennego oraz aktywizacji dla min 30 niesamodzielnych os mieszka\u0144c\u00f3w powiatu gorlickiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z Miasta Gorlice min 50, w wieku 60, poprzez utworzenie i prowadzenie Dziennego Domu Pobytu DDP dla os starszych do VI 2023r. Dodatkowo wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 15 opiekun\u00f3w faktycznych os niesamodzielnych. Przewiduje si\u0119 przeprowadzenie prac adaptacyjnych, w tym dostosowanie \u0142azienek do os niepe\u0142nosprawno\u015bci w budynku Domu Polsko S\u0142owackiego w Gorlicach, stanowi\u0105cy w\u0142asno\u015b\u0107 m. Gorlice, a tak\u017ce zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Budynek jest dwu kondygnacyjny, posiada z\u0142amane bariery komunikacyjne miedzy pi\u0119trami winda. Usytuowany jest w centrum miasta obok Rynku G\u0142\u00f3wnego, z dogodnym dojazdem i parkingiem, ma r\u00f3wnie\u017c niewielki zadaszony skwer przed wej\u015bciem g\u0142. Powsta\u0142y DDP b\u0119dzie oferowa\u0107 30 miejsc pobytu na powierzchni ok 400 m2 i b\u0119dzie obejmowa\u0142 m. in. sale zaj\u0119ciowe, gabinet terapeutyczny, sale do zaj\u0119\u0107 usprawniaj, oran\u017ceri\u0119 oraz cz\u0119\u015b\u0107 biurow\u0105, a tak\u017ce wyposa\u017con\u0105 kuchni\u0119 i jadalni\u0119.Oferta DDP b\u0119dzie obejmowa\u0107 us\u0142ugi opieku\u0144cze, aktywizacyjne oraz wspomagaj\u0105ce, w tym opiekun\u00f3w nieformalnych, zgodnie z Rekomendacjami do prowadzenia plac\u00f3wek dla senior\u00f3w.... W DDP zatrudnionych b\u0119dzie: 3 terapeut\u00f3w, psycholog, fizjoterapeutarehabilitant, pracownik socjalny oraz logopeda i dietetyk. Ponadto, zaanga\u017cowany b\u0119dzie personel sprz\u0105taj\u0105cy oraz osoby do gotowania posi\u0142k\u00f3w. Zapewniony b\u0119dzie dow\u00f3z oraz wy\u017cywienie dla uczestnik\u00f3w min 2 posi\u0142ki. Plac\u00f3wka b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 min 8 godz dzie\u0144, w godz dostosowanych do potrzeb uczestnik\u00f3w i ich rodzin. DDP b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zapewnienia trwa\u0142o\u015bci utworzonych miejsc po zako\u0144czeniu trwania proj, przez okres odpowiadaj\u0105cy co najmniej realizacji proj. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 proj 2.325.807,15 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny rzeczowy 169.296 z\u0142, tj. 7,28.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "\"Aktywny Senior\" - Dzienny Dom Seniora w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1656918.60", "WARTOSC": "1949316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem proj P jest utworz i zapewn dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki wsparcia dziennego PWD o charakterze opieku\u0144. i specj. dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy na terenie miasta Gorlice, powiat gorlicki, woj. Ma\u0142op w 2 lok osiedlach: Krasi\u0144skiego, Krakowska. Poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wki d\u0105\u017cy si\u0119 zaktywizowania m\u0142odych ludzi, zapew im warunk\u00f3w do wszechstr rozwoju i m\u0105drego zagospod czasu wolnego, a tym samym w d\u0142u\u017cszej perspekt do zmniejszenia skali wykl spo\u0142 w\u015br\u00f3d m\u0142odych Gorliczan i ich rodzin. W ramach p planowane jest utworzenie \u0142\u0105cznie 60 msc wsparcia. PWD prowadzona b\u0119dzie zg z wyt konk, ustaw\u0105 o wspier rodziny i syst. pieczy zast\u0119p. oraz Rozporz\u0105dz. w sprawie wymaga\u0144 lok i sanitarnych.W celu umo\u017cliw. dzia\u0142alno\u015bci PWD zost przystosow pomieszcz wykonane niezb\u0119dne prace adapt oraz zakup b\u0119dzie niezb\u0119dne wyposa\u017cenie i sprz\u0119t. Opracow zost statut i reg. PWD ofer b\u0119dzie opiek\u0119, wychow, pomoc w nauce, rozwij zaint i min 4 kompet klucz: matemat, informat, uczenia si\u0119, spo\u0142 i obywat, organiz czasu wolnego, a tak\u017ce prowadzi\u0107 oddzia\u0142yw terapeut zg z potrzeb dzieci, zapew tak\u017ce posi\u0142ek.PWD b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w spos adekw do potrzeb dzieci: we wszystkie dni rob w okr szkol, a tak\u017ce w feriewakacje w formie us\u0142 \u015bwiadcz w lok spo\u0142. Pomoc udziel b\u0119dzie na podst ind planu wsp poprzedz diagn ka\u017cdego dziecka. R\u00f3wnolegle zak\u0142ada si\u0119 prac\u0119 z rodzinami np. konsult psychol. Dzia\u0142ania realiz przez wykwalifik i do\u015bwiad kadr\u0119. P, zgod z SzOOP, skierowany jest do 150 os w tym min 100 dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18 r.\u017c i min 50 rodzic\u00f3w, w szczeg os zagro\u017c ub\u00f3st lub wyk spo\u0142, os z niepe\u0142nospr, korzyst z PO P\u017b. Rekrut do PWD odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na bie\u017c\u0105coprzy wsparciu m. in o pracow socj, asyst rodziny, pedagog szkol. Info o ofercie PWD zamieszcz b\u0119d\u0105 m.in. na str www miasta, szk\u00f3\u0142, MOPS, porad psycholpedag. Warto\u015b\u01071.949.316 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142. 142.000 7,28 . Miasto Gorlice zapew trwa\u0142o\u015b\u0107 infrastr 5 lat i msc po zako\u0144 realiz P co najm przez okres odp okres realiz P.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "\"Poza Horyzont\" Plac\u00f3wka wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1388698.27", "WARTOSC": "2582545.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa TOMASZ KR\u0118\u017bO\u0141EK Hurtownia AZet z siedzib\u0105 w Gorlicach, poprzez:1. przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku produkcyjnego, znajduj\u0105cego si\u0119 w przy ul. 11 Listopada 53 w Gorlicach,2. zastosowania technologii efektywnych energetycznie w przedsi\u0119biorstwie poprzez zakup energooszcz\u0119dnej maszyny produkcyjnej pi\u0142y panelowej do produkcji element\u00f3w drewnianych,3. inwestycje w wytwarzanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 50kW, gdzie wyprodukowana energia b\u0119dzie w pe\u0142ni wykorzystana na potrzeby zak\u0142adu produkcji element\u00f3w drewnianych.Efektywno\u015b\u0107 energetyczna projektu zosta\u0142a potwierdzona przeprowadzonym audytem energetycznym, stanowi\u0105cym podstaw\u0119 do opracowania wniosku, okre\u015blenia w\u0142a\u015bciwych wska\u017anik\u00f3w produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w oraz wskazania koszt\u00f3w kwalifikowalnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.09.201831.08.2020 w Gorlicach, powiat gorlicki, woj. ma\u0142opolskie.", "BENEFICJENT": "TOMASZ KR\u0118\u017bO\u0141EK HURTOWNIA \"A-ZET\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa TOMASZ KR\u0118\u017bO\u0141EK Hurtownia \"A-Zet\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "5273918.76", "WARTOSC": "5368359.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowanych 368 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wykorzystywanych przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do klastra energii Bia\u0142a Ropa. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 325 kot\u0142\u00f3w lub biomas\u0119 43 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na poszczeg\u00f3lne Gminy: Moszczenica: 40, Biecz: 35, Bobowa: 79, Gmina Gorlice: 53, Miasto Gorlice: 15, Lipinki: 45, \u0141u\u017cna: 39, Ropa: 14, S\u0119kowa: 22, U\u015bcie Gorlickie: 26.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano tak\u017ce realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy ef. energetycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 66,23, PM10 o 99,52 oraz PM2,5 o 98,85.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 6 963,41 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 25,443 Mgrok;PM2,5: 10,713 Mgrok.Po realizacji projektu:CO2: 2 351,37 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 0,123 Mgrok;PM2,5: 0,123 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla woj. ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie.Realizacja projektu wynika z zapis\u00f3w Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej dla wszystkich gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez zastosowanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa gazowe lub biomas\u0119 w gminach cz\u0142onkowskich klastra energii \"Bia\u0142a - Ropa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1635238.50", "WARTOSC": "1923810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci regularnych, ca\u0142odziennych us\u0142ug opieku\u0144czych i aktywizuj\u0105cych dla niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w regionu w wieku powy\u017cej 60 lat. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 zamieszka\u0142e na terenie Ma\u0142opolski osoby, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek przekraczaj\u0105cy 60 lat, z\u0142y stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki i aktywizacji w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania podstawowych czynno\u015bci i zagro\u017ceniem wykluczeniem spo\u0142ecznym z ww. powod\u00f3w. Zaplanowano realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 polegaj\u0105cych na organizacji systematycznego, dziennego pobytu senior\u00f3w w dw\u00f3ch o\u015brodkach: w Gorlicach (Zadanie 1 - 10 os./edycj\u0119) i G\u0142adyszowie (Zadanie 2 - 15 os./edycj\u0119). W specjalnie do tego celu przygotowanym w ramach koszt\u00f3w projektu o\u015brodku w Gorlicach oraz gotowym w stanie obecnym O\u015brodku \"ELEOS'\" w G\u0142adyszowie, gdzie uczestnicy b\u0119d\u0105 dowo\u017ceni z miejsca zamieszkania, osoby starsze sp\u0119dza\u0107 b\u0119d\u0105 pod opiek\u0105 wyspecjalizowanej kadry 8 godzin dziennie przez 5 dni w tygodniu. Na koniec dnia uczestnicy b\u0119d\u0105 odwo\u017ceni do miejsca zamieszkania. W trakcie 8-godz. pobytu zapewniona b\u0119dzie opieka, zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce i usprawniaj\u0105ce wg. potrzeb uczestnik\u00f3w oraz 2 posi\u0142ki (\u015bniadanie i obiad). Plac\u00f3wki b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y uczestnikom udzia\u0142 w imprezach integracyjnych, turystycznych, kulturalnych itp. W ramach przystosowania o\u015brodka w Gorlicach do przyj\u0119cia grupy konieczne jest wykonanie podjazdu, przystosowanie \u0142azienki, zakup i monta\u017c systemu dzia\u0142owych kurtyn przesuwnych i doposa\u017cenie plac\u00f3wki. Pierwsza edycja z uwagi na konieczno\u015b\u0107 przeprowadzenia uprzednio naboru trwa\u0142a b\u0119dzie 11 m-cy. Kolejne 2 edycje b\u0119d\u0105 trwa\u0142y po 12 m-cy, poniewa\u017c nabory b\u0119d\u0105 realizowane w ostatnim m-cu obowi\u0105zywania poprzedniej edycji. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie wyniesie 75. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wyniesie 1 szt.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY O\u015aRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "Wsparcie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka \"ELEOS\" w G\u0142adyszowie i Gorlicach dla zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych do os\u00f3b niesamodzielnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-10", "DATA_START": "2020-06-10", "DOFINANSOWANIE": "1107782.43", "WARTOSC": "2492164.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje wydatki zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 istniej\u0105cej hali.Projekt zaplanowano w oparciu o przeprowadzony w 2018 roku audyt energetyczny, kt\u00f3ry pos\u0142u\u017cy\u0142 m.in. do zdobycia wiedzy o profilu istniej\u0105cego zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie w odniesieniu do samego budynku, jak r\u00f3wnie\u017c stosowanych technologii, urz\u0105dze\u0144Wnioskodawca planuje wykona\u0107:modernizacj\u0119 dach\u00f3w, wentylacji oraz monta\u017c destryfikator\u00f3w.Data rozpocz\u0119cia:01.04.2019 , data zako\u0144czenia: 31.12.2019", "BENEFICJENT": "G\u00d3R-STAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3714867.03", "WARTOSC": "4370431.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Celem projektu jest:Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 1378 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 7 gmin pow. gorlickiego \u0141u\u017cna 5 szk\u00f3\u0142, Gorlice wiejska 9 szk\u00f3\u0142, Moszczenica 2 szko\u0142y, U\u015bcie Gorlickie 7 szk\u00f3\u0142, Bobowa 6 szk\u00f3\u0142, Ropa 3 szko\u0142y, Miasto Gorlice 5 szk\u00f3\u0142 oraz 1 pow. nowos\u0105deckiego Korzenna 5 szk\u00f3\u0142. Wsparcie 515 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych 28,7 spo\u015br\u00f3d 1790 uczni\u00f3w,Wsparcie rozwoju zawodowego 314 nauczycieli.W projekcie przewidziano kompleksowe doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, zakup sprz\u0119tu TIK, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych, wsparcie nauczycieli specjalist\u00f3w logoped\u00f3w, terapeut\u00f3w itd., szkolenia i studia dla nauczycieli w tym z pedagogiki specjalnej i kompetencji wychowawczych, stworzenie 2 pracowni mi\u0119dzyszkolnych planetarium i centrum robotyki.Projekt realizowany jest od VII 2020 do VI 2022.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Edukacja w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1058077.52", "WARTOSC": "1244797.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej dzieci z terenu gminy Gorlice poprzez otwarcie nowego przedszkola dla 48 dzieci (24 dziewczynek, 24 ch\u0142opc\u00f3w) w wieku 3-6 lat, w tym dla 5 niepe\u0142nosprawnych w Gorlicach, przygotowanego zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, w pe\u0142ni wyposa\u017conego i prowadz\u0105cego zaj\u0119cia w ramach podstawy programowej, specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dla dzieci niepe\u0142nosprawnych i zaj\u0119\u0107 dodatkowych korekcyjno-kompencacyjnych dostosowanych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie kwalifikacji 4 nauczycieli w zakresie TIK, w tym 3 w zakresie pracy z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym w okresie od 01.11.2017 do 30.04.2019, przy za\u0142o\u017ceniu trwa\u0142o\u015bci projektu do co najmniej 30.04.2021 r. Dla osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. adaptacja budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola, organizacja placu zabaw, zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych, wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przedszkola 2. zatrudnienie nauczycieli, kadry pomocniczej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107 m.in. gimnastyki korekcyjnej i logopedii 3. zapewnienie dzieciom zaj\u0119\u0107 zgodnych z podstaw\u0105 programow\u0105 i zaj\u0119\u0107 dodatkowych korekcyjno-kompensacyjnych 4. zapewnienie pe\u0142nego wy\u017cywienia a dzieciom potrzebuj\u0105cym - dowozu do przedszkola 5. zapewnienie fachowej pomocy dzieciom niepe\u0142nosprawnym w zakresie kszta\u0142cenia specjalnego 6. sfinansowanie dla nauczycieli studi\u00f3w podyplomowych. Rezultatem projektu b\u0119dzie powstanie przedszkola, kt\u00f3re b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 mieszka\u0144com ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem potrzeb rodzic\u00f3w posiadaj\u0105cych dzieci niepe\u0142nosprawne, przedszkole zapewni 48 miejsc, przedszkole funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie 2 lata po zako\u0144czeniu projektu, do co najmniej 30.04.2021 r, zakupione w ramach projektu \u015brodki trwa\u0142e wykorzystywane b\u0119d\u0105 w nowo powsta\u0142ym przedszkolu, 4 nauczycieli b\u0119dzie przeszkolonych w zakresie TIK, w tym 3 w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi.", "BENEFICJENT": "ASMIR2 S.C. JOANNA DZI\u00d3B, MIROS\u0141AW DZI\u00d3B", "TYTUL": "Kubusiowy ogr\u00f3d - rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w gminie Gorlice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3653625.77", "WARTOSC": "4871501.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski", "OPIS": "W ramach projektu Gmina Moszczenica wraz z 8 Partnerami planuje realizowa\u0107 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi us\u0142ug elektronicznych w ma\u0142opolskich urz\u0119dach miast i gmin. Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych co u\u0142atwi im elektroniczne za\u0142atwianie spraw, \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznych, usprawnienie przep\u0142ywu informacji oraz promowanie komunikacji elektronicznej mi\u0119dzy obywatelem a administracj\u0105 publiczn\u0105. Projekt ma zasi\u0119g regionalny, realizowany jest na obszarze 3 subregion\u00f3w. Krakowskiego Obszaru Metropolitarnego, subregionu s\u0105deckiego i subregionu tarnowskiego.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do eus\u0142ug.Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie: us\u0142ug o 3 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 6 us\u0142ug o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 1 us\u0142ug o 5 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 2Lista eus\u0142ug obejmuje:ewydarzenie 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcierezerwacja 4 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciekonsultacje 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieog\u0142oszenia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieankiety 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcienewsletter 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciep\u0142atno\u015b\u0107 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciepowiadomienia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciegeodezja 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciProjekt realizuje typy: typ A Eus\u0142ugi publiczne w administracji: us\u0142ugi administracji dla biznesu A2B i obywateli A2C 9 podmiot\u00f3wtyp B Us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne A2A wspieraj\u0105ce dla eus\u0142ug publicznych 1 podmiot Miasto GorliceWarto\u015b\u0107 projektu: 4 871 501,09 z\u0142w tym dofinansowanie: 3 653 625,77 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w ma\u0142opolskich urz\u0119dach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-08", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "897756.91", "WARTOSC": "1556111.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j szlak\u00f3w rekreacyjnych w subregionie s\u0105deckim poprzez stworzenie tras pieszo rowerowych, uzupe\u0142niaj\u0105cych istniej\u0105c\u0105 sie\u0107 lokalnych tras, a tym samym wzbogacaj\u0105c ofert\u0119 turystyczn\u0105 i rekreacyjn\u0105 miasta Gorlice i o\u015bciennych gmin.Powsta\u0142e 2 nowe trasy pieszorowerowe, jako wa\u017cny \u0142\u0105cznik i dope\u0142nienie funkcjonuj\u0105cych szlak\u00f3w, b\u0119d\u0105 trasami wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi, \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z sieci\u0105 tras g\u0142\u00f3wnych i pozosta\u0142ych za spraw\u0105 wybudowanych wcze\u015bniej ze \u015brodk\u00f3w europejskich \u015bcie\u017cek.W projekcie przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: opracowanie w ramach prac przygotowawczych Programu Funkcjonalno U\u017cytkowego w za\u0142\u0105czeniu, gdy\u017c projekt realizowany b\u0119dzie w trybie Zaprojektuj i wybuduj; stworzenie 2 tras pieszo rowerowych, wraz z oznakowaniem oraz miejscem odpoczynku na ka\u017cdej z nich; dzia\u0142anie to polega\u0107 b\u0119dzie na budowie, przebudowie oraz oznakowaniu tras pieszo spacerowych odcink\u00f3w: A B biegn\u0105cego w ci\u0105gu ulic: Batorego i Kochanowskiego, C D biegn\u0105cego w ci\u0105gu ulic: Bieckiej, Solidarno\u015bci, Michalusa, Chopina. Zaprojektowane trasy b\u0119d\u0105 utwardzone, wykonane w technologii nawierzchni bitumicznej b\u0105d\u017a kostki brukowej bezfazowej, zapewniaj\u0105c wygod\u0119 u\u017cytkownikom i dost\u0119pno\u015b\u0107 w ci\u0105gu ca\u0142ego roku. Szczeg\u00f3\u0142owo specyfikacj\u0119 wykonania tras przedstawiono w za\u0142. 4, a przebieg w 16. Dope\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wydanie mapy w formie drukowanej oraz stworzenie aplikacji mobilnej na smartfony, prezentuj\u0105cych warianty korzystania z sieci tras, co znacz\u0105co u\u0142atwi poruszanie si\u0119 po \u015bcie\u017ckach. Realizowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjnopromocyjne.Koszty po\u015brednie w wys. 2 koszt\u00f3w bezpo\u015brednich na promocj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 dofinansowania oraz zarz\u0105dzanie projektem, rozliczne b\u0119d\u0105 rycza\u0142tem.Wska\u017aniki:D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w z oznakowaniem: 4,143 kmD\u0142ugos\u0107 odnowionych szlak\u00f3w z oznakowaniem: 0,771 kmWzrost l.odwiedzin: 3900 Koncepcja projektu bazuje na wykorzystaniu potencja\u0142u dziedzictwa kulturalnego i naturalnego.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja tras pieszo - rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na terenie miasta Gorlice jako element podnosz\u0105cy atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 Subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3370329.27", "WARTOSC": "3421660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zmodernizowane 233 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystywane przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie ZGZG. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 232 kot\u0142y lub biomas\u0119 1 kocio\u0142.Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie: Biecz: 18, Bobowa: 29, Gmina Gorlice: 31, Miasto Gorlice: 19, Lipinki: 25, \u0141u\u017cna: 28, Moszczenica: 24, Ropa: 14, S\u0119kowa: 40, U\u015bcie Gorlickie: 5.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 61,93, PM10 o 99,94 oraz PM2,5 o 99,86.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 2188,43 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 7,996 MgrokPM2,5 3,367 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 833,16 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 0,005 MgrokPM2,5: 0,005 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bciach uzdrowiskowych: WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie oraz Wapienne w Gminie S\u0119kowa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na biomas\u0119 oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3357144.31", "WARTOSC": "3408270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 361 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa w\u0119giel 308 kot\u0142\u00f3w oraz biomas\u0119 53 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie w nawiasach pierwsza liczba oznacza liczb\u0119 kot\u0142\u00f3w na w\u0119giel, a druga na biomas\u0119 dla danej gminy :Biecz: 43 376,Bobowa: 59 527,Gmina Gorlice: 41 401,Miasto Gorlice: 11 110,Lipinki: 13 103,\u0141u\u017cna: 34 2311,Moszczenica: 32 311,Ropa: 15 96,S\u0119kowa: 78 6117,U\u015bcie Gorlickie: 35 341.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 40,17, PM10 o 95,86 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu: CO2: 3390,66 Mgrok, PM10: 12,389 Mgrok, PM2,5: 5,216 Mgrok.Po realizacji projektu: CO2: 2028,53 Mgrok, PM10: 0,513 Mgrok, PM2,5: 0,491 Mgrok. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "3049885.02", "WARTOSC": "4356978.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest realiz. 3 Zad. zw. z prac\u0105 s\u0142u\u017cb ratow. na obsz. gmin nale\u017c. do ZGZG. Zad. I dost. sprz\u0119tu techn., w tym specj. woz\u00f3w po\u017c. s\u0142u\u017c. do prow. akcji ratow. o char. techn., drog., po\u017car. i przeciwpow., do jedn. OSP w 9 gminach ZGZG. Dost. zostanie 6 woz\u00f3w: 3 \u015bredn i 3 ter lekkie 2xDMC 3.5 t oraz 1xDMC min. 4,5 t ze sprz. do prow. akcji ratow. i usuw. skutk\u00f3w kat., oraz inne pojazdy potrz. s\u0142u\u017cbom do pracy w war.panuj. na obsz. obj. proj. 2 rat. \u0142odzie p\u0142askod., quad do pracy na ter. g\u00f3rzystych, cysterna do rozw. wody pit. Proj. uwzgl. dost. sprz. ratow., w tym do akcji przeciwpow., opis. szczeg. w pkt C.2.3. Zad. II dost. syst. \u0142\u0105czn. i alarm. do jedn. OSP w celu szybsz. reag. i wy\u017csz. st. koord. s\u0142u\u017cb ratow.: 23 syst. selektywnego wywo\u0142. z modu\u0142ami SMS, s\u0142u\u017c. do szybkiego powiad jedn. i indyw. stra\u017cak\u00f3w o akcji przez dy\u017curnych w KP PSP w Gorlicach, 2 maszty antenowe i radiostacje do bud. uspraw. komunik. radiow\u0105 w g\u00f3rzystym terenie, oraz 37 radiostacji nasob. do u\u017cytku w czasie akcji.Zad. III dost. i instal. system\u00f3w monit. i komunik., s\u0142u\u017c. do wcz. ostrzeg. s\u0142u\u017cb, a przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017c. teren\u00f3w, przed powodzi\u0105 i innymi kl. \u017cywio\u0142. G\u0142. elem. to system ostrzeg. o zagro\u017c. powodziowym na rz. Ropa w obszarze pow. gorlickiego, sk\u0142. si\u0119 z serwera zarz\u0105dz. oraz modu\u0142\u00f3w terenowych, zdolny do powiad. zdef. grupy os\u00f3b o wyst. objaw\u00f3w zagro\u017c. Uzupe\u0142nieniem s\u0105 przewidziane syst inf. ludn za po\u015br. aplik. mobilnych oraz SMS, korz. z bazy, do kt\u00f3rej dobrow. wpisuj\u0105 si\u0119 mieszk. W syt. kl. \u017cywio\u0142. lub in. zagro\u017c. natych. otrz. kom. SMS z odpow. alarmem. Systemy s\u0105 opis. szczeg. w pkt C.2.3. Opisane rozw. sprz. spe\u0142. wytyczne dot. wyrob\u00f3w s\u0142u\u017c. zapew. bezp. publ. lub ochr. zdr. i \u017cyci oraz mienia i s\u0105 zgodne z najlep. prak. w zakr. walki ze skutkami kl. \u017cywio\u0142. Rozw. w spos\u00f3b czyt. odpow. na opis. potrz. s\u0142u\u017cb ratow. dot. brak\u00f3w i du\u017c. zu\u017cycia pos. wypos., oraz potr. ca\u0142ego regionu dot. walki ze skutkami kat., szczeg. powodzi i susz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie s\u0142u\u017cb ratowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2275386.13", "WARTOSC": "6062952.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie", "OPIS": "Realizacja projektu zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznych na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w rozproszeniu. W gminach gdzie zlokalizowany jest projekt planowany jest znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci instalacji OZE wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Zadania polegaj\u0105 w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na budowie sieci SN kablowych i napowietrznych. Planuje si\u0119 nowe odcinki sieci dla poprawy pewno\u015bci zasilania poprzez wzajemne rezerwowanie si\u0119 sieci SN. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w niezb\u0119dnym zakresie przebudowy istniej\u0105cych linii SN i nN ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan techniczny istniej\u0105cych sieci oraz ich znaczenie. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z czterech zada\u0144:Zadanie 1. Budowa powi\u0105zania sieci SN 30kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8523 Bia\u0142a Wy\u017cna 06 i nr 8656 Ptaszkowa 07;Zadanie 2. Budowa powi\u0105zania elektroenergetyczn\u0105 sieci\u0105 SN15kV pomi\u0119dzy stacjami transformatorowymi nr 8180 Gostwica 2 i 8741 D\u0142ugo\u0142\u0119ka 3;Zadanie 3. Budowa linii SN 15kV jako powi\u0105zanie pomi\u0119dzy stacj\u0105 transformatorow\u0105 Moszczenica 15 nr 81109 linia 15kV Rzepiennik, a stacj\u0105 transformatorow\u0105 Kwiatonowice 03 nr 81284 linia 15kV Biecz;Zadanie 4. Przebudowa sieci napowietrznej SN 15kV relacji Ro\u017cn\u00f3w Tabaszowa na sie\u0107 dwutorow\u0105.Budowa nowych odcink\u00f3w sieci oraz zwi\u0119kszenie przekroj\u00f3w sieci istniej\u0105cych, a tak\u017ce modernizacja stacji transformatorowych pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy przy\u0142\u0105czeniowej OZE. Zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w, poprzez wykonanie dodatkowych po\u0142\u0105cze\u0144 modernizowanych sieci. Inwestycje pozwol\u0105 Wnioskodawcy skuteczniej zarz\u0105dza\u0107 energi\u0105 elektryczn\u0105 wytworzon\u0105 w ramach OZE. Wybrane rozwi\u0105zania techniczne oraz architektoniczne, przebudowa i budowa linii kablowych oraz napowietrznych, s\u0105 rozwi\u0105zaniami najkorzystniejszymi dla ww. obszar\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przebudowa sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "18271611.51", "WARTOSC": "21611506.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "W ramach Projektu zostan\u0105 wytworzone i udost\u0119pnione w UMWM oraz w wybranych jednostkach organizacyjnych WM nast\u0119puj\u0105ce systemymodu\u0142y:Zintegrowany system ds. planowania i obs\u0142ugi finansowo ksi\u0119gowej jego celem jest informatyczne wspomaganie prac realizowanych w dzia\u0142ach ksi\u0119gowo\u015bci finansowej i kosztowej, zgodnie z wymogami powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Dodatkowo system b\u0119dzie zapewnia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania finans\u00f3w oraz prowadzenia sprawozdawczo\u015bci, r\u00f3wnie\u017c dla wybranych jednostek organizacyjnych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.Hurtownia Danych jego celem jest uporz\u0105dkowanie oraz integracja istniej\u0105cych informacji pochodz\u0105cych z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 danych wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, a nast\u0119pnie udost\u0119pnienie tej informacji w procesach decyzyjnych w celu sprawniejszego zarz\u0105dzania organizacj\u0105 i procesami biznesowymi UMWM. Hurtownia Danych b\u0119dzie stanowi\u0107 centraln\u0105 baz\u0119 danych pozyskiwanych z wielu \u017ar\u00f3de\u0142 system\u00f3w dziedzinowych, \u017ar\u00f3de\u0142 plikowych zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, zewn\u0119trznych system\u00f3w statystycznych oraz innych \u017ar\u00f3de\u0142 danych i b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em danych dla Business Intelligence, a tak\u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em danych wykorzystywanych przez narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do publikacji danych w module Otwarte Dane. Business Intelligence jego celem jest zapewnienie dost\u0119pu do odpowiedniej jako\u015bci informacji, kt\u00f3ra w znacz\u0105cy spos\u00f3b wesprze podejmowanie decyzji biznesowych i kontrol\u0119 ich realizacji przez osoby b\u0119d\u0105ce w grupie manager\u00f3w wy\u017cszego i ni\u017cszego szczebla w UMWM. Pozwoli on tak\u017ce na szybki dost\u0119p do wybranych informacji okre\u015blonym u\u017cytkownikom, usprawniaj\u0105c wymian\u0119zbieranie danych w organizacji. Business Intelligence, poprzez generator raport\u00f3w, b\u0119dzie wspomaga\u0142 tworzenie i prezentowanie, a tak\u017ce analiz\u0119 prost\u0105 i wielowymiarow\u0105 bazuj\u0105c\u0105 na danych z wybranych obszar\u00f3w organizacji.Modu\u0142 Otwartych Danych system b\u0119dzie oparty o platform\u0119 dla us\u0142ug otwartych danych, kt\u00f3ra dost\u0119pna jest dla wszystkich jednostek samorz\u0105du terytorialnego http:danepubliczne.gov.pl.C.D.pkt Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany System Informatyczny \u2013 narz\u0119dzia IT wspomagaj\u0105ce zarz\u0105dzanie Wojew\u00f3dztwem Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "436740.00", "WARTOSC": "727900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest promocja oferty produktowej Wnioskodawcy oraz jednocze\u015bnie Marki Polskiej Gospodarki na rynkach mi\u0119dzynarodowych, w tym przede wszystkim na rynkach perspektywicznych o kt\u00f3rych mowa w Bran\u017cowym Programie Promocji poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewidzianych w programie. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny norweski i ira\u0144ski stanowi\u0105cy g\u0142\u00f3wny obszar zainteresowania firmy G\u00f3r-stal sp. z o.o. maj\u0105cej na celu wsparcie Wnioskodawcy wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 promocyjnych na wskazanym rynku. 2. udzia\u0142 Wnioskodawcy w charakterze wystawcy w 10 imprezach targowo-wystawienniczych: -Norwegia bygg reis deg -Ukraina interbuildexpo -Kazachstan kazbuild -Monachium BAU -Londyn ECOBUILD -Nigeria AfricaBUILD l -Mumbai Worldbuid India -Buildexpo Tebriz, IRAN -Worldbuild Baku Azerbejd\u017can - 2 edycje 3. organizacj\u0119 dw\u00f3ch indywidualnych misji gospodarczych na rynku norweski i kazachskim celem spotkania z potencjalnymi kontrahentami i prezentacja produktu 4. zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych, w tym: folder\u00f3w, gad\u017cet\u00f3w, celem promocji marki produktowej Wnioskodawcy. 5. zakup us\u0142ugi szkoleniowej na rynek ira\u0144ski 6. Opracowanie filmu reklamowego 7. Zmodernizowanie i t\u0142umaczenie strony internetowej", "BENEFICJENT": "G\u00d3R-STAL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Promocja na rynkach mi\u0119dzynarodowych produkt\u00f3w firmy G\u00f3r-stal sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "396224.80", "WARTOSC": "466164.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "1.Cel projektu: Wzrost integracji spo\u0142eczno zawodowej u 30 os\u00f3b 20K,10M, w tym co najmniej 3 osoby niepe\u0142nosprawne , zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 aktywnej integracji, nabycie i podniesienie kompetencji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego w okresie 01.09.201831.08.2020 przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do ich zdolno\u015bci do zatrudnienia.2. Grupa docelowa: Uczestnikami projektu jest 30 os\u00f3b 2 edycje po 15 os\u00f3b, planowane 10K,5M w ka\u017cdej edycji zamieszkuj\u0105ce woj. Ma\u0142opolskie, powiat: gorlicki, gmin\u0119 Gorlice w wieku aktywno\u015bci zawodowej nale\u017c\u0105ce do grupy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.3. G\u0142\u00f3wne zadaniaIdentyfikacja indywidualnych potrzeb reintegracji uczestnik\u00f3w, Realizacja \u015bcie\u017cki integracji uczestnik\u00f3w,Realizacja wsparcia zawodowego kursyszkolenia zawodowe, Realizacja wsparcia zawodowego sta\u017ce,4. G\u0142\u00f3wne rezultaty liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tym wsparciem w programie 30 os.Liczba os\u00f3b z niepe\u0142no sprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 3 os.", "BENEFICJENT": "GMINA GORLICE-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznymw Gminie Gorlice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "637500.00", "WARTOSC": "750000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy po okresie opieki nad dzieckiem do lat 3, 25 os\u00f3b z miasta Gorlice i 28 os\u00f3b z gminy Miech\u00f3w, kobiet lub m\u0119\u017cczyzn pracuj\u0105cych, mieszkaj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119. Cel ma by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty poprzez zabezpieczenie opieki nad dzieckiem w formie 2 nowo otwartych \u017c\u0142obk\u00f3w w Gorlicach i Miechowie w okresie od 1.09.2019 do 31.07.2020 z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci do 31.07.2022 Wsparcie dla rodzic\u00f3w przewidziano przez 9 miesi\u0119cy przy za\u0142o\u017ceniu powrotuwej\u015bcia na rynek pracy lub utrzymania zatrudnienia w czasie trwania wsparcia, nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 4 tygodni po opuszczeniu projektuProjekt skierowany jest do os powracaj\u0105cych na rynek pracywchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, przebywaj\u0105cych dotychczas na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskimwychowawczym, w szczeg\u00f3lno\u015bci samotnie wychowuj\u0105cych, niepe\u0142nosprawnych lub posiadaj\u0105cych niepe\u0142nosprawne dziecko.W projekcie zapewniona zostanie opieka dla dzieci w wieku do 3 roku \u017cycia w postaci \u017c\u0142obka otwartego 5 dni w tyg przez 12h dziennie godziny dostosowane do godzin pracy rodzic\u00f3w. Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi zgodnie ze standardami jako\u015bci opieki i wspierania rozwoju dzieci do lat 3.W adaptowanych na ten cel pomieszczeniach zgodnie z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego, powstan\u0105 sale zabaw ze strefami do odpoczynku, miejsce do spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w, szatnia, WC dla dzieci i personelu oraz pok\u00f3j socjalny. Dzi\u0119ki finansowaniu unijnemu powstanie sala zabaw, zatrudniona zostanie wykwalifikowana kadra.Efektem projektu b\u0119dzie powr\u00f3t lub wej\u015bcie na rynek pracy 53 os, kt\u00f3re pogodz\u0105 \u017cycie rodzinne z zawodowym dzi\u0119ki zapewnieniu instytucjonalnej opieki, przy za\u0142o\u017ceniu: 10 os bezrobotnych lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajd\u0105 prac\u0119 lub za\u0142o\u017c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek lub b\u0119d\u0105 mia\u0142y status poszukuj\u0105cego pracy oraz 43 powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem wychowaniem dziecka lub utrzymaj\u0105 zatrudnienie, po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "ASMIR SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Kubusiowy ogr\u00f3d\" w Gorlicach i Miechowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "368928.00", "WARTOSC": "567226.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje wykonanie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych obiektu.", "BENEFICJENT": "TERRA MOTA SP Z O. O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa TERRA MOTA SP Z o.o. poprzez realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "354000.00", "WARTOSC": "919300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Projekt zak\u0142ada promocj\u0119 polskich innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 o wysokim wysyceniu technologicznym, kt\u00f3re opracowane zosta\u0142y przez dzia\u0142 B+R Master-Sport w Gorlicach przy wsp\u00f3\u0142pracy z polskimi JNB. Rozwi\u0105zania obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe trzy grupy produktowe: 1/ Samochodowe akumulatory litowe typu SMART (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania w innych obszarach) 2/ Samochodowe filtry oleju z magnetycznym separatorem cz\u0105stek metalicznych 3/ Samochodowe amortyzatory o sterowanej charakterystyce pracy Wszystkie trzy promowane grupy stanowi\u0105 najbardziej innowacyjny i najnowszy fragment oferty Firmy Master-Sport, kt\u00f3ra od kilkunastu lat zajmuje si\u0119 opracowywaniem, produkcj\u0105 oraz dystrybucj\u0105 szerokiego asortymentu cz\u0119\u015bci i podzespo\u0142\u00f3w samochodowych dostarczanych zar\u00f3wno na pierwszy monta\u017c jak i jako cz\u0119\u015bci zamienne. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 10 zada\u0144, z kt\u00f3rych 7 to udzia\u0142 \u2013 w charakterze wystawcy \u2013 w nast\u0119puj\u0105cych targach bran\u017cowych: - MIMS Automechanika, Moskwa- ROSJA (21-24 sierpie\u0144 2017), - Equip Auto, Paris- FRANCJA (17-21.10.2017), - Targi Techniki Motoryzacyjnej TTM, Pozna\u0144- POLSKA (03/04.2018), - Automechanika Birmingham, Birmingham- UK (01-03.06.2018), 3 dni - MIMS Automechanika, Moskwa- ROSJA (21-24 sierpie\u0144 2018)- w ramach tych targ\u00f3w zorganizowane b\u0119dzie narodowe stoisko informacyjne, - Automechanika Frankfurt, Frankfurt- NIEMCY (11-15.09.2018), - AAPEX, Las Vegas- USA (30.10-01.11.2018). Opr\u00f3cz tego zaplanowano us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 oraz szkolenie dotycz\u0105ce umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynkach perspektywicznych (Rosja, USA). W ramach projektu zrealizowana zostanie tak\u017ce wyjazdowa misja gospodarcza do Rosji.", "BENEFICJENT": "WIES\u0141AW RUTKA MASTER-SPORT-AUTOMOBILTECHNIK (MS) PRODUCTION-DISTRIBUTION CENTER", "TYTUL": "Promowanie innowacyjnych polskich produkt\u00f3w sektora automotive, obejmuj\u0105cych innowacyjne na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 rozwi\u0105zania z obszaru inteligentnych akumulator\u00f3w samochodowych, zaawansowanych filtr\u00f3w oleju oraz pasywnie sterowanych amortyzator\u00f3w, opracowane przez dzia\u0142 B+R Master-Sport Gorlice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1356310.51", "WARTOSC": "1595659.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 5065 lata, osoby w wieku 4049 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 2549 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych i informowanie o przebiegu badania i korzy\u015bciach z ich regularnego przeprowadzania oraz likwidacja barier: finansowych, rodzinnych, komunikacyjnych, obawa przed b\u00f3lem w trakcie badania realizowana poprzez: zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, wykonywanie bada\u0144 w znieczuleniu, zwrot koszt\u00f3w wynaj\u0119cia opiekuna na czas po badaniu z znieczuleniem kt\u00f3ry pomo\u017ce w dotarci do miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Program profilaktyczny - wykrywanie raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516591.26", "WARTOSC": "1799467.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia w okresie:01.09.2016-31.12.2017 dla 9JST woj. M\u0142p. i ich 105 pracownik\u00f3w w obszarach: 1. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie: a) elektronizacji procesu obs\u0142. podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie e-us\u0142ug\u00a0 w w/w obszarze w ka\u017cdej z 9JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144; b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do inf. o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez wdro\u017cenie interfejsu API do wymiany danych systemu podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych\u2013 w 9 JST; c) doskonalenie kompetencji prac. 9 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w, w tym e-us\u0142ug. 2. Wdro\u017cenie rozw. poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dz. us\u0142ugami w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie gospodarowania lokalami u\u017cytkowanymi tj.: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9 JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 i automatyzacj\u0119 zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Urz\u0119dach. b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p inf. o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w 9JST ka\u017cdej JST Portalu Inwestora. d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakr. zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug 3. Dodatkowo w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 dost. infrastr. inform.Urz\u0119du do wymog\u00f3w techn. planowanego Sys. Informat., projekt za\u0142o\u017cy\u0142 r\u00f3wnie\u017c zakup odp. sprz\u0119tu informat..\u00a0 JST (gminy: Moszczenica, S\u0119kowa, Stryszawa, Trzciana, Gorlice, Ropa, Biecz i miastach: Bochnia i Gorlice) zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem ze wzgl\u0119du na deficyty w infrastrukturze informatycznej, a tym samym brak mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia e-us\u0142ug na wysokim poziomie.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie e-urz\u0119dy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "315866.28", "WARTOSC": "315866.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"BUDIMET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"BUDIMET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "311230.93", "WARTOSC": "578047.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego dla firmy ANMAR Plus zajmuj\u0105cej si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 nowych i u\u017cywanych maszyn budowlanych, ich serwisem oraz produkcj\u0105 osprz\u0119tu do takich maszyn, kt\u00f3ry oferowany jest pod mark\u0105 w\u0142asn\u0105. Realizacja projektu pozwoli na rozszerzenie oferty firmy w zakresie produkt\u00f3w w\u0142asnych. Przychody z ich sprzeda\u017cy systematycznie rosn\u0105 w og\u00f3lnej kwocie przychod\u00f3w firmy ANMAR Plus. Koncepcja poszerzenia oferty o takie w\u0142asnie produkty wynika ze zg\u0142aszanego przez aktualnych klient\u00f3w firmy zapotrzebowania. Dzi\u0119ki realizacji projektu oferta firmy powi\u0119kszy si\u0119 o 3 nowe produkty, ka\u017cdy w 2 lub 3 wersjach r\u00f3\u017cni\u0105cych si\u0119 rozmiarami lub przeznaczeniem. Nowe produkty to: 1)uk\u0142adarka do poboczy - dwa rodzaje do mniejszej i do wi\u0119kszej maszyny; 2)z\u0105b do wyrywania karpin (korzeni), zostan\u0105 zaprojektowane 3 rodzaje z\u0119bu: do minikoparek, do koparko-\u0142adowarek oraz do du\u017cych maszyn; 3)no\u017cyce do rozbi\u00f3rek 2 rodzaje do \u015brednich i du\u017cych maszyn. \u0141\u0105cznie powstanie 7 nowych projekt\u00f3w wzorniczych. Kluczowym elementem dla sukcesu oferty jest jako\u015b\u0107 wykonania, dob\u00f3r materia\u0142\u00f3w - o maksymalnej mo\u017cliwej trwa\u0142o\u015bci i odporno\u015bci na \u015bcieranie w trakcie pracy. Projekt obejmuje etapy: 1 Diagnoza 2 Synteza i analiza - Projekt koncepcji 3. Tworzenie rozwi\u0105za\u0144, prototypowanie i testowanie, w tym: - Projekt wzorniczy i graficzny - Projekt wdro\u017ceniowy (wykonawczy) - Prototypowanie 4. Wdro\u017cenie projekt\u00f3w do produkcji", "BENEFICJENT": "ANMAR PLUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci firmy ANMAR Plus i jej produkt\u00f3w poprzez opracowanie i wdro\u017cenie nowej strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "308722.71", "WARTOSC": "308722.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "VOYAGER TRANSPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Voyager Transport Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "305951.00", "WARTOSC": "359945.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "G\u0142 celem proj P jest wyr\u00f3wn szans w dost\u0119pie do zatrud po przerwie zwi\u0105z z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi do lat 3, w\u015br\u00f3d min 50 uczest proj pracuj\u0105cych, w tym przebyw na url macierzy\u0144skim, rodzicielskim oraz pozost bez pracy, w tym na url wychow, bezrobotnych, zamieszk lub pracuj lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie Miasta Gorlice poprzez utworz i zapew funkcj 24 msc opieki \u017c\u0142obkowej w okresie do VIII 2021.Poprzez dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u017c\u0142obka d\u0105\u017cy si\u0119 do zaktywiz zawod opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, a tym samym w d\u0142u\u017cszej perspekt do zmniej skali bezrobocia na lokal rynku pracy. W ramach P planowane jest utworzenie \u0142\u0105cznie 24 msc opieki. \u017b\u0142obek prowadzony jest zg z ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz Rozporz\u0105dz. w sprawie wymaga\u0144 lok i sanitarnych. W celu umo\u017cliw. dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka zost dokonany zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017c i sprz\u0119tu. Zmieniony zost statut i reg. \u017c\u0142obka, zost dokonany wpis do Rejestru \u017b\u0142obk\u00f3w i Klub\u00f3w Dzieci\u0119cych. Oferta \u017c\u0142obka b\u0119dzie dotyczy\u0142a sprawowania opieki w 3 gr wiek, a tak\u017ce prowadzenia dod. zaj\u0119\u0107 z logorytmiki maj\u0105cej stymulowac prawid\u0142owy rozw\u00f3j aparatu mowy u dzieci. Dzia\u0142ania realiz przez wykwalifik i do\u015bwiad kadr\u0119 3 os na 3 etatach opiek dzieci. Dzia\u0142ania prowadzone w \u017c\u0142obku b\u0119d\u0105 realziowane zg ze standardem okre\u015blonym w dok konk. P, zgod z SzOOP, skier jest do min 50 rodzic\u00f3w opiekun\u00f3w, w tym min 30 os pracuj\u0105cych oraz 20 os pozostaj\u0105cych bez pracy. Rekrut do \u017c\u0142obka odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w cyklach max 3 miesi\u0119cznych, w miar\u0119 dost\u0119pnych miejsc. Info o ofercie \u017c\u0142obka zamieszcz b\u0119d\u0105 m.in. na str www miasta, \u017c\u0142obka miejsk oraz w bezp\u0142atnym Kurierze Gorlickim wyd. przez Miasto Gorlice, na plakatach inform oraz ulotkach. W wyniku realizacji P zatrud uzyska b\u0105d\u017a utrzyma min 40 os. Warto\u015b\u0107 P 359.945 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142. 53.994 z\u0142 15. P jest komplementarny z progr Maluch 2019, z kt pokrywana jest cze\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asn fin. Miasto Gorlice zapew trwa\u0142o\u015b\u0107 po zako\u0144 realiz P, co najmniej przez okres odp okresowi realiz P.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE - \u017b\u0141OBEK MIEJSKI PRZY MIEJSKIM PRZEDSZKOLU NR 1 W GORLICACH", "TYTUL": "\"Gorlicki \u015awiat Malucha\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1199270.68", "WARTOSC": "1422960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu:Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby absolwent\u00f3w kierunku piel\u0119gniarstwo Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Zawodowej w Nowym S\u0105cz poprzez opracowanie i realizacj\u0119 programu rozwojowego dla 80 student\u00f3w (78k/2m) kierunku piel\u0119gniarstwo u w latach 2017-2020 obejmuj\u0105cego opracowanie i wdro\u017cenie uczelnianego programu stypendialnego oraz dostosowanie obowi\u0105zkowych praktyk zawodowych w Szpitalu Specjalistycznym im. Henryka Klimontowicza w Gorlicach oraz Szpitalu Specjalistycznym im. J\u0119drzeja \u015aniadeckiego w Nowym S\u0105czu do wymog\u00f3w Europejskich Ram Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy. Dodatkowym zadaniem jest uzyskanie umiej\u0119tno\u015bci w zakr. masa\u017cu klasycznego, co wp\u0142ynie na wzrost atrakcyjno\u015bci absolwent\u00f3w na rynku pracy.Grupa docelowa:Projekt skier. do 80 stud. (78k/2m) piel\u0119gn., profil praktyczny PWSZ w Nowym S\u0105czu, w tym do 48 student\u00f3w (47k/1m) I r. piel\u0119gniarstwa studi\u00f3w stacj. I stopnia rocznik 2017/2018 oraz student\u00f3w b\u0119d\u0105cych w momencie przyst\u0119powania do proj. na II r. studi\u00f3w (31k/1m; rocznik 2016/2017). Charakt. gr. docelowej: brak rozr\u00f3\u017cnienia uczestnik\u00f3w z uwagi na miejsce zamieszkania, wiek wynika z umo\u017cliwienia r\u00f3wnego dost\u0119pu do podj. studi\u00f3w na kierunku piel\u0119gniarstwo.G\u0142. rezultaty:L. wdr.progr. rozw. na ucz. kszt. na kier. med. oprac. dzi\u0119ki wsp. z EFS \u2013 1L. os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki wsparciu progr. uzysk. uprawnienia do wyk. zawodu piel\u0119g.-80os.L. ucz. proj., kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie na stan. piel\u0119gniarki/piel\u0119gniarza w podmiocie leczniczym po\u0142o\u017conym na terenie Polski (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa)-15os. (18,75%)L. ucz. proj., kt\u00f3rzy uzyskaj\u0105 dyplom studi\u00f3w I stopnia na kierunku piel\u0119gniarstwo-80os.L. os. obj\u0119tych wsparciem stypendialnym-40os.L. os. uczestnicz\u0105cych w programowych praktykach zawodowych dostosowanych do Europejskich Ram Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy-80os.L. os. kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y kurs masa\u017cu-80os.G\u0142. zadania:1)Opracowanie i wdro\u017cenie Uczeln. Progr. Rozw.2)Uczelniany Program Stypendialny3)P\u0142atne programowe praktyki zawod.4)Kurs masa\u017cu klasycznego", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA W NOWYM S\u0104CZU", "TYTUL": "Piel\u0119gniarstwo - zaw\u00f3d z przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "1423401.97", "WARTOSC": "4028128.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej na terenie wybranych miejscowo\u015bci powiatu nowos\u0105deckiego Gryb\u00f3w, Kamionka Wielka, Nawojowa, Nowy S\u0105cz i gorlickiego Gorlice do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na budowie i modernizacji odcink\u00f3w napowietrznych i kablowych sieci \u015bredniego napi\u0119cia SN i niskiego napi\u0119cia nN, w tym wymianie na nowe, o zwi\u0119kszonych przekrojach, a tak\u017ce wymianie cz\u0119\u015bci infrastruktury towarzysz\u0105cej, takiej jak: s\u0142upy, stacje transformatorowe, przy\u0142\u0105cza napowietrzne oraz kablowe. Realizacja inwestycji zapewni prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej poszerzaj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych OZE. Poni\u017csze zadania maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w zasilania odbiorc\u00f3w indywidualnych zasilanych z sieci napowietrznej nN oraz pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w.W celu zachowania optymalizacji kosztowej, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii zostanie poprowadzona po tej samej trasie; odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach, w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a zale\u017cna od zg\u00f3d na wej\u015bcie w teren w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowa\u0144 technicznych. Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y pozytywnie uzgodnione w 2018r., co oznacza, \u017ce s\u0105 zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie wykorzystywane w tego typu zadaniach, ze wzgl\u0119du na optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 modernizowanych sieci dla OZE: \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych SN: 6 614 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci budowanych nN: 28 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych SN: 206 m \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci przebudowywanych nN: 593 m.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu nowos\u0105deckiego i gorlickiego etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-06-10", "DOFINANSOWANIE": "8850565.73", "WARTOSC": "13563788.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina", "OPIS": "Projekt, ze wzgl\u0119du na zakres, dotyczy nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: \u2022 prace konserwatorskie, restauratorskie oraz roboty budowlane przy obiektach i na obszarach zabytkowych i zespo\u0142ach tych obiekt\u00f3w oraz w ich otoczeniu, \u2022 zakup trwa\u0142ego wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, w tym edukacji artystycznej oraz realizacji prac konserwatorskich, \u2022 modernizacja wystaw sta\u0142ych, \u2022 zabezpieczenie obiekt\u00f3w przed kradzie\u017c\u0105 i zniszczeniem, \u2022 rozbudowa, przebudowa i remont pomieszcze\u0144 lub obiekt\u00f3w z przeznaczeniem na magazyny studyjne, \u2022 konserwacja zabytk\u00f3w ruchomych. Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie. Rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Muzeum Okr\u0119gowe w Nowym S\u0105czu. Pozosta\u0142ymi Partnerami s\u0105 Muzeum Okr\u0119gowe w Tarnowie, Muzeum Dwory Karwacjan\u00f3w i G\u0142adysz\u00f3w, Muzeum- Nadwi\u015bla\u0144ski Park Etnograficzny w Wygie\u0142zowie i Zamek Lipowiec, Muzeum- Orawski Park Etnograficzny w Zubrzycy G\u00f3rnej, Skansen w Sidzinie-Muzeum Kultury Ludowej Gmina Dobczyce oraz Ma\u0142opolski Instytut Kultury.", "BENEFICJENT": "MUZEUM OKR\u0118GOWE W NOWYM S\u0104CZU", "TYTUL": "SKANSENOVA - systemowa opieka nad dziedzictwem w ma\u0142opolskich muzeach na wolnym powietrzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD NARZ\u0118DZIOWY \"M+R\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Narz\u0119dziowego M+R Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "238778.10", "WARTOSC": "371426.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie poprzez termomodernizacj\u0119 budynku, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Wytworzona energia przez instalacj\u0119 3 960 kWh zu\u017cywana b\u0119dzie do prowadzonej przez sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 dzia\u0142alno\u015bci. Okres realizacji projektu od 01082018 do 31102019. Wnioskodawca dysponuje wszystkimi niezb\u0119dnymi pozwoleniami co wskazuje na pe\u0142n\u0105 gotowo\u015b\u0107 formalnoprawn\u0105. Projekt wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 1 szt., Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,00486 MW, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 5,13 MWh rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 120 GJrok, Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 125 GJrok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 10,744 Mgrok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 3,96 MWhrok.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA RZEMIE\u015aLNICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej - termomodernizacja, wymiana grzejnik\u00f3w oraz wytworzenie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w budynku Sp\u00f3\u0142dzielni Rzemie\u015blniczej w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236257.50", "WARTOSC": "277950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano nest\u0119puj\u0105ce zadania: Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjn Zakup sprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144 medycznych Zarz\u0105dzanie projektem. Sprz\u0119t zakupiony w ramach projektu to: Kardiomonitor (1 szt.) Defibrylatory (2 szt.) aparat USG (1 szt.) pompy infuzyjne (4 szt.) aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych (1 szt.) aparat do szybkiego przetaczania p\u0142yn\u00f3w (1 szt.) Pulsoksymetr (4 szt.) elektryczne urz\u0105dzenie do ssania (1 szt.)", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Szpitalu Specjalistycznym im. H. Klimontowicza w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234880.95", "WARTOSC": "234880.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANMAR PLUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ANMAR plus Sp.z o.o.Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWA \"SERWIS SYSTEM\" S.C., GRZEGORZ KR\u0118\u017bO\u0141EK, JUSTYNA KR\u0118\u017bO\u0141EK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firma Us\u0142ugowa Serwis System S.C.Justyna Kr\u0119zo\u0142ek ,Grzegorz Kr\u0119\u017co\u0142ek 38-300 Gorlice,ul.11 Lisopada 48 ,NIP 738-207-55-60 Regon 120666387", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MIKRUT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Mikrut SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "506353.50", "WARTOSC": "595710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Projekt jest skierowany do ucz. klas 5 6 SP , z terenu Powiatu Gorlickiego PG. Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj.b\u0119d\u0105 realizowane w trzech edycjach 3 l. szkolne w zakresie 4 klucz. kompet. przedmiot. oraz 2 klucz. kompetencji ponadprzedmiot. \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdyucz. projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa po 60 godz. w kazdej edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompet.przedmiot.j i 20 godz w kazdej edycji z kompet. ponadprzedmiot. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 168 ucz SP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "506353.50", "WARTOSC": "595710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w klas 7 8 SP, z terenu Powiatu Gorlickiego PG. Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane w trzech edycjach 3 lata szkolne w zakresie 4 kluczowych kompetencji przedmiotowych oraz 2 kluczowych kompetencji ponadprzedmiotowych \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy uczestnik projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa po 60 godz. w ka\u017cdej edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompetencji przedmiotowej jak i 20 godz. w ka\u017cdej edycji z kompetencji ponadprzedmiotowej. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 168 uczni\u00f3w SP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-08", "DOFINANSOWANIE": "199999.49", "WARTOSC": "422730.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo planuje wdro\u017cy\u0107 kompleksowo Strategi\u0119 Rozwoju Dzia\u0142alno\u015bci Exportowej zgodnie z przedstawionymi rekomendacjami i celami exportowymi, chc\u0105c dywersyfikowa\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 na rynkach, kt\u00f3re do tej pory nie zosta\u0142y jeszcze wystarczaj\u0105co wykorzystane np. rynek niemiecki. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie udzia\u0142 przedsi\u0119biorstwa w charakterze wystawcy w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowowystawienniczych, na kt\u00f3rych prezentowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne konstrukcje stalowe udoskonalone oraz nowe produkty, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na schody techniczne stalowe wszystkie typy, klatki, drabiny i platformy stalowe, ogrodzenia tymczasowe; balustrady i barierki: Mi\u0119dzynarodowa impreza targowa w Sztokholmie, Szwecja Nordbygg 1013.04.2018;Mi\u0119dzynarodowa impreza targowa w Pary\u017cu, Francja Intermat 2328.04.2018Mi\u0119dzynarodowa impreza targowa w Birmingham, Anglia UK Construction Week 0911.10.2018r. Mi\u0119dzynarodowa impreza targowa w Monachium, Niemcy Bauma 0814.04.2019r. Ponadto w ramach projektu planowane s\u0105 do poniesienia koszty zwi\u0105zane z:zakupem us\u0142ug doradczych w celu wyselekcjonowania potencjalnych kontrahent\u00f3w, stworzenia dedykowanych baz danych; opracowaniem koncepcji marki doradztwo dotycz\u0105ce zaprojektowania materia\u0142\u00f3w promocyjnych i reklamowych, stron internetowych, aplikacji mobilnych, przeznaczonych do promocji i sprzeda\u017cy nowych i udoskonalonych wyrob\u00f3w na docelowych rynkach zagranicznych; t\u0142umaczeniami dokumentacji, zwi\u0105zanej z promocj\u0105 nowych i udoskonalonych wyrob\u00f3w na rynkach docelowych. Okres realizacji projektu obejmowa\u0142 b\u0119dzie czas od 11.2017r. do 06.2019r.", "BENEFICJENT": "TLC SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eRozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy TLC Sp. z o.o. na docelowych rynkach zagranicznych\u201c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "197804.70", "WARTOSC": "486599.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest pe\u0142na realizacja zada\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy na nowe rynki zagraniczne - W\u0119gry, Rumunia. Dodatkowym efektem projektu b\u0119dzie wzmocnienie pozycji firmy na rynkach na kt\u00f3rych ju\u017c s\u0105 eksportowane produkty firmy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z za\u0142o\u017ceniami zam\u00f3wionej strategii (dokument planistyczny). Firma zrealizuje projekt w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy pomi\u0119dzy 1 pa\u017adziernika 2016 a 30 wrze\u015bnia 2017. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacje trzech podstawowych dzia\u0142a\u0144: 1. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach na terenie kraju oraz zagranic\u0105; BUDMA, Pozna\u0144, luty 2017; TSW Warszawa, stycze\u0144 2017; GARDENIA Pozna\u0144, Luty 2017; ZIELE\u0143 TO \u017bYCIE Warszawa, wrzesie\u0144 2017, DNI OGRODNIKA Go\u0142uch\u00f3w k/Kalisza, wrzesie\u0144 2017; EUROSHOP D\u00fcsseldorf, marzec 2017; IPM 2017 Essen, stycze\u0144 2017; SPOGA+GAFA K\u00f6ln, wrzesie\u0144 2017, EXPOSE Messe Karlsruhe, listopad 2016. Wpisane daty dzienne targ\u00f3w mog\u0105 ulec niewielkim zmianom w roku 2017. 2. Zakup us\u0142ug z zakresu okre\u015blenia potencjalnych partner\u00f3w handlowych, wyszukiwania i doboru partner\u00f3w na wybranych rynkach zagranicznych, przygotowania ofert wsp\u00f3\u0142pracy oraz negocjacji handlowych (tak\u017ce ich przeprowadzenie) - na rynkach docelowych (Niemcy, Szwecja, Rumunia, W\u0119gry). 3. Doradztwo w zakresie dzia\u0142a\u0144 marketingowych zawieraj\u0105ce: doradztwo w zakresie projektowania strony internetowej oraz doradztwo w zakresie projektowania materia\u0142\u00f3w promocyjnych - ulotek, folder\u00f3w) Bud\u017cet projektu jest optymalny i zak\u0142ada najlepsze podej\u015bcie stosunku nak\u0142ad\u00f3w do oczekiwanych koszt\u00f3w. Projekt ma neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej.", "BENEFICJENT": "\"STAL IMPEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy STAL IMPEX Sp. z o.o. na nowe rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-26", "DOFINANSOWANIE": "194460.00", "WARTOSC": "324100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Firma WIES\u0141AW RUTKA MASTER-SPORT-AUTOMOBILTECHNIK (MS) PRODUCTION-DISTRIBUTION CENTER z siedzib\u0105 w Gorlicach zarejestrowana w 1998 r. zajmuje si\u0119 opracowywaniem, produkcj\u0105 oraz dystrybucj\u0105 szerokiego asortymentu cz\u0119\u015bci i podzespo\u0142\u00f3w samochodowych w g\u0142\u00f3wnych grupach asortymentowych: cz\u0119\u015bci zamiennych do uk\u0142adu zawieszenia, kierowniczego i hamulcowego (PKD 29.32.Z) a tak\u017ce sprzeda\u017c akumulator\u00f3w i filtr\u00f3w (PKD 45.31.Z) oraz cz\u0119\u015bci uk\u0142adu nap\u0119du ko\u0142a, \u0142o\u017cysk i pask\u00f3w nap\u0119dowych (PKD 28.15.Z). Promocja produkt\u00f3w Master-Sport odbywa si\u0119 poprzez zastrze\u017cony znak towarowy MS AUTOMOTIVE. Firma posiada tak\u017ce prawo do znaku MS EUROPEAN PRODUCTIONDISTRIBUTION AUTOMOTIVE GROUP. Projekt b\u0119dzie nakierowany na promocj\u0119 w programu bran\u017cowego dla cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych i b\u0119dzie obejmowa\u0142 24 dzia\u0142ania, z kt\u00f3rych 21 to udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej w celu nawi\u0105zania kontakt\u00f3w, spotka\u0144 z kontrahentami i zwiedzania wydarze\u0144 bran\u017cowych \u2013 w nast\u0119puj\u0105cych krajach: - UE: Portugalia, Czechy, W\u0142ochy, Rumunia, S\u0142owacja, W\u0119gry, Wielka Brytania, Chorwacja, Hiszpania, Litwa - POZA UE: Turcja (2 misje), Tunezja, ZEA, Chiny, Egipt, Maroko (2 misje), Ukraina, Rosja, USA Firma w ramach misji odwiedzi nast\u0119puj\u0105ce targi/wystawy: Automechanika Istanbul (04.2019, 2020), Expomecanica Porto (05.2019), Automechanika Dubai (06.2019), Parts Aftermarket Congress Roma (11.2019), Automechanika Shanghai (12.2019), Autotech Cairo (12.2019), Autonet Mobility Show (05.2020), Automechanika Birmingham (06.2020), MIMS Automechanika (08.2020), AAPEX (11.2020) 3 zadania po\u015bwiecone b\u0119d\u0105 udzia\u0142owi w targach jako wystawca w nast\u0119puj\u0105cych krajach: - Equip Auto Algeria (marzec 2020) - Automechanika Dubai (czerwiec 2020) - Automechanika Frankfurt (wrzesie\u0144 2020) Na wszystkich stoiskach targowych b\u0119dzie panel MPG. Firma zaznaczy swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 na stoisku narodowym jako misja wyjazdowa na AAPEX 2020 oraz na 6 rynkach perspektywicznych (Turcja, ZEA, Chiny, Ukraina, Rosja,", "BENEFICJENT": "WIES\u0141AW RUTKA MASTER-SPORT-AUTOMOBILTECHNIK (MS) PRODUCTION-DISTRIBUTION CENTER", "TYTUL": "Promocja marki cz\u0119\u015bci samochodowych Master \u2013 Sport (MS AUTOMOTIVE) poprzez udzia\u0142 w targach i misjach gospodarczych na \u015bwiecie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "189519.00", "WARTOSC": "466216.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest pe\u0142na realizacja zada\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy na nowy rynek zagraniczney Francja. Dodatkowym efektem projektu b\u0119dzie wzmocnienie pozycji firmy na rynkach na kt\u00f3rych ju\u017c s\u0105 eksportowane produkty firmy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z za\u0142o\u017ceniami zam\u00f3wionej strategii dokument planistyczny. Firma zrealizuje projekt w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy pomi\u0119dzy 1 stycznia 2018 a 31 grudnia 2019.W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacje trzech podstawowych dzia\u0142a\u0144:1. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach zagranic\u0105: IPM Essen, Niemcy 2019 roku; SPOGAGAFA Kln, Niemcy 0204.09.2018 oraz 2019 roku; EXPOSE Messe Karlsruhe, Niemcy 21.11.2018 22.11.2018 oraz 2019 roku; TUBE Dsseldorf, Niemcy 1620.04.2018; FRUIT LOGISTICA Berlin, Niemcy 0709.02.2018 oraz 2019 roku. Wpisane daty dzienne targ\u00f3w mog\u0105 ulec niewielkim zmianom w roku 2019.Bud\u017cet projektu jest optymalny i zak\u0142ada najlepsze podej\u015bcie stosunku nak\u0142ad\u00f3w do oczekiwanych koszt\u00f3w.Projekt ma neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej.", "BENEFICJENT": "\"STAL IMPEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Eksport g\u0142\u00f3wn\u0105 drog\u0105 rozwoju firmy STAL IMPEX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BATORY BAU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy BATORY BAU Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "153547.18", "WARTOSC": "180643.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w uzdolnie\u0144 poznawczych w zakresie czterech kluczowych kompetencji przedmiotowych tj. matematycznych i naukowo - technicznych (nauki matematyczno - przyrodnicze), j\u0119zykowych (j. angielski), informatycznych (technologie informacyjno - komunikacyjne (TIK), przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz kompetencji ponadprzedmiotowych. Projekt skierowany jest do wszystkich uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z terenu Powiatu Gorlickiego, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 matur\u0105. Cel projektu zostanie zrealizowany poprzez bezpo\u015brednie wsparcie uczni\u00f3w w formie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych ich uzdolnienia w zakresie w/w obszar\u00f3w. Zakupione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c pomoc dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 240 uczni\u00f3w i uczennic, z czego 168 podniesie swoje kompetencje z poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w tematycznych. Zak\u0142ada si\u0119 zrealizowanie \u0142\u0105cznie 960 godzin wsparcia.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie talenty - szko\u0142a ponadgimnazjalna - Powiat Gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "144887.50", "WARTOSC": "289775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy TLC Sp. z o.o. w ramach programu promocji bran\u017cy budowa i wyka\u0144czania budowli. Wnioskodawca dzia\u0142a na rynku od ponad 13 lat oferuj\u0105c swoim klientom sprzeda\u017c specjalistycznych lekkich konstrukcji stalowych (sektor przemys\u0142owy). Zakres oferty przedsi\u0119biorstwa obejmuje produkcj\u0119 oraz sprzeda\u017c: -schod\u00f3w przemys\u0142owych, -barierek, system\u00f3w zabezpiecze\u0144 -ogrodze\u0144 mobilnych oraz -innych konstrukcji stalowych W ramach bran\u017cowego programu promocji Wnioskodawca wybra\u0142 rynki: Norwegii, Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, Za rynek perspektywiczny uznano rynek Norweski . Zakres projektu obejmuje organizacj\u0119 stoisk wystawowych na imprezach targowych, organizacj\u0119 indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej. Ponadto w ramach projektu zaplanowano zakup us\u0142ug doradczych w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne, nabycie oraz instalacj\u0119 element\u00f3w dekoracyjnych (panel MPG), przygotowania i prowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach tradycyjnych, elektronicznych, cyfrowych; przygotowanie i t\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy pod k\u0105tem wybranych rynk\u00f3w docelowych, produkcj\u0119 i emisj\u0119 spot\u00f3w, i film\u00f3w informacyjno-promocyjnych w mediach cyfrowych. Projekt b\u0119dzie realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "TLC SP. Z O.O.", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORSTWA TLC POPRZEZ INTERNACJONALIZACJ\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "109626.73", "WARTOSC": "128972.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3wnic I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. Marcina Kromera w Gorlicach w zakresie chemii, geografii, fizyki i informatyki, przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych. Projekt skierowany jest do uczni\u00f3wnic I LO w Gorlicach, wykazuj\u0105cych zainteresowanie ww obszarami osra posiadaj\u0105cych kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce opracowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 opis grupy docelowej w polu. D.1.2. Beneficjenciki projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach on line prowadzonych przez nauczycieliki akademickichdoktorant\u00f3wki za pomoc\u0105 wideokonferencji w czasie rzeczywistym, jednocze\u015bnie dla kilku grup uczni\u00f3wnic, umiejscowionych w kilku szko\u0142ach z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 uczestnik\u00f3wczek w dowolniej chwili trwania zaj\u0119\u0107, przy udziale nauczycielilek, kt\u00f3rzye b\u0119d\u0105 mieli\u0142y bezpo\u015bredni kontakt z m\u0142odzie\u017c\u0105. Formy wsparcia realizowane w ramach projektu obejmowa\u0142y b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariuszy opracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W wyniku zrealizowanych form wsparcia uczniowienice nab\u0119d\u0105 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci w zakresie chemii, geografii, fizyki oraz informatyki, a tak\u017ce wzmocni\u0105 swoje kompetencje cyfrowe i interpersonalne.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 4 grupy uczni\u00f3wnic o min. liczebno\u015bci 15 os\u00f3b i maksymalnej 20 os\u00f3b 1 grupa chemia, 1 grupa geografia, 1 grupa fizyka, 1 grupa informatyka, . Planuje si\u0119 realizacj\u0119: 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z chemii 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z geografii 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z fizyki 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z informatykiW okresie realizacji projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zorganizowanie wyjazd\u00f3w na zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni po jednym wyje\u017adzie w ramach ka\u017cdego obszaru tematycznego.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI - I LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE IM. MARCINA KROMERA W GORLICACH", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Marcina Kromera w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394932.00", "WARTOSC": "464625.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 50-65 lata, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych, dzia\u0142ania edukacyjne , likwidacja barier (koszt dojazdu, konieczno\u015b\u0107 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, utrudniony dost\u0119p do bada\u0144, obawa przed b\u00f3lem zwi\u0105zanym z wykonaniem badania), us\u0142uga zdrowotna -wykonanie badania kolonoskopowego w znieczuleniu wraz z ocen\u0105 histopatologiczn\u0105 pobranego materia\u0142u oraz w razie potrzeby skierowanie do dalszego leczenia. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci, obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Wykrywanie raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "88200.00", "WARTOSC": "120540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie prac badawczorozwojowych dotycz\u0105cych analiz wytrzyma\u0142o\u015bciowych znacz\u0105co ulepszonych element\u00f3w systemu EPS wraz z elementami wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Ramowy plan prac badawczorozwojowych znacz\u0105co ulepszonych element\u00f3w systemu EPS obejmuje:1.Pomiary w\u0142asno\u015bci geometrycznych2.Przygotowanie modeli numerycznych 3.Obliczenia wytrzyma\u0142o\u015bciowe metod\u0105 element\u00f3w sko\u0144czonych MES dla wybranych przypadk\u00f3w obci\u0105\u017cenia. Druga cz\u0119\u015b\u0107 us\u0142ug w ramach projektu obejmuje zbadanie pod wzgl\u0119dem jako\u015bci i zgodno\u015bci produktu z obowi\u0105zuj\u0105cymi wymaganiami normowymi. Zakres us\u0142ug to: Przebadanie systemu EPS pod wzgl\u0119dem bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania zgodnie z norm\u0105 EN 13374:2013 klasa A; Certyfikacj\u0119 zgodnie z norm\u0105 EN 13374:2013 klasa A systemu EPS;Przeprowadzenie bada\u0144 w zakresie innych nie uj\u0119tych powy\u017cej zgodnych z norm\u0119 EN 13374:2013 klasa A systemu EPS. Realizacja projektu umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci wprowadzenia na rynek znacz\u0105co ulepszonego systemu zabezpiecze\u0144 EPS. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki projektu:Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie szt. 1Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje szt. 1Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw dotacje 32.340,00z\u0142Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi szt. 1Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego:Liczba wprowadzonych innowacji produktowych szt. 1Weryfikacja wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu nast\u0105pi po realizacji us\u0142ugi badawczej, w momencie zaakceptowania raportu z realizacji us\u0142ugi i dokumentacji ksi\u0119gowej.", "BENEFICJENT": "TLC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie znacz\u0105co ulepszonego systemu zabezpiecze\u0144 EPS w ramach prac B+R zleconych przez TLC Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "85895.79", "WARTOSC": "85895.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TERRA MOTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Terra Mota Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do ucz. publicznych gimnazj\u00f3w, z terenu Powiatu Gorlickiego (PG). Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj. b\u0119d\u0105 realizowane w dw\u00f3ch edycjach (2 l. szkolne) w zakresie 4 klucz. kompet. przedmiot. oraz 2 klucz. kompetencji ponadprzedmiot. \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy ucz. projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa w 50 godz. w I edycji oraz 80 godz. w II edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompet. przedmiot.j i kompet. ponadprzedmiot. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 192 ucz. gimnazj\u00f3w PG", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Proj jest skierow do uczn szk podst, publ z Powiatu Gorlickiego (PG). Celem jest wsparcie uczn zdol pop realiz zaj pozaszk. B\u0119d\u0105 one real na bazie progr zaj przekazan przez real proj koordyn. Zaj. realiz w II edycjach (2 lata szk) w zakr 4 klucz kompet. przedm. oraz 2 klucz kompet. ponadprzedm \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy uczest proj otrzyma wspar w postaci mo\u017cliw uczest w 50 lub 80 godz. lekcy zaj pozaszk zale\u017cn od real edycji proj z danej kompet przedm. i kompet ponadprzedm. Wspar w proj otrzyma192 ucz.PG publ szk podstaw.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "277896.87", "WARTOSC": "326937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Projekt polega na wczesnym wykrywaniu wad rozwojowych postawy i uk\u0142adu ruchu u dzieci w wieku szkolnym w wybranych gminach powiatu gorlickiego oraz wielickiego poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych interwencji: badanie przesiewowe w kierunku wady postawy zaj\u0119cia grupowe z zakresu gimnastyki korekcyjnej indywidualne zaj\u0119cia korekcyjne poszerzenie diagnostyki o badanie radiologiczne w uzasadnionych przypadkach dzia\u0142ania edukacyjne i prozdrowotnecz\u0119\u015b\u0107 I badanie przesiewowe. Do programu kwalifikuje si\u0119 populacj\u0119 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych obejmuj\u0105c\u0105: dziewczynki w wieku 10 i 12 lat oraz ch\u0142opc\u00f3w w wieku 13 i 14 lat z 2 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego o najwy\u017cszym odsetku os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych powiaty: gorlicki i wielicki. Program obejmie dzieci z rocznik\u00f3w szkolnych: 20192020 skrining w 2020 roku i 20202021 skrining w 2021 roku. Badania przesiewowe wykona osoba do tego uprawniona. cz\u0119\u015b\u0107 II dzia\u0142ania korekcyjnorehabilitacyjne. Zgodnie z wymogami RPZ gimnastyk\u0105 korekcyjn\u0105 zostanie obj\u0119tych 10 uczni\u00f3w a 1,7 zaj\u0119ciami indywidualnymi. Odsetki te odpowiadaj\u0105 szacunkowej cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania wad postawy oraz skoliozy idiopatycznej m\u0142odzie\u0144czej w populacji generalnej. cz\u0119\u015b\u0107 III dzia\u0142ania szkoleniowe i informacyjnoedukacyjne Zaj\u0119cia edukacyjne dla uczni\u00f3w dzia\u0142aniami zostanie obj\u0119ta ca\u0142a populacja dzieci obj\u0119ta badaniami przesiewowymi. Spotkania edukacyjnoinformacyjne dla rodzic\u00f3wopiekun\u00f3w dzia\u0142aniem zostan\u0105 obj\u0119ci rodziceopiekunowie dzieci zakwalifikowanych do bada\u0144 przesiewowych 1 opiekun dziecka. Zak\u0142ada si\u0119 wsp\u00f3\u0142czynnik obecno\u015bci na szkoleniu na poziomie 50. Szkolenia dla piel\u0119gniarekhigienistek szkolnych wybranych do programu zosta\u0142o 42 szko\u0142y, z rozeznania rynku wychodzi, i\u017c w ramach tych 42 szk\u00f3\u0142 jest 10 pielegniarek higienistek. Wszystkie wy\u017cej wymienione dzia\u0142ania zostan\u0105 przeprowadzone w oparciu o Za\u0142\u0105cznik nr 15 do Regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "NZOZ \"PALMED\" CENTRUM OPIEKU\u0143CZO-LECZNICZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wczesne wykrywanie wad rozwojowych postawy i uk\u0142adu ruchu u dzieci w wieku szkolnym w wybranych gminach powiatu gorlickiego oraz wielickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "66282.57", "WARTOSC": "77979.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3wnic I Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 1 im. Ignacego \u0141ukasiewicza w Gorlicach w zakresie biologii i informatyki, przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych. Projekt skierowany jest do uczni\u00f3wnic ZS Nr 1 w Gorlicach wykazuj\u0105cych zainteresowanie ww obszarami osra posiadaj\u0105cych kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce opracowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 opis grupy docelowej w polu. D.1.2. Beneficjenciki projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach on line prowadzonych przez nauczycieliki akademickichdoktorant\u00f3wki za pomoc\u0105 wideokonferencji w czasie rzeczywistym, jednocze\u015bnie dla kilku grup uczni\u00f3wnic, umiejscowionych w kilku szko\u0142ach z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 uczestnik\u00f3wczek w dowolniej chwili trwania zaj\u0119\u0107, przy udziale nauczycielilek, kt\u00f3rzye b\u0119d\u0105 mieli\u0142y bezpo\u015bredni kontakt z m\u0142odzie\u017c\u0105. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariuszy opracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W wyniku zrealizowanych form wsparcia uczniowienice nab\u0119d\u0105 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci w zakresie biologii i informatyki, a tak\u017ce wzmocni\u0105 swoje kompetencje cyfrowe i interpersonalne.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 dwie 15 osobowe grupy uczni\u00f3w 1 grupa biologia, 1 grupa informatyka. Planuje si\u0119 realizacj\u0119: 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z biologii 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z informatyki", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 IM. IGNACEGO \u0141UKASIEWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 im. Ignacego \u0141ukasiewicza w Gorlicach - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-02-05", "DOFINANSOWANIE": "71793.86", "WARTOSC": "84463.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica", "OPIS": "Projekt dotyczy demonta\u017cu, odbioru, wyw\u00f3zki odpad\u00f3w azbestowych z budynk\u00f3w zlokalizowanych w mie\u015bcie Gorlice i gminie Moszczenica. Dotychczas opracowano dokumentacj\u0119 aplikacyjn\u0105 oraz dokonano zg\u0142oszenia zamiaru wykonania rob\u00f3t budowlanych. Roboty budowlane nie zosta\u0142y rozpocz\u0119te. Inwestycja jest przygotowana do realizacji dokonano zg\u0142osze\u0144 zamiaru wykonania rob\u00f3t budowlanych. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego.Projekt obejmuje jedno zadanie: Zadanie nr 1 Demonta\u017c, odbi\u00f3r, wyw\u00f3zka odpad\u00f3w azbestowych, w tym dzia\u0142anie eduk.inf. w szko\u0142ach i przedszkolach, zorganizowanie wystawy, przygotowanie i wydruk materia\u0142\u00f3w inf.eduk. i ich kolporta\u017c w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Demonta\u017c dotyczy pokry\u0107 dachowych 17 obiekt\u00f3w budowlanych budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych na terenie miasta i 2 budynk\u00f3w w Moszczenicy oraz usuni\u0119cie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest magazynowanych na 22 posesjach na terenie miasta demonta\u017c tych wyrob\u00f3w nast\u0105pi\u0142 wcze\u015bniej, w niekt\u00f3rych przypadkach s\u0105 to wyroby, kt\u00f3re zosta\u0142y zakupione dawno temu i w og\u00f3le nie by\u0142y wykorzystywane do realizacji pokry\u0107 dachowych tylko le\u017c\u0105 do dnia dzisiejszego.Zaplanowano prace rozbi\u00f3rkowe element\u00f3w budowlanych, zawieraj\u0105cych azbest, tj. r\u0119czny demonta\u017c element\u00f3w azbestowych z wykorzystaniem d\u017awig\u00f3w i podest\u00f3w ruchomych metod\u0105 na mokro. Ocenia si\u0119, \u017ce w ramach realizacji projektu zebranych zostanie 50,31 tys. kg odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. Po wywiezieniu element\u00f3w azbestowych planuje si\u0119 oczyszczenie terenu prac z pozosta\u0142o\u015bci eternitu poprzez zmiatanie na mokro. Etapem ko\u0144cz\u0105cym usuwanie wyrob\u00f3w azbestowych jest przew\u00f3z odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w niebezpiecznych. Najbli\u017cszymi miejscami unieszkodliwiania odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest s\u0105 sk\u0142adowiska znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego, podkarpackiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "Usuwanie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-02-09", "DOFINANSOWANIE": "51000.00", "WARTOSC": "73800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d Celem projektu jest opracowanie przez Instytut Metali Nie\u017celaznych innowacyjnej technologii cynkowania w oparciu o zmodyfikowany spos\u00f3b topnikowania wyrob\u00f3w stalowych oraz innowacyjny stop cynku tworz\u0105cy k\u0105piel cynkownicz\u0105, przeznaczon\u0105 do cynkowania wyrob\u00f3w ze stali reaktywnych. W przewidzianym do wykonania programie prac badawczo-rozwojowych wykorzystane zostan\u0105 do\u015bwiadczenia w opracowaniu sprawdzonych w warunkach przemys\u0142owych nowych stop\u00f3w cynkowniczych z udzia\u0142em takich sk\u0142adnik\u00f3w jak: Al, Ni, Mn, Sn, stanowi\u0105cych oryginalny dorobek Instytutu Metali Nie\u017celaznych. Przedstawionemu dzia\u0142aniu towarzyszy\u0107 b\u0119dzie analiza i korekta ilo\u015bciowych i jako\u015bciowych parametr\u00f3w pracy topnika chroni\u0105cego i aktywuj\u0105cego powierzchni\u0119 stalow\u0105, poddan\u0105 cynkowaniu. Proponowana innowacyjna technologia cynkowania zanurzeniowego b\u0119dzie w pe\u0142ni przygotowana do wdro\u017cenia w nowej cynkowni. Poziom gotowo\u015bci opracowanej innowacyjnej technologii ocenia si\u0119 stopniem TRL VIII. Zakres tematyczny opracowania wynik\u00f3w bada\u0144 b\u0119dzie obejmowa\u0142: \u2022 wst\u0119p \u2022 informacje og\u00f3lne dotycz\u0105ce technologii cynkowania zanurzeniowego wyrob\u00f3w stalowych \u2022 wyszczeg\u00f3lnienie proponowanych innowacji techniczno-technologicznych \u2022 opisanie korzy\u015bci wynikaj\u0105cych z zaproponowanych rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych \u2022 za\u0142o\u017cenia innowacyjnej technologii cynkowania wyrob\u00f3w z r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w stali \u2022 informacje ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w nt. innowacyjnej technologii cynkowania wyrob\u00f3w stalowych \u2022 podsumowanie. W ramach projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 g\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu: 1. Liczba opracowanych znacz\u0105co ulepszonych technologii \u2013 [szt.] 1 Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: 1. Liczba wprowadzonych innowacji procesowyc", "BENEFICJENT": "TLC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie na zlecenie TLC Sp. z o.o. za\u0142o\u017ce\u0144 innowacyjnej technologii cynkowania zanurzeniowego wyrob\u00f3w stalowych metod\u0105 jednostkow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-15", "DOFINANSOWANIE": "44368.51", "WARTOSC": "52198.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 1 im. Ignacego \u0141ukasiewicza w Gorlicach w zakresie j. angielskiego, biologii i geografii, przy zastosowaniu zastosowaniu nowoczesnych narz\u0105dzi teleinformatycznych. Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w Liceum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 im. Ignacego \u0141ukasiewicza w Gorlicach wykazuj\u0105cych indywidualne zainteresowanie ww obszarami oraz posiadaj\u0105cych kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce opanowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 opis grupy docelowej D.1.2.. Beneficjenci projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach on line prowadzonych przez nauczycieli akademickichdoktorant\u00f3w za pomoc\u0105 wideokonferencji w czasie rzeczywistym, jednocze\u015bnie dla kilku grup uczni\u00f3w, przy udziale nauczycieli, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli bezpo\u015bredni kontakt z uczniami. Formy wsparcia realizowane w projekcie obejmowa\u0142y b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariuszy opracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W wyniku realizowanych form wsparcia uczniowie uczniowie nab\u0119d\u0105 dodatkowe kompetencje w zakresie j. angielskiego, biologii oraz geografii, a tak\u017ce wzmocni\u0105 swoje kompetencje cyfrowe i interpersonalne.Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 trzy 15 osobowe grupy uczni\u00f3w 1 grupa z j. angielskiego, 1 grupa z biologii, 1 grupa z geografii. Za\u0142o\u017cono \u017ce ok 4 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w wi\u0119cej ni\u017c jednym obszarze. Planuje si\u0119 realizacj\u0119: 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z j. angielskiego, 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z biologii, 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z geografii.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 im. Ignacego \u0141ukasiewicza w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-14", "DOFINANSOWANIE": "25984.50", "WARTOSC": "30570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach w zakresie j\u0119zyka niemieckiego oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci, przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych. Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w Technikum Nr 3 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach wykazuj\u0105cych indywidualne zainteresowanie ww obszarami oraz posiadaj\u0105cych kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce opanowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 opis grupy docelowej w pkt. D.1.2. Beneficjenci projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach on line prowadzonych przez nauczycieli akademickichdoktorant\u00f3w za pomoc\u0105 wideokonferencji w czasie rzeczywistym, jednocze\u015bnie dla kilku grup uczni\u00f3w, umiejscowionych w kilku szko\u0142ach, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 uczestnik\u00f3w w dowolnej chwili trwania zaj\u0119\u0107, przy udziale nauczycieli, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli bezpo\u015bredni kontakt z m\u0142odzie\u017c\u0105. Formy wsparcia realizowane w ramach projektu obejmowa\u0142y b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c ko\u0142a naukowe dla uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 on line oraz zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ugscenariuszy opracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W wyniku zrealizowanych form wsparcia uczniowie nab\u0119d\u0105 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci w zakresie j\u0119zyka niemieckiego oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci, a tak\u017ce wzmocni\u0105 swoje kompetencje cyfrowe i interpersonalne.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 dwie 15 osobowe grupy uczni\u00f3w 1 grupa z przedsi\u0119biorczo\u015bci, 1 grupa z j\u0119zyka niemieckiego. Za\u0142o\u017cono \u017ceok. 4 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach w obydwu obszarach. Planuje si\u0119 realizacj\u0119: 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z j\u0119zyka niemieckiego, 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z przedsi\u0119biorczo\u015bci, 30 godzin zaj\u0119\u0107 w ramach ko\u0142a naukowego z j\u0119zyka niemieckiego, 30 godzin zaj\u0119\u0107 w ramach ko\u0142a naukowego z przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "25110.00", "WARTOSC": "34317.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Projekt obejmuje zlecenie us\u0142ug podmiotowi posiadaj\u0105cemu status o\u015brodka innowacji akredytowanego w ramach wdro\u017conego przez Ministerstwo Rozwoju systemu akredytacji o\u015brodk\u00f3w innowacji \u015bwiadcz\u0105cych proinnowacyjne us\u0142ugi na rzecz przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re pozwol\u0105 na okre\u015blenie jako\u015bci i zgodno\u015bci nowego produktu mebli serii Nino z europejsk\u0105 norm\u0105 EN 14749 oraz wydanie certyfikacji produktu, jak r\u00f3wnie\u017c zastrze\u017cenia wzoru przemys\u0142owego. Projekt zak\u0142ada zlecenie nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug:Us\u0142ugi w zakresie wykonania bada\u0144 dotycz\u0105cych jako\u015bci i zgodno\u015bci z norm\u0105 EN 14749 mebla NINO oraz certyfikacja. Us\u0142uga obejmuje:I. Przebadanie mebla w czterech rozmiarach pod wzgl\u0119dem bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania.II. Certyfikacj\u0119 zgodnie z norm\u0105 EN 14749 mebla NINO. Us\u0142ugi w zakresie ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej, w zwi\u0105zku z przygotowaniem zg\u0142oszenia patentowego lub zg\u0142oszeniem patentowym, kt\u00f3ra dotyczy: III. Zg\u0142oszenia i ochrony praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej mebla NINO, kt\u00f3ra obejmowa\u0107 b\u0119dzie: Zg\u0142oszenie i ochrona wzoru przemys\u0142owego na terenie UE i RP; Zg\u0142oszenie i ochrona znaku towarowego na terenie UE i RP nazwa w\u0142asna NINORealizacja projektu umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji produktowej wprowadzenie na rynek mebli serii Nino. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki projektu:Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie szt. 1Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje szt. 1Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw dotacje 9270,00Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi szt. 1Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego:Liczba wprowadzonych innowacji produktowych szt. 1Weryfikacja wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu nast\u0105pi po realizacji us\u0142ugi proinnowacyjnej, w momencie zaakceptowania raportu z realizacji us\u0142ugi i dokumentacji ksi\u0119gowej. Wdro\u017cenie innowacji produktowej obejmowa\u0107 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek mebli Nino.", "BENEFICJENT": "KRESPA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykonanie bada\u0144 dotycz\u0105cych jako\u015bci, zgodno\u015bci z europejsk\u0105 norm\u0105 i certyfikacja oraz zg\u0142oszenie i ochrona praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej nowego produktu na zlecenie Krespa Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "20424.43", "WARTOSC": "24028.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach w zakresie j\u0119zyka niemieckiego oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci, przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych. Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w Technikum Nr 3 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach wykazuj\u0105cych indywidualne zainteresowanie ww obszarami oraz posiadaj\u0105cych kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce opanowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 opis grupy docelowej w pkt. D.1.2.Beneficjenci projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach on line prowadzonych przez nauczycieli akademickichdoktorant\u00f3w za pomoc\u0105 wideokonferencji w czasie rzeczywistym, jednocze\u015bnie dla kilku grup uczni\u00f3w, umiejscowionych w kilku szko\u0142ach, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 uczestnik\u00f3w w dowolnej chwili trwania zaj\u0119\u0107, przy udziale nauczycieli, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli bezpo\u015bredni kontakt z m\u0142odzie\u017c\u0105. Formy wsparcia realizowane w ramach projektu obejmowa\u0142y b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c ko\u0142a naukowe dla uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 on line oraz zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariuszy opracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W wyniku zrealizowanych form wsparcia uczniowie nab\u0119d\u0105 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci w zakresie j\u0119zyka niemieckiego oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci, a tak\u017ce wzmocni\u0105 swoje kompetencje cyfrowe i interpersonalne.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 dwie 15 osobowe grupy uczni\u00f3w 1 grupa z przedsi\u0119biorczo\u015bci, 1 grupa z j\u0119zyka niemieckiego. Za\u0142o\u017cono \u017ce ok. 4 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach w obydwu obszarach. Planuje si\u0119 realizacj\u0119: 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z j\u0119zyka niemieckiego, 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z przedsi\u0119biorczo\u015bci, 30 godzin zaj\u0119\u0107 w ramach ko\u0142a naukowego z j\u0119zyka niemieckiego, 30 godzin zaj\u0119\u0107 w ramach ko\u0142a naukowego z przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "9594.37", "WARTOSC": "11287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesie kompetencji kluczowych uczni\u00f3wnic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach w zakresie j\u0119zyka niemieckiego i przedsi\u0119biorczo\u015bci, przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych. Projekt jest skierowany do uczni\u00f3wnic Technikum Nr 3 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach wykazuj\u0105cych indywidualne zainteresowanie ww obszarami i posiadaj\u0105cych kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce opanowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105. opis grupy docelowej w pkt. D.1.2. Beneficjenciki projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach on line prowadzonych przez nauczycieliki akademickich doktorant\u00f3wki za pomoc\u0105 wideokonferencji w czasie rzeczywistym, jednocze\u015bnie dla kilku grup uczni\u00f3wnic, umiejscowionych w kilku szko\u0142ach, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 uczestnik\u00f3w w dowolnej chwili trwania zaj\u0119\u0107, przy udziale nauczycielilek, kt\u00f3rzyre b\u0119d\u0105 mieli\u0142y bezpo\u015bredni kontakt z m\u0142odzie\u017c\u0105. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariuszy opracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W wyniku zrealizowanych form wsparcia uczniowienice nab\u0119d\u0105 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci w zakresie j\u0119zyka niemieckiego i przedsi\u0119biorczo\u015bci, a tak\u017ce wzmocni\u0105 swoje kompetencje cyfrowe i interpersonalne.Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 dwie 15 osobowe grupy uczni\u00f3wnic 1 grupa z przedsi\u0119biorczo\u015bci, 1 grupa z j. angielskiego. Za\u0142o\u017cono \u017ce ok. 4 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach w obydwu obszarach. Planuje si\u0119 realizacj\u0119: 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z j. niemieckiego 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z przedsi\u0119biorczo\u015bci", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 EKONOMICZNYCH IM. JANA PAW\u0141A II W GORLICACH", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach - IV edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "5080.34", "WARTOSC": "5976.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3wnic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. Wincentego Pola w Gorlicach w zakresie matematyki, przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych. Projekt jest skierowany do uczni\u00f3wnic Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. Wincentego Pola w Gorlicach, wykazuj\u0105cych indywidualne zainteresowanie ww obszarem oraz posiadaj\u0105cych kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce opanowanie materia\u0142u, wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 opis grupy docelowej w polu D.1.2. Beneficjenciki projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach on line prowadzonych przez nauczycieliki akademickichdoktorant\u00f3wki za pomoc\u0105 wideokonferencji w czasie rzeczywistym, jednocze\u015bnie dla kilku grup uczni\u00f3wnic, przy udziale nauczycieliek, kt\u00f3rzyre b\u0119d\u0105 mieli\u0142y bezpo\u015bredni kontakt z uczniaminicami. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 wed\u0142ug scenariuszy opracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. W wyniku realizowanych form wsparcia uczniowienice nab\u0119d\u0105 kompetencje w zakresie matematyki, a tak\u017ce wzmocni\u0105 swoje kompetencje cyfrowe i interpersonalne. Zak\u0142ada si\u0119. \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 jedna 15 osobowa grupa uczni\u00f3wnic. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line w obszarze matematyki.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 TECHNICZNYCH IM. WINCENTEGO POLA W GORLICACH", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna dla uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. Wincentego Pola w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4044417.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3988006.0100000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3251690.49}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2677328.49}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2622988.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1705257.2600000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 1391054.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1361441.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1208323.3599999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1128798.3099999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1086522.74}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 499590.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 417806.33999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 351510.98000000004}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 270029.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 218105.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 207687.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 189347.79000000004}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 170301.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 124491.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 122799.98000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 101531.59999999999}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 99998.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 89589.60999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 83246.95999999999}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 81570.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 75751.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75256.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 61713.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 61547.14}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 59379.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 59217.920000000006}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 58065.909999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50741.590000000004}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 47658.26000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 38760.47}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 35610.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27647.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25903.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 25487.129999999997}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 19233.29}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15972.610000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15214.560000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13907.119999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13390.77}, {"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 11490.560000000001}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 10160.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9987.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9772.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9719.619999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9500.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8039.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7760.45}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 5266.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4999.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4232.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4195.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3330.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2934.9}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5142676.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1442966.04}, {"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 32020.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22363.35}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2681609.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 2017652.55}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1727500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1212900.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 388752.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 198750.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174910.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 122500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 113972.02}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 31752.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27047.87}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 13000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 11500.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7632292.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4560167.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 51508.25}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5226186.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1784961.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 467592.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 339486.72}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 301877.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 269525.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 261540.14}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 164525.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 138191.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 129150.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 30000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 25000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20048056.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9926187.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 870000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 846153.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 707976.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 451097.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 417405.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 188189.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 123528.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 69500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 69500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55839.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 46999.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 44397.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26373.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15000.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14050.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 10656.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 2992.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2898.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2803.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2167.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 320.98}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12806133.620000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5946699.130000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 4710811.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1695563.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 1103771.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1088052.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 771815.34}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 680103.52}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 676937.9099999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 608202.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 554726.5599999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 411955.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 380283.72}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 250349.71999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 217920.11000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 202014.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153640.71}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 126897.98999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 105170.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 101063.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 37460.79}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 33587.66}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25743.829999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25445.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16756.95}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15163.869999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7400.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6926.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5766.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1651.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 950.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 498.90000000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 229000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3559919.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2048896.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 561376.8400000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 825424.61}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61381.81}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 46193.24999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 33622.189999999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20792.539999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 320411.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108736.96000000002}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 15830.74}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11801.039999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25483.39}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7604.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22414.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10685.759999999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5809.92}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6126469.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6029017.489999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5444017.840000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3988006.0100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2927367.650000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1887704.03}, {"name": "Rodzina", "value": 729400.4100000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 452443.72000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 256819.96}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 143884.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99830.95999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 81738.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81341.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 71123.55000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30779.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14455.279999999999}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 11490.560000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 294.52}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2222377.35}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1682521.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1442966.04}, {"name": "Turystyka", "value": 1237777.81}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 32020.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22363.35}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3075900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2681609.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2524876.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 223750.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 95000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 49290.2}, {"name": "Rodzina", "value": 31752.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27047.87}, {"name": "Turystyka", "value": 11500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1120.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7632292.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3168077.06}, {"name": "Turystyka", "value": 1077504.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 314585.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51508.25}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5528064.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1791761.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 535938.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 467592.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 302717.43}, {"name": "Rodzina", "value": 269525.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 129150.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 58288.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 30847142.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2219791.4899999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 488566.43999999994}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 150695.92}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 139000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97192.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14050.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10656.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20553918.02000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6922295.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2075846.9400000002}, {"name": "Rodzina", "value": 1486848.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 710525.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 680103.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 143011.86}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 112096.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57454.54000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28963.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7400.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 229000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2811883.7199999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2048896.32}, {"name": "Turystyka", "value": 731807.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16228.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 558880.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2495.92}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 825424.61}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 61381.81}, {"name": "Rodzina", "value": 46193.24999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33622.189999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20792.539999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 320411.37}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 108736.96000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 15830.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11801.039999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 25483.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7604.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22414.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10685.759999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 5809.92}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 33432502.490000002, "v": "33,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.9, "v_pc": "1198,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20351601.970000003, "v": "20,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10756068.899999999, "v": "10,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 980835.5299999999, "v": "980,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 973313.48, "v": "973,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 270029.08, "v": "270,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 61713.04, "v": "61,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 35610.0, "v": "35,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3330.49, "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 308.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29263926.160000008, "v": "29,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.92, "v_pc": "1048,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15061518.010000002, "v": "15,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 8304709.92, "v": "8,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1918971.14, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 1229563.67, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1147270.7300000002, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 425584.38, "v": "425,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 403082.20999999996, "v": "403,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 388752.03, "v": "388,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 171952.78999999998, "v": "171,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 89589.60999999999, "v": "89,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 75751.26, "v": "75,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 47180.409999999996, "v": "47,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20874739.670000006, "v": "20,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 132.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.92, "v_pc": "748,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 11752586.600000001, "v": "11,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 682.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8720277.07, "v": "8,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.77}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 301877.49, "v": "301,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 99998.51, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18109075.509999998, "v": "18,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.94, "v_pc": "649,00 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9194401.629999999, "v": "9,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 490.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7170023.4, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 659264.6900000001, "v": "659,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 432620.11, "v": "432,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 426806.33999999997, "v": "426,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 225959.34000000003, "v": "225,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8978283.869999997, "v": "8,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.42, "v_pc": "321,77 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4171315.83, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.46}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2249022.04, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1589115.4, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 500540.29, "v": "500,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 218105.21, "v": "218,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 541.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 209444.13, "v": "209,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 25487.129999999997, "v": "25,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 9987.84, "v": "9,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 5266.0, "v": "5,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7318006.080000001, "v": "7,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23, "v_pc": "262,27 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2622988.65, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.84}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1929624.95, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 853913.6, "v": "853,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.66}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 707976.94, "v": "707,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.67}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 451097.75, "v": "451,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 389783.72, "v": "389,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 188189.86, "v": "188,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99173.72, "v": "99,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75256.89, "v": "75,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6632046.01, "v": "6,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74, "v_pc": "237,68 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2795663.3500000006, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2051421.44, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2613.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.93}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1784961.22, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 355.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.91}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4523944.45, "v": "4,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23, "v_pc": "162,13 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4249546.15, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 274398.3, "v": "274,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3225529.57, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3, "v_pc": "115,60 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1727500.0, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 1212900.0, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 158403.75, "v": "158,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108726.42, "v": "108,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17999.4, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3058589.4600000004, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 6814.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18, "v_pc": "109,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "503.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "523.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3047089.4600000004, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 9208.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.62}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 11500.0, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1005106.48, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "36,02 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 738484.3699999999, "v": "738,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.47}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 123528.6, "v": "123,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.29}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 115158.61, "v": "115,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2934.9, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 917440.6499999999, "v": "917,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "32,88 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 784581.07, "v": "784,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112541.97, "v": "112,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.26}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20317.61, "v": "20,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 825424.61, "v": "825,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "29,58 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 825424.61, "v": "825,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 816883.0700000002, "v": "816,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 738417.7800000001, "v": "738,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.39}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.06}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 19233.29, "v": "19,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4232.0, "v": "4,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 283867.83, "v": "283,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,17 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 124491.97, "v": "124,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 88595.01, "v": "88,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70780.85, "v": "70,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.93}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 227234.26999999996, "v": "227,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 110917.98999999999, "v": "110,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 109150.95, "v": "109,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.03}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5766.43, "v": "5,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1398.9, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 221863.90999999995, "v": "221,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 301.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,95 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 221863.90999999995, "v": "221,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 301.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 81738.86, "v": "81,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,93 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67382.51000000001, "v": "67,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.43}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 10160.98, "v": "10,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1275.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4195.37, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.13}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 43510.56, "v": "43,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,56 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 43510.56, "v": "43,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 764.52, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294.52, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.52}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}