{"gmina": "gmina wiejska \u0141u\u017cna", "ludnosc": 8451, "budzet": {"dochody": "47,09 mln z\u0142", "wydatki": "51,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "878,58 tys z\u0142", "wydatki": "1,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3298946100000106}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3298946100000106}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3504983999999836}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3504983999999836}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8990422500000224}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8990422500000224}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.294539009999983}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.294539009999983}], "dochod_ue": "3,72 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "12,33 mln z\u0142", "gmina_pc": "1458.6 z\u0142", "powiat": "5,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "706.4 z\u0142", "wojewodztwo": "7,96 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "84,59 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,74 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,71 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "2942075.00", "WARTOSC": "5074241.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 jednego obiektu infrastr. kultury wraz z zagospodarowaniem terenu na terenie obj\u0119tym programem rewitalizacji. Projekt jest odpowiedzi\u0105 m.in. na problem niewystarczaj\u0105cego zagospodarowania czasu wolnego dzieci i m\u0142odzie\u017cy, niskiej aktywno\u015bci i integracji spo\u0142ecznej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje:1 Budow\u0119 Wiejskiego Domu Kultury wraz z wewn\u0119trznymi instalacjami wodkan.C.O.gaz,energia elektryczna,teletech.wentylacja mechaniczna i klimatyzacja. 2 Zagospodarowanie terenu obejmuj\u0105ce budow\u0119 nawierzchni i plac\u00f3w utwardzonych oraz miejsc parkingowych;3 Budow\u0119 infrastruktury technicznej obejmuj\u0105cej budow\u0119 szczelnego zbiornika na nieczysto\u015bci sanitarne, budow\u0119 zbiornik\u00f3w przeciwpo\u017carowych; 4 Budow\u0119 o\u015bwietlenia terenu.Zadania planowane do realizacji w ramach projektu: 1. Opracowanie dokumentacji technicznej projektu.2. Opracowanie analizy finansowej i ekonomicznej.3. Wykonanie rob\u00f3t budowlanych. 4. Zarz\u0105dzaniem projektem.5. Promocja projektu. Obszar obj\u0119ty inwestycj\u0105: pow. dzia\u0142ki nr 3173 to 1,11 ha. Powierzchnia obszaru obj\u0119tego rewitalizacj\u0105 wynosi 1,027 ha. Obiekt zosta\u0142 zaprojektowany jako budynek dwukondygnacyjny. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105, zawieraj\u0105 innowacyjne, energooszcz\u0119dne technologie.Ca\u0142o\u015b\u0107 obiektu dost\u0119pna jest dla os\u00f3b z dysfunkcjami.Z uwagi na lokalizacj\u0119 projektu na terenie obj\u0119tym ochron\u0105 konserwatorsk\u0105, przyj\u0119to rozwi\u0105zania w zakresie m.in. elewacji, zagospodarowania terenu,spe\u0142niaj\u0105ce wymagania Konserwatora Zabytk\u00f3w.Projekt nie wymaga uzyskania decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach,nie b\u0119dzie powodowa\u0107 negatywnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko,nie ma uci\u0105\u017cliwego wp\u0142ywu na dzia\u0142ki s\u0105siednie,zak\u0142ada ogrzewanie gazowe,system wentylacji itp.Rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 potrzebom i problemom zdiagnozowanym w cz\u0119\u015bci C1 wniosku wynikaj\u0105cym z przeprowadzonej Diagnoza obecnej sytuacji Gminie \u0141u\u017cna jako elementu programu rewitalizacji. Opis projektu zawiera za\u0142\u0105cznik Nr 17C.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141U\u017bNA", "TYTUL": "Zapobieganie skutkom ub\u00f3stwa i wsparcie integracji spo\u0142ecznej poprzez zapewnienie dost\u0119pu mieszka\u0144com obszarurewitalizacji do atrakcyjnej oferty kulturalno-edukacyjno-artystycznej niedost\u0119pnej z powodu niskiego statusu materialnego poprzez budow\u0119 Wiejskiego Domu Kultury w Biesnej wraz z niezb\u0119dnymi ci\u0105gami komunikacyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 348.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "31701222.03", "WARTOSC": "46210872.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 19 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 242 gospodarstw domowych oraz 120 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze nowos\u0105deckim cz\u0119\u015b\u0107 B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowos\u0105decki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1570534.80", "WARTOSC": "1847688.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez utworzenie kompleksowych plac\u00f3wek wsparcia dziennego w miejscowo\u015bciach \u0141u\u017cna, Biesna i Szalowa w gminie \u0141u\u017cna. Grupa docelowa osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym:154 dzieci i m\u0142odzie\u017c do 18. roku \u017cycia,62 rodziny ww. dzieci rodzice, opiekunowie.G\u0142\u00f3wne zadania:Stworzenie 4 plac\u00f3wek wsparcia dziennego o charakterze opieku\u0144czym, specjalistycznym i plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzonej w formie pracy podw\u00f3rkowej, do kt\u00f3rych ucz\u0119szcza\u0107 b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c ze SP nr 1 i SP nr 2 w \u0141u\u017cnej, SP w Biesnej oraz SP w Szalowej.Zagwarantowanie potrzebuj\u0105cym dzieciom podstawowych zaj\u0119\u0107 rehabilitacyjnych i korekcyjnych, zgodnie z IPW.Organizacja zaj\u0119\u0107 i szkole\u0144 stacjonarnych i wyjazdowych dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w w celu poprawy umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych, a przez to, zagwarantowanie trwa\u0142o\u015bci efekt\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty:1. Stworzenie 4 plac\u00f3wek kompleksowej opieki i wsparcia dzieci i rodzin.2. Wzrost liczby dzieci z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje kluczowe.3. Zagwarantowanie regularnego wsparcia w nauce dzieciom zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym.4. Wzrost liczby os\u00f3b doros\u0142ych rodzic\u00f3w, opiekun\u00f3w z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzros\u0142y kompetencje opieku\u0144czowychowawcze, umiej\u0119tno\u015bci komunikacji, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w w rodzinie, wsp\u00f3\u0142pracy itp. 5. Przeciwdzia\u0142anie problemom zdrowotnym poprzez dzia\u0142ania rehabilitacyjne i korekcyjne na wczesnym stadium rozwoju deficytu.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY O\u015aRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "Sie\u0107 Plac\u00f3wek Wsparcia Dziennego na terenie Gminy \u0141u\u017cna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "20244579.21", "WARTOSC": "36559469.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 z OZE. Bezpo\u015brednim celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez realizacj\u0119 mikroinstalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze 10 gmin cz\u0142onkowskich klastra energii Bia\u0142a Ropa: Moszczenica Lider projektu, Biecz, Bobowa, Gmina Gorlice, Miasto Gorlice, Lipinki, \u0141u\u017cna, Ropa, S\u0119kowa, U\u015bcie Gorlickie.W ramach projektu zostanie zrealizowanych 2 413 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o ca\u0142kowitej mocy zainstalowanej 11,34 MW, w tym: 603 instalacje PV o mocy 2,04 kWp, 177 instalacji PV o mocy 3,06 kWp, 89 instalacji PV o mocy 4,08 kWp, 121 instalacji PV o mocy 5,10 kWp, 316 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,50 kW, 371 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 5,25 kW, 165 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 7,00 kW, 384 pompy ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 1,67 kW, 187 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 20 kW.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry, dane techniczne i opis wymaga\u0144 wobec instalacji przewidzianych do realizacji w ramach zamieszczono w za\u0142\u0105czonym opisie technicznym.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu w postaci redukcji emisji w wysoko\u015bci 6 155,94 Mg ekw. CO2rok.Projekt b\u0119dzie realizowany od lipca 2018 r. do czerwca 2020 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w formule klastra energii wszystkie gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie s\u0105 cz\u0142onkami klastra energii Bia\u0142a Ropa, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czone porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii. Ponadto do wniosku za\u0142\u0105czono zawarte przez Partner\u00f3w porozumienie o wsp\u00f3lnej realizacji przedmiotowego projektu.Zamontowane kot\u0142y na biomas\u0119 b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin cz\u0142onkowskich klastra energii \u201eBia\u0142a \u2013 Ropa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2021-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1168267.20", "WARTOSC": "1374432.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gminy \u0141u\u017cna poprzez utworzenie dla 15 niesamodzielnych UP 8K,7M dziennego o\u015brodka wsparcia seniora, zapewnienie im us\u0142ug opieku\u0144czopiel\u0119gnacyjnych oraz aktywizuj\u0105cousprawniaj\u0105cych jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie 15 opiekun\u00f3w faktycznychrodzin8K, 7M poprzez us\u0142ugi wspomagaj\u0105ce. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u0141u\u017cna, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej podstawowej czynno\u015bci dnia codziennego oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 dzia\u0142aniami \u0142\u0105cznie 30 os\u00f3b w tym 16 Kobiet i 14 M\u0119\u017cczyzn. Plac\u00f3wka b\u0119dzie oferowa\u0107 opiek\u0119 w ci\u0105gu dnia, w tym posi\u0142ki, rehabilitacj\u0119, zaj\u0119cia kulturalno o\u015bwiatowe, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 grupow\u0105 i indywidualn\u0105 dla podtrzymywania kondycji psychofizycznej, psychoterapi\u0119 i wsp\u00f3lne z innymi osobami starszymi sp\u0119dzanie wolnego czasu. Wszystkie zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 pod opiek\u0105 do\u015bwiadczonych specjalist\u00f3w opiekun\u00f3w, terapeut\u00f3w zaj\u0119ciowych, fizykoterapeut\u00f3w. Ponadto Osoby otrzymaj\u0105 wsparcie zapewniaj\u0105ce utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, podtrzymania samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci w celu przeciwdzia\u0142ania pog\u0142\u0119bienia si\u0119 dysfunkcji zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 i lub niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wsparcie dla rodzinopiekun\u00f3w faktycznych senior\u00f3w poprzez spotkania, poradnictwo, informowanie oraz wsparcie psychologiczne.Projekt jest zgodny z obowi\u0105zuj\u0105cym Regulaminem jak r\u00f3wnie\u017c spe\u0142nia wymogi wskazane w za\u0142\u0105czniku nr 17 do Regulaminu konkursu okre\u015blaj\u0105cym Rekomendacje do do prowadzenia plac\u00f3wek zapewniaj\u0105cych dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych na terenie Ma\u0142opolski.Realizacja wsparcia odb\u0119dzie si\u0119 w okresie od 01.06.202128.02.2023", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI ROPICA POLSKA", "TYTUL": "Biesna dla Senior\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "454320.00", "WARTOSC": "534560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Celem projektuP jest wzrost liczby miejsc wychowania przedszk. w Gminie \u0141u\u017cnawoj. ma\u0142opol poprzez utworzenie w okresie I.2020X.2021 dla 20 dzieci 3 i 4 letnich 9dz,11ch\u0142 1 oddzia\u0142u przedszkolnego w Samorz\u0105dowym Przedszkolu w Zespole Szkolno Przedszkolnym nr1w \u0141u\u017cnej. Ponadto P ma na celu rozw\u00f3j,u 20 nowo przyj\u0119tych dzieci,jak i 20 dzieci w wieku 5i6 lat w tym 10dz,10ch\u0142 ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do funkcjonuj\u0105cego na terenie ZSP nr1w \u0141u\u017cnej OWP,wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatk.wyr\u00f3wnuj\u0105cych deficyty i zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse edukacyjne,kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwers.niezb\u0119dnych na rynku pracy,oraz wzrost kompetencji i kwalifikacji 4 nauczycielek w ramach realizacji kurs\u00f3w,szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplom.Beneficjentami P b\u0119dzie 40 dzieci19dz,21ch\u0142zamieszkuj\u0105ce na terenie gm.\u0141u\u017cnawoj.Ma\u0142opolw wieku 36 lat.Dodatk.wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 4nauczycielki b\u0119d\u0105ce pracownikami WnioskodawcyW w Samorz\u0105d.Przedszkolu w ZSPnr1 w \u0141u\u017cnej.W ramach P zostanie:1. Utworzonych 20 nowych miejsc przedszkolw tym zatrudnienie personelu przedszkol,doposa\u017cenie bazy dydaktycznej,zakup mebli i wyposa\u017cenia,pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107,pomocy dydaktycznych papierniczych,zabawek, pomocy do \u0107wicze\u0144 umuzykalniaj\u0105corytmicznych,do \u0107wicze\u0144 korekcyjno ruchowych i rehabilitacyjnych,do \u0107wicze\u0144 logopedycznych, do integracji sensorycznej2. Rozszerzenie oferty dodat.w przedszkolu w tym dla dzieci w nowo utworzonym oddziale i ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWPrealizacja zaj\u0119\u0107 grupowych,zaj\u0119\u0107 indywidualnychoraz podniesienie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w,szkole\u0144,warsztat\u00f3w i udzia\u0142 w studiach.G\u0142.rezultatami P b\u0119d\u0105:1. Zwi\u0119kszenie upowszechniania edukacji przedszk.w gm. \u0141u\u017cna poprzez utworzenie 20 miejsc,2. Wzrost wiedzy,kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych oraz wyr\u00f3wnanie deficyt\u00f3w edukacyjnych 40 dzieci 19dz,21ch\u0142 poprzez realizacj\u0119 zaj. dodatkowych,3. Wzrost kompetencji i kwalifikacji 4nlek", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141U\u017bNA", "TYTUL": "Przedszkolak na sz\u00f3stk\u0119! - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc i rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie \u0141u\u017cna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "5273918.76", "WARTOSC": "5368359.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowanych 368 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wykorzystywanych przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do klastra energii Bia\u0142a Ropa. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 325 kot\u0142\u00f3w lub biomas\u0119 43 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na poszczeg\u00f3lne Gminy: Moszczenica: 40, Biecz: 35, Bobowa: 79, Gmina Gorlice: 53, Miasto Gorlice: 15, Lipinki: 45, \u0141u\u017cna: 39, Ropa: 14, S\u0119kowa: 22, U\u015bcie Gorlickie: 26.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano tak\u017ce realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy ef. energetycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 66,23, PM10 o 99,52 oraz PM2,5 o 98,85.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 6 963,41 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 25,443 Mgrok;PM2,5: 10,713 Mgrok.Po realizacji projektu:CO2: 2 351,37 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 0,123 Mgrok;PM2,5: 0,123 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla woj. ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie.Realizacja projektu wynika z zapis\u00f3w Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej dla wszystkich gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez zastosowanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa gazowe lub biomas\u0119 w gminach cz\u0142onkowskich klastra energii \"Bia\u0142a - Ropa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3714867.03", "WARTOSC": "4370431.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna", "OPIS": "Celem projektu jest:Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 1378 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 7 gmin pow. gorlickiego \u0141u\u017cna 5 szk\u00f3\u0142, Gorlice wiejska 9 szk\u00f3\u0142, Moszczenica 2 szko\u0142y, U\u015bcie Gorlickie 7 szk\u00f3\u0142, Bobowa 6 szk\u00f3\u0142, Ropa 3 szko\u0142y, Miasto Gorlice 5 szk\u00f3\u0142 oraz 1 pow. nowos\u0105deckiego Korzenna 5 szk\u00f3\u0142. Wsparcie 515 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych 28,7 spo\u015br\u00f3d 1790 uczni\u00f3w,Wsparcie rozwoju zawodowego 314 nauczycieli.W projekcie przewidziano kompleksowe doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych, zakup sprz\u0119tu TIK, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych i wyr\u00f3wnawczych oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych, wsparcie nauczycieli specjalist\u00f3w logoped\u00f3w, terapeut\u00f3w itd., szkolenia i studia dla nauczycieli w tym z pedagogiki specjalnej i kompetencji wychowawczych, stworzenie 2 pracowni mi\u0119dzyszkolnych planetarium i centrum robotyki.Projekt realizowany jest od VII 2020 do VI 2022.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Edukacja w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3370329.27", "WARTOSC": "3421660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zmodernizowane 233 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystywane przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie ZGZG. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 232 kot\u0142y lub biomas\u0119 1 kocio\u0142.Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie: Biecz: 18, Bobowa: 29, Gmina Gorlice: 31, Miasto Gorlice: 19, Lipinki: 25, \u0141u\u017cna: 28, Moszczenica: 24, Ropa: 14, S\u0119kowa: 40, U\u015bcie Gorlickie: 5.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 61,93, PM10 o 99,94 oraz PM2,5 o 99,86.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 2188,43 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 7,996 MgrokPM2,5 3,367 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 833,16 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 0,005 MgrokPM2,5: 0,005 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bciach uzdrowiskowych: WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie oraz Wapienne w Gminie S\u0119kowa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na biomas\u0119 oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3357144.31", "WARTOSC": "3408270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 361 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa w\u0119giel 308 kot\u0142\u00f3w oraz biomas\u0119 53 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie w nawiasach pierwsza liczba oznacza liczb\u0119 kot\u0142\u00f3w na w\u0119giel, a druga na biomas\u0119 dla danej gminy :Biecz: 43 376,Bobowa: 59 527,Gmina Gorlice: 41 401,Miasto Gorlice: 11 110,Lipinki: 13 103,\u0141u\u017cna: 34 2311,Moszczenica: 32 311,Ropa: 15 96,S\u0119kowa: 78 6117,U\u015bcie Gorlickie: 35 341.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 40,17, PM10 o 95,86 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu: CO2: 3390,66 Mgrok, PM10: 12,389 Mgrok, PM2,5: 5,216 Mgrok.Po realizacji projektu: CO2: 2028,53 Mgrok, PM10: 0,513 Mgrok, PM2,5: 0,491 Mgrok. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "175880.00", "WARTOSC": "208500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Cel projektu: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 11 os\u00f3b 11K, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 i chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 lub wej\u015b\u0107 na rynek pracy oraz utrzyma\u0107 zatrudnienie w wyniku utworzenia i bie\u017c\u0105cego funkcjonowanie 11 miejsc w \u017b\u0142obku w Gminie \u0141u\u017cna woj. ma\u0142opolskie w okresie 01.09.2019 do 30.09.2020.Grupa docelowa projektu: 11 os\u00f3b 11 Kobiet w tym 9 kobiet pracuj\u0105cych i 2 kobiety bezrobotne, zamieszka\u0142ych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie gminy \u0141u\u017cna woj. ma\u0142opolskie, w rozumieniu przepis\u00f3w KC G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu:Zadanie 1: Utworzenie \u017c\u0142obka w Gminie \u0141u\u017cnaZadanie 2: Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka w Gminie \u0141u\u017cnaG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniemwychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu 9os.Liczba os\u00f3b, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu 2os.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141U\u017bNA", "TYTUL": "Gmina \u0141u\u017cna wpiera najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1486493.34", "WARTOSC": "1763755.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj", "OPIS": "\u00a0Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 9JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 201 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 68 us\u0142ug w 9 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 5ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 9 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 9JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 9JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 9 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 36 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 9 JST ka\u017cdej JST portalu dotycz\u0105cego nieruchomo\u015bci. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Sprawne urz\u0119dy ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1356310.51", "WARTOSC": "1595659.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 5065 lata, osoby w wieku 4049 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 2549 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych i informowanie o przebiegu badania i korzy\u015bciach z ich regularnego przeprowadzania oraz likwidacja barier: finansowych, rodzinnych, komunikacyjnych, obawa przed b\u00f3lem w trakcie badania realizowana poprzez: zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, wykonywanie bada\u0144 w znieczuleniu, zwrot koszt\u00f3w wynaj\u0119cia opiekuna na czas po badaniu z znieczuleniem kt\u00f3ry pomo\u017ce w dotarci do miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Program profilaktyczny - wykrywanie raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "506353.50", "WARTOSC": "595710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Projekt jest skierowany do ucz. klas 5 6 SP , z terenu Powiatu Gorlickiego PG. Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj.b\u0119d\u0105 realizowane w trzech edycjach 3 l. szkolne w zakresie 4 klucz. kompet. przedmiot. oraz 2 klucz. kompetencji ponadprzedmiot. \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdyucz. projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa po 60 godz. w kazdej edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompet.przedmiot.j i 20 godz w kazdej edycji z kompet. ponadprzedmiot. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 168 ucz SP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "506353.50", "WARTOSC": "595710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna", "OPIS": "Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w klas 7 8 SP, z terenu Powiatu Gorlickiego PG. Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane w trzech edycjach 3 lata szkolne w zakresie 4 kluczowych kompetencji przedmiotowych oraz 2 kluczowych kompetencji ponadprzedmiotowych \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy uczestnik projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa po 60 godz. w ka\u017cdej edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompetencji przedmiotowej jak i 20 godz. w ka\u017cdej edycji z kompetencji ponadprzedmiotowej. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 168 uczni\u00f3w SP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394932.00", "WARTOSC": "464625.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 50-65 lata, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych, dzia\u0142ania edukacyjne , likwidacja barier (koszt dojazdu, konieczno\u015b\u0107 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, utrudniony dost\u0119p do bada\u0144, obawa przed b\u00f3lem zwi\u0105zanym z wykonaniem badania), us\u0142uga zdrowotna -wykonanie badania kolonoskopowego w znieczuleniu wraz z ocen\u0105 histopatologiczn\u0105 pobranego materia\u0142u oraz w razie potrzeby skierowanie do dalszego leczenia. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci, obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Wykrywanie raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do ucz. publicznych gimnazj\u00f3w, z terenu Powiatu Gorlickiego (PG). Jego Celem jest wsparcie ucz. zdolnych poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych. B\u0119d\u0105 one realizowane na bazie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane przez realizatora projektu koordynacyjnego. Zaj. b\u0119d\u0105 realizowane w dw\u00f3ch edycjach (2 l. szkolne) w zakresie 4 klucz. kompet. przedmiot. oraz 2 klucz. kompetencji ponadprzedmiot. \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy ucz. projektu otrzyma wsparcie w postaci uczestnictwa w 50 godz. w I edycji oraz 80 godz. w II edycji lekcyjnych zaj\u0119\u0107 pozaszkolnych z danej kompet. przedmiot.j i kompet. ponadprzedmiot. Wsparcie w ramach projektu otrzyma 192 ucz. gimnazj\u00f3w PG", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - II etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "292070.62", "WARTOSC": "343612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Proj jest skierow do uczn szk podst, publ z Powiatu Gorlickiego (PG). Celem jest wsparcie uczn zdol pop realiz zaj pozaszk. B\u0119d\u0105 one real na bazie progr zaj przekazan przez real proj koordyn. Zaj. realiz w II edycjach (2 lata szk) w zakr 4 klucz kompet. przedm. oraz 2 klucz kompet. ponadprzedm \u0142\u0105cznie. Ka\u017cdy uczest proj otrzyma wspar w postaci mo\u017cliw uczest w 50 lub 80 godz. lekcy zaj pozaszk zale\u017cn od real edycji proj z danej kompet przedm. i kompet ponadprzedm. Wspar w proj otrzyma192 ucz.PG publ szk podstaw.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KULTURALNO-O\u015aWIATOWE WSI DOMINIKOWICE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty - I etap edukacyjny - powiat gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1906925.96", "WARTOSC": "2243442.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie:1.digitalizacji obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do SAD na terenie Ma\u0142opolski 20 obiekt\u00f3w, w tym 8 z listy UNESCO, polegaj\u0105ce na kompleksowym ich przetworzeniu na form\u0119 cyfrow\u0105 poprzez wykonanie zaawansowanych modeli tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w i ich wn\u0119trz, wyposa\u017cenia malarstwo, rze\u017aba, zdobnictwo.Dla zbudowania modeli 3D zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie technologii laserowego skanowania budynk\u00f3w o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, g\u0119sto\u015bci i dok\u0142adno\u015bci, kt\u00f3ra dostarczy danych w postaci tzw. chmury punkt\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105czenie z dokumentacj\u0105 fotograficzn\u0105 wysokiej jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci. Technika polegaj\u0105ca na kompilacji dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w danych da w efekcie znacznie bardziej dok\u0142adny model ni\u017c przy zastosowaniu wy\u0142\u0105cznie jednej z nich.2.prac zwi\u0105zanych z tworzeniem i rozwijaniem platform dystrybucji tre\u015bci cyfrowych, s\u0142u\u017c\u0105cych udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych w spos\u00f3b otwarty i zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ponownego wykorzystania oraz wytworzenia na ich podstawie nowych us\u0142ug cyfrowych. Udost\u0119pnienie przybierze form\u0119 dedykowanej platformy webowej oraz aplikacji mobilnej oraz wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR.Do budowy dedykowanych aplikacji wykorzystane zostan\u0105 najnowsze technologie informatyczne HTML5 i CSS dla rozwi\u0105zania webowego. Aplikacje mobilne opracowane zostan\u0105 w technologii natywnej dla dw\u00f3ch najpopularniejszych system\u00f3w operacyjnych: IOS w j\u0119zyku Objective C oraz Android w Java. W aplikacjach implementowana b\u0119dzie audiodeskrypcja oraz audioguide dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, technologia geolokalizacji.Projekt ma charakter regionalny, poniewa\u017c b\u0119dzie realizowany na obszarze wszystkich subregion\u00f3w w Ma\u0142opolsce gdzie zlokalizowane s\u0105 planowane do digitalizacji obiekty.W ramach projektu podzielony b\u0119dzie na zadania: 1.Digitalizacja obiekt\u00f3w architektury drewnianej2.Opracowanie narz\u0119dzi i aplikacji do udost\u0119pnienia cyfrowych zasob\u00f3w 3.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Cyfrowe udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do Szlaku Architektury Drewnianej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1727.9180203526203, "v": "14,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1727,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1089.5678972902613, "v": "9,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 548.0175801680274, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54.28409773991243, "v": "458,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 18.38669033250503, "v": "155,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10.266854810081647, "v": "86,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.694451544195953, "v": "39,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.5892935747248846, "v": "21,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.11115489291208142, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1693.1028718494856, "v": "14,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1693,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1195.1285753165305, "v": "10,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 338.08026505738957, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 88.80418057034669, "v": "750,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22.121912199739675, "v": "186,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12.470048514968644, "v": "105,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12.009312507395574, "v": "101,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.894130872086144, "v": "83,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.406088036918709, "v": "71,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.6989788190746657, "v": "22,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1.6149426103419715, "v": "13,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.5671731156076205, "v": "13,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 21762.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.30726422908531537, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 503.7129747958822, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 258.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "503,71 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "142.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "419.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 500.8422103893031, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 258.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.870764406579103, "v": "24,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 499.5029605963792, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "499,50 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 303.85650573896584, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 133.90200922967693, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 38.15455094071707, "v": "322,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 19.553578274760383, "v": "165,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.5404330848420305, "v": "21,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.2615915276298661, "v": "10,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.23429179978700745, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 434.04039166962485, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "434,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 309.1867696130635, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 57.92392734587623, "v": "489,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34.51139155129571, "v": "291,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.39594840847237, "v": "138,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.132966512838717, "v": "102,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.8893882380783342, "v": "32,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 307.8133250502899, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 1603.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "307,81 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "234.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 300.2349177612117, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 2879.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7.578407289078216, "v": "64,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 281.06449532599686, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "281,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124.43869127913858, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 13066.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 93.49972310969116, "v": "790,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 58.171703940362086, "v": "491,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2.3665838362323983, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1.4113643355815881, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1.1764288249911252, "v": "9,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 230.1994545024257, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "230,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99.16450242574841, "v": "838,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44.60655070405869, "v": "376,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 20.283141640042597, "v": "171,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 20.15460537214531, "v": "170,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.801206957756479, "v": "125,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14.3658655780381, "v": "121,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.484571056679682, "v": "105,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2.6032422198556384, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3697716246598037, "v": "11,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.36599692344101287, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 91.07265885694, "v": "769,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "91,07 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79.48850076913975, "v": "671,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 298.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10.400866169684061, "v": "87,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 502.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.1832919181161992, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 400.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 88.44677434623121, "v": "747,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "88,45 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 80.98480653177138, "v": "684,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.9088498402555913, "v": "33,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.5531179742042363, "v": "30,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 77.68427760028399, "v": "656,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "77,68 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76.77040468583598, "v": "648,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.9138729144479943, "v": "7,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 38.37185185185186, "v": "324,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,37 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "192.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 25.50078570583363, "v": "215,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12.871066146018224, "v": "108,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2595.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26.24782747603834, "v": "221,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,25 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26.24782747603834, "v": "221,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 26.239178795408826, "v": "221,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,24 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "470.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "627.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.239178795408826, "v": "221,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20.86362442314519, "v": "176,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,86 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15.810673293101408, "v": "133,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.3936812211572596, "v": "28,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.6592699088865224, "v": "14,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11.506568453437463, "v": "97,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,51 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.756233581824635, "v": "90,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.37854455094071704, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2534611288604899, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.11832919181161992, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.832209206011123, "v": "91,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.262454147438173, "v": "44,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.2607975387528105, "v": "44,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2024612471896817, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.10649627263045792, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 6.563932079043901, "v": "55,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,56 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 6.563932079043901, "v": "55,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3.2416483256419357, "v": "27,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,24 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.9458253461128865, "v": "24,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.2958229795290498, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.4997444089456868, "v": "12,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,50 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1.4997444089456868, "v": "12,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.8487161282688439, "v": "7,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,85 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.8487161282688439, "v": "7,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.055614720151461364, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.055614720151461364, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}