{"gmina": "S\u0119kowa", "typ_gminy": "gmina wiejska S\u0119kowa", "kod_gus": "011212205092", "kod_gus_powiatu": "011212205000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": "4'990", "budzet": {"dochody": "28,00 mln z\u0142", "wydatki": "28,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22071566.769999992, "dane1": 19762528.349999983, "dane2": 19762528.349999983, "dane3": 2309038.4200000092}, {"label": "2017", "dane0": 21956861.360000003, "dane1": 22039982.54000001, "dane2": 21956861.360000003, "dane4": 83121.18000000715}, {"label": "2018", "dane0": 25946814.360000007, "dane1": 27710205.590000004, "dane2": 25946814.360000007, "dane4": 1763391.2299999967}, {"label": "2019", "dane0": 28004924.33999999, "dane1": 28929259.020000007, "dane2": 28004924.33999999, "dane4": 924334.6800000183}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4220874.0600000005, "dane1": 5546281.550000002}, {"label": "2017", "dane0": 4443879.66, "dane1": 5492179.969999999}, {"label": "2018", "dane0": 4383164.24, "dane1": 5648590.909999998}, {"label": "2019", "dane0": 4324453.54, "dane1": 5831002.140000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "507,65 tys z\u0142", "wydatki": "653,85 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 47.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 56.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.309038420000009}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.309038420000009}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08312118000000715}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08312118000000715}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7633912299999968}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7633912299999968}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9243346800000183}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9243346800000183}], "dochod_ue": "4,92 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "41,83 mln z\u0142", "gmina_pc": "8382.2 z\u0142", "powiat": "3,53 mln z\u0142", "powiat_pc": "706.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,25 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,95 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4324453.54, "wydatki": 5831002.140000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "10519714.47", "WARTOSC": "12376134.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Przedmiotem zam\u00f3wienia jest budowa obiektu mostowego jednoprz\u0119s\u0142owego \u017celbetowego spr\u0119\u017conego na potoku S\u0119k\u00f3wka w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 977 wraz z budow\u0105 3 wlotowego skrzy\u017cowania typu rondo po p\u00f3\u0142nocnej stronie obiektu oraz budow\u0105 \u015bcie\u017cki rowerowej.G\u0142\u00f3wne parametry dla obiektu mostowego po rozbudowie klasa obci\u0105\u017ce\u0144 A, klasa drogi w ci\u0105gu obiektu: G szeroko\u015b\u0107 jezdni: min. 8,0 m 0,53,5 3,50,5 m; szeroko\u015b\u0107 u\u017cytkowa \u015bcie\u017cki rowerowej: 2,0 m szeroko\u015b\u0107 u\u017cytkowa chodnika: 2,0 m Obiekt projektowany b\u0119dzie na klas\u0119 A obci\u0105\u017cenia. Dodatkowo zostanie zaprojektowany na obci\u0105\u017cenie pojazdem specjalnym STANAG 2012 klasy 150 zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej z dnia 30 maja 2000r. w sprawie warunk\u00f3w technicznych jakim powinny odpowiada\u0107 drogowe obiekty in\u017cynierskie i ich usytuowanie Dz. U. nr 63, poz. 735, z p\u00f3\u017an. zm..Obiekt mostowy zaprojektowany i wykonany jako obiekt \u017celbetowy spr\u0119\u017cony jednoprz\u0119s\u0142owy z podporami zlokalizowanymi poza korytem rzeki. Na obiekcie zaprojektowany i wykonany zostanie obustronny chodnik dla pieszych o szer. 2m i \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 zgodnie z koncepcj\u0105.Wykonane zostan\u0105 wszelkie niezb\u0119dne opracowania pomocnicze m.in. rozpoznanie geotechniczne pod\u0142o\u017ca gruntowego, obliczenia hydraulicznohydrologiczne obiekt\u00f3w in\u017cynierskich, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, wraz z uzyskaniem niezb\u0119dnych opinii, decyzji i uzgodnie\u0144. Budowa ronda obejmuje m.in. zmian\u0119 geometrii skrzy\u017cowania, budow\u0119 i przebudow\u0119 odcink\u00f3w chodnik\u00f3w w rejonie przedmiotowego skrzy\u017cowania spe\u0142niaj\u0105cymi wymagania parametr\u00f3w drogi klasy G, prawid\u0142owego odwodnienia oraz rozwi\u0105zania obs\u0142ugi komunikacyjnej przyleg\u0142ego terenu w zakresie ruchu ko\u0142owego i pieszego. Po uzyskaniu decyzji ZRID Wykonawca zrealizuje prace budowlane niezb\u0119dne do uzyskania zak\u0142adanych produkt\u00f3w.Ci\u0105g dalszy w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 977 Gorlice - granica Pa\u0144stwa: Przebudowa mostu na potoku S\u0119k\u00f3wka w m. S\u0119kowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2108.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-15", "DOFINANSOWANIE": "3299424.09", "WARTOSC": "4832299.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 2 obiekt\u00f3w:Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 z adaptacj\u0105 cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 na potrzeby Gminnej Biblioteki Publicznej budynku przedszkola.Zaplanowano te\u017c: wyposa\u017cenie obu obiekt\u00f3w w niezb\u0119dne meble, urz\u0105dzenia multimedialne i urz\u0105dzenia kuchni co pozwoli na przygotowywanie dzieciom posi\u0142k\u00f3w na miejscu zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiekt\u00f3w ci\u0105gi piesze, urz\u0105dzenie zieleni.Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie:Zad.1 Przygotowanie dokumentacji aplikacyjnejZad.2 Rozbudowa i przebudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 z adaptacj\u0105 cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 na potrzeby Gminnej Biblioteki Publicznej w S\u0119kowej oraz zagospodarowaniem terenu, w tym:roboty budowlaneroboty instalacyjnewyposa\u017cenie szko\u0142y i biblioteki meble, urz\u0105dzenia multimedialnewyposa\u017cenie szko\u0142y urz\u0105dzenia kuchnizagospodarowanie terenuZad.3 Rozbudowa i przebudowa budynku przedszkola w S\u0119kowej wraz z zagospodarowaniem terenu roboty budowlaneroboty instalacyjnewyposa\u017cenie meble, urz\u0105dzenia multimedialne, urz\u0105dzenia kuchni zagospodarowanie terenu Zad.5 Nadz\u00f3r inwestorskiZad.6 Zarz\u0105dzanie i promocja \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektuObiekty wykonane w technologii tradycyjnej, nawi\u0105zuj\u0105ce do istniej\u0105cych obiekt\u00f3w, w celu utrzymania \u0142adu architektonicznego i przestrzennego, wyposa\u017cone jest w instalacje wodoci\u0105gowe, kanalizacyjne sanitarne i opadowe, elektryczne, o\u015bwietleniowe i grzewcze.Obiekty zaprojektowano tak aby osi\u0105gn\u0105\u0107 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do cenyProjekt realizuje za\u0142o\u017cony cel Poprawa warunk\u00f3w edukacji szkolnej, edukacji przedszkolnej i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez rozbudow\u0119 obiekt\u00f3w edukacyjnych w podobszarze rewitalizacji w S\u0119kowej.W wyniku projektu powstanie 1 nowe miejsce pracy nauczyciel przedszkola, nast\u0105pi wzrost liczby miejsc przedszkolnych o 25 szt., poprawie ulegn\u0105 warunki edukacji szkolnej i przedszkolnej oraz aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w dzi\u0119ki stworzeniu i realizacji planu wykorzystania obiekt\u00f3w poza godzinami prac", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "PODNIESIENIE JAKO\u015aCI US\u0141UG PUBLICZNYCH POPRZEZ STWORZENIE CENTRUM SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNEGO W MIEJSCOWO\u015aCI S\u0118KOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 661.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "3219899.63", "WARTOSC": "4770221.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja szeregu inwestycji w obszarze turystyczno-uzdrowiskowym w miejscowo\u015bci i uzdrowisku Wapienne w gminie S\u0119kowa. Dzi\u0119ki wskazanym w projekcie inwestycjom, nast\u0105pi poprawa infrastruktury technicznej i dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w Uzdrowiska Wapienne, uatrakcyjnienie przestrzeni publicznej, stworzenie kompleksowej oferty uzdrowiskowo-turystycznej, a tak\u017ce wzrost zatrudnienia w sektorze turystyczno-uzdrowiskowym. Planowane inwestycje: 1.Rozbudowa infrastruktury rekreacyjno-kulturalnej w m. Wapienne, w tym: -scena 80m2 konstrukcja drewniana o wysoko\u015bci max 60cm wraz z miejscem utwardzonym przed scen\u0105 z p\u0142yty z kamienia naturalnego o powierzchni ok. 60 m2, -widownia 1300m2 usytuowana na naturalnym zboczu, siedziska wykonane z desek kompozytowych, -droga dojazdowa utwardzona z materia\u0142\u00f3w naturalnych ze \u017ar\u00f3de\u0142 lokalnych o d\u0142.100m szer. ok. 3,5m, -ci\u0105g pieszy z naturalnego kamienia o d\u0142. 300m szer. ok 3 m, -20 punkt\u00f3w \u015bwietlnych lampy parkowe i pod\u015bwietlenia, -t\u0119\u017cnia solankowa, -fontanna kaskadowa w po\u0142\u0105czeniu ze strumykiem, -nawierzchnia utwardzona z materia\u0142\u00f3w naturalnych pod t\u0119\u017cni\u0105 i fontann\u0105 o pow. 150 m2, -doprowadzenie instalacji elektrycznej do sceny, 2.Stworzenie nowych teren\u00f3w rekreacyjnych w tym -plac zabaw o powierzchni ok. 500 m2, urz\u0105dzenia zabawowe tematyczne, nawierzchnia placu bezpieczna, -elementy ma\u0142ej architektury -murki o szeroko\u015bci ok 30 cm, schodki w tym pochylnie wykonane z materia\u0142u naturalnego, -miejscowe uzupe\u0142nienie zieleni w postaci klomb\u00f3w, szpaler\u00f3w drzew parkowych, kolorowych \u017cywop\u0142ot\u00f3w izoluj\u0105cych, -miejsca odpoczynku: 2 kpl. \u0142awek ze sto\u0142ami lub 10 szt. siedzisk, 6 koszy na \u015bmieci, 4 stojaki czterostanowiskowe na rowery 3.Budowa edukacyjnych \u015bcie\u017cek spacerowych - wok\u00f3\u0142 m. Wapienne po terenach Magurskiego Parku Narodowego: - ma\u0142a p\u0119tla o d\u0142. 6,07km, w tym budowa ok. 3 km o nawierzchni naturalnej wyko\u0144czonej drewnem i naturalnym kamieniem, cd opisu w pkt. Q.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "Budowa infrastruktury dla rozwoju projektu turystycznego, zwi\u0119kszenia liczby kuracjuszy i podniesienia zdolno\u015bci inwestycyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 645.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "21976106.18", "WARTOSC": "42739636.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W ramach projektu wykonane zostan\u0105: budowa sieci wodoci\u0105gowej w m.Lipinki, Rozdziele i Kryg w gm. Lipinki o d\u0142ugo\u015bci 10 783,9 m w tym 152 m poza obszarem aglomeracji wraz z monta\u017cem kontenerowej SUW przebudowa istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej w m. Bobowa w gm. Bobowa o d\u0142ugo\u015bci 456,4 m rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Siedliska w gm. Bobowa do przepustowo\u015bci 1070 m3d budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. U\u015bcie Gorlickie w gm. U\u015bcie Gorlickie o d\u0142ugo\u015bci 18 301,00 m wraz z budow\u0105 3 uj\u0119\u0107 w\u00f3d i SUW w tym 1 767,5 m sieci oraz 2 szt. uj\u0119\u0107 w\u00f3d nr 1 i nr 3 poza obszarem aglomeracji, budowa sieci kanalizacyjnej w m. U\u015bcie Gorlickie w gm. U\u015bcie Gorlickie o d\u0142ugo\u015bci 8 432,68 m budowa sieci kanalizacyjnej w m. Ropa i \u0141osie w gm. Ropa o d\u0142ugo\u015bci 16 335,25 m w tym 1 714 m poza obszarem aglomeracji budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Moszczenica w gm. Moszczenica o d\u0142ugo\u015bci 32 966 m budowa kanalizacji sanitarnej w m. Moszczenica w gm. Moszczenica o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 7 100,00 m budowa sieci wodoci\u0105gowej w m. Wapienne w gm. S\u0119kowa o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 2 600 m wraz z budow\u0105 uj\u0119cia wody i kontenerowej SUW rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Wapienne w gm. S\u0119kowa do przepustowo\u015bci 180 m3dRealizacja inwestycji ma na celu uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno\u015bciekowej na terenie Ziemi Gorlickiej, w szczeg\u00f3lno\u015bci zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci i niezawodno\u015bci dostaw wody do cel\u00f3w socjalnobytowych oraz zabezpieczenie ograniczonych zasob\u00f3w wodnych przed przenikaniem zanieczyszcze\u0144 zawartych w \u015bciekach. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w pe\u0142ni odpowiada na zasadnicze potrzeby gmin zrzeszonych w ZGZGRealizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z zastosowaniem tradycyjnych technologii, przy u\u017cyciu powszechnie stosowanego sprz\u0119tu budowlanego oraz materia\u0142\u00f3w posiadaj\u0105cych wymagane certyfikaty i atesty. Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne s\u0105 optymalne pod wzgl\u0119dem technicznoekonomicznym oraz nie b\u0119d\u0105 stwarza\u0107 trwa\u0142ych i ponadnormatywnych zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska. Cd. pkt Q", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Budowa i przebudowa systemu zbiorowego zaopatrzenia w wod\u0119 i odprowadzania \u015bciek\u00f3w Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 568.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2700409.59", "WARTOSC": "3176952.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 100 rodzin w tym nie mniej ni\u017c 300 os\u00f3b 120 M i 180 K z grona zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym.Poprzez zaplanowane w projekcie zadania uczestnicy otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie poradnictwa psychologicznego, a tak\u017ce innegoindywidualnego poradnictwa specjalistycznego, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w szkoleniach i warsztatach z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych szczeg\u00f3lniedla rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 dysfunkcje w zakresie szeroko poj\u0119tego \u017cycia rodzinnego i norm spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenieGminy S\u0119kowa i obejmie 300 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ten teren w okresie 35 miesi\u0119cy. W wi\u0119kszo\u015bci uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 rodziny i osobykorzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, poniewa\u017c same dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na dystrybucji r\u00f3\u017cnego rodzaju zasi\u0142k\u00f3w bez r\u00f3wnoczesnego\u015bwiadczenia pomocy socjalnej nie prowadz\u0105 do \u017cyciowego usamodzielnienia. Przynosz\u0105 one efekt przeciwny do zamierzonego w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pojawia si\u0119 syndrom wyuczonej bezradno\u015bci oraz bierne, a nawet roszczeniowe postawy. Uczestnicy projektu zostan\u0105 wyposa\u017ceni w umiej\u0119tno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 w dzisiejszym \u015bwiecie, wzmocniona zostanie u nich zdolno\u015b\u0107 podejmowania decyzji, umiej\u0119tno\u015b\u0107 walki ze stresem, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i problem\u00f3w. Zostanie utworzona Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dalej: PWD w S\u0119kowej 40 miejsc z 2 filiami w miejscowo\u015bciach: Siary 30 miejsc oraz Bartne 30 miejsc, w kt\u00f3rej wsparcie otrzyma min. 200 dzieci i m\u0142odzie\u017cy. W plac\u00f3wce powo\u0142any zostanie samorz\u0105d dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 b\u0119dzie zasady obowi\u0105zuj\u0105ce w plac\u00f3wce, dba\u0142 o integracj\u0119 wychowank\u00f3w oraz wzmacnia\u0142 pozytywne postawy spo\u0142eczne. Za\u0142o\u017ceniem tworzonej PWD jest, \u017ce nie jest ona tworzona dla dzieci ale przez dzieci, i to one b\u0119d\u0105 mia\u0142y najwi\u0119kszy wp\u0142yw na kszta\u0142t oraz spos\u00f3b funkcjonowania plac\u00f3wki.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "\"Arty\u015bci \u017cycia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 541.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2544838.56", "WARTOSC": "2993927.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2020 do 30.06.2023. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 O\u015brodka Wsparcia i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych, obejmuj\u0105cego obszarem swojego dzia\u0142ania teren Gminy S\u0119kowa dla 20 os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia. Plac. \u015bwiadczy\u0142a b\u0119dzie us\u0142ugi stacjonarne dla 20 os\u00f3b niesamodzielnych 12 K i 8 M oraz w miejscu zamieszkania dla 15 os\u00f3b niesamodzielnych 10 K i 5 M. Dzia\u0142anie O\u015brodka ukierunkowane jest na wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce osobom niesamodzielnym jak najd\u0142u\u017csze funkcjonowanie w \u015brodowisku w\u0142asnego miejsca zamiesz. oraz udzielenie mo\u017cliwie najszerszego i kompleks. wsp. dla opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych. Wyb\u00f3r grupy docelowej przeprowadzony zosta\u0142 na podstawie diag. potrzeb przeprowadzonej w 2019 roku przez zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z pracownik\u00f3w GOPS w S\u0119kowej, O\u015br. Zdr. oraz przedst. inst. dzia\u0142aj\u0105cych na terenie Gminy S\u0119kowa w materii probl. spo\u0142. \u015awietlicy \u015arod. oraz Klubu Seniora. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszyudzia\u0142 kobiet ni\u017c m\u0119\u017cczyzn. O\u015brodek realizowa\u0142 swoje zadania b\u0119dzie we wszystkie dni robocze a w razie potrzeby r\u00f3wnie\u017c w dni ustawowo wolne w godzinach od 6 do 18. W ramach udzielanego UP wsparcia zaplanowano wolontariat dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej. Powo\u0142any zostanie Samorz\u0105d O kt\u00f3ry odpowiedzialny b\u0119dzie za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 zpersonelem O\u015brodka, organizowa\u0142 udzia\u0142u w wydarzeniach kulturalnych oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz integracji UP. W ramach wsparcia dla UP org. b\u0119d\u0105 wydarzenia kulturalne takie jak organizacja \u015bwi\u0105t, wycieczki oraz wsp\u00f3lne przedsi\u0119wzi\u0119cia w tym zakresie z wolontariuszami. Du\u017cy nacisk po\u0142o\u017cony zostanie na mi\u0119dzy pokoleniow\u0105 wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144. W ramach O\u015brodka prowadzone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi piel\u0119gnacyjno opieku\u0144cze, aktywizuj\u0105co usprawniaj\u0105ce oraz wspomagaj\u0105ce. Dla ka\u017cdego UP opracowana zostanie przez powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny Indywidualna Diagnoza Potrzeb.LEGENDA:OO\u015brodekUP uczestnik projektuB beneficjentW wnioskodawcaON osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "Uniwersytet seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 509.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2173776.60", "WARTOSC": "5127132.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja (rozumiana we wniosku jako przebudowa) budynku mieszcz\u0105cego si\u0119 w S\u0119kowej na obiekt turystyczny, jakim jest Regionalna Izba Pami\u0119ci Kulinarnej. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, umo\u017cliwiaj\u0105cych prezentacj\u0119 dorobku kulinarnego regionu (ksi\u0119ga przepis\u00f3w, wykonanie ekspozycji, strona WWW) oraz s\u0142u\u017c\u0105cych realizacji dzia\u0142a\u0144 mi\u0119kkich (kurs\u00f3w gastronomicznych z zakresu da\u0144 tradycyjnych i regionalnych, spotka\u0144 lokalnych grup kultywuj\u0105cych warto\u015bci tradycyjne). Zakres rzeczowy obejmuje realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144: 1.Adaptacja istniej\u0105cego budynku na Regionaln\u0105 Izb\u0119 Pami\u0119ci Kulinarnej: 5 103 762,00 PLN; 2.Promocja projektu: 23 370,00 PLN (brutto). Szczeg\u00f3\u0142owy opis wskazano w pkt C.2.3. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania architektoniczne, technologiczne i techniczne pozwol\u0105 na efektywne wdro\u017cenie inwestycji i eliminacj\u0119 problem\u00f3w z pkt.1. Zaplanowano m.in. roboty rozbi\u00f3rkowe, wymian\u0119 pokrycia dachowego, posadzek, okien, napraw\u0119 stropu, wykonanie instalacji, tak aby mo\u017cliwe by\u0142o pomieszczenie pow. 200 os\u00f3b i zapewnienie dobrych warunk\u00f3w. Wszystkie prace b\u0119d\u0105 zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami. Wnioskodawca b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do wyboru energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144, zgodnych z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Obiekt b\u0119dzie dost\u0119pny przez ca\u0142y rok niezale\u017cnie od warunk\u00f3w pogodowych. W pobli\u017cu znajduje si\u0119 droga wojew\u00f3dzka 977 oraz przystanek PKS. Tym samym wyst\u0119puje co najmniej jedna forma publicznej komunikacji zbiorowej zapewniaj\u0105ca dost\u0119p w pobli\u017ce miejsca lokalizacji efekt\u00f3w projektu. W projekcie planowana jest r\u00f3wnie\u017c odpowiednia infrastruktura parkingowa w bezpo\u015brednim otoczeniu. Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w danej dziedzinie. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Przeprowadzono rozmowy z wieloma podmiotami w celu wyceny planowanych zada\u0144. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania w pe\u0142ni odpowiadaj\u0105 na potrzeby i problemy zdiagnozowane w cz\u0119\u015bci C.1. Opis projektu.", "BENEFICJENT": "UNI-AGRO S\u0118KOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja budynku na dzia\u0142ce 173/8 w S\u0119kowej na Regionaln\u0105 Izb\u0119 pami\u0119ci kulinarnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 435.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-23", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "1904920.86", "WARTOSC": "2929460.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Projekt realizowany jest na terenie gminy S\u0119kowa. Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie otoczenia zbiornika Klimk\u00f3wka na cele turystyczne i rekreacyjne poprzez budow\u0119 og\u00f3lnodost\u0119pnego kompleksu obiekt\u00f3w turystycznych wzmacniaj\u0105cych potencja\u0142 spo\u0142ecznogospodarczy gminy S\u0119kowa, a tym samym powiatu gorlickiego.Zadania podejmowane w projekcie:1.Budowa Parku Rekreacji Rodzinnej na Magurze Ma\u0142astowskiej wraz ze \u015bcie\u017ck\u0105 zdrowia d\u0142. ok.6,6 km budowa urz\u0105dze\u0144 turystycznych: platformy widokowej, \u015bcie\u017cek, placu zabaw, monta\u017c opraw o\u015bwietlenia z bateriami fotowoltaicznymi 2.Budowa \u015bcie\u017cek narciarstwa biegowego Magura Ma\u0142astowska Krzywa ok. Wyznaczenie \u015bcie\u017cki po istniej\u0105cych drogach i duktach le\u015bnych o d\u0142ugo\u015bci 7.1 km. Monta\u017c oznakowania oraz dw\u00f3ch \u0142awosto\u0142\u00f3w3 Budowa Centrum Narciarstwa Biegowego i Rekreacji Rodzinnej w Krzywej sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z budynku wielofunkcyjnego, zadaszonej sceny, altany, wraz z zagospodarowaniem terenu i elementami infrastruktury: boiskiem wielofunkcyjnym, Wska\u017aniki produktu:Liczba wspartych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych 2019 rok 3 szt.wzi\u0119to pod uwag\u0119 Park Rekreacji Rodzinnej na Magurze Ma\u0142astowskiej, Centrum Narciarstwa Biegowego i Rekreacji Rodzinnej w Krzywej. \u015bcie\u017cki narciarstwa biegowego jako ca\u0142o\u015bciowe obiekty turystyczne i rekreacyjne. Dlatego warto\u015b\u0107 wska\u017anika okre\u015blono jako 3. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2019 rok 3 szt. te same obiekty b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os\u00f3b o r\u00f3\u017cnych niepe\u0142nosprawno\u015bciach, u\u017cyto ich r\u00f3wnie\u017c dla okre\u015blenia warto\u015bci drugiego wska\u017anika Wska\u017aniki rezultatu Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa OKM 1 osoba konserwatorsta\u0142e miejsce pracycd. opisu w pkt. Q.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "Budowa infrastruktury turystycznej w otoczeniu zbiornika Klimk\u00f3wka: Parku Rekreacji Rodzinnej na Magurze Ma\u0142astowskiej wraz ze \u015bcie\u017ck\u0105 zdrowia, \u015bcie\u017ck\u0105 narciarstwa biegowego Magura Ma\u0142astowska-Krzywa oraz Centrum Narciarstwa Biegowego i Rekreacji Rodzinnej w Krzywej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 381.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "1724186.45", "WARTOSC": "3289060.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 S\u0119kowa i Miasto Gorlice na terenie gminy S\u0119kowa, w m. Ma\u0142ast\u00f3w. Jego celem jest podniesienie atrakcyjno\u015bci turystycznej Ziemi Gorlickiej oraz wzmocnienie jej potencja\u0142u gospodarczego w oparciu o lokalne zasoby przyrodnicze i terenowe.Cel bezpo\u015bredni projektu: Wzmocnienie produktu turystycznego Gminy S\u0119kowa poprzez budow\u0119 nowego wyci\u0105gu narciarskiego oraz kompleksu rekreacyjnego wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i terenami rekreacji ruchowej. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule zaprojektuj i wybuduj. Ca\u0142o\u015b\u0107 projektu realizowana b\u0119dzie na terenie nale\u017c\u0105cym lub pozostaj\u0105cym w dyspozycji Wnioskodawcy i Partnera Projektu. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie: MIASTO GORLICE: Modernizacja i rozbudowa stoku narciarskiego1.Roboty budowlane budowa wyci\u0105gu talerzowego2.Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: armatki \u015bnie\u017cne 2 szt.,flary, fotokom\u00f3rki, bramki1 kpl., pompa g\u0142\u0119binowa, orurowanie 85 m3 hydrantyRozbudowa Snow Parku3.Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: Budowa mini snow parku zimowy plac zabaw dla dzieci Infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca4.Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych kontener sanitarny5.Roboty budowlane budowa o\u015bwietlenia wyci\u0105gu narciarskiego, wiaty do przechowywania sprz\u0119tu, utwardzenie parkinguGMINA S\u0118KOWARozbudowa Snowparku6.Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: tor transportowy 120m x 75cmtor igielitowy z 2 zakr\u0119tami i wyposa\u017ceniemtor transportowy 70m x 60cmInfrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca7.Roboty budowlane budowa wiaty ze stanowiskiem grillowym8.Roboty budowlane budowa o\u015bwietlenia i zagospodarowanie terenu boiska rekreacyjnegoW projekcie w ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych przewidziano te\u017c promocj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania projektu w postaci tablic informacyjnopami\u0105tkowych oraz ulotek w formie sk\u0142adanej kolorowej mapy. W wyniku realizacji projektu wsparcie uzyska 7 obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych, a zatrudnienie uzyskaj\u0105 2 osoby.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "Budowa kompleksu rekreacyjnego wzmacniaj\u0105cego ofert\u0119 turystyczn\u0105 powiatu gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 345.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1704749.44", "WARTOSC": "2005599.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Projekt realizowany przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w S\u0119kowej ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Projekt realizowany jest na terenie gminy S\u0119kowa i zak\u0142ada, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych 150 os\u00f3b. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, mo\u017ce to by\u0107 kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa, spo\u0142eczna lub zdrowotna.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA - GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W S\u0118KOWEJ", "TYTUL": "\"Bli\u017cej samodzielno\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 341.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "31701222.03", "WARTOSC": "46210872.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 19 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 10 242 gospodarstw domowych oraz 120 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze nowos\u0105deckim cz\u0119\u015b\u0107 B. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowos\u0105decki \"B\" Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-13", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14994489.51", "WARTOSC": "19910788.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "W projekcie zaplanowano zakup 11 nowoczesnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w, spe\u0142niaj\u0105cych normy emisji spalin EURO6, obs\u0142uguj\u0105cych obszar funkcjonalny M. Gorlice 7 linii, obejm. M. Gorlice, Gm. Biecz, Gm. S\u0119kowa, Gm. Lipinki partnerzy oraz Gm. Gorlice i Gm. Moszczenica. Dope\u0142nieniem oferty transportowej b\u0119dzie rozbudowa infrastruktury rowerowej w gminach partnerskich, o \u0142\u0105cznej d\u0142. 15 096 m. Pe\u0142n\u0105 integracj\u0119 z transportem zbiorowym zapewni\u0105 stworzone przy ka\u017cdej ze \u015bcie\u017cek punkty przesiadkowe 11, obs\u0142ugiwane przez zakupiony tabor. B\u0119d\u0105 one r\u00f3wnie\u017c spe\u0142nia\u0107 funkcje parking\u00f3w w systemie Bike Ride, umo\u017cliwiaj\u0105c bezpieczne pozostawienie roweru i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy do miejsca pracynauki transportem publicznym. Nie przewidziano \u017cadnych obostrze\u0144 dla pozostawiaj\u0105cych rower, parkingi b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne. \u0141\u0105cznie powstan\u0105 83 miejsca postojowe. Przewiduje si\u0119, \u017ce rocznie z oferty przejazd\u00f3w komfortowymi, niskopod\u0142ogowymi autobusami skorzysta ok. 415 000 os\u00f3b w tym korzystaj\u0105cych ze zintegrowanej oferty.Zakupiony tabor oraz stworzona infrastruktura uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105 potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych lub o ograniczonej sprawno\u015bci seniorzy, kobiety w ci\u0105\u017cy, etc.. Stworzone \u015bcie\u017cki z dopuszczeniem ruchu pieszych b\u0119d\u0105 utwardzone, wolne od s\u0142upk\u00f3w, znak\u00f3w, przeszk\u00f3d, z obni\u017ceniem prog\u00f3w w miejscu przej\u015bciaprzejazdu przez jezdni\u0119. Specjalnie dostosowane zostan\u0105 miejsca przesiadkowe, umo\u017cliwiaj\u0105c komfortowe wej\u015bcie do niskopod\u0142ogowego autobusu, wyposa\u017conego r\u00f3wnie\u017c w rampy wjazdowe oraz funkcj\u0119 przykl\u0119ku. Na bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cnych korzystnie wp\u0142yn\u0105 te\u017c systemy monitoringu, pozwalaj\u0105ce obserwowa\u0107 i rejestrowa\u0107 wn\u0119trze pojazdu, jak i drog\u0119 i ruch wok\u00f3\u0142. Zintegrowana oferta transportu publicznego, wraz z kampani\u0105 informacyjn\u0105, przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu programu, ograniczaj\u0105c indywidualny ruch samochodowy, a tym samym nisk\u0105 emisj\u0119.", "BENEFICJENT": "MIASTO GORLICE", "TYTUL": "Rozbudowa systemu ekologicznego transportu sposobem na mniejsze zanieczyszczenie powietrza i wy\u017cszy komfort podr\u00f3\u017cowania w obszarze funkcjonalnym miasta Gorlice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1076913.19", "WARTOSC": "1266956.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w UCZ 2 szk\u00f3\u0142 podst. z terenu Gminy S\u0119kowa poprzez dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u min. 46 z 369 170 UCZ uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 17 spo\u015br\u00f3d 51 nauczycieli N oraz doposa\u017cenie 2 szk\u00f3\u0142 w okresie od 01 lipca 2020 roku do 31 grudnia 2021 roku. Proj jest skierowany do gr doc z woj. ma\u0142opolskiego: 170 UCZ oraz 17 nauczycieli ze Szk\u00f3\u0142 podstawowych w S\u0119kowej oraz Siarach. W ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktycz wyr., dodatk. org. poza lekcjami rozwijaj\u0105cych zainteresowania i uzdolnienia, nakierowanymi na przedmioty przyrodnicze, j\u0119zykowe i matematyczne. Ponadto 17 N we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach, pracownie szkolne zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce TIK i inne.G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli komp klucz. po opuszczeniu progr 170 liczba SZK, w kt\u00f3rych pracow przedmiot wykorzyst doposa\u017c do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. 2 liczba N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompet po opuszczeniu progr 17Zadania:1. Zakup wyposa\u017cenia do pracowni2. Wsparcie dla N3. Zaj\u0119cia dodatkowe dyd wyr4. Warsztaty organizowane poza lekcjami z zakresu rozwoju kompet klucz5. Indywidualizacja pracy z UCZ ze specjalnymi potrzebami.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "Akademia talent\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "20244579.21", "WARTOSC": "36559469.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 z OZE. Bezpo\u015brednim celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez realizacj\u0119 mikroinstalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na obszarze 10 gmin cz\u0142onkowskich klastra energii Bia\u0142a Ropa: Moszczenica Lider projektu, Biecz, Bobowa, Gmina Gorlice, Miasto Gorlice, Lipinki, \u0141u\u017cna, Ropa, S\u0119kowa, U\u015bcie Gorlickie.W ramach projektu zostanie zrealizowanych 2 413 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o ca\u0142kowitej mocy zainstalowanej 11,34 MW, w tym: 603 instalacje PV o mocy 2,04 kWp, 177 instalacji PV o mocy 3,06 kWp, 89 instalacji PV o mocy 4,08 kWp, 121 instalacji PV o mocy 5,10 kWp, 316 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 3,50 kW, 371 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 5,25 kW, 165 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy 7,00 kW, 384 pompy ciep\u0142a do c.w.u. o mocy 1,67 kW, 187 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 20 kW.Szczeg\u00f3\u0142owe parametry, dane techniczne i opis wymaga\u0144 wobec instalacji przewidzianych do realizacji w ramach zamieszczono w za\u0142\u0105czonym opisie technicznym.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu w postaci redukcji emisji w wysoko\u015bci 6 155,94 Mg ekw. CO2rok.Projekt b\u0119dzie realizowany od lipca 2018 r. do czerwca 2020 r.Projekt b\u0119dzie realizowany w formule klastra energii wszystkie gminy bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie s\u0105 cz\u0142onkami klastra energii Bia\u0142a Ropa, czego potwierdzeniem jest za\u0142\u0105czone porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii. Ponadto do wniosku za\u0142\u0105czono zawarte przez Partner\u00f3w porozumienie o wsp\u00f3lnej realizacji przedmiotowego projektu.Zamontowane kot\u0142y na biomas\u0119 b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin cz\u0142onkowskich klastra energii \u201eBia\u0142a \u2013 Ropa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2016-08-31", "DOFINANSOWANIE": "14155574.37", "WARTOSC": "23701744.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna 39 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznych zlokalizowanych w gminach nale\u017c\u0105cych do Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c zamontowane instalacje OZE: pompy ciep\u0142a i instalacje fotowoltaiczne. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rob\u00f3t i usprawnie\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych i jest dostosowany do potrzeb i obecnego stanu budynk\u00f3w. W opracowanych audytach zawarto warianty optymalne wskazuj\u0105ce zakres usprawnie\u0144, kt\u00f3re s\u0105 wykonalne pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym, a jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105 najbardziej korzystn\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci i potencjalnych korzy\u015bci do ceny. Do prac maj\u0105cych na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane w ramach projektu nale\u017c\u0105: ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, wymiana okien i drzwi, zastosowanie o\u015bwietlenia LED, optymalizacja napi\u0119cia zasilania, wymiana dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w cz\u0119\u015bci budynk\u00f3w na pompy ciep\u0142a powietrze/woda, modernizacja instalacji C.O., wymiana grzejnik\u00f3w, instalacja termostat\u00f3w i automatyki regulacji ogrzewania, modernizacja instalacji c.w.u., modernizacja instalacji klimatyzacji, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na dachach budynk\u00f3w. W wyniku wykonania powy\u017cszych prac, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych obowi\u0105zuj\u0105ce normy jako\u015bciowe i z poszanowaniem zasad sztuki budowlanej, zmodernizowane obiekty osi\u0105gn\u0105 nowoczesne standardy eksploatacji i efektywno\u015bci energetycznej. Proponowane w projekcie rozwi\u0105zania stanowi\u0105 czyteln\u0105 odpowied\u017a na realne, zdiagnozowane wcze\u015bniej potrzeby i oczekiwania grup docelowych w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii, poprawy jako\u015bci powietrza i stanu \u015brodowiska oraz podniesienia komfortu korzystania z budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gmin Ziemi Gorlickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "632690.00", "WARTOSC": "744350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Projekt realizowany przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w S\u0119kowej ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Projekt realizowany jest na terenie gminy S\u0119kowa i zak\u0142ada, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych 54 os\u00f3b. W projekcie zaplanowano szerok\u0105 gam\u0119 wsparcia dla uczestnik\u00f3w, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnej diagnozy, mo\u017ce to by\u0107 kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa lub tylko spo\u0142eczna.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "\"Bli\u017cej samodzielno\u015bci - aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w gminie S\u0119kowa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1993591.70", "WARTOSC": "2345402.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci regularnych, ca\u0142odziennych us\u0142ug opieku\u0144czych i aktywizuj\u0105cych dla niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy U\u015bcie Gorlickie, Ropa i S\u0119kowa w wieku powy\u017cej 60 lat.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 os. niesamodzielne pow. 60 r.\u017c. zamieszk. gminy: U\u015bcie Gorlickie, Ropa, S\u0119kowa, kt\u00f3re ze wzgl. na z\u0142y stan zdrowia lubniepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki i aktywizacji w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania podstawowych czynno\u015bci, a tym samym s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym z ww. powod\u00f3w.Zaplanowano realizacj\u0119 4 zada\u0144, w ramach kt\u00f3rych zorganizowany zostanie systematyczny, dzienny pobyt senior\u00f3w w O\u015brodku Wsparcia w WysowejZdroju w wydzier\u017cawionym i specjalnie do tego celu przygotowanym obiekcie, do kt\u00f3rego UP b\u0119d\u0105 dowo\u017ceni z miejsca zamieszkania. W OW powstanie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, z kt\u00f3rych \u0142\u0105cznie w okresie projektu skorzysta 60 os. OW czynny b\u0119dzie minimum 5 dni w tygodniu w wymiarze 8 godzin dziennie. Na koniec dnia UP b\u0119d\u0105 odwo\u017ceni do miejsca zamieszkania. W trakcie 8godz. pobytu zapewniona b\u0119dzie opieka, zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce i usprawniaj\u0105ce wg. potrzeb uczestnik\u00f3w w oparciu o indywidualny plan dzia\u0142ania oraz 2 posi\u0142ki \u015bniadanie i obiad. Plac\u00f3wki b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y uczestnikom udzia\u0142 w imprezach integracyjnych, turystycznych, kulturalnych itp. Na potrzeby OW przeprowadzone zost. prace adaptacyjne m.in. monta\u017c windy, przystosowanie \u0142azienki do os. niepe\u0142nosprawnych oraz wyposa\u017cona zost. w sprz\u0119t zgodnie z Za\u0142. 13 do regulaminu konkursu. Zadania real. b\u0119d\u0105 w 3 edycjach po 20 os. ka\u017cda. W ramach Zadania 4 wsparcie zostanie udzielone opiekunom faktycznym szkolenie z zakresu opieki oraz wsparcie psychologiczne. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie60. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami1. Liczba os. obj\u0119tych projektem120 os.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY OSRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych w G\u0142adyszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "2413204.59", "WARTOSC": "2839064.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i ich dost\u0119pno\u015bci dla 64 os\u00f3b niesamodzielnych i 64 opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych, zamieszkuj\u0105cych na terenie gmin U\u015bcie Gorlickie, Ropa, S\u0119kowa i Gryb\u00f3w gm. wiejska dzi\u0119ki stworzeniu 2 plac\u00f3wek \u0142\u0105cz\u0105cych funkcj\u0119: domu dziennej opieki niesamodzielnych senior\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cego szerok\u0105 ofert\u0119 rehabilitacyjn\u0105 i piel\u0119gnacyjn\u0105, a tak\u017ce ofert\u0119 zaj\u0119\u0107 aktywizuj\u0105cych oraz centrum wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych \u015bwiadcz\u0105cego szerok\u0105 ofert\u0119 opieki wytchnieniowej, wsparcia meryt. i wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilit. w U\u015bciu Gorlickim i Klimk\u00f3wce. W cz\u0119\u015bci opieku\u0144czej rekrut. b\u0119d\u0105 seniorzy 60, niesamodzielni ze wzgl. na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 lub stan zdrowia 2 edycje x 18 os. w U\u015bciu Gorlickim 14 os. w Klimk\u00f3wce. \u0141\u0105cznie skorzysta 64 senior\u00f3w. W cz\u0119\u015bci wsparcia opiekun\u00f3w fakt. rekrut. b\u0119d\u0105 osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcj\u0119 opieku\u0144cz\u0105 os. niesamodzielnych 2 edycje x 18 os. w U\u015bciu Gorlickim 14 os. w Klimk\u00f3wce. \u0141\u0105cznie skorzysta 64 opiekun\u00f3w faktycznych.Obydwa budynki zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os. z niepe\u0142nospr. toalety w obydwu obiektach, do potrzeb bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci prace moderniz., od\u015bwie\u017cenie oraz umeblowane i dopos. w sprz\u0119t rehab. i aktywizacyjny w U\u015bciu Gorlickim powstanie te\u017c wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehab. korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 UP z obydwu centr\u00f3w.Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107:seniorzy dow\u00f3z, wy\u017cywienie, animator, piel\u0119gniarka, prac. socjalny, psycholog, rehabilitant, trening. komp. \u017cyciowych, muzykoterapia, arteterapia, choreoterapia, zesp. \u0107wicz. ruch., warszt. nowoczesnych technologii, wyjazdy uspo\u0142eczniaj\u0105ce, biblioteczka, codzienna prasa.opiekunowie opieka wytchnieniowa, manager opieki prac. socjalny, rehabilitant, piel\u0119gniarka, psycholog, szkolenie internet dla op. faktycznych, biblioteczka, wypo\u017cycz. sprz\u0119tu rehab. Termin realizacji: 30 IV 2020 31 X 2022 r. Termin funkcjon. plac\u00f3wek: 1 IX 2020 31 VIII 2022 r.Us\u0142ugi: 1 IX 2020 31 VIII 2022 w podziale na dwie 12msc edycje", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNY O\u015aRODEK MI\u0141OSIERDZIA DIECEZJI PRZEMYSKO-GORLICKIEJ \"ELEOS\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na Ziemi Gorlickiej poprzez stworzenie plac\u00f3wek dziennej opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych i centr\u00f3w wsparcia dla opiekun\u00f3w faktycznych w U\u015bciu Gorlickim i Klimk\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "5273918.76", "WARTOSC": "5368359.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zmodernizowanych 368 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a wykorzystywanych przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie gmin nale\u017c\u0105cych do klastra energii Bia\u0142a Ropa. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 325 kot\u0142\u00f3w lub biomas\u0119 43 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na poszczeg\u00f3lne Gminy: Moszczenica: 40, Biecz: 35, Bobowa: 79, Gmina Gorlice: 53, Miasto Gorlice: 15, Lipinki: 45, \u0141u\u017cna: 39, Ropa: 14, S\u0119kowa: 22, U\u015bcie Gorlickie: 26.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano tak\u017ce realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy ef. energetycznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 66,23, PM10 o 99,52 oraz PM2,5 o 98,85.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 6 963,41 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 25,443 Mgrok;PM2,5: 10,713 Mgrok.Po realizacji projektu:CO2: 2 351,37 t r\u00f3wn. CO2rok;PM10: 0,123 Mgrok;PM2,5: 0,123 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla woj. ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bci uzdrowiskowej WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie.Realizacja projektu wynika z zapis\u00f3w Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej dla wszystkich gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez zastosowanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa gazowe lub biomas\u0119 w gminach cz\u0142onkowskich klastra energii \"Bia\u0142a - Ropa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "191757.00", "WARTOSC": "225725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie S\u0119kowa(woj. ma\u0142opolskie) poprzez utworzenie w okresie VIII.2017 - VII.2018 dla 25 dzieci 3 i 4 letnich (11dz,14ch\u0142) 1 oddzia\u0142u przedszkolnego w Samorz\u0105dowym Przedszkolu w Zespole Szkolno - Przedszkolnym (ZSP) w S\u0119kowej. Dodatkowo projekt w okresie jego realizacji ma na celu rozw\u00f3j u 25 nowo przyj\u0119tych dzieci wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse edukacyjne oraz wzrost kompetencji i kwalifikacji 2 nauczycielek w ramach realizacji kurs\u00f3w, szkole\u0144, warsztat\u00f3w i studi\u00f3w podyplomowych. Beneficjentami projektu b\u0119dzie 25 dzieci (11dz,14ch\u0142) zamieszkuj\u0105ce na terenie gm. S\u0119kowa (woj.Ma\u0142opolskie) w wieku 3 i 4 lat. Dodatkowo wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 2 nauczycielki prowadz\u0105ce nowo utworzony oddzia\u0142 oraz samo Samorz\u0105dowe Przedszkole w ZSP w S\u0119kowej. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Utworzenie 25 nowych miejsc przedszkolnych (w tym zatrudnienie personelu przedszkola, doposa\u017cenie bazy dydaktycznej, zakup mebli i wyposa\u017cenia, pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przedszkolnych, pomocy dydaktycznych papierniczych, zabawek, pomocy do \u0107wicze\u0144 umuzykalniaj\u0105co-rytmicznych, pomocy do \u0107wicze\u0144 korekcyjno ruchowych i rehabilitacyjnych, pomocy do \u0107wicze\u0144 logopedycznych, pomocy do integracji sensorycznej) 2. Rozszerzenie oferty dodatkowej w przedszkolu ( w tym dla dzieci w nowo utworzonym oddziale realizacja zaj\u0119\u0107 grupowych, zaj\u0119\u0107 indywidualnych oraz podniesienie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w, szkole\u0144, warsztat\u00f3w i udzia\u0142 w studiach). G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie wska\u017anika upowszechniania edukacji przedszkolnej w gm. S\u0119kowa poprzez utworzenie 25 miejsc, 2. Wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 25 dzieci (11dz,14ch\u0142) poprzez realizacj\u0119 360 godz. zaj. dodatkowych, 3. Wzrost kompetencji i kwalifikacji 2 n-lek poprzez udzia\u0142 w 6 r\u00f3\u017cnych formach doskonalenia.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118KOWA", "TYTUL": "Wsparcie przedszkoli kluczem do przysz\u0142o\u015bci - tworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz rozszerzenie oferty dodatkowej Samorz\u0105dowego Przedszkola w Zespole Szkolno - Przedszkolnym w S\u0119kowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3653625.77", "WARTOSC": "4871501.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski", "OPIS": "W ramach projektu Gmina Moszczenica wraz z 8 Partnerami planuje realizowa\u0107 dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce rozwojowi us\u0142ug elektronicznych w ma\u0142opolskich urz\u0119dach miast i gmin. Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych co u\u0142atwi im elektroniczne za\u0142atwianie spraw, \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznych, usprawnienie przep\u0142ywu informacji oraz promowanie komunikacji elektronicznej mi\u0119dzy obywatelem a administracj\u0105 publiczn\u0105. Projekt ma zasi\u0119g regionalny, realizowany jest na obszarze 3 subregion\u00f3w. Krakowskiego Obszaru Metropolitarnego, subregionu s\u0105deckiego i subregionu tarnowskiego.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci eus\u0142ug publicznych poprzez zapewnienie mieszka\u0144com \u0142atwego dost\u0119pu do eus\u0142ug.Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie: us\u0142ug o 3 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 6 us\u0142ug o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 1 us\u0142ug o 5 stopniu dojrza\u0142o\u015bci 2Lista eus\u0142ug obejmuje:ewydarzenie 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcierezerwacja 4 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciekonsultacje 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieog\u0142oszenia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcieankiety 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bcienewsletter 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciep\u0142atno\u015b\u0107 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciepowiadomienia 3 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciegeodezja 5 stopie\u0144 dojrza\u0142o\u015bciProjekt realizuje typy: typ A Eus\u0142ugi publiczne w administracji: us\u0142ugi administracji dla biznesu A2B i obywateli A2C 9 podmiot\u00f3wtyp B Us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne A2A wspieraj\u0105ce dla eus\u0142ug publicznych 1 podmiot Miasto GorliceWarto\u015b\u0107 projektu: 4 871 501,09 z\u0142w tym dofinansowanie: 3 653 625,77 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w ma\u0142opolskich urz\u0119dach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3370329.27", "WARTOSC": "3421660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zmodernizowane 233 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystywane przez indywidualnych odbiorc\u00f3w na terenie ZGZG. Stare kot\u0142y grzewcze zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a spalaj\u0105cymi paliwo gazowe 232 kot\u0142y lub biomas\u0119 1 kocio\u0142.Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie: Biecz: 18, Bobowa: 29, Gmina Gorlice: 31, Miasto Gorlice: 19, Lipinki: 25, \u0141u\u017cna: 28, Moszczenica: 24, Ropa: 14, S\u0119kowa: 40, U\u015bcie Gorlickie: 5.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, okre\u015blonymi w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21.10.2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji i poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 61,93, PM10 o 99,94 oraz PM2,5 o 99,86.Przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 2188,43 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 7,996 MgrokPM2,5 3,367 MgrokPo realizacji projektu:CO2: 833,16 t r\u00f3wn. CO2 rokPM10: 0,005 MgrokPM2,5: 0,005 MgrokProjekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Nie planuje si\u0119 przygotowania programu os\u0142onowego dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania na terenie obj\u0119tym projektem.Projekt b\u0119dzie realizowany m.in w miejscowo\u015bciach uzdrowiskowych: WysowaZdr\u00f3j w Gminie U\u015bcie Gorlickie oraz Wapienne w Gminie S\u0119kowa.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na biomas\u0119 oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3357144.31", "WARTOSC": "3408270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 361 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa w\u0119giel 308 kot\u0142\u00f3w oraz biomas\u0119 53 kot\u0142y. Liczba wymienianych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w podziale na Gminy uczestnicz\u0105ce w projekcie w nawiasach pierwsza liczba oznacza liczb\u0119 kot\u0142\u00f3w na w\u0119giel, a druga na biomas\u0119 dla danej gminy :Biecz: 43 376,Bobowa: 59 527,Gmina Gorlice: 41 401,Miasto Gorlice: 11 110,Lipinki: 13 103,\u0141u\u017cna: 34 2311,Moszczenica: 32 311,Ropa: 15 96,S\u0119kowa: 78 6117,U\u015bcie Gorlickie: 35 341.Nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zaplanowano m.in. spotkania z mieszka\u0144cami oraz warsztaty ekologiczne dla dzieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji CO2 o 40,17, PM10 o 95,86 oraz PM2,5 o 90,59.Przed realizacj\u0105 projektu: CO2: 3390,66 Mgrok, PM10: 12,389 Mgrok, PM2,5: 5,216 Mgrok.Po realizacji projektu: CO2: 2028,53 Mgrok, PM10: 0,513 Mgrok, PM2,5: 0,491 Mgrok. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gmin zakwalifikowanych do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Zwi\u0105zku Gmin Ziemi Gorlickiej przez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 grzewczych na paliwa sta\u0142e oraz Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-16", "DOFINANSOWANIE": "3049885.02", "WARTOSC": "4356978.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest realiz. 3 Zad. zw. z prac\u0105 s\u0142u\u017cb ratow. na obsz. gmin nale\u017c. do ZGZG. Zad. I dost. sprz\u0119tu techn., w tym specj. woz\u00f3w po\u017c. s\u0142u\u017c. do prow. akcji ratow. o char. techn., drog., po\u017car. i przeciwpow., do jedn. OSP w 9 gminach ZGZG. Dost. zostanie 6 woz\u00f3w: 3 \u015bredn i 3 ter lekkie 2xDMC 3.5 t oraz 1xDMC min. 4,5 t ze sprz. do prow. akcji ratow. i usuw. skutk\u00f3w kat., oraz inne pojazdy potrz. s\u0142u\u017cbom do pracy w war.panuj. na obsz. obj. proj. 2 rat. \u0142odzie p\u0142askod., quad do pracy na ter. g\u00f3rzystych, cysterna do rozw. wody pit. Proj. uwzgl. dost. sprz. ratow., w tym do akcji przeciwpow., opis. szczeg. w pkt C.2.3. Zad. II dost. syst. \u0142\u0105czn. i alarm. do jedn. OSP w celu szybsz. reag. i wy\u017csz. st. koord. s\u0142u\u017cb ratow.: 23 syst. selektywnego wywo\u0142. z modu\u0142ami SMS, s\u0142u\u017c. do szybkiego powiad jedn. i indyw. stra\u017cak\u00f3w o akcji przez dy\u017curnych w KP PSP w Gorlicach, 2 maszty antenowe i radiostacje do bud. uspraw. komunik. radiow\u0105 w g\u00f3rzystym terenie, oraz 37 radiostacji nasob. do u\u017cytku w czasie akcji.Zad. III dost. i instal. system\u00f3w monit. i komunik., s\u0142u\u017c. do wcz. ostrzeg. s\u0142u\u017cb, a przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017c. teren\u00f3w, przed powodzi\u0105 i innymi kl. \u017cywio\u0142. G\u0142. elem. to system ostrzeg. o zagro\u017c. powodziowym na rz. Ropa w obszarze pow. gorlickiego, sk\u0142. si\u0119 z serwera zarz\u0105dz. oraz modu\u0142\u00f3w terenowych, zdolny do powiad. zdef. grupy os\u00f3b o wyst. objaw\u00f3w zagro\u017c. Uzupe\u0142nieniem s\u0105 przewidziane syst inf. ludn za po\u015br. aplik. mobilnych oraz SMS, korz. z bazy, do kt\u00f3rej dobrow. wpisuj\u0105 si\u0119 mieszk. W syt. kl. \u017cywio\u0142. lub in. zagro\u017c. natych. otrz. kom. SMS z odpow. alarmem. Systemy s\u0105 opis. szczeg. w pkt C.2.3. Opisane rozw. sprz. spe\u0142. wytyczne dot. wyrob\u00f3w s\u0142u\u017c. zapew. bezp. publ. lub ochr. zdr. i \u017cyci oraz mienia i s\u0105 zgodne z najlep. prak. w zakr. walki ze skutkami kl. \u017cywio\u0142. Rozw. w spos\u00f3b czyt. odpow. na opis. potrz. s\u0142u\u017cb ratow. dot. brak\u00f3w i du\u017c. zu\u017cycia pos. wypos., oraz potr. ca\u0142ego regionu dot. walki ze skutkami kat., szczeg. powodzi i susz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN ZIEMI GORLICKIEJ", "TYTUL": "Wsparcie s\u0142u\u017cb ratowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-16", "DOFINANSOWANIE": "6119999.29", "WARTOSC": "7199999.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "Projekt polega na powstrzymaniu zjawiska wt\u00f3rnej sukcesji na cennych przyrodniczo obszarach ma\u0142opolskich Karpat poprzez prowadzenie wypasu owiec na ok. 3 tys. ha. Obszarem referencyjnym dla projektu s\u0105 tereny Popradzkiego PK gdzie przeprowadzono szczeg. inwentaryzacj\u0119 ca\u0142ego obszaru i wytypowano 9 podobszar\u00f3w wypasowych (o \u0142\u0105cz. pow. 350 ha). Nast\u0119pnie wytypowano ok. 15 000 ha \u0142\u0105k w 9 regionach ma\u0142opolski (tj. bez teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w PPK) obszar\u00f3w cennych przyrodniczo. Na tym terenie zostanie przeprowadzona inwentaryzacja, kt\u00f3ra wska\u017ce ostatecznie ok. 2 650 ha najcenniejszych siedliskach. W ten spos\u00f3b projekt obejmie ok. 3 tys. ha (w 80 lokalizacjach), na kt\u00f3rych przeprowadzona zostanie pog\u0142\u0119biona inwentaryzacja przyrod., b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 wydania zalece\u0144 dla bac\u00f3w oraz umo\u017cliwiaj\u0105ca monitoring skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w czasie. Najwa\u017cniejszym elem. projektu b\u0119dzie trzyletni kontrolowany i sterowany wypas owiec na wytypowanych 3 tys. ha, co pozwoli na ochron\u0119 gatunkow\u0105 5 siedlisk obj\u0119tych ochron\u0105, 13 gat. flory, 12 gat. fauny i jednego gat. grzyb\u00f3w. Z punktu widzenia rozw. prod. turyst. oraz pobudzania \u015bwiadomo\u015bci ekolog. Ma\u0142opolan i turyst\u00f3w planuje si\u0119 budow\u0119 3 bac\u00f3wek edukac., w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zapozna\u0107 si\u0119 z ide\u0105 czynnej ochrony siedlisk, chronionymi gatunkami oraz kultur\u0105 i tradycj\u0105 pastersk\u0105. W pozosta\u0142ych lokaliz. powstan\u0105 pojed. tablice informac. opisuj\u0105ce siedliska i cenne gatunki na nich wyst\u0119puj\u0105ce. Projekt zako\u0144czy monitoring siedlisk, kt\u00f3ry zweryfikuj skuteczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do zagro\u017conych siedlisk (b\u0119dzie bada\u0142 ich zmian\u0119 w stosunku do okresu sprzed projektu), co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia tzw. dobrych praktyk wypasowych i replikowania dzia\u0142a\u0144 na wi\u0119kszych obsz. Ma\u0142opolski. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zakup przez ZPKWM niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia s\u0142u\u017c\u0105cego monitoringowi siedlisk w trakcie trwania projektu i po jego zako\u0144czeniu, a tak\u017ce szkolenia bac\u00f3w, konferencje otwieraj\u0105ce i zamykaj\u0105ce, a tak\u017ce publik. projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Utrzymanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej \u0142\u0105k i pastwisk g\u00f3rskich poprzez prowadzenie gospodarki pasterskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1356310.51", "WARTOSC": "1595659.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 5065 lata, osoby w wieku 4049 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 2549 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych i informowanie o przebiegu badania i korzy\u015bciach z ich regularnego przeprowadzania oraz likwidacja barier: finansowych, rodzinnych, komunikacyjnych, obawa przed b\u00f3lem w trakcie badania realizowana poprzez: zwrot koszt\u00f3w dojazdu, zwrot wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, wykonywanie bada\u0144 w znieczuleniu, zwrot koszt\u00f3w wynaj\u0119cia opiekuna na czas po badaniu z znieczuleniem kt\u00f3ry pomo\u017ce w dotarci do miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Program profilaktyczny - wykrywanie raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516591.26", "WARTOSC": "1799467.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia w okresie:01.09.2016-31.12.2017 dla 9JST woj. M\u0142p. i ich 105 pracownik\u00f3w w obszarach: 1. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie: a) elektronizacji procesu obs\u0142. podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie e-us\u0142ug\u00a0 w w/w obszarze w ka\u017cdej z 9JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144; b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do inf. o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez wdro\u017cenie interfejsu API do wymiany danych systemu podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych\u2013 w 9 JST; c) doskonalenie kompetencji prac. 9 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w, w tym e-us\u0142ug. 2. Wdro\u017cenie rozw. poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dz. us\u0142ugami w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie gospodarowania lokalami u\u017cytkowanymi tj.: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie e-us\u0142ug w w/w obszarze w 9 JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 i automatyzacj\u0119 zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Urz\u0119dach. b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p inf. o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w 9JST ka\u017cdej JST Portalu Inwestora. d) doskonalenie kompetencji kadr 9JST w zakr. zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug 3. Dodatkowo w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 dost. infrastr. inform.Urz\u0119du do wymog\u00f3w techn. planowanego Sys. Informat., projekt za\u0142o\u017cy\u0142 r\u00f3wnie\u017c zakup odp. sprz\u0119tu informat..\u00a0 JST (gminy: Moszczenica, S\u0119kowa, Stryszawa, Trzciana, Gorlice, Ropa, Biecz i miastach: Bochnia i Gorlice) zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem ze wzgl\u0119du na deficyty w infrastrukturze informatycznej, a tym samym brak mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia e-us\u0142ug na wysokim poziomie.", "BENEFICJENT": "GMINA MOSZCZENICA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie e-urz\u0119dy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394932.00", "WARTOSC": "464625.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka jelita grubego we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetek 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju. Grup\u0105 docelow\u0105 w realizacji projektu s\u0105 osoby w wieku 50-65 lata, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego oraz osoby w wieku 25-49 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105 (HNPCC). W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne maj\u0105ce na celu zach\u0119cenie do bada\u0144 profilaktycznych, dzia\u0142ania edukacyjne , likwidacja barier (koszt dojazdu, konieczno\u015b\u0107 zapewnienia opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, utrudniony dost\u0119p do bada\u0144, obawa przed b\u00f3lem zwi\u0105zanym z wykonaniem badania), us\u0142uga zdrowotna -wykonanie badania kolonoskopowego w znieczuleniu wraz z ocen\u0105 histopatologiczn\u0105 pobranego materia\u0142u oraz w razie potrzeby skierowanie do dalszego leczenia. Rezultaty: Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka we wczesnych stadiach, zwi\u0119kszenie odsetka 5-letnich prze\u017cy\u0107, obni\u017cenie umieralno\u015bci, obni\u017cenie koszt\u00f3w leczenia w skali kraju, wyd\u0142u\u017cenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. HENRYKA KLIMONTOWICZA W GORLICACH", "TYTUL": "Wykrywanie raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1906925.96", "WARTOSC": "2243442.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie:1.digitalizacji obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do SAD na terenie Ma\u0142opolski 20 obiekt\u00f3w, w tym 8 z listy UNESCO, polegaj\u0105ce na kompleksowym ich przetworzeniu na form\u0119 cyfrow\u0105 poprzez wykonanie zaawansowanych modeli tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w i ich wn\u0119trz, wyposa\u017cenia malarstwo, rze\u017aba, zdobnictwo.Dla zbudowania modeli 3D zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie technologii laserowego skanowania budynk\u00f3w o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, g\u0119sto\u015bci i dok\u0142adno\u015bci, kt\u00f3ra dostarczy danych w postaci tzw. chmury punkt\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105czenie z dokumentacj\u0105 fotograficzn\u0105 wysokiej jako\u015bci i dok\u0142adno\u015bci. Technika polegaj\u0105ca na kompilacji dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w danych da w efekcie znacznie bardziej dok\u0142adny model ni\u017c przy zastosowaniu wy\u0142\u0105cznie jednej z nich.2.prac zwi\u0105zanych z tworzeniem i rozwijaniem platform dystrybucji tre\u015bci cyfrowych, s\u0142u\u017c\u0105cych udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych w spos\u00f3b otwarty i zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ponownego wykorzystania oraz wytworzenia na ich podstawie nowych us\u0142ug cyfrowych. Udost\u0119pnienie przybierze form\u0119 dedykowanej platformy webowej oraz aplikacji mobilnej oraz wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR.Do budowy dedykowanych aplikacji wykorzystane zostan\u0105 najnowsze technologie informatyczne HTML5 i CSS dla rozwi\u0105zania webowego. Aplikacje mobilne opracowane zostan\u0105 w technologii natywnej dla dw\u00f3ch najpopularniejszych system\u00f3w operacyjnych: IOS w j\u0119zyku Objective C oraz Android w Java. W aplikacjach implementowana b\u0119dzie audiodeskrypcja oraz audioguide dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, technologia geolokalizacji.Projekt ma charakter regionalny, poniewa\u017c b\u0119dzie realizowany na obszarze wszystkich subregion\u00f3w w Ma\u0142opolsce gdzie zlokalizowane s\u0105 planowane do digitalizacji obiekty.W ramach projektu podzielony b\u0119dzie na zadania: 1.Digitalizacja obiekt\u00f3w architektury drewnianej2.Opracowanie narz\u0119dzi i aplikacji do udost\u0119pnienia cyfrowych zasob\u00f3w 3.Zarz\u0105dzanie projektem", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Cyfrowe udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w architektury drewnianej nale\u017c\u0105cych do Szlaku Architektury Drewnianej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-16", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "427594.91", "WARTOSC": "635808.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbadanie, udokumentowanie i upowszechnienie dziedzictwa niematerialnego dot. ma\u0142opolskich zwyczaj\u00f3w zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem \u017cycze\u0144. Projekt obejmie badania oparte na kwerendzie naukowej i metodzie etnograficznej, innowacyjne dzia\u0142ania warsztatowe dostosowane do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w pod wzgl\u0119dem poziomu wiedzy i wieku, do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przygotowanie dokumentacji z bada\u0144 i publikacji. Projekt w pe\u0142ni zrealizuje potrzeby zwi\u0105zane z poszukiwaniem przez badaczy, odbiorc\u00f3w kultury, rodzic\u00f3w, nauczycieli i edukator\u00f3w oraz media informacji i wiedzy o tradycjach zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem \u017cycze\u0144, jako wa\u017cnego elementu naszej to\u017csamo\u015bci. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie polegaj\u0105 na: A/ PRZEPROWADZENIU BADA\u0143: 1. Kwerendy pog\u0142\u0119bionej; 2. Bada\u0144 terenowych (etap pierwszy) - 77 wywiad\u00f3w z mieszka\u0144cami r\u00f3\u017cnych region\u00f3w etnograficznych Ma\u0142opolski; 3. Bada\u0144 terenowych (etap drugi) \u2013 60 wywiad\u00f3w, 30 obserwacji uczestnicz\u0105cych, 33 dokumentacje fotograficzne / nagrania audiowizualne; B/ PRZYGOTOWANIU i PRZEPROWADZENIU WARSZTAT\u00d3W, s\u0142u\u017c\u0105cych reinterpretacji tradycyjnych/ludowych form \u201e\u017bycze\u0144\u201d przez odbiorc\u00f3w projektu i w\u0142\u0105czeniu ich w obieg \u017cycia wsp\u00f3lnot lokalnych i stworzenia warunk\u00f3w dla kontynuacji lokalnych tradycji; C/ UPOWSZECHNIENIU wynik\u00f3w projektu nast\u0105pi poprzez publikacje dostosowane dla r\u00f3\u017cnych adresat\u00f3w: publikacja naukowa, ksi\u0105\u017cka \u201e\u017byczenia/repozytorium\u201d, ksi\u0105\u017cka dla najm\u0142odszych, scenariusz warsztat\u00f3w: \u201e\u0106wi[\u017cy]czenia terenowe\u201d. D/ W rezultacie powstanie KOLEKCJA PROJEKTU realizuj\u0105ca g\u0142\u00f3wny cel - ochron\u0119 niematerialnego dziedzictwa poprzez jego zachowanie. Kolekcja obejmie wszystkie tre\u015bci z bada\u0144 oraz pozyskane artefakty (zob. opis zawarto\u015bci kolekcji w C.2.3 pkt 1.3.). Kolekcja zostanie w\u0142\u0105czona do zbior\u00f3w MEK i b\u0119dzie udost\u0119pniana na r\u00f3wnych zasadach wszystkim zainteresowanym osobom czy instytucjom.", "BENEFICJENT": "MUZEUM ETNOGRAFICZNE IM. SEWERYNA UDZIELI W KRAKOWIE", "TYTUL": "\u017byczenia. Niematerialne dziedzictwo Ma\u0142opolski zawarte w obyczajach piel\u0119gnuj\u0105cych wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkie \u2013 badania, publikacje, edukacja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "417680.00", "WARTOSC": "599218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia procesu zachowania poprzez udokumentowanie (rejestrowanie) dziedzictwa kulturowego niematerialnego z obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w postaci tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych oraz ludowych wyst\u0119puj\u0105cych na Szlaku Architektury Drewnianej oraz jej bezpo\u015brednim otoczeniu w Ma\u0142opolsce. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zwyczaje i tradycje: \u015awi\u0105teczne Bo\u017conarodzeniowe - kol\u0119dowanie, wykonywanie szopki bo\u017conarodzeniowej, wystawianie jase\u0142ek; \u015awi\u0105teczne Wielkanocne - obrz\u0119d \u015bwi\u0119cenia pokarm\u00f3w, tradycja wykonywania palm wielkanocnych, obrz\u0119d zas\u0142aniania o\u0142tarza w okresie Wielkiego Postu; tradycje i zwyczaje ludowe: wykonywania tradycyjnych wie\u0144c\u00f3w do\u017cynkowych, tradycyjnego wykonywania bukiet\u00f3w na \u015bwi\u0119to Matki Boskiej Zielnej, malowania cha\u0142up w Zalipiu, tradycyjnego czyszczenia cha\u0142up w Chocho\u0142owie. Projekt poza zachowaniem zak\u0142ada jednocze\u015bnie w\u0142\u0105czenie tego dziedzictwa do wsp\u00f3\u0142czesnego obiegu kulturowego i gospodarczego poprzez szerokie udost\u0119pnienie i upowszechnienie zarejestrowanych zwyczaj\u00f3w i tradycji. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1.Badania etnograficzne w formie bada\u0144 dokument\u00f3w archiwalnych oraz bada\u0144 terenowych. Zwyczaje i tradycje \u015bwi\u0105teczne przebadane i ukazane zostan\u0105 z punktu widzenia trzech obrz\u0105dk\u00f3w religijnych: katolicyzmu, prawos\u0142awia i grekokatolicyzmu. 2.Rejestracj\u0119 i dokumentacj\u0119 tradycji i zwyczaj\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych i ludowych w formie audiowizualnej i fotograficznej, na podstawie przeprowadzonych bada\u0144. 3.Upowszechnienie dziedzictwa w oparciu o zgromadzony materia\u0142 poprzez wykonanie publikacji/monografii ksi\u0105\u017ckowych i elektronicznych oraz og\u00f3lnodost\u0119pnego serwisu internetowego. 4.Dzia\u0142ania edukacyjne w formie warsztat\u00f3w z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci lokalnych celem przybli\u017cenia i popularyzowania dziedzictwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie udokumentowanie 22 zwyczaj\u00f3w i tradycji z trzech obrz\u0105dk\u00f3w, ich upowszechnienie przez publikacje tradycyjne i elektroniczne oraz serwis internetowy jak i 10 edycji warsztat\u00f3w. Cd w cz.Q", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "\u015awi\u0119ta, tradycje i zwyczaje na Szlaku Architektury Drewnianej w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "392167.92", "WARTOSC": "784335.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest organizacja cyklu koncert\u00f3w i widowisk muzycznych w zabytkowych wn\u0119trzach obiekt\u00f3w architektury drewnianej w Ma\u0142opolsce b\u0105d\u017a w plenerach bezpo\u015brednio przy obiektach. Festiwal \u201eMuzyka Zakl\u0119ta w Drewnie\u201d ma na celu promowanie pi\u0119kna utwor\u00f3w polskich kompozytor\u00f3w oraz tw\u00f3rczo\u015bci artyst\u00f3w \u015bwiatowych, tworz\u0105cych w r\u00f3\u017cnych stuleciach. Podczas spotka\u0144 uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli podziwia\u0107 r\u00f3\u017cnych artyst\u00f3w, poznawa\u0107 muzyk\u0119 dawn\u0105, cz\u0119sto wykonywan\u0105 za pomoc\u0105 kopii zabytkowych instrument\u00f3w, muzyk\u0119 najs\u0142awniejszych kompozytor\u00f3w \u015bwiatowych, a tak\u017ce tych zapomnianych, kt\u00f3rych dorobek wart jest pokazania oraz bardziej wsp\u00f3\u0142czesne brzmienia. Koncerty poprzez element edukacyjny wzbogac\u0105 wiedz\u0119 o stylach gry, epokach muzycznych, r\u00f3\u017cnorakich instrumentach. Cykl koncert\u00f3w to zetkni\u0119cie z muzyk\u0105 r\u00f3\u017cnych kultur, \u015brodowisk i wyzna\u0144. Wszystkie koncerty odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w drewnianych obiektach lub plenerowo bezpo\u015brednio przy obiektach na SAD, w wi\u0119kszo\u015bci w miejscach odleg\u0142ych od wielkich miast, co sprawi \u017ce koncert stanie si\u0119 wydarzeniem wyj\u0105tkowym i umo\u017cliwi uczestnictwo zr\u00f3\u017cnicowanemu odbiorcy. Udzia\u0142 w koncertach b\u0119dzie bezp\u0142atny. Zakres rzeczowy: 1.Organizacj\u0119 i przeprowadzenie 42 koncert\u00f3w w ramach 3 rocznych edycji Festiwalu, w tym zaanga\u017cowanie artyst\u00f3w i wykonawc\u00f3w, osoby prowadz\u0105cej, zapewnienie nag\u0142o\u015bnienia. 2.Realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych - wykonanie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz opracowanie dedykowanej strony internetowej. W projekcie za\u0142o\u017cono rejestracj\u0119 cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w. Materia\u0142 udost\u0119pniany i wykorzystywany b\u0119dzie do popularyzacji Festiwalu. W projekcie za\u0142o\u017cono transmisj\u0119 na \u017cywo cz\u0119\u015bci koncert\u00f3w na dedykowanej stronie internetowej (streaming), celem umo\u017cliwienia uczestnictwa osobom, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie mog\u0105 osobi\u015bcie wybra\u0107 si\u0119 na koncert. Strona internetowa b\u0119dzie dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zwi\u0119kszenie wielko\u015bci tekstu, zwi\u0119kszenie kontrastu, dostosowanie do program\u00f3w braillowskich i czytaj\u0105cych).", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Festiwal Muzyka Zakl\u0119ta w Drewnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1342469.42}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 642889.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 388352.56000000006}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 382953.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 367331.54}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 299165.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 213877.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 200078.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 102551.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97488.41}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 94488.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 81844.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75052.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 56581.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 54201.25}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53067.91000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 48658.56}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36091.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 34032.729999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33424.99}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 33313.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26028.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23289.64}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23222.590000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20656.250000000004}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 19241.2}, {"name": "Cmentarze", "value": 17417.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16457.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 16011.989999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13627.800000000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13430.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12579.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11946.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10521.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8898.17}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8601.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7513.349999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6225.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6171.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5706.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4360.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2122.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2120.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 1931.1000000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1377.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1037.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1033.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1032.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 986.4300000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 508.19}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 431.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 307.64}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3188809.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1557410.8499999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 479823.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 345916.00999999995}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 340786.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 223853.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 199808.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 186688.81000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 171335.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 141705.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 124370.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 74351.45000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65487.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64934.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 62160.939999999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 40445.689999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39412.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38716.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37990.9}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 30529.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17229.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 10965.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8432.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5549.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4375.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 3514.49}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 515108.02999999997}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 159479.93}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 133055.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 109438.54}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 106776.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 40941.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9551.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4315643.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1796833.83}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 206505.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 195023.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 184680.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 178820.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 84568.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 78216.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59916.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47217.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22902.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 20621.57}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13092.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10170.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7148.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5665.73}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3153.28}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2510.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1997.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1640.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1540.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 192.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 140.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 125.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 448756.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 330000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 205921.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 187896.32}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 109406.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 90000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 61635.12}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 45000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7800.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7187.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1188.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1906667.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 484468.18000000005}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 216299.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4741.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4243.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 918025.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 311735.07}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 124630.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4978.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3421.72}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 400000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 124819.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 49591.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2808.71}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 302669.22}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 26364.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2887.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 201779.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12476.48}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 144001.86}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111487.56000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13950.240000000002}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154721.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7789.68}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 653267.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 304994.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59158.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27886.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16600.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1556347.1099999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 785632.1699999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 753959.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 557270.8299999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 385304.70999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 200078.45}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 189412.59000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 116645.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 105842.79}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 94488.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 75352.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35066.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27406.2}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 16011.989999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13163.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9105.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3122.59}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "Turystyka", "value": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4225095.850000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2019127.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 873390.9400000001}, {"name": "Rodzina", "value": 229271.17}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38716.19}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 30529.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28194.33}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11649.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8840.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3514.49}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2373.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 335929.51999999996}, {"name": "Turystyka", "value": 228395.55}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 133055.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 125584.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 110238.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 106776.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24070.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19551.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5750.75}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6297157.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 500036.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 229690.11000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 135796.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62426.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13092.3}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 125.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 456640.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 448756.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 420000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 109406.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7800.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7187.25}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 2090805.15}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 300331.01}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 216299.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8984.46}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 1006684.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 223076.42}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 124630.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8400.26}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 400000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 124819.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 49591.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2808.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 302669.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26364.19}, {"name": "Turystyka", "value": 2887.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 201779.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12476.48}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 144001.86}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 78655.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 32832.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13360.720000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 589.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 112383.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42337.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7191.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 598.01}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 653267.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 304994.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 59158.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 48000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27886.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16600.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7355499.699999999, "v": "7,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.42, "v_pc": "1474,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4404420.9, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1941860.82, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 949098.2600000001, "v": "949,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 48658.56, "v": "48,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10521.72, "v": "10,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 508.19, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 431.25, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 530.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5831002.140000005, "v": "5,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.15, "v_pc": "1168,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3938480.3900000006, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 808917.4199999998, "v": "808,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237493.18, "v": "237,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 201739.4, "v": "201,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 170779.16, "v": "170,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 144005.34, "v": "144,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 97167.64999999998, "v": "97,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 81003.61, "v": "81,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 61635.12, "v": "61,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41651.530000000006, "v": "41,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 290.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34501.54, "v": "34,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13627.800000000001, "v": "13,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3328872.2800000003, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 630.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.5, "v_pc": "667,11 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "3575.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1340.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2984273.37, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 555.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 344598.91, "v": "344,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.35}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2712195.440000001, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.37, "v_pc": "543,53 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1955933.4900000002, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.11}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 260137.90999999997, "v": "260,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 178848.69, "v": "178,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 171584.09, "v": "171,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 87115.01, "v": "87,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58576.25, "v": "58,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1791905.46, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.19, "v_pc": "359,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1342469.42, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.91}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 323816.23, "v": "323,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.07}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 124819.81, "v": "124,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1758732.2699999996, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07, "v_pc": "352,45 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 641948.5099999999, "v": "641,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 406132.24999999994, "v": "406,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 206813.09000000003, "v": "206,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 204786.76000000004, "v": "204,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.64}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 199383.35, "v": "199,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 84568.05, "v": "84,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11946.98, "v": "11,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3153.28, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1704328.94, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.89, "v_pc": "341,55 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 653854.11, "v": "653,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.36}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 529234.84, "v": "529,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 289987.66, "v": "289,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 138430.27000000002, "v": "138,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 62162.47, "v": "62,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 30659.590000000004, "v": "30,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 958263.91, "v": "958,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31, "v_pc": "192,04 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 538263.91, "v": "538,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 744.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 330000.0, "v": "330,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 814112.5700000001, "v": "814,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81, "v_pc": "163,15 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 814112.5700000001, "v": "814,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 599403.04, "v": "599,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07, "v_pc": "120,12 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "548.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "145.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 599403.04, "v": "599,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 543884.09, "v": "543,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88, "v_pc": "108,99 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 543884.09, "v": "543,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 515796.42000000004, "v": "515,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78, "v_pc": "103,37 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 505496.42000000004, "v": "505,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 317370.44, "v": "317,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "63,60 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 297092.1, "v": "297,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.61}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 19241.2, "v": "19,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.06}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1037.14, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 144001.86, "v": "144,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "28,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 144001.86, "v": "144,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 125143.34, "v": "125,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "25,08 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "634.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1188.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 125143.34, "v": "125,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 116544.53, "v": "116,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "23,36 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "51.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55000.0, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.19}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40612.24, "v": "40,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.84}, {"name": "Cmentarze", "value": 20932.29, "v": "20,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.96}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 104264.82999999999, "v": "104,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "20,89 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60916.0, "v": "60,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 43348.829999999994, "v": "43,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.57}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 95366.06, "v": "95,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "19,11 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 61333.33, "v": "61,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 34032.729999999996, "v": "34,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.68}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60812.99999999999, "v": "60,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,19 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29775.000000000004, "v": "29,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.96}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29206.0, "v": "29,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1032.0, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51288.7, "v": "51,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,28 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47503.19, "v": "47,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.61}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1377.51, "v": "1,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408.0, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}