[{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5716173.02", "WARTOSC": "6220669.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu. W tym celu PUP zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla\u00a0 os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do poni\u017cej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43%: - dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie 17%, - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 35%, - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie 48%. Ponadto w ramach projektu zostan\u0105 przyznane jednorazowo \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla\u00a082 os\u00f3b bezrobotnych. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa\u00a0 w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany\u00a0 zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4638293.01", "WARTOSC": "5047658.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu. W tym celu PUP zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 43%, natomiast wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na poziomie 17%, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 35% i dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie 36%. Ponadto w ramach projektu zostan\u0105 przyznane jednorazowo \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla maksymalnie 60 os\u00f3b bezrobotnych. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4513963.30", "WARTOSC": "5310545.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Proj ma na celu zapew mieszka powiatu gorlick dost do szerokiego katalogu wparcia i us\u0142ug interwencji kryzys poprzez utworzenie i prowadzenie ca\u0142odobowego Gorlick O\u015brodka Interwencji Kryzys (GOIK). O\u015brodek, o pow. ok 207 m2,usytuowany b\u0119dzie na I pi\u0119trze budynku b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 powiatu, po\u0142o\u017conego w Gorlicach w lokalizacji dogodnej dla mieszk\u2013 potencj klient\u00f3w. W ramach proj zost wykonane prace dost i adaptac, w tym zewn platforma windowa umo\u017cliw korzyst z us\u0142ug GOIK r\u00f3wnie\u017c os z trudno\u015bciami w poruszaniu si\u0119, zakup sprz\u0119t i niezb\u0119dne wyposa\u017cenie. Powsta\u0142y GOIK b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 ca\u0142odobowo, w strukt PCPR (w formie us\u0142ugi \u015bwiadcz w lok spo\u0142) zapew 8 m-sc czasow i dora\u017anego schronienia oraz natychmiast, zindywid, specjalist, interdyscyplin pomoc (psycholog, prawnik, prac. socjal, pedagog), os / rodzinom, kt znajd\u0105 si\u0119 w syt probl- kryzys. Klienci OIK zost obj\u0119ci diagnoz\u0105 oceniaj\u0105c\u0105 ich syt i stopie\u0144 zagro\u017c \u017cycia/zdrowia oraz okre\u015blaj\u0105c\u0105 dalszy plan pomocy. Utworzenie GOIK stanowi element dzia\u0142a\u0144 okre\u015bl w strategii powiatu gorlick w zakresie rozw probl spo\u0142 na lata 2016-2020, jest odp na potrzeby mieszk i wype\u0142ni istniej\u0105c\u0105 luk\u0119 w zapew odp wsparcia os w kryzysie. Info o ofercie o\u015brodka zamieszcz b\u0119d\u0105 na str www PCPR, wydrukow zost tak\u017ce ulotki i plakaty, kt pozwol\u0105 na dotarcie z info do potencj odbiorc\u00f3w i instyt/podmiot\u00f3w z terenu powiatu. Gr docel proj, zgodnie z SZOOP, b\u0119d\u0105 mieszk powiatu gorlick, kt do\u015bwiadcz probl i syt kryzysowych. Rekrut odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na bie\u017c\u0105co-ka\u017cda os korzystaj\u0105ca z us\u0142ug GOIK b\u0119dzie mie\u0107 za\u0142o\u017con\u0105 kart\u0119 klienta, w kt ewidencj i monit b\u0119d\u0105 podj\u0119te wobec niej dzia\u0142ania. Wska\u017aniki: 1. ilo\u015b\u0107 utworzonych OIK-1 2. ilo\u015b\u0107 m-sc czas schronienia -8 3. liczba os obj\u0119tych wsparciem w OIK-\u015br. 200/rok Warto\u015b\u0107 proj- ok 3,761 mln z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142 275 tys (7,31%) Powiat Gorl zapew dalsze funkcjonow GOIK przez okres co najmniej odp okres realiz proj. Zachow zost tak\u017ce trwa\u0142o\u015b\u0107 zakup infrastr przez 5 lat od daty p\u0142atno\u015bci ko\u0144cowej", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI - POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W GORLICACH", "TYTUL": "Wsparcie w kryzysie - Gorlicki O\u015brodek Interwencji Kryzysowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-14", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "21208976.79", "WARTOSC": "24951737.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel i GD: zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie s\u0105deckim do14.05.2021 przez wsparcie 690 bezrobotnych ibiernych zawod.w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na ww.terenie zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem w\u0142asnej dzia\u0142.gospod.nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup:os.powy\u017cej 50 r.\u017cos.d\u0142ugotrwale bezrobotneos.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.20os\u00f3bos.o niskich kwalifikacjach do ISCED3 w\u0142\u0105czniekobiety.Zadania m.in.:dla 690 os\u00f3bcoaching,szkolenia,doradztwodla 620 os\u00f3bdotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.,szkolenia i doradztwo do 12mcy od rozpocz\u0119ciadzia\u0142aln.gosp.monitoringkontrola wydatkowania dotacji i prowadzenia dzia\u0142aln.gosp.przez min.18mcy.Rezultaty:za\u0142o\u017cenie 620 firmpowstanie min.635 miejsc pracy dzi\u0119ki przyznanym dotacjom", "BENEFICJENT": "MIASTO NOWY S\u0104CZ- NOWOS\u0104DECKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "M\u00f3j szef to ja! II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3493265.35", "WARTOSC": "4109723.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "GD projektu stanowi\u0105 uczniowies\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez PG, kszta\u0142c\u0105cych w bran\u017cy turyst. gastro. oraz budowlanej oraz nauczyciele zawodu ucz\u0105cy w tych szko\u0142ach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3ws\u0142uchaczy zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na zatrudnienie po zako\u0144czeniu edukacji, oraz nauczycieli, poprzez wspieranie i rozw\u00f3j utworzonego w 2016 r. na terenie Powiatu Gorlickiego CKZ. R\u00f3wnolegle projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c stworzenie w rozwijanym CKZ warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego na wysokim poziomie technologicznym i jako\u015bciowym oraz dalsze pog\u0142\u0119bianie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane poprzez bezpo\u015brednie wsparcie: uczni\u00f3ws\u0142uchaczy w postaci: kurs\u00f3w, szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje lub kompetencje, doradztwa edukacyjno zawodowego, zaj\u0119\u0107 dydaktyczno wyr\u00f3wnawczych w tym przygotowuj\u0105cych do matury oraz egzamin\u00f3w zawodowych oraz p\u0142atnych sta\u017cypraktyk. nauczycieli w formie kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kompetencje oraz sta\u017cy bran\u017cowych realizowanych u przedsi\u0119biorc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy budowlanej oraz turyst. gastron.a tak\u017ce doposa\u017cenie wspieranego CKZ w nowoczesny sprz\u0119t technodydaktyczny i zwi\u0105zane z tym niezb\u0119dne inwestycje w infrastruktur\u0119.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: nabycie przez uczni\u00f3w s\u0142uchaczy i nauczycieli dodatkowych kompetencji lub kwalifikacji, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy na linii szko\u0142a przedsi\u0119biorca oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez inwestycje w sprz\u0119t i infrastruktur\u0119.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI- ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH IM. KAZIMIERZA PU\u0141ASKIEGO W GORLICACH", "TYTUL": "M\u00f3j Zaw\u00f3d - Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 - Centrum Kompetencji Zawodowych w Powiecie Gorlickim - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16094248.50", "WARTOSC": "18934410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel i GD: zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie s\u0105deckim do 31.07.2019r. poprzez wsparcie 600 os.bezrobotnych i biernych zawod.w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na ww.terenie zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem w\u0142asnej dzia\u0142. gospod.nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: -os.powy\u017cej 50 r.\u017c -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.20os\u00f3b) -os.o niskich kwalifikacjach (do ISCED3 w\u0142\u0105cznie) -kobiety. Zadania m.in.: -dla 600 os\u00f3b-coaching,szkolenia,doradztwo grupowe i indywidualne -dla 525 os\u00f3b-dotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.(do 6x przeci\u0119tne wynagrodzenie) i wsparcie pomostowe do 12m-cy od rozpocz\u0119cia dzia\u0142aln.gosp.-szkolenia i doradztwo -monitoring/kontrola wydatkowania dotacji i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.przez min.18m-cy. Rezultaty: -za\u0142o\u017cenie 525 firm -powstanie min.544 miejsc pracy dzi\u0119ki przyznanym dotacjom.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZESPO\u0141\u00d3W ANALITYCZNO STRATEGICZNYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u00f3j szef to ja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2994022.77", "WARTOSC": "3552471.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r. \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu. W tym celu w ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimikwalifikacjami (do poziomu ISCED3), imigranci, reemigranci) na poziomie 44% oraz minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup na poziomie 59,5%.Ponadto, w ramach projektu zostan\u0105 przyznane jednorazowo \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 27 os. bezrobotnych. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "2943609.48", "WARTOSC": "3463069.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 projekty stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w bran\u017cy budowlanej oraz turystyczno - gastronomicznej z terenu Powiatu Gorlickiego, Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego oraz Subregionu S\u0105deckiego, a tak\u017ce kadra tworzonego CKZ. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w (zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na zatrudnienie po zako\u0144czeniu edukacji), oraz nauczycieli poprzez utworzenie i rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych na terenie Powiatu Gorlickiego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c stworzenie w CKZ \u015brodowiska zbli\u017conego do rzeczywistych warunk\u00f3w pracy oraz wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane poprzez bezpo\u015brednie wsparcie: - uczni\u00f3w w formie : kurs\u00f3w i szkole\u0144, zaj\u0119\u0107 dydaktyczno - wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119\u0107 z doradztwa zawodowego, p\u0142atnych sta\u017cy - nauczycieli w formie studi\u00f3w podyplomowych a tak\u017ce doposa\u017cenie CKZ w nowoczesny sprz\u0119t techno - dydaktyczne oraz zwi\u0105zane z tym niezb\u0119dne inwestycje w infrastruktur\u0119. G\u0142\u00f3wne rezultaty to: nabycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli dodatkowych kompetencji oraz kwalifikacji, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy na linia szko\u0142a - przedsi\u0119biorca oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego dzi\u0119ki inwestycjom w sprz\u0119t i infrastruktur\u0119.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH IM. KAZIMIERZA PU\u0141ASKIEGO W GORLICACH", "TYTUL": "M\u00f3j zaw\u00f3d - moja przysz\u0142o\u015b\u0107 - Centrum Kompetencji Zawodowych w Powiecie Gorlickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2829681.39", "WARTOSC": "3329036.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 118 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu przynale\u017c\u0105cych do grup: - os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet \u2013 \u0142\u0105cznie na poziomie co najmniej 44,3%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Gorlicach jako osoby bezrobotne, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: osoby o niskich kwalifikacjach, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiety. W ramach projektu, dla ka\u017cdej osoby bezrobotnej przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W zwi\u0105zku z wej\u015bciem w \u017cycie ustawy z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych, wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 393 pracownik\u00f3w, na kt\u00f3rych wynagrodzenia dany pracodawca otrzyma dofinansowanie lub osoby fizyczne niezatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 dofinansowanie do koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2630381.81", "WARTOSC": "2862533.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu. W tym celu PUP zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ponizej wymienionych grup docelowych na poziomie co najmniej 43%: - dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie 17%, - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 35%, - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie 48%. Ponadto w ramach projektu zostan\u0105 przyznane jednorazowo \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 32 os\u00f3b bezrobotnych w wysokosci do 19 000 z\u0142 (\u015brednio po 18 000 z\u0142). W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2584369.99", "WARTOSC": "3066409.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r. \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu. W tym celu w ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie minimalnego poziomu kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED3), imigranci, reemigranci) na poziomie 42% oraz minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup na poziomie 57%.Szkolenia realizowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em uczestnika projektu oraz zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego lub regionalnego rynku pracy. Przyczyni si\u0119 to do osi\u0105gni\u0119cia bardziej efektywnych rezultat\u00f3w proponowanego wsparcia oraz dostosowania kwalifikacji i kompetencji os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do potrzeb zidentyfikowanych na lokalnym i regionalnym rynku pracy, co w konsekwencji pozwoli na zwi\u0119kszenie ich szans na podj\u0119cie sta\u0142ego zatrudnienia. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.Ponadto w ramach projektu zostan\u0105 przyznane jednorazowo \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 32 os\u00f3b bezrobotnych.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2508332.98", "WARTOSC": "5574073.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "\"G\u0142\u00f3wnym celem projektu projektu jest wykorzystanie opracowanej w ramach w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych innowacyjnej technologii zwi\u0105zanej z zoptymalizowaniem konstrukcji schod\u00f3w kontenerowych, spe\u0142niaj\u0105cej wymagania wytrzyma\u0142o\u015bciowe przy stosunkowo niskiej masie tzw. Technology of Light Constructions (TLC). Zastosowanie nowej technologii produkcji umo\u017cliwi nie tylko wprowadzenie do oferty znacz\u0105co ulepszonego produktu - tzw. systemu schod\u00f3w kontenerowych, ale pozwoli r\u00f3wnie\u017c na zoptymalizowanie procesu produkcyjnego, co znacznie wp\u0142ynie na ograniczenie koszt\u00f3w produkcji. Automatyka procesu technologicznego, pozwoli na zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i jako\u015bci produkcji konstrukcji stalowych, co znacznie podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa na rynku nie tylko krajowym, ale i zagranicznym. Wdro\u017cenie nowej technologii TLC i uruchomienie wytwarzania rezultat\u00f3w projektu (systemu schod\u00f3w kontenerowych), odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w ramach nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: I. Zakup zaprojektowanej bazy technologicznej, niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia nowej technologii produkcji TLC: W ramach dzia\u0142ania zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Zakup gi\u0119tarki 3D do rur i profili, 2. Zakup wycinarki laserowej do ci\u0119cia rur i profili 3. Zakup zautomatyzowanego robota spawalniczego. Okres realizacji projektu: 01.03.2016 - 31.03.2017. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 nowe miejsca pracy: 3 stanowiska do obs\u0142ugi nowych maszyn oraz 1 stanowisko obejmuj\u0105ce wdro\u017cenie prac badawczo-rozwojowych zwi\u0105zanych z nowa technologi\u0105.\"", "BENEFICJENT": "TLC SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201cTechnology of Light Constructions (TLC) w procesie produkcji systemowych schod\u00f3w kontenerowych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.0}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9613848.08", "WARTOSC": "11384088.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Cel projektu:zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do Us\u0142ug Rozwojowych dla 498 M\u015aP z terenu Subregionu S\u0105deckiego i ich 1644 pracownik\u00f3w w okresie 36 mcy od rozpocz\u0119cia Projektu poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z Bon\u00f3w Rozwojowych w ramach oferty z Bazy Us\u0142ug Rozwojowych za po\u015brednictwem Systemu Informatycznego tworz\u0105cemu mechanizm ich obiegu.Wsparcie koncentrowane dla pracownik\u00f3w w wieku 50,o niskich kwalifikacjach,przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu oraz z bran\u017csektor\u00f3w wysokiego wzrostu,przedsi\u0119biorc\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na terenie miast \u015brednich i miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142ecznogospodarcze oraz kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach dzia\u0142ania 2.2 PO WER.System informatyczny opracowany zgodnie z Koncepcj\u0105 PSF gwarantowa\u0107 b\u0119dzie M\u015aP mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonania samodzielnego wyboru us\u0142ug rozwojowych w ramach oferty z BUR odpowiadaj\u0105cych w najwi\u0119kszym stopniu na jego aktualne potrzeby szkoleniowodoradcze.G\u0142. zadaniem operatora b\u0119dzie wsparcie informacyjne dla M\u015aP z zakresu finansowania us\u0142ug rozwojowych,zach\u0119canie ich do podnoszenia kompetencji i kwalifikacji swoich pracownik\u00f3w,obs\u0142uga M\u015aP z Subregionu S\u0105deckiego zgodnie z koncepcj\u0105 PSF przez finansowanie,rozliczanie i kontrol\u0119 us\u0142ug rozwojowych.G\u0142\u00f3wne rezultaty: obj\u0119cie us\u0142ugami rozwojowymi 498 M\u015aP z Subregionu S\u0105deckiego i ich 1644 pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO NOWY S\u0104CZ- NOWOS\u0104DECKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "S\u0105deckie Bony Szkoleniowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1918736.27", "WARTOSC": "2257336.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33 %, b) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38 %, c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30 %, d) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33 %, e) kobiet 39 %. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.59}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1750702.46", "WARTOSC": "2059649.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie oraz s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadzonych przez Powiat Gorlicki, kszta\u0142c\u0105cych w bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo hutniczej oraz elektryczno elektronicznej , a tak\u017ce nauczyciele ucz\u0105cy zawodu w ww bran\u017cach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3ws\u0142uchaczy zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na zatrudnienie po zako\u0144czeniu edukacji, a tak\u017ce nauczycieli poprzez wspieranie i rozw\u00f3j utworzonego w 2016 r. na terenie Powiatu Gorlickiego Centrum Kompetencji Zawodowych. R\u00f3wnolegle projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c stworzenie w rozwijanym CKZ warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego na wysokim poziomie technologicznym i jako\u015bciowy oraz dalsze pog\u0142\u0119bianie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane poprzez bezpo\u015brednie wsparcie: uczni\u00f3ws\u0142uchaczy w postaci: kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje lub kompetencje oraz p\u0142atnych sta\u017cypraktyk, nauczycieli w formie kurs\u00f3wszkole\u0144 specjalistycznych oraz sta\u017cy bran\u017cowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwach dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo hutniczej oraz elektryczno elektroniczneja tak\u017ce doposa\u017cenie wspieranego CKZ w nowoczesny sprz\u0119t technodydaktyczny.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: nabycie przez uczni\u00f3w uczni\u00f3ws\u0142uchaczy i nauczycieli dodatkowych kompetencji lub kwalifikacji, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy na linii szko\u0142a przedsi\u0119biorca oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego poprzez unowocze\u015bnienie bazy technodydaktycznej.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI - CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO W GORLICACH", "TYTUL": "Inwestujemy w zawodowc\u00f3w - Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w Powiecie Gorlickim - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "1732053.84", "WARTOSC": "2037710.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "GD: min.144 os.95K49M w wieku 30 lat od dn.urodzin i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy min.55 os.biernych zaw. i 45os. bezrobotne kt. sytuacja na r.pracy jest najtrudniejsza tj. K min. 66 UP tj. 95K, ON 11 tj. 16os 11K5M, DB 32os. 21K11M, ISCEDmax.3 52os35K17M, 5026 tj.37os.25K12M i max.20 og.bezrobotnych obj. wsparciem w\u015br\u00f3d BZM 3049 lat, nie nale\u017c\u0105cy do ww grup. UP b\u0119d\u0105 mieszk.uczniowie WM zg.z KC tj. pow.gorlickiego, w tym m. Gorlice zg. z opisem pkt. D.1.2CEL G\u0141. proj: Cel g\u0142. proj: Aktywizacja zawodowa 144 os. niepracuj\u0105cych os. pow. 30 r.\u017c. od chwili urodzin bezrobotnych i biernych zawodowo zg. z opisem GD w pkt D.1.2 wniosku, kt. sytuacja na r. pracy jest najtrudniejsza tj. Kmin. 66UP tj. 95K, ON11 tj.16os11K5M, DB32os. 21K11M, ISCEDmax.3 52 os 35K17M, 5037os.25K12M, BZM 3049 lat, nie nale\u017c\u0105cy do ww grup to max.20 og.bezrobotnych obj.wsparciem w proj.; ucz\u0105cych si\u0119zamieszka\u0142ych w pow. gorlickim w roz. KC, poprzez zapewnienie UP spersonalizowanego i kompleksowego wsparcia, odpowiad. na potrzeby UP prowadz\u0105cego do efekt. zatrudnieniowej min. 45 UP 50, ISCEDmax.3, DB, ON i K, i 60 dla BZM3049 w okresie 01.08.202031.05.2022 ZAD:Identyfikacja indywidualnych potrzeb UP z utworzeniem IPD w ramach indywidualnego poradnictwa zawodowego KU\u017bNIA MOTYWACJI Indywidulane wsparcie psychologicznomotywacyjne dla UPGrupowe poradnictwo zawodowewarsztaty z zakresu proaktywnego poszukiwania pracyPo\u015brednictwo pracy Szkolenia zawodowe Sta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNO - SZKOLENIOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywna droga zawodowa 30+ - aktywizacja zawodowa os\u00f3b po 30-tce w powiecie gorlickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7773444.53", "WARTOSC": "9145228.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia o 72 nowe miejsca pracy w sektorze ES i wzmocnienie potencja\u0142u 130 PES subreg.s\u0105deckiego poprzez kompleksowe wsparcie dla tego sektora w okr.01.08.2016-31.07.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: \u2022osoby fizyczne \u2022PES/ PS i ich przedstaw. \u2022JST/instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142./przedsi\u0119biorcy i ich przedstawiciele Zadania w projekcie: 1.Infrastruktura wsparcia nowotworzonych i istniej\u0105cych PES 2.Us\u0142ugi animacji lokalnej 3.Wsparcie szkoleniowo-doradcze przed dotacj\u0105 4.Dotacje i wsparcie pomostowe 5.Us\u0142ugi wsparcia istniej\u0105cych PES 6.Pozosta\u0142e wsparcie szkoleniowo-doradcze dla PES G\u0142\u00f3wne rezultaty w proejkcie: 1.Liczba miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS 2.Liczba miejsc pracy przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES we wspartych PS 3.Procent wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Subregion S\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7770372.24", "WARTOSC": "9141614.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia o 72 nowe miejsca pracy w sektorze ES i wzmocnienie potencja\u0142u 130 PES sub..s\u0105deckiego poprzez kompleksowe wsparcie dla tego sektora w okr.01.08.201930.11.2022.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105:osoby fizycznePES PS i ich przedstaw.JSTinstytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142.przedsi\u0119b. i ich przedstaw.Zadania w projekcie:1.Us\u0142ugi animacji lokalnej2.Inkubacja3.Wsparcie szkoleniowodoradcze oraz w zakresie reintegracji zawodowej dla PS4.Wsparcie szkoleniowodoradcze przed dotacj\u01055.Dotacje i wsparcie pomostowe dla PS6. Wsparcie istniej\u0105cych PES7.Pozosta\u0142e wsparcie szkoleniowodoradcze dla PES i os\u00f3b zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem PES8. GrantyWska\u017aniki kluczowe produktu:1.Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem 1302.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie 72 Wska\u017aniki kluczowe rezultatu bezpo\u015bredniego:1.Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych 722.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek 36", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE ZIEMI CHRZANOWSKIEJ W CHRZANOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Subregion S\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1547046.30", "WARTOSC": "1820054.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 150 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu przynale\u017c\u0105cych do grup: - os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet \u2013 \u0142\u0105cznie na poziomie co najmniej 42%. - dla bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z w/w grup (na warunkach okre\u015blonych w SZOOP) \u2013 na poziomie co najmniej \u2013 52%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) w rozumieniu ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: osoby o niskich kwalifikacjach, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiety. Ponadto ze wsparcia w ramach projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do w/w kategorii, jednak\u017ce ich udzia\u0142 nie przekroczy 20%. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "7436399.96", "WARTOSC": "8823445.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa sytuacji na rynku pracy 510os\u00f3b m\u0142odych (w tym 306k) w wieku15-29 lat, biernych zawodowo, bez pracy, kt\u00f3renie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z 4 pow. woj. ma\u0142opolskiego (M. Nowy S\u0105cz, Pow. Nowos\u0105decki, Pow. Limanowski, Pow.Gorlicki) poprzez zapewnienie profesjonalnego wsparcia w okre\u015blaniu \u015bcie\u017cki zawodowej, rozwijaniu i zdobywaniu kompetencji oraz do\u015b.zawodowego do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2020 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.:- Liczba os\u00f3b bier. zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tym wsparciem w proj: 510 os./ 306 k,- Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem w proj: 20os./12k,- Licz. os. poni\u017cej 30lat, kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacje po opuszczeniu proj: 165 os./99 k,- Odsetek UP(z wy\u0142\u0105cz. os. niepe\u0142nosprawnych i o niskich kwalifikacjach), kt\u00f3rzy podejm\u0105 zatrudnienie (rozumiane jako podj\u0119cie pracy w oparciu o: um. pracy, um.cywilnoprawn\u0105 i podj\u0119ciedzia\u0142. gosp.) w okresie 3 m-cy po zako\u0144. udzia\u0142u w proj.: 43%- Odset. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tymi wsparciem w proj., kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie w okresie 3 mies.po zako\u0144. udzia\u0142u w proj.: 17%- Odset. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w proj., kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienia w okresie 3 mies. po zako\u0144. udzia\u0142u w proj.: 48%Grupa docelowa:510 os. m\u0142odych (w tym 306k) w wieku 15-29lat, bier. zawodowo, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z4 pow. woj. ma\u0142opolskiego (Nowy S\u0105cz, P. Nowos\u0105decki, P. Limanowski, P. Gorlicki), z wy\u0142\u0105czeniem grup okre\u015blonych dla trybu konkursowegow poddzia\u0142aniu 1.3.1.G\u0142\u00f3wne zadania:- rekrutacja i promocja (k-ty po\u015brednie), dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu wszystkich lokalnych partner\u00f3w- identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci- poradnictwo zawodowe- po\u015brednictwo pracy, realizowane w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y,- granty na utworzenia stan. pracy w formie telepracy,- szkolenia i egzaminy- sta\u017ce- wsparcie dla mobilno\u015bci- wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych- dotacje", "BENEFICJENT": "LGD \"KORONA S\u0104DECKA\"", "TYTUL": "Korona S\u0105decka dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1314879.50", "WARTOSC": "1546917.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 139 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu przynale\u017c\u0105cych do grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiet \u0142\u0105cznie na poziomie co najmniej 45%.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Gorlicach jako osoby bezrobotne, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: osoby o niskich kwalifikacjach, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kobiety.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1280928.88", "WARTOSC": "1506975.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33 %, b) os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38 %, c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30 %, d) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33 %, e) kobiet 39 %. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1262146.98", "WARTOSC": "1484878.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczo - hutniczej oraz administracyjno - us\u0142ugowej z terenu Powiatu Gorlickiego, Subregionu S\u0105deckiego oraz Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, a tak\u017ce kadra tworzonego CKZ. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w (zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na zatrudnienie po zako\u0144czeniu edukacji) oraz nauczycieli poprzez utworzenie oraz rozw\u00f3j Centrum Kompetencji Zawodowych na terenie Powiatu Gorlickiego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c stworzenie w CKZ warunk\u00f3w dydaktycznych zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy oraz wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z pracodawcami. Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane poprzez bezpo\u015brednie wsparcie: - uczni\u00f3w: w formie kurs\u00f3w/szkole\u0144 oraz p\u0142atnych sta\u017cy/praktyk, - nauczycieli w formie studi\u00f3w podyplomowych a tak\u017ce doposa\u017cenie CKZ w nowoczesny sprz\u0119t techno - dydaktyczny oraz zwi\u0105zane z tym niezb\u0119dne inwestycje w infrastruktur\u0119. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: zdobycie przez uczni\u00f3w i nauczycieli dodatkowych kwalifikacji oraz kompetencji, wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy na linii szko\u0142a - przedsi\u0119biorca, podniesienie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia dzi\u0119ki inwestycjom w sprz\u0119t i infrastruktur\u0119.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI- CENTRUM KSZTA\u0141CENIA PRAKTYCZNEGO I USTAWICZNEGO W GORLICACH", "TYTUL": "Inwestujemy w zawodowc\u00f3w - Centrum Kompetencji Zawodowych w Powiecie Gorlickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4425111.22", "WARTOSC": "5206013.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie o nieinwazyjnej diagnostyki prenatalnej dla 3000 kobiet ci\u0119\u017carnych, poni\u017cej 35 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych poza wsparciem NFZ w tym zakresie, a tak\u017ce a tak\u017ce zapewnienie 130 dzieciom w wieku 07 lat, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zagro\u017conym niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz zagro\u017conym op\u00f3\u017anionym rozwojem dost\u0119pu do wczesnej wielospecjalistycznej pomocy wczesnej interwencji poprzez dzia\u0142ania z zakresu wczesnej interwencji w formie wyjazdowej w miejscu zamieszkania dla dzieci w wieku 03 lat oraz w formie wyjazdowostacjonarnej dla dzieci w wieku 47. Projekt realizowany b\u0119dzie poprzez:1 Diagnostyk\u0119 prenataln\u0105 kobiet w ci\u0105\u017cy poni\u017cej 35 roku \u017cycia2 Wielospecjalistyczn\u0105 wczesn\u0105 interwencj\u0119Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 sierpnia 2018 roku do 31 maja 2021 roku.W wyniku projektu 3000 kobiet podda si\u0119 badaniom prenatalnym, a 114 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub zagro\u017conych op\u00f3\u017anieniem rozwoju zrealizuje kompleksowy program terapeutyczny, w wyniku kt\u00f3rego nast\u0105pi poprawa funkcjonowania, a w okre\u015blonych przypadkach dzieci z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz g\u0142\u0119bokim upo\u015bledzeniem nast\u0105pi zahamowanie lub spowolnienie proces\u00f3w chorobowych.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Regionalnym programem zdrowotnym Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego Wczesna wielospecjalistyczna interwencja dla rodzin z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym lub zagro\u017conym niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w tym kobiet w ci\u0105\u017cy spodziewaj\u0105cych si\u0119 dziecka niepe\u0142nosprawnego lub zagro\u017conego niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZDROWIA TUCH\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dobry pocz\u0105tek - diagnostyka prenatalna i opieka nad dzie\u0107mi do 7 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "825988.38", "WARTOSC": "971751.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie co najmniej: - 35% w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., - 40% w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 20% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 40% w przypadku kobiet, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup priorytetowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GORLICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie gorlickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "629687.43", "WARTOSC": "740808.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Skierowany jest do uczni\u00f3w oraz nauczycieli szk\u00f3\u0142, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Gorlicki. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te szko\u0142y, kt\u00f3re w 2015 r. osi\u0105gn\u0119\u0142y wyniki z egzaminu maturalnego z matematyki na poziomie poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej. Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego wsparcia jest podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno - przyrodniczych, poprzez wykorzystanie w nauczaniu metod aktywizuj\u0105cych oraz technologii ICT. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez bezpo\u015brednie wsparcie uczni\u00f3w w formie zaj\u0105c dydaktyczno - wyr\u00f3wnawczych oraz rozwijaj\u0105cych z przedmiot\u00f3w matematyczno - przyrodniczych, prowadzonych z wykorzystaniem aktywnych metod nauczania oraz przy u\u017cyciu nowoczesnych technologii. Dzia\u0142aniem wspieraj\u0105cym b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c podniesienie u nauczycieli kompetencji w zakresie wykorzystania podczas zaj\u0119\u0107 nowoczesnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych oraz technologii ICT. Ponadto, w zwi\u0105zku z wymuszon\u0105 post\u0119pem technologicznym, potrzeb\u0105 sta\u0142ego rozwijania kompetencji informatycznych uczni\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w zakresie programowania, w ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje uczni\u00f3w w tym zakresie . W ramach projektu szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK , co umo\u017cliwi doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w oraz nauczycieli w oparciu o najnowsze technologie. REZULTATY: - wzrost kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno - przyrodniczych - wzrost wykorzystania podczas zaj\u0119\u0107 edukacyjnych nowoczesnych pomocy dydaktycznych oraz technologii ICT - nabycie przez nauczycieli kompetencji w zakresie wykorzystywania nowoczesnych technologii w pracy - nabycie przez uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci w zakresie programowania", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI", "TYTUL": "Wzmocnienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz nauczycieli szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez Powiat Gorlicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1768571.47", "WARTOSC": "2080672.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie mo\u017c.zatrud.140 os\u00f3b 90 K i 50 M znajd. si\u0119 w szczeg.syt.na RP, tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, K, ON, DB oraz osoby z NK, w tym 75 os\u00f3b 50K25M BZ oraz 65 os\u00f3b 40K25M bezrob.w wieku 30 lat i wi\u0119cej od dnia 30 urodzin zamieszk. na obsz. m.Tarn\u00f3w, pow.brzeskiego, w tym m.Brzesko,pow.gorlickiego,w tym m. Gorlice w WM w rozum. przepis\u00f3w KC poprzez obj\u0119cie ich kompleks. progr.wsparcia zawod.obejm.wszystkie formy wsparcia, kt.potrzeba zastosow.zostanie zidentyfik.jako konieczna dla poprawy ich syt.na RP lub podj\u0119cia zatrud.w okr. 01.07,2020r.31.03.2022r.GD proj. stanowi 140 os.90K50 M z obszaru zamieszk.w rozum.KC na obsz.m.Tarn\u00f3w, pow.brzeskiego, w tym m.Brzesko,pow.gorlickiego, w tym m.Gorlice w WM w wieku 30 lat i wi\u0119cejpozost. bez pracy BZ lub bezrob.nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:140os.90K50M pozostaj.bez zatrud.,w tym znajd. si\u0119 w szczeg.syt. na RP, tj. os. w wieku 50 , K, ON, DB, oraz os.z NKCel zostanie osi\u0105g.poprzez obj.ka\u017cdego ze 140UP obligat.:1.identyfik.potrzeb oraz diagnoz. potrzeb szkol.i mo\u017cliwo\u015bci doskonal. zaw.i oprac.IPD i IPZ zad. 12.IPP zad. 2oraz fakultatywnie wg IPD co najmniej jednym instrum.:3.GPZ: warsztatami aktywnego poszukiw.pracy zad.34. WMP, TZW,ZW zad.45 szkol.prowadz. do nabyw., podwy\u017c. lub dostos. kompet.i kwalifik. zad.55. sta\u017cem zaw. zad.6W wyniku realiz. proj. zost. osi\u0105g. nast.rezult.:ef.zatrud.min.45dla os. 50 lat i wi\u0119cej, os. o NK, os.DB,ON,Kuzysk. kwalif.zaw.przez min.40 UPuzysk.kwalif. lub nabyciem komp.min.50 UP.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "RAZEM mo\u017cemy wi\u0119cej! II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "604550.37", "WARTOSC": "711235.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu, zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 60 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych i biernych zawodowo) - 35 K i 25 M, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi. Osoby te s\u0105 defaworyzowane na rynku pracy, zamieszkuj\u0105 w my\u015bl KC woj. ma\u0142opolskie, powiat gorlicki. W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej w programie \u2013 60 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 12 3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 12 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - dla os\u00f3b niepe\u0142nospr. ze stopniem znacznym, niepe\u0142nospr. intelekt lub niepe\u0142nospr sprz\u0119\u017conymi-12%, - dla pozosta\u0142ych os niepe\u0142nospr. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-22% Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi. Ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 grupy docelowej, w kt\u00f3rej wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b (ok 80%) to osoby bezrobotne, do proj zostan\u0105 przyj\u0119te: - ON - 60 UP (35K, 25M) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i poradnictwo zawodowe. 2. Wyjazdy szkoleniowo - terapeutyczne 3. Poradnictwo psychologiczne 4. Po\u015brednictwo pracy. 5. Szkolenia. 6. Sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ WSPIERANIA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"WYJD\u0179 Z DOMU\"", "TYTUL": "Wyjd\u017a z domu - b\u0105d\u017a aktywny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1707929.94", "WARTOSC": "2009329.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. PR jest doprowadz. do uzysk. i utrzym. zatrud. os. pozost. bez pracy bezrobot. i bier. zawod., kt\u00f3rych sytua. na rynku pracy jest najtrud. poprzez rozpoz. akt. sytuacji spo\u0142. zawod. oraz identyf. potrzeb i oczek. UP, opracow. dla UP kompleks., sp\u00f3jnej i zindywidualizow. \u015bcie\u017cki aktywiz. zawod., wzmoc.nabycie kompet. mi\u0119kkich, podwy\u017csz. lub dostosow. kompet. i kwalifik. zawod. do wymag. rynku pracy oraz nab lub uzupe\u0142n. do\u015bwiad. zawod. i praktyczn. umiej\u0119tn. w zakr. wyko. danego zawodu, przez 134 UP 80 K, 54M, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na uzysk. i utrzym. zatrud. os. znajd. si\u0119 w najtrud. syt. na rynku pracy, tj. UP os.bezrob. os. o niskich kwalifik. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, os. powy\u017cej 50 r.\u017c., os., d\u0142ugotr. bezrob., niepe\u0142nospr.ON oraz kobiet z ter. pow. obj. PR, tj. gorlickiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w woj.ma\u0142opol. w okresie: 01.09.2020 r.31.05.2022 r. Gr. docelowa GD PR: GD w PR stanowi 134 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozost. bez pracy bezrob. i biernych zawod. nale\u017c\u0105ce co najm. do jedn. z poni\u017csz. grup: osoby pow. 50 r. \u017c. osoby d\u0142. bezrob. osoby z niepe\u0142n. osoby o niskich kwal. kobiety,W tym: 80 Kobiet 74 os. bier. zawod. pow.50 UP PR jest skierow. wy\u0142\u0105cznie do os. zamieszk. zgodnie z kc na obsz. woj. ma\u0142opol., tj. pow.: gorlicki, tarnowski, M. Tarn\u00f3w wsparcie dla os\u00f3b zamiesz. na obsz. miast \u015brednich m. Tarn\u00f3w, m. Gorlice.G\u0142\u00f3wne zad.:1. Diagnoza aktualnej syt. Spo\u0142ecz. i edukac.zawod. UP w tym identyf. indywid. potrzeb UP opracow. IPD, weryfik.modyfi.aktualiz.podsumow. IPD 2. Po\u015bredn. pracy, 3. Wspar. Trener. Zatrud. Wspier. TZW, 4. Poradn. zawod. indywid., 5. Wspa. motyw. psychol., 6. Szkol. Zawod., 7. Sta\u017ce 8. Refund. wyposa\u017c.doposa\u017c. stanow. pracy u pracodaw.G\u0142. rezultaty: 1. Podj\u0119cie zatrud. przez min. 45 UP tj. 61 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa kluczem do sukcesu !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1734506.08", "WARTOSC": "2040595.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Projekt Chc\u0119 podnie\u015b\u0107 moje kwalifikacje program aktywizacji zawodowej w podregionie nowos\u0105deckim ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. bez pracy, oraz kobiet powy\u017cej 30 r. \u017c. zamieszka\u0142ych na obszarze podregionu nowos\u0105deckiego. Projekt realizuje ten cel poprzez indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 problem\u00f3w le\u017c\u0105cych u podstawy problem\u00f3w ze znalezieniem pracy oraz ma na celu pom\u00f3c w ich rozwi\u0105zaniu oraz aktywizacji zawodowej. W ramach tych dzia\u0142a\u0144 przewidziane s\u0105 szkolenia zwi\u0119kszaj\u0105ce kwalifikacj\u0119, po\u015brednictwo zawodowe, pomoc psychologa, dofinansowanie nad osobami zale\u017cnymi oraz sta\u017ce pracy w lokalnych przedsi\u0119biorstwach, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczestnicy zdob\u0119d\u0105 nie tylko nowe, przydatne umiej\u0119tno\u015bci ale tak\u017ce ich potwierdzenie przez niezale\u017cn\u0105 instytucj\u0119 a tak\u017ce do\u015bwiadczenie zawodowe. W ramach tych projektu pomoc\u0105 zostanie obj\u0119te 180 os\u00f3b z podregionu nowos\u0105deckiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNO - SZKOLENIOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Chc\u0119 podnie\u015b\u0107 moje kwalifikacje - program aktywizacji zawodowej w podregionie nowos\u0105deckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1555510.20", "WARTOSC": "1830012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "W ramach proj \u201eMo\u017cesz wi\u0119cej-zyska\u0107 prac\u0119\u201d wsparciem obj\u0119tych zost 70 os-36K/34M (bezrobot i biernych zawod) b\u0119d\u0105cych w wieku 30+, tj: 35 z niepe\u0142nospr. (0N), 25 os niskowykwalifikowanych i 10 os w wieku 50+, z terenu 3 powiat\u00f3w Woj. Ma\u0142opolskiego: gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego. Dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu partner\u00f3w spo\u0142, instytucji i NGO proces rekrut szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnoz\u0119 (warsztaty psycholog-doradcze, spotkania z psycholog i doradc\u0105 zawod) i przy wsparciu Indywid Doradc\u00f3w zdecyduj\u0105 (w formie Ind. Planu Dzia\u0142ania) o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia. Ka\u017cda os skorzysta co najmniej z 2 form wsparcia: obowi\u0105zkowo z po\u015brednictwa pracy oraz dodatk szkol/kurs\u00f3w, w tym z zakresu ICT (nabycie/podniesienie kwalifik adekwatnego do potrzeb rynku pracy) lub/i min 3 miesi\u0119cznego sta\u017cu, by pod okiem opiekuna zyska\u0107 konkretne umiej\u0119t i do\u015bwiadcz zawod. Uczestnicy (min 10% og\u00f3\u0142u) opiekuj\u0105cy si\u0119 os zale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist poradnictwo w tym zakresie. Zamierzeniem proj jest umo\u017cliwienie uczestnikom samodecydowania o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t ich poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Doradcy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz przez uczestnika IPD, pomaga\u0107 os w \u201ebezpiecznym wej\u015bciu/ powrocie\u201d na otwarty rynek pracy i w kontaktach z pracodawcami, wsp\u00f3lnie z po\u015brednikiem wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motywowa\u0107 do dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. Ponadto poprzez dzia\u0142ania animuj\u0105ce w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w doradcy b\u0119d\u0105 d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amywania stereotypowego postrzegania ON i 50+. Uczestnicy otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w. Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzem zew i uzyskanie do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach przez min. 63 os, a w efekcie zatrudnienie min 21 os. Dodatkowo ON b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 w biurze proj kompleksow\u0105 inform. nt przys\u0142uguj\u0105cych im ulg i uprawnie\u0144. Warto\u015b\u0107 p", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej - zyskaj prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1696177.70", "WARTOSC": "1995503.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "4Cel g\u0142\u00f3wny Projektu (PR): Celem g\u0142. PR jest: rozpoznanie akt.j sytuacji spo\u0142.- zawod. oraz identyf. potrzeb i oczekiwa\u0144 UP, opracow. dla UP kompleksowej, sp\u00f3jnej i zindywidualizowanej \u015bcie\u017cki aktywiz. zawod., nabycie kompetencji \"mi\u0119kkich\", nabycie, podwy\u017cszenie lub dostosow. kompetencji i kwalifik. zawod. do wymaga\u0144 rynku pracy oraz nabycie lub uzupe\u0142n. do\u015bwiadczenia zawod. i praktyczn. umiej\u0119tn. w zakresie wykonyw. danego zawodu, przez 116 UP (w tym 70 kobiet), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie poziomu zatrudn. os\u00f3b (os.) znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. UP (os. bezrob.): os. o niskich kwalifik. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), os. powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz os. niepe\u0142nosprawnych (ON) z terenu powiat\u00f3w obj. PR, tj. gorlickiego, nowos\u0105deckiego i tarnowskiego (woj. ma\u0142opolskie) w okresie: 01.06.2016 r. - 31.05.2018 r. Grupa docelowa (GD) PR: GD w PR stanowi 116 os. bezrob. (70K/46M), w wieku 30 lat i wi\u0119cej. PR jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. zamieszk. (zgodnie z kc) na obszarze woj. ma\u0142opolskiego, tj. powiaty: gorlicki, nowos\u0105decki oraz tarnowski. GD w PR stanowi: -73 os. o niskich kwalifik. (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -30 os. powy\u017cej 50 r.\u017c. -12 ON W tym: - 12 UP (12 % UP) to os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cnymi - 100% UP to mieszk. powiat\u00f3w, w kt\u00f3r. wysoko\u015b\u0107 stopy bezrob. przekracza \u015br. dla woj. ma\u0142opol. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Rekrutacja, 2. Diagnoza aktualnej syt. spo\u0142ecznej i edukacyjno \u2013 zawod. UP (w tym identyf. indywid. potrzeb UP) oraz opracowanie IPD, 3. Po\u015brednictwo pracy, 4. Wsparcie Trenera Rynku Pracy/Asystenta ONj, 5. Indywid. poradnictwo zawodowe, 6. Poradnictwo psychologiczne, 7. Poradnictwo grupowe z zakresu org.i opieki nad osob. zale\u017cnymi, 8. Poradnictwo zawod. grupowe - warsztaty \"Kompetencje spo\u0142eczne i rynek pracy, 9. Szkol. zawodowe, 10. Sta\u017ce, 11. Subsydiowane zatrudnienie. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 43 UP (29 o niskich kw., 11 +50, 3 ON) 2. Realiz. 72 sta\u017cy 3. Realiz. 8 subs", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kluczem do sukcesu - AKTYWIZACJA ZAWODOWA !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1435323.60", "WARTOSC": "1688616.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "W ramach proj \u201eMo\u017cesz wi\u0119cej-zyska\u0107 prac\u0119\u201d wsparciem obj\u0119tych zost 71 os-58K/13M (bezrobot i biernych zawod) b\u0119d\u0105cych w wieku 30+, tj: 21 z niepe\u0142nospr. (0N), 36 os niskowykwalifikowanych i 14 os w wieku 50+, z terenu 3 powiat\u00f3w Woj. Ma\u0142opolskiego: gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego. Dzi\u0119ki zaanga\u017cowaniu partner\u00f3w spo\u0142, instytucji i NGO proces rekrut szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnoz\u0119 (warsztaty psycholog-doradcze, spotkania z psycholog i doradc\u0105 zawod) i przy wsparciu Indywid Doradc\u00f3w zdecyduj\u0105 (w formie Ind. Planu Dzia\u0142ania) o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia. Dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano 3 formy wsparcia: po\u015brednictwo pracy, szkol/ kursy, w tym z zakresu ICT (nabycie/podniesienie kwalifik adekwatnego do potrzeb rynku pracy) oraz min 3 miesi\u0119cznego sta\u017cu, by pod okiem opiekuna zyska\u0107 konkretne umiej\u0119t i do\u015bwiadcz zawod. Uczestnicy (min 10% og\u00f3\u0142u) opiekuj\u0105cy si\u0119 os zale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist poradnictwo w tym zakresie. Zamierzeniem proj jest umo\u017cliwienie uczestnikom samodecydowania o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142tich poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Doradcy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz przez uczestnika IPD, pomaga\u0107 os w \u201ebezpiecznym wej\u015bciu/powrocie\u201d na otwarty rynek pracy i w kontaktach z pracodawcami, wsp\u00f3lnie z po\u015brednikiem wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motywowa\u0107 do dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. Ponadto poprzez dzia\u0142ania animuj\u0105ce w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w doradcy b\u0119d\u0105 d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amywania stereotypowego postrzegania ON i 50+. Uczestnicy otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w. Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzem zew i uzyskanie do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach przez min. 63 os, a w efekcie zatrudnienie min 21 os. Dodatkowo ON b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 w biurze proj kompleksow\u0105 inform. nt przys\u0142uguj\u0105cych im ulg i uprawnie\u0144. Warto\u015b\u0107 proj- 1,9 ml", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "B\u0119d\u0119 pracowa\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "341245.93", "WARTOSC": "401465.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem g\u0142 P est zwi\u0119ksz aktywno\u015bci zawod 28 os\u00f3b 16K, 12M mieszk powiatu gorlick w wieku 30 pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia idefaworyzowanych na rynku pracy: 17 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 11 os o niskich kwalifikacjach, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do grudnia 2019r.W ramach projektu za\u0142o\u017cono nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1.Identyfik potrzeb i potencjw wraz z opracow IPD,2.Wyjazd szkoleniowoterapeutyczny3.Po\u015brednictwo pracy4.Certyfikowane szkolenia kursy zawodowe5.Sta\u017ce zawod6.Porad dla UP zajmuj\u0105cych si\u0119 os zale\u017cn.Ka\u017cda os skorzysta co najmniej z 2 form wsparcia, w tym obowi\u0105zk ze wsparcia trenera pracy. Uczest do 10 og\u00f3\u0142u opiekuj\u0105cy si\u0119 os zale\u017cnymiotrzymaj\u0105 specjalist porad w tym zakresie.Planowane wska\u017aniki:1.Liczba os obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw w programie 282.Liczba os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 113.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik po opuszczeniu programu 10Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi: 17 os z niepe\u0142nospr 10 K, 7 M oraz 11 os z niskimi kalif 6K, 5 M pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej. Ze wzglna specyf gr doce, w kt\u00f3rej wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b ok 60 niepe\u0142nosprawnych maj\u0105cych 30 lat i wi\u0119cej to osoby bierne zawodowo, do projektu zostan\u0105przyj\u0119te: os bierne ZAW16 os os bezrobotne 12 UP w tym 1 os d\u0142ugotrwale K.Warto\u015b\u0107 proj 419465,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 7,27", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ WSPIERANIA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"WYJD\u0179 Z DOMU\"", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - dzia\u0142aj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "320977.68", "WARTOSC": "377620.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem g\u0142 P est zwi\u0119ksz aktywno\u015bci zawod 28 os\u00f3b24K, 4M mieszk powiatu gorlick w wieku 30 pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i defaworyzowanych na rynku pracy: 17 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 11 os o niskich kwalifikacjach, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do grudnia 2019r. W ramach projektu za\u0142o\u017cono nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1.Identyfik potrzeb i potencjw wraz z opracow IPD,2.Warsztaty gr doskonal\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci zawodowe m. in praca w gr, komunikacja i asertyw, zarz\u0105dzanie czasem, prawo pracy,3.Wsparcie trenera pracy doradcy klienta4.Certyfikowane szkolenia kursy zawodowe5.Sta\u017ce zawod6.Porad dla UP zajmuj\u0105cych si\u0119 os zale\u017cn.Ka\u017cda os skorzysta co najmniej z 2 form wsparcia, w tym obowi\u0105zk ze wsparcia trenera pracy. Uczest do 10 og\u00f3\u0142u opiekuj\u0105cy si\u0119 os zale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist porad w tym zakresie. Planowane wska\u017aniki:1.Liczba os obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw w programie 282.Liczba os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 11 3.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik po opuszczeniu programu 10Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi: 17 os z niepe\u0142nospr 13 K, 4 M oraz 11 os z niskimi kalif 8K, 3 M pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej. Ze wzgl na specyf gr doce, w kt\u00f3rej wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b ok 60 niepe\u0142nosprawnych maj\u0105cych 30 lat i wi\u0119cej to osoby bierne zawodowo, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te: os bierne ZAW16 os os bezrobotne 12 UP w tym 1 os d\u0142ugotrwale K.Warto\u015b\u0107 proj 377.620,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 6,38", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ WSPIERANIA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"WYJD\u0179 Z DOMU\"", "TYTUL": "Wyjd\u017a z domu - dzia\u0142aj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4259813.62", "WARTOSC": "5011545.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu:Wzrost kompetencji spo\u0142ecznozawodowych 360 os.220K,140M niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,mieszkaj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj.powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej,dzieci do lat 17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy,jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego:proszowicki,my\u015blenicki,nowotarski,brzeski,Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,limanowski,gorlicki,dzi\u0119ki programowi aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej realizowanemu w terminie 01.01.201830.11.2019.Grupa docelowa jak w opisie celu projektu.Status:80 os.o niskich kwalifikacjach:176K,112M55 os.dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy:121K,77M35 os.bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy:77K,49M10 os.biernych zawodowo: 22K,14M60 os.z obszar\u00f3w wiejskich:132K,84M35 os.niepe\u0142nosprawnych:77K,49M10 os.w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c.:22K,14MZadania:1 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznymporadnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne2 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowymporadnictwo zawodowe3 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze edukacyjnymszkolenia zawodowe4 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowympo\u015brednictwo pracy5 Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowymsta\u017c zawodowyG\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu88K,56MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu165K,105MLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek55K,35M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIA AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "841327.20", "WARTOSC": "998252.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Projekt ma na celu utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Wysowej-Zdroju, miejscowo\u015bci uzdrowiskowej z tradycjami, dysponuj\u0105cej lecznicz\u0105 wod\u0105 o unikalnych w skali ca\u0142ej Polski, w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i sk\u0142adzie. DDOM zostanie zlokalizowany w wydzielonej cze\u015bci budynku szpitala uzdrowiskowego Beskid, w Wysowej-Zdroju. Obiekt jest w pe\u0142ni przystosowany do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne, posiada pe\u0142ne zaplecze rehabilitacyjne i do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119. \u0141\u0105cz\u0105c potencja\u0142, do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119 nasz\u0105 jako POZ oraz Partnera Uzdrowisko Wysowa S.A. stworzymy DDOM z 15 miejscami opieki nad osobami zale\u017cnymi. DDOM b\u0119dzie czynny od godz.7.00 do 17.00. W ramach DDOM b\u0119dziemy oferowa\u0107 transport pacjent\u00f3w do i z DDOM. Posiadamy zasoby ludzkie wymagane i opisane w za\u0142\u0105czniku 12 do regulaminu konkursu, zatem jeste\u015bmy w pe\u0142ni gotowi do realizacji projektu. W ramach realizacji projektu konieczne b\u0119dzie adaptowanie pomieszcze\u0144 dedykowanych dla DDOM - budowa pokoju z dwoma \u0142\u00f3\u017ckami, dla os\u00f3b le\u017cacych, jednej toalety, kt\u00f3rej brakuje, aby zapewni\u0107 standardy DDOM, aneksu kuchennego dost\u0119pnego dla uczestnik\u00f3w projektu. W ramach realizacji projektu wyposa\u017cymy te pomieszczenia. Na faz\u0119 przygotowania przewidujemy 3 miesiace - od lipca do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2016 roku. Od 1 pa\u017adziernika 2016 roku planujemy uruchomi\u0107 DDOM w Wysowej-Zdroju i rozpocz\u0105\u0107 \u015bwiadczenie us\u0142ug w ramach DDOM. W ramach DDOM b\u0119dziemy oferowa\u0107 dzia\u0142ania edukacyjne skierowane do rodzin i opiekun\u00f3w pacjent\u00f3w.W sumie planujemy przeszkoli\u0107 min. 70 os\u00f3b. Aby realizacja projektu przebiega\u0142a sprawnie ju\u017c od miesi\u0105ca sierpnia 2016 rozpoczniemy akcj\u0119 informacyjn\u0105 o planowanym\u00a0 w pa\u017adierniku uruchomieniu DDOM w Wysowej. Informacja ta znajdzie si\u0119 na naszej i Partnera stronie inetenretowej, wydrukujemy ulotki i plakaty i umie\u015bcimy je we wszystkich naszych oddzia\u0142ach (Barcice, Nowy S\u0105cz, Wysow Zdr\u00f3j), ulotki b\u0119dziemy r\u00f3wnie\u017c dystrybuowa\u0107 w szpitalach i o\u015brodkach opieki spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "JADWIGA GR\u0104DALSKA NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MEDYK", "TYTUL": "Utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Wysowej-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1699903.23", "WARTOSC": "1999886.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 132 os\u00f3b (80 kobiet i 52 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych 1 z 5 powiat\u00f3w w woj. ma\u0142opolskim, tj: brzeski, d\u0105browski, gorlicki, nowos\u0105decki lub tarnowski (Obszary Strategicznej Interwencji). Wsparciem obj\u0119tych zostanie 106 os\u00f3b bezrobotnych (w tym min. 60os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i 26 os\u00f3b biernych zawodowo; w tym min.: 14 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 54 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej i 80 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 14 os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych obowi\u0105zki opieku\u0144cze. Zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym, 132 osoby zwi\u0119ksz\u0105 zdolno\u015b\u0107 do uzyskania trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, funkcjonowania spo\u0142eczno \u2013 zawodowego oraz nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego (do 30.11.2017r.). W okresie od 01.06.2016r. do 30.11.2017r. w ramach projektu zrealizowanych zostanie kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, obejmuj\u0105cy 5 zada\u0144 merytorycznych: 1. Identyfikacja potrzeb i opracowanie indywidualnego planu dzia\u0142ania oraz wsparcie motywacyjne; 2. Indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe; 3. Indywidualne po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia zawodowe i kwalifikacyjne kursy zawodowe; 5. Sta\u017ce i wsparcie trenera zatrudnienia wspieranego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, w tym g\u0142\u00f3wnego rezultatu projektu, tj. osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, zak\u0142adaj\u0105cego podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 20% uczestnik\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - 35% uczestnik\u00f3w powy\u017cej 50 r. \u017c.; - 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 40% uczestnik\u00f3w niskowykwalifikowanych; - 40% kobiet niezakwalifikowanych do \u017cadnej z ww. grup.", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Twoja szansa na zatrudnienie \u2013 kwalifikacje i do\u015bwiadczenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1218656.73", "WARTOSC": "1433713.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "W ramach proj wsparciem obj\u0119tych zost 90 os. 64K/26M bezrobot i biernych zawod b\u0119d\u0105cych w wieku 30, tj: 9 z niepe\u0142nospr. 0N, 46 osniskowykwalif, 10 os w wieku 50 i 20 K, nie zalicz si\u0119 do powy\u017cszych gr, z terenu pow: gorlickiego, limanow, nowos\u0105d i m. Nowy S\u0105cz. Cel: Zwi\u0119kszszans na aktywizacj\u0119 zawod 70 niepracuj\u0105cych os w wieku mobil 30 poprzez podnie kwalifik i zdobycie do\u015bwiad zawod do VI 2020rDzi\u0119ki zaanga\u017c partner\u00f3w spo\u0142, instytucji i NGO proces rekrut szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142 gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119b diagnoz\u0119warsztaty psychologdoradcze, spotk z psycholog i doradc\u0105 zawod o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w formie IPD. Ka\u017cda os skorzysta conajmniej z 2 form wsparcia: obowi\u0105zk z po\u015bred pracy oraz dodatk szkolkurs\u00f3w, w tym z zakresu ICT nabyciepodnie kwalifik adekwat do potrzeb rynkupracy lubi min 3 mcznego sta\u017cu, by pod okiem opiekuna zyska\u0107 konkretne umiej\u0119t i do\u015bwiadcz zawod. Uczest do 10 og\u00f3\u0142u opiekuj\u0105cy si\u0119 oszale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist poradnictwo w tym zakresie. Zamierzeniem proj jest umo\u017cl uczest samodecyd o charakterze wsparcia, a poprzez tokszta\u0142t ich poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Doradcy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz przez uczest IPD, pomaga\u0107 os w bezpiecznym wej\u015bciupowrocie na otwarty rynek pracy i w kontaktach z pracodawcami, wsp\u00f3lnie z po\u015bred wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplik na wybrane stanowisko, motywdo dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. Ponadto poprzez dzia\u0142ania animuj\u0105ce w\u015br\u00f3d pracod po\u015brednik b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amywaniastereotypowego postrzegania ON, 50 i K. Uczest otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, zapew opieki nas os zale\u017cn\u0105.Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzem zew i uzyskanie do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach przez min. 80 os, a w efekcie zatrudnienie min 34 os. Dodatkowo ON b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 w biurze proj kompleksow\u0105 inform. nt przys\u0142uguj\u0105cych im ulg i uprawnie\u0144. Warto\u015b\u0107proj 1,347 mln.", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "B\u0119d\u0119 pracowa\u0107 edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1145782.34", "WARTOSC": "1347979.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "W ramach proj wsparciem obj\u0119tych zost 90 os70K/20M bezrobot i biernych zawod b\u0119d\u0105cych w wieku 30, tj: 7 z niepe\u0142nospr. 0N, 75 os niskowykwalif, 22 os w wieku 50 i 20 K, nie zalicz si\u0119 do powy\u017cszych gr, z terenu pow: gorlickiego, limanow, nowos\u0105d i m. Nowy S\u0105cz. Cel: Zwi\u0119ksz szans na aktywizacj\u0119 zawod 70 niepracuj\u0105cych os w wieku mobil 30 poprzez podnie kwalifik i zdobycie do\u015bwiad zawod do VII 2020rDzi\u0119ki zaanga\u017c partner\u00f3w spo\u0142, instytucji i NGO proces rekrut szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142 gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119b diagnoz\u0119 warsztaty psychologdoradcze, spotk z psycholog i doradc\u0105 zawod o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w formie IPD. Ka\u017cda os skorzysta co najmniej z 2 form wsparcia: obowi\u0105zk z po\u015bred pracy oraz dodatk szkolkurs\u00f3w, w tym z zakresu ICT nabyciepodnie kwalifik adekwat do potrzeb rynku pracy lubi min 3 mcznego sta\u017cu, by pod okiem opiekuna zyska\u0107 konkretne umiej\u0119t i do\u015bwiadcz zawod. Uczest do 10 og\u00f3\u0142u opiekuj\u0105cy si\u0119 os zale\u017cnymi otrzymaj\u0105 specjalist poradnictwo w tym zakresie. Zamierzeniem proj jest umo\u017cl uczest samodecyd o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t ich poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Doradcy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz przez uczest IPD, pomaga\u0107 os w bezpiecznym wej\u015bciupowrocie na otwarty rynek pracy i w kontaktach z pracodawcami, wsp\u00f3lnie z po\u015bred wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplik na wybrane stanowisko, motyw do dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. Ponadto poprzez dzia\u0142ania animuj\u0105ce w\u015br\u00f3d pracod po\u015brednik b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do prze\u0142amywania stereotypowego postrzegania ON, 50 i K. Uczest otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, zapew opieki nas os zale\u017cn\u0105. Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzem zew i uzyskanie do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach przez min. 80 os, a w efekcie zatrudnienie min 34 os. Dodatkowo ON b\u0119d\u0105 mog\u0142y uzyska\u0107 w biurze proj kompleksow\u0105 inform. nt przys\u0142uguj\u0105cych im ulg i uprawnie\u0144. Warto\u015b\u0107 proj 1,347 mln.", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Przygotowani do pracy - wykwalifikowani i kompetentni mieszka\u0144cy subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2425168.85", "WARTOSC": "2639208.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kwalifikacji zawodowych u min.90% w\u015br\u00f3d 156 (70K, 30M) os\u00f3b biernych zawodowo wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tj. m\u0142odzie\u017c NEET, o niskich kwalifikacjach, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych tereny\u00a0wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT w subregionie s\u0105deckim, tarnowskim i podhala\u0144skim, poprzez realizacj\u0119 identyfikacji potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci zawodowych uczestnik\u00f3w projektu, poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy, wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 zawodowych powi\u0105zanych z organizacj\u0105 sta\u017cu, w terminie 01.05.2016-31.12.2017. Grupa docelowa: 156 (94K, 62M) os\u00f3b biernych zawodowo wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tj. m\u0142odzie\u017c NEET wg definicji PO WER 2014-2020, o niskich kwalifikacjach, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych tereny wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT w subregionie s\u0105deckim, tarnowskim i podhala\u0144skim w przypadku os. fizycznych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, z wy\u0142\u0105czeniem kategorii os. zdefiniowanych dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER. Kryteria naboru: Dost\u0119pu: -os. niekwalifikuj\u0105ce si\u0119 do kategorii os. dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1POWER -os. zamieszka\u0142e na terenach wiejskich po\u0142o\u017conych poza ZIT w powiatach (nowos\u0105decki, gorlicki, limanowski, brzeski, d\u0105browski, tarnowski, nowotarski, tatrza\u0144ski i my\u015blenicki) subregion\u00f3w s\u0105deckiego, tarnowskiego i podhala\u0144skiego wg KC -bierni zawodowo-z kategorii m\u0142odzie\u017cy NEET -18-29 lat -o niskich kwalifikacjach Pierwsze\u0144stwa: -kobiety-3 pkt. -os.niepe\u0142nosprawne-2 pkt. Zadania: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika 2.Po\u015brednictwo pracy 3.Poradnictwo zaw. 4.Szkolenia zaw. 5.Sta\u017c zaw. G\u0142. rezultaty: L.os.kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacje do wykonywania zawodu 85K,56M L.os.pra", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c gotowa do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3809151.42", "WARTOSC": "4481354.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawod. u min.80 spo\u015br\u00f3d 300 os. z gr docelowej198 kobiet i 102 m\u0119\u017cczyzn z powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, podj\u0119cie zatrudnienia przez min.4560 os dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wspr. zaproponowanych w proj. w okresie do VIII.2022r.Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla nast\u0119puj\u0105cych gr:os. pow. 50 r\u017c,os. d\u0142. bezrobotnych,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamios. o niskich kwalifik.,kobietbezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 l., kt\u00f3rzy stanowi\u0107 mog\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych, tj. nie wi\u0119cej ni\u017c 10 bezrobotnych m\u0119\u017cczyznProj. przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP, dostosowuj\u0105c ich intensywno\u015b\u0107, bazuj\u0105c na do\u015bwiadczeniach zawodowych i umiej\u0119tno\u015bciach UP, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 efektywny proces zmiany sytuacji zawodowej UP, zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy, w efekcie uzyskanie zatrudnienia.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia.G\u0142. rodzaje wsparcia:po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacjista\u017ce zawodowe wsparcie motywacyjne,psycholog.,praca trenera zatrudnienia wspieranego dla UP znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacjiProj. przewiduje wsparcie towarzysz\u0105cetj. opieka nad dzieckiemos.zale\u017cn\u0105 i skuteczne elementy aktywnej integracjiz do\u015bwiadcze\u0144 przy realizacji proj. 9.1.2Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142. rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnien i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Os. kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w proj. poprzez sam udzia\u0142 wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne na lokalnym rynku pracy, zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnie", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1091937.03", "WARTOSC": "1284631.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wnym projektu jest ZWI\u0118KSZENIE UDZIA\u0141U KOBIET W PROFILAKTYCZNYCH \u015aWIADCZENIACH ZDROWOTNYCH tj. badaniach mammograficznych o min. 3500 spo\u015br\u00f3d 5000 kobiet w wieku 5069 roku \u017cycia spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GRUPY DOCELOWEJ, zamieszka\u0142ych g\u0142\u00f3wnie w powiatach: tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, brzeski, gorlicki obj\u0119tych wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144:INFORMACYJNOEDUKACYJNYCH zwi\u0119kszaj\u0105cych ich \u015bwiadomo\u015b\u0107 zdrowotn\u0105 w zakresie profilaktyki raka piersieliminuj\u0105cych najistotniejsze BARIERY W DOSTEPIE do ww bada\u0144 zwrot koszt\u00f3w dojazduorganizacja opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 kt\u00f3r\u0105 opiekuje si\u0119 potencj. UP w miejscu zamieszkaniaoraz wzrost ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 o 3500 poprzez wykonanie ich dla ww 3500 kobiet w ramach Projektu w terminie do 31.03.2021 r.UCZESTNIKAMI PROJEKTU bezpo\u015b.korzyst.ze wsparcia b\u0119dzie 5000 kobiet spe\u0142niaj\u0105cych kryteria dost\u0119pu uczestnictwa w projekcie zamieszk.w szczeg. ww. powiaty.w tym r\u00f3wnie\u017c os.niepe\u0142nosprawne oraz kobiety: kt\u00f3re na podstawie SIMP nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku wykrycia raka piersi, a kt\u00f3re kwalifikuj\u0105 si\u0119 do udzia\u0142u w programie 20, zamieszkuj\u0105ce obszar bia\u0142ych plam w zakresie profilaktyki raka piersi 30 oraz mieszkaj\u0105ce w miejscowo\u015bciach pon.20 tys. mieszka\u0144c\u00f3w w tym szczeg\u00f3lnie na obszarach wiejskich okre\u015blonych wg klasyfikacji DEGURBA20G\u0142.rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki real.projektu:zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszk.grupy docelowej w zakresie istoty bada\u0144 prof.poprzez obj\u0119cie wsparciem edukinform projektu:5000os,zwi\u0119kszenie zg\u0142aszalno\u015bci na bad.prof.Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 si\u0119 na badania prof. dzi\u0119ki realizacji projektu: 3500os\u00f3b,wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej mieszk. pow.zmniejsz.licz.zachorowa\u0144 na raka piersi aktywizacja lekarzy POZmedycyny pracyspecjalist\u00f3w W celu osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017c.rezultat\u00f3w i tym samym osi\u0105gn.celu g\u0142.projektu zaplanowano ZADANIA 14.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZDROWIA TUCH\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zr\u00f3b to mammo! - Program profilaktyki raka piersi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-18", "DOFINANSOWANIE": "854139.92", "WARTOSC": "1004870.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej oraz uzyskanie i utrzymanie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3rych syt.na r.pracy jest najtrudniejsza poprzez kompleksow\u0105 i zindywidualiz.\u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji zaw.w terminie od 18.06.2018 do 31.12.2019r.Gr.docel: 80os 59K,21M pozostaj\u0105cych bez pracy 77os bezrob 56K,21M i 3 biernych zaw 3K,0M, kt\u00f3rych syt na r.pracy jest najtrudniejsza,tj.os.powy\u017cej 50 r.\u017cycia 18os 10K,8M,d\u0142ugotrwale bezrob. 12os 7K,5M,os.z niepe\u0142nospraw. 16os 9K,7M,os. o niskich kwalifik. 18os 10K,8M,bezrob. m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup 8osoraz kobiet 8osGD stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszk.lub ucz\u0105 si\u0119 w powiecie gorlickim, nowos\u0105deckim lub limanowskim w woj.ma\u0142opolskim wg. przepis\u00f3w KC.Zad.1 Identyfikacja potrzeb w tym utworzenie IPDZad.2 Warsztaty kompet.spo\u0142zawZad.3 Szkol.zawZad.4 Sta\u017c zawZad.5 Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "(OD) Wa\u017cni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1584304.80", "WARTOSC": "1863888.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min.85(51K/34M) ze 100(60K/40M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ,jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, tj.15(9K/6M) os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w \u201eWytycznych w zakr.realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d, 75(45K/30M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w tym min.72(44K/28M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi oraz 10(6K/4M) os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, (przy czym zakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba otrzyma\u0142a/uje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych), zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego, brzeskiego,gorlickiego,nowos\u0105deckiego i m.Nowy S\u0105cz w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w proj.: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ca opracowaniu indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych *Indywidualne poradnictwo psychologiczne *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych *Sta\u017ce *Po\u015brednictwo pracy G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min.75UP *poszukiwanie pracy przez min.50UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min.20UP *post\u0119p w aktywizacji/dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu proj: -min.56% UP,w tym podj\u0119cie pracy przez min.22% UP -min.46% UP niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi;w tym podj\u0119cie pracy przez min.12%UP z ww.grup", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz sw\u00f3j potencja\u0142!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "829004.06", "WARTOSC": "975298.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu i podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego poprzez zastosowanie r\u00f3\u017cnorodnych instrument\u00f3w aktywizacji edukacyjnej, zawodowej i spo\u0142ecznej w okresie IX.2016- II.2018 Grupa docelowa: (36K/24M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 18-64 lata, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej , w tym szczeg\u00f3lno\u015bci: -osoby do\u015bwiadczaj\u0105cego wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego -osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa -osoby, rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014-2020 zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) na ter. powiatu limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w woj. ma\u0142opolskim. W tym min. 13 os\u00f3b (21,6%) stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi Zadania: a)warsztaty aktywno\u015bci zawodowej w tym Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika b)warsztaty aktywno\u015bci spo\u0142ecznej c)us\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranego d)kursy/szkolenia zawodowe: opiekun osoby starszej i niepe\u0142nosprawnej, pracownik administracyjno- biurowy, pracownik gospodarczy, operator koparki, pracownik ochrony fizycznej e)po\u015brednictwo pracy; f)sta\u017ce zawodowe/subsydiowane zatrudnienie Rezultaty: podniesienie motywacji, nabycie kompetencji spo\u0142ecznych, ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa 33 os\u00f3b w tym znalezienie zatrudnienia przez min 13 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104.", "TYTUL": "Aktywna integracja mieszka\u0144c\u00f3w powiatu nowos\u0105deckiego, limanowskiego i gorlickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "917797.89", "WARTOSC": "998800.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny PR: Nabycie kompet. \"mi\u0119kkich\", zdobycie wiedzy z zakr. poszuk. zatrudn. i porusz. si\u0119 na rynku pracy, nabycie, podwy\u017csz. lub dostos. kompet., kwalifik. i/lub uprawn. zawod. do potrzeb rynku pracy, nabycie lub uzupe\u0142n. do\u015bw. zawod. oraz praktyczn. umiej\u0119tn. w zakr. wykon. zawodu oraz rozpocz. w\u0142asnej dzia\u0142. gosp. przez 70 UP (w tym 42K). G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 30, w tym 18 kobiet, - Liczba os\u00f3b bezrob., uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 23, w tym 14 kobiet, - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo i bezrobotnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie, zgodnie z wymogami dot. efektywno\u015bci zatrudnieniowej 35, w tym 22 kobiety, - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu i bezrobotnych, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych 67, w tym 41 kobiet. Grupa docelowa PR: Grup\u0119 docelow\u0105 w PR stanowi 70 os. m\u0142odych (42/60% K, 28/40% M) w tym osoby niepe\u0142nosprawne (ON), w wieku 15-29 lat, zam. (zgodnie z kc) powiaty gorlicki, nowos\u0105decki i tarnowski - Woj. ma\u0142opolskie, bierne zawodowo i bezrob., kt\u00f3re nie pracuj\u0105 i nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Rekrutacja, 2. Pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno - zawodowego, 3. Poradnictwo zawodowe grupowe - warsztaty \"Kompetencje spo\u0142eczne i rynek pracy\", 4.\u00a0Po\u015brednictwo pracy, 5.\u00a0Poradnictwo psychologiczne, 6. Indywidualne poradnictwo zawodowe, 7. Wsparcie Trenera Rynku Pracy/Asystenta Oso", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "M\u0142odo\u015b\u0107, Aktywno\u015b\u0107, Praca ! Wsparcie udzielane z Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651660.37", "WARTOSC": "1943129.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrud.-w okresie od 1.09.2018 do 30.04.2020r. -164 os. bez pracy (min. 140K)w wieku 30l. i wi\u0119cej,w tym 115 os. bezrobot. i 49 os.bier. zawod. zamiesz. w woj. ma\u0142opolskim pow.: nowos\u0105decki,limanowski,gorlicki,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,nowotarski, nale\u017c\u0105cych do co najmniej 1z gr.: os.50+,os.o niskich kwalifik., Os.d\u0142ugotrwale bezrob., ON, K, bezrob. M w wieku30-49l nienale\u017c\u0105cych do o ww. gr. Poprzez realizacj\u0119 kompleks. indywid. \u015bcie\u017cki aktywiz. opartej na IPD obejm. wszystkie zidentyfik. jako niezb\u0119dne i adekwatne do potrzeb danej os. formy wsparcia. GD: 164 os. [min. 140 K] w w. 30l. i wi\u0119cej,bez pracy,w tym bezrob. (115 os., tj. ok.70% GD) bier. zaw. (49 os. tj. ok. 30%GD), zamiesz. zg. z KC na Obszarze woj. ma\u0142opolskiego [WM] powiaty: nowotarski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki, tarnowski ,m.Tarn\u00f3w, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z gr:50+, d\u0142ugotrw. bezrob., ON, os. o niskich kwalifik., K, bezrob. M w w.30-49 nienale\u017c\u0105cy do \u017cadnej z ww. grup) W proj. przewidziano kompl. \u015bcie\u017ck\u0119 obejm. m.in. diagnoz\u0119 potrzeb zIPD, warsztaty posz. pracy, poradn. psych., po\u015bred. pracy, szkol. i sta\u017ce zaw. G\u0142. rezultaty wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 ze zdoby. kwalifik. zaw. przez min. 64UP i spe\u0142nieniem wsk. efektywno\u015bci zatrud. dla: -os.50+:33%,-os.o nis. kwalif.:38% -d\u0142ugotrw. bezrob.:30% -ON:33% -K:39% -bezrob.M w w.30-49l. nienale\u017c. do \u017cadnej z ww. gr.:56%", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Kierunek -> PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3322239.18", "WARTOSC": "3908516.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Efektywni, gdy aktywni skierowany jest do 384 UP 250K, 134M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 116 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 31 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 38 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 230 UP, kobiety 250 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 154 UP oraz bierne zawodowo 230 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 384 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 270 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 192 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywni, gdy aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "854192.07", "WARTOSC": "1004931.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Projekt Nowa Praca Nowe Mo\u017cliwo\u015bci to program aktywizacji zawodowej skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu S\u0105deckiego, tj. Miasta Nowy S\u0105cz oraz powiat\u00f3w: gorlickiego, limanowskiego i nowos\u0105deckiego. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej, w okresie do 31.03.2020 r., 68 mieszka\u0144c\u00f3w subregionu, w tym 42K,26M, bezrobotnych, szczeg\u00f3lnie znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy lub biernych zawodowo.Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku pow.50r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotne i bierne zaw, w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, Kobiet. Nie wi\u0119cej ni\u017c 20 os\u00f3b bezrobotnych w projekcie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49, nie nale\u017c\u0105cy do ww grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza.Projekt cechuje zindywidualizowane podej\u015bcie do uczestnika. Uczestnicy mog\u0105 skorzysta\u0107 ze wsparcia obejmuj\u0105cego:Opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaSzkolenia zawodowe podnosz\u0105ce, uzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje zawodoweSta\u017c lub praktyk\u0119 zawodow\u0105Po\u015brednictwo pracyWsparcie motywacyjnoadaptacyjne w formie jobcoachinguMo\u017cliwo\u015b\u0107 wyposa\u017ceniadoposa\u017cenia stanowiska pracy u pracodawcyWsparcie towarzysz\u0105ce dla uczestnik\u00f3w, w tym m.in. zapewnienie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 m.in. szkole\u0144 zawodowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem dla 68os\u00f3b, \u015br. 4mcznych sta\u017cy dla 51os\u00f3b, wyposa\u017ceniedoposa\u017cenie 10 stanowisk pracy oraz sta\u0142e wsparcia ze strony po\u015brednika pracy i jobcoacha. Przyj\u0119ty w projekcie wachlarz form wsparcia, pozwoli ka\u017cdemu uczestnikowi wybra\u0107 najbardziej optymaln\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zawodowego z punktu widzenia jego predyspozycji osobowo\u015bciowych, potencja\u0142u zawodowego oraz aktualnych potrzeb rynku pracy. Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wzrost szansy na znalezienie zatrudnienia na rynku pracy i trwa\u0142a zmiana ich sytuacji zaw.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "Nowa Praca \u2013 Nowe Mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1759875.76", "WARTOSC": "2070442.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 144 80K64M os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Tarn\u00f3w, gorlickiego, brzeskiego, nowotarskiego, tarnowskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, proszowickiego, d\u0105browskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w okresie od 01.09.2020 do 28.02.2022GRUPA DOCELOWA: 144 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy tj. bierne zawodowo74 i bezrobotne70 w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Tarn\u00f3w, gorlickiego, brzeskiego, nowotarskiego, tarnowskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, proszowickiego, d\u0105browskiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:osoby powy\u017cej 50. roku \u017cycia,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,osoby o niskich kwalifikacjach,kobietyKATALOG FORM POMOCYwarsztaty aktywno\u015bci zawodowej: identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika oraz utworzenie IPD, poradnictwo zawodowe indywidualne oraz grupowepo\u015brednictwo pracyus\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranegowsparcie motywacyjne psychologiczneszkoleniakursy zawodowesta\u017ce zawodowewsparcie towarzysz\u0105ce polegaj\u0105ce na zapewnieniu opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105REZULTATY: ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju, podniesienie motywacji do dzia\u0142ania, kwalifikacji i kompetencji zawodowych, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, znalezienie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1741260.51", "WARTOSC": "2852310.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu dotycz\u0105cego niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na profilaktyczne badania mammograficzne (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie jest najs\u0142abiej przebadanym ze wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce). Wynika to m.in. z du\u017cego rozproszenia populacji (ponad po\u0142owa kobiet kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w programie mieszka na wsi), kt\u00f3ra cz\u0119sto nie ma mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z pobliskiego stacjonarnego mammografu, braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej programu oraz braku koordynacji wysy\u0142ki zaprosze\u0144 do uczestniczek programu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - identyfikacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z poszczeg\u00f3lnymi gminami, wszystkich kobiet na danym obszarze obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi w zindywidualizowanej bazie danych celem dok\u0142adnego pomiaru danych statystycznych, - przygotowanie w porozumieniu z NFZ harmonogramu pobyt\u00f3w mammobus\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach, - zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 mammograficznych poprzez przyjazd mammobusu z cyfrowym aparatem do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy po 5 dni w roku, - przygotowanie zaprosze\u0144, plakat\u00f3w i ulotek zach\u0119caj\u0105cych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w programie, - wysy\u0142anie zaprosze\u0144 do jak najwi\u0119kszej liczby kobiet w danej gminie co najmniej 2 razy w roku, - rozdysponowanie plakat\u00f3w oraz ulotek informacyjnych m.in do so\u0142ectw, w aptekach oraz plac\u00f3wkach religijnych, - aktywizowanie lokalnych POZ-et\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 podr\u0119cznego przewodnika dla lekarzy dotycz\u0105cego problematyki raka piersi oraz zaanga\u017cowanie piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych do bezpo\u015bredniego kontaktu z kobietami zakwalifikowanymi do udzia\u0142u w programie, - zorganizowanie pracy call center w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji uczestniczek programu, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi zak\u0142adami pracy i organizacj\u0119 bada\u0144 mammograficznych podczas bada\u0144 okresowych, - przygotowywanie co roku analizy podsumowuj\u0105cej prace.", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat do populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi prowadzonego metod\u0105 mammografii przesiewowej na terenach wiejskich i ma\u0142omiasteczkowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "782646.00", "WARTOSC": "920760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest opracowanieaktualizacja i wdro\u017c. strategii zarz\u0105dzania wiekiem u 40 M\u015aP i ich personelu z terenu subregionu s\u0105deckiego m. N.S\u0105cz i powiaty: gorlicki, limanowski, nowos\u0105decki, w okresie 18 mcy od daty rozpocz\u0119cia proj. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa M\u015aP oraz ich pracownicy z subregionu s\u0105deckiego. Wsparcie w projekcie kierowane jest m.in do firm o wiod\u0105cej w subreg. sekcji gosp. oraz dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach lub sektorach istotnych dla rozwoju subregionu. Realizacja projektu mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz wsparcia pracuj\u0105cych na stanowiskach o znacznym obci\u0105\u017ceniu dla zdrowia.Wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug prowadz\u0105cych do opracowania lub zaktualizowania posiadanej przez przedsi\u0119biorstwo strategii zarz\u0105dzania wiekiem, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji pracownik\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. W ramach projektu zrealizowane zostanie doradztwo maj\u0105ce na celu pomoc we wdro\u017ceniu zalece\u0144 opracowanych w ramach ww. strategii.Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie to: opracowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy zakwalifikuj\u0105 si\u0119 do projektu, lub aktualizacja strategii b\u0119d\u0105cych ju\u017c w posiadaniu przedsi\u0119biorc\u00f3w, doradztwo w zakresie wdro\u017cenia zalece\u0144 zawartych w strategii zarz\u0105dzania wiekiem, kontrola i monitoring realizacji wsparcia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie ilub zaktualizowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem oraz jej wdro\u017cenie dla 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu subregionu s\u0105deckiego.Dodatkowo podmiotom, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w proj. i skutecznie wdro\u017c\u0105 strat. zarz. wiek. przyznawany b\u0119dzie znak i certyfikat regionalnego Lidera CSR zarz\u0105dzania wiekiem i prawo do jego umieszczenia na stronie www. Znak b\u0119dzie mia\u0142 dla przed. warto\u015b\u0107 market. i b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 o wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 CSRowych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lider CSR - zarz\u0105dzanie wiekiem - subregion s\u0105decki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1384670.06", "WARTOSC": "1629023.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142eczno zawodowej w\u015br\u00f3d 99 os. 55 K 44 M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym we wszystkich kategoriach wiek., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w tym os. bezrobotnych w tym os. III profilu, OzN z obszaru woj. ma\u0142opolskiego. Projekt zak\u0142ada wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w pow. zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego przez uczestnik\u00f3w projektu, co przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji na rynku pracy. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno zatrudnieniowej dla UP w odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Spo\u0142ecznej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym co najmniej 34, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.34. Zatrudnieniowej: os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. min. 22, os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min.12.W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia dla wszystkich UP: identyfikacja potrzeb os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w tym m.in. poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej w oparciu o \u015aR oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod.; kompleksowe poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery; po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywizacji, szkolenia zawodowe, nabieranie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach. W zale\u017cno\u015bci od potrzeb: wspieranie OzN. Termin realizacji proj. 01.01.201831.05.2019.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny - postaw na siebie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "849950.27", "WARTOSC": "999941.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest przeprowadzenie dodatkowych Kolonoskopowych Bada\u0144 Przesiewowych Jelita grubego oraz zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu d\u0105browskiego, gorlickiego, brzeskiego, boche\u0144skiego, tarnowsk.i m.Tarnowa w kierunku diagnostyki raka jelita grubego. Projekt zak\u0142ada wykonanie dodatkowych bada\u0144 kolonoskop.dla 500 os\u00f3b w 2017r., 700 os\u00f3b w 2018r. I 100 os\u00f3b w 2019 r.. Obecnie obowi\u0105zuj\u0105ca umowa z Ministerstwem Zdrowia zosta\u0142a podpisana 04.10.2016 r i obejmuje realizacj\u0119 bada\u0144 w l.2016-2018. Umowa przewiduje wykonanie liczby bada\u0144: 2016 r.- 360 bada\u0144; 2017r. -540 bada\u0144; 2018r. -540 bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawod.,spe\u0142niaj\u0105ce kryteria do przeprowadzenia bada\u0144 w trybie oportunistycznym. Projekt zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z POZ i wykonywanie bada\u0144 kolonoskop. podczas okresowych bada\u0144 lekarskich pracownik\u00f3w. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest przebadanie co najmniej 3% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze bariery w dost\u0119pie do bada\u0144 i opory przed badaniem. Celem jest tak\u017ce zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa i zach\u0119cenia do wzi\u0119cia udzia\u0142u w badaniach kolonoskop poprzez przeprowadzenie kampanii informacyjnych dotycz\u0105cych diagnostyki, mo\u017cliwo\u015bci zapobiegania rakowi jelita grubego w ww powiatach. Prowadzi\u0107 to b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia si\u0119 odsetka os\u00f3b poddaj\u0105cych si\u0119 badaniom kolonoskop. w woj. ma\u0142op, a co za tym idzie zmniejszenie \u015bmiertelno\u015bci na raka jelita grubego oraz zachorowalno\u015bci dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci usuwania polip\u00f3w podczas badania, co sprawi, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 nowotwor\u00f3w w og\u00f3le si\u0119 nie pojawi. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma Eskulap zwi\u0119kszy dwukrotnie liczb\u0119 przebadanych os\u00f3b w kierunku raka jelita grubego.Wskutek przeprowadzenia bada\u0144 kolonoskop. zmniejszy si\u0119 odsetek \u015bmiertelno\u015bci z powodu raka jelita grubego, w wyniku wczesnej diagnozy i podj\u0119cia leczenia w ww powiatach i m.Tarn. W Polsce wykonuje si\u0119 40-45 tys. bada\u0144 przesiew. rocznie, z czego ok. 30 proc. w znieczuleniu. W projekcie 100% bada\u0144 w zn", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE 'ESKULAP\" B. STANULA J. STANULA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Kolonoskopia bez l\u0119ku i b\u00f3lu dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu d\u0105browskiego, gorlickiego, brzeskiego, boche\u0144skiego, tarnowskiego i miasta Tarnowa dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej rozwoju profilaktyki w kierunku diagnostyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2412093.66", "WARTOSC": "2837757.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel Poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 250 os pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zawodowo, w tym 60 kobiet, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c, zamiesz. KC lub ucz\u0105ce si\u0119 wg regulaminu 8.2 woj. Ma\u0142opolskie, 100%na terenie 16 powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezrob jest wy\u017csza ni\u017c \u015brednia woj. stan na IX 17r. Dodatkowo UP nale\u017c\u0105 do min. 1 z grup: os 50 min. 32 i ON min. 10, a \u0142\u0105cznie min. 103 os tj. 41; d\u0142ugotrwale bezrobotni min. 25 os; os, z niskimi kwalifikacjami min 75 os; bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani 30 49 lat wg def. SzOOP, kt\u00f3rzy nie zostalizakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup 23 os max 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie. W\u015br\u00f3d ww GD min.28 os tj. 11 to os opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cn\u0105. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 20200531. Dalej zwani UPProjekt b\u0119dzie realizowany od czerwca 2018r do maja 2020 r. w Ma\u0142opolsce na terenie 16 powiat\u00f3w: wielicki, miechowski, wadowicki, m. Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski, gorlicki, brzeski nowotarski proszowicki, tarnowski, olkuski, nowos\u0105decki limanowski chrzanowski tatrza\u0144ski, d\u0105browski. 250 UP otrzyma kompleksow\u0105, zindywidualizowan\u0105 ofert\u0119 wsparcia kt\u00f3ra odpowiada zar\u00f3wno na ich potrzeby jak i rynku pracy: 100 IPD, nast\u0119pnie 180 kurs zawodowy z egzaminem, kt\u00f3ry w 80 ko\u0144czy uzyskanie uprawnie\u0144certyfikatu kwalifikacje, a 20 kompetencje, 150 UP odb\u0119dzie wysokiej jako\u015bci 4 mc sta\u017c zawod. Przez ca\u0142y okres proj. wszyscy UP skorzystaj\u0105 z po\u015brednictwa pracy, a potrzebuj\u0105cy coaching ds. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 i wsparcie psychologiczne oraz warsztaty aktywizacji. Nad motywacj\u0105 uczestnik\u00f3w oraz systematycznym realizowaniem cel\u00f3w zawodowych czuwa\u0107 b\u0119dzie mentor zawodowy, z kt\u00f3rych us\u0142ug skorzysta min. 220 UP. Wynikiem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa i wska\u017anik podj\u0119cia zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "Moja praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1686552.86", "WARTOSC": "1984179.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min.108(65K/43M) ze 120(72K/48M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (66-40K/26M), rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0105 \u201eWytyczne w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d,osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b (10-6K/4M), ON (44-26K/18M), w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi (min. 31% tj. min.38-21K/17M), zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100%UP) na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w woj.ma\u0142opolskim G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w ramach projektu: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105ca opracowaniu indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji; *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia; *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; *Indywidualne poradnictwo psychologiczne; *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych; *Sta\u017ce; *Po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min. 90UP *poszukiwanie pracy przez min. 60UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min. 24UP *post\u0119p w aktywizacji /dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu projektu: -min. 56% UP, w tym podj\u0119cie pracy przez min.22% UP; -min. 46% UP niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi; w tym podj\u0119cie pracy przez min.12%UP z ww. grup", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Uwierz w siebie na nowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1697528.06", "WARTOSC": "1997091.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 12070K50M os. z GRUPYDOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bciwymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 6540K25M, rozumianego jakowykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 106K4M, ON 3418K16M, w tym o znacznym lub umiarkowanymstopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21 tj. min. 2614K12M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3wzagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo psychologiczne2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i indywidualne poradnictwo w formie jobcoachingu3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60UPposzukiwanie pracy przez min. 60UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "W DOBR\u0104 STRON\u0118 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1703648.06", "WARTOSC": "2004291.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 12072K48M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 6640K26M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 106K4M, ON 4426K18M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 31 tj. min. 3821K17M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek ReintegracjiIndywidualne poradnictwo psychologiczneTreningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznychIndywidualne poradnictwo w formie jobcoachinguSzkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowychSta\u017cePo\u015brednictwo pracy.REZULTATY PROJEKTU:uzyskanie kwalifikacji przez min. 70UPposzukiwanie pracy przez min. 60UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznejmin.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Uwierz w siebie na nowo! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1679269.24", "WARTOSC": "1975610.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 100 60K40M os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., tj. w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 50 30K20M os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek i min.106K4M os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA realizowane w projekcie:Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek ReintegracjiPoradnictwo w formie life coachingu i psychologicznePakiet us\u0142ug zdrowotnychTreningi kompetencji i poradnictwo zawodoweSzkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowychSta\u017cePo\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 60UPposzukiwanie pracy przez min. 50UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 20UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1599984.24", "WARTOSC": "1882334.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 80(48K/32M) ze 100(60K/40M) os\u00f3b z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej tj. w 100% osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub z zaburzeniami psychicznymi, w tym min. 50(30K/20M) os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d i min.10(6K,4M) os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego i gorlickiego w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w projekcie: *Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w,opracowanie \u015acie\u017cek Reintegracji *Poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia *Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych *Indywidualne poradnictwo psychologiczne *Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych *Sta\u017ce *Po\u015brednictwo pracy G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU: *uzyskanie kwalifikacji przez min.60UP *poszukiwanie pracy przez min.40UP *praca (w tym na w\u0142asny rachunek) min. 20UP *post\u0119p w aktywizacji /dalsza aktywizacja do 3 m-cy po uko\u0144czeniu projektu: -min.56% UP, w tym podj\u0119cie pracy przez min.22%UP; -min.46%UP-dot. niepe\u0142nosprawnych w stopniu znacznym, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Aktywna integracja - nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "370797.41", "WARTOSC": "436232.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest dokonanie post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142. zatrudn, przez min. 34 spo\u015br\u00f3d 27 os\u00f3b 15K, 12M zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142, zamieszkuj\u0105cych w my\u015bl KC woj. ma\u0142op. w pow. gorlickim i nowos\u0105deckim poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 31.12.2018.W ramach proj. za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: L. os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie27 L. os z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w programie 14 L. os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu 13 L. os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu 18. L. os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek6.Grup\u0119 doc. stanowi 27 os. 15K, 12M zamieszk. w p. gorlickim i nowos\u0105deckim, zagro\u017c. ub\u00f3stwemwyklucz. spo\u0142. Do proj. zostan\u0105 przyj\u0119te osoby spe\u0142niaj\u0105ce min. 1 przes\u0142ank\u0119 zagro\u017c. ub\u00f3stwemwyklucz. spo\u0142.: os. bezrob. 14 UP, 8 K, w tym 14 os z III profilu min. 51 UP os. bierne zaw. 13 UP, 7 K os o znacznymumiarkowanym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psych., w tym osoby z niepe\u0142n. intelekt. i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoj. 14 UP min. 51 UP.W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak:1. Aktywizacja spo\u0142.2. Aktywizacja os niepe\u0142nosprawnych3. Aktywizacja eduk.4. Aktywizacja zaw.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywnie ku zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1589369.71", "WARTOSC": "1869846.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa w\u015br\u00f3d 80 UP(min. 48K),w tym ON,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, -o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, -korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych,o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIiR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 2014-2020, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. ma\u0142opolskiego (dalej WM) na terenie powiat\u00f3w: nowotarskiego,brzeskiego,my\u015blenickiego,m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego,m. Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego, gorlickiego (w roz. przepis\u00f3w KC) poprzez nabycie nowych kwalifikacji od 09.2016r do ko\u0144ca 11.2017r. Projekt przewiduje kompleksowe wsparcie dla UP: 1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP 2.Us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: -doradztwo zawodowe i psychologiczne -szkolenia zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu VCC/r\u00f3wnowa\u017cnego -sta\u017c -po\u015brednictwo pracy; Tematyka szkole\u0144 zostanie wybrana na etapie realizacji projektu,co pozwoli na uzyskanie kwalifikacji w zawodach,na kt\u00f3re b\u0119dzie zapotrzebowanie w regionie. Wska\u017anik efektywno\u015bci (dalej WE) spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: -dla os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-osi\u0105gni\u0119cie WE spo\u0142.-zatrudn. na poziomie co najmniej 56%, w tym WE zatrudn. na poziomie co najmniej 22%; -dla os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-osi\u0105gni\u0119cie WE spo\u0142.-zatrudn. na poziomie co najmniej 46%,w tym WE zatrudn.na poziomie co najmniej 12%", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH I EDUKACJI POLIGLOTUS TOMASZ G\u00d3RSKI", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - wygraj walk\u0119 z wykluczeniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358137.93", "WARTOSC": "421338.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (14K, 10M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, defaworyzowanych na rynku pracy zamieszkuj\u0105cych w my\u015bl KC woj. ma\u0142opolskie, powiaty: gorlicki i nowos\u0105decki, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu do 30.06.2017. W ramach projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zawodowej w programie \u2013 24 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu \u2013 5 3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 12 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 20% Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 24 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (14 K, 10 M) pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej. Ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 gr docelowej, w kt\u00f3rej wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b (ok 80% niepe\u0142nosprawnych maj\u0105cych 30 lat i wi\u0119cej) to osoby bierne zawodowo, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te: - os bierne ZAW- 20 UP (11K,9 M) - os bezrobotne \u2013 4 UP (2 K, 2 M, w tym 1 os d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 1 K) - os o niskich kwalifikacjach - 15 UP (8K,7M). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane takie zadania, jak: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i poradnictwo zawodowe. 2. Zatrudnienie wspomagane i po\u015brednictwo pracy. 3. Szkolenia. 4. Sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni aktywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1628741.50", "WARTOSC": "1916166.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 12068K52M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. nowotarski,miechowski,chrzanowski, m. Tarn\u00f3w, brzeski,m. Nowy S\u0105cz, proszowicki,suski, tarnowski,limanowski, gorlicki,nowos\u0105decki,d\u0105browski, boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 10962K47M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2. Wyjazd integracyjnozdrowotny3. Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne4. Szkolenia5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracy7. Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 48 UPposzukiwanie pracy przez min. 30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 24 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Inwestycja w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1928947.88", "WARTOSC": "2269350.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest aktywizacja zaw. 215 os\u00f3b, w tym 132 kobiet K, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezr. i biern. zaw.), nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., osoby d\u0142ug. bezr., osoby z niepe\u0142n., osoby o niskich kwalifik., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze 16 powiat\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia przez przez co najmniej 76 UP. G\u0142\u00f3wne zadania: IPD, poradnictwo zaw., wsparcie psycholog., po\u015brednictwo pracy, zatrudnienie wspierane, kursy/szkolenia, sta\u017ce, wsparcie dodatkowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU Aktywizacji Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1591470.70", "WARTOSC": "1872318.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 12068K52M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. nowotarski, miechowski, chrzanowski, m. Tarn\u00f3w, brzeski, m. Nowy S\u0105cz, proszowicki, suski, tarnowski, limanowski, gorlicki, nowos\u0105decki, d\u0105browski, boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 10962K47M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2.Wyjazd integracyjnozdrowotny3.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne4.Szkolenia 5.Sta\u017ce6.Po\u015brednictwo pracy7.Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.48 UPposzukiwanie pracy przez min.30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.24 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34, efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GREEN HOUSE", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1562658.15", "WARTOSC": "1838421.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 150 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142niezatrudnionych os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami77K z woj ma\u0142opolskiego z pow: miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,gorlicki,w kt\u00f3rych syntet wska\u017a uwzgl dane na temat os korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142,dzieci do lat17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os niepe\u0142nospr zarejestr w UPracy poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.04.2020r do 31.08.2021 .GD: UP b\u0119dzie 150 os\u00f3b77K,73M ON w tym 135 os\u00f3b o znacznym lub umiark stopniu niepe\u0142nospr,os z niepe\u0142nospraw sprz\u0119\u017c oraz os z zaburz psychicznymi,w tym os z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105 i os z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 z ww powiat\u00f3w.G\u0142 rezultaty: L os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik po opuszcz programu:66 L os zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz progr:45 L os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr\u0142\u0105cznie z pracuj na w\u0142asny rach:38osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP spo\u015br\u00f3d 15UP,tj.min.5UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142,za\u015b 25 UP poziom efektyw zatrudnieniowej4osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP spo\u015br\u00f3d 135UP o znacznym stopniu,os z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105,z niepe\u0142nospraw sprz\u0119\u017conymi uzyska efektyw spo\u0142, tj. 46os,za\u015b 12UP poziom efektyw zatrudn17osDzia\u0142ania: 1.Identyfikacja potrzeb z IPD4hx150os2.TRENING PODSTAWOWYCH KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH10grx15osx24h3.WARSZTATYTECHNIKI AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACY10grx15osx16h4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 150osx\u015brednio 6hos5.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe 120os.6.STA\u017bE,120os x3 mce, 30os x 4mce7.TRENER ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Si\u0142a integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802583.60", "WARTOSC": "944216.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70 os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w szczeg\u00f3l.os.zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem oraz obj\u0119tych POP\u017b, zamieszkuj\u0105cych naobsz.pow.limanowskiego,gorlickiego,nowotarskiego,nowos\u0105deckiego,tarnowskiego,dzi\u0119ki kompleksow.wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.01.201831.12.2018.GD proj.stanowi 70 os.42 K i 28 Ms\u0105 to os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklcz.spo\u0142.,kt.w pierwszej kolejno\u015bci wymag.aktywizacji spo\u0142.,w tym w szcz.os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotn.wyklucz. oraz os.korzystaj.z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bc. Uczestnikami proj.s\u0105 os.z obszar\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi probl.spo\u0142ecznymi.W ramach proj.zostan\u0105 podj.zad.: 1.identyfikacja indywidual.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP; 2.poradnictwo psycholog. i psychospo\u0142., 3.po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawod.; 4.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecz. dla niepe\u0142nospr.UP, 5.Szkolenia,6.Sta\u017ce zawodoweRezultaty proj.to m.in.:Lba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.,kt.uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszcz. programumin.21 os.Lba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz.programumin.32os.", "BENEFICJENT": "RJ CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa szansa-AKTYWIZACJA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1370015.04", "WARTOSC": "1611782.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2019 zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 10060K40M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 5030K20M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 95K4M, ON 6535K30M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 61 tj. min. 6133K28M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3wzagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo w formie life coachingu2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy i indywidualne poradnictwo prawnoobywatelskie.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 50UPposzukiwanie pracy przez min. 50UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 20UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "POSTAW NA SIEBIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1350545.68", "WARTOSC": "1588877.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 9052K38M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., w tym:min. 49 30K19M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 8 5K3M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 34 18K16M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21UP tj. 19 os.11K8Mmin. 46 27K16M os. nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy min. 51UP zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1.Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3.Szkolenia i sta\u017ce4.Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.45 UPposzukiwanie pracy przez min.45 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.18 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznejmin.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamisprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.12", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "GAMA MO\u017bLIWO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1692716.72", "WARTOSC": "1991431.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Cel Proj: to zatrudnienie i/lub podniesienie adaptacyjno\u015bci zatrudnieniowej przez 144 os. powy\u017cej 30 r. \u017c., pozostaj\u0105cych bez pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia (pow. 90% uczestnik\u00f3w), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiet., z powiat\u00f3w limanowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego i my\u015blenickiego, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, tatrza\u0144skiego, olkuskiego, chrzanowskiego, tarnowskiego, gorlickiego, brzeskiego i nowotarskiego, proszowickiego, miechowskiego w okresie od 2016-07-01 do 31.06.2018 r. Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania, od diagnozy potrzeb zawodowych, poprzez po\u015brednictwo pracy, po uzyskanie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb pracodawc\u00f3w oraz nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy i subsydiowanego zatrudnienia. Ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w po\u015brednictwie pracy i szkoleniach/kursach uzyskuj\u0105c kwalifikacje adekwatne do potrzeb pracodawc\u00f3w. Szczeg\u00f3lny nacisk w proj. po\u0142o\u017cono na elastyczno\u015b\u0107 wsparcia i zindywidualizowanie oferty dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, dlatego pozosta\u0142e formy b\u0119d\u0105 dobierane indywidualnie w ca\u0142ym procesie IPD. 110 os. w wyniku udzia\u0142u w sta\u017cach uzyska do\u015bwiadczenie konieczne do podj\u0119cia i wykonywania zawodu, znacznie zwi\u0119kszaj\u0105c swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. Uczestnicy wymagaj\u0105cy szczeg\u00f3lnego podej\u015bcia w zakresie aktywizacji otrzymaj\u0105 wsparcie psychologiczne i motywacyjne (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb): psychologa, doradcy zawodowego, trenera zatrudnienia wspieranego, grupowe warsztaty poradnictwa zawodowego i psychologicznego. Zaplanowany dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnienia (zgodnie z wymogami konkursu): w przypadku uczestnik\u00f3w 50+ minimum 35 %, os. o niskich kwalifikacjach 40%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne 35%, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20%, w przypadku kobiet 40%.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 CICHO\u0143 PRO STUDIO", "TYTUL": "Naprzeciw zmianom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1697275.81", "WARTOSC": "1996795.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety - mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego tj: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby powy\u017cej 50 r.\u017c stanowi\u0105 powy\u017cej 50% UP, a osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0105 powy\u017cej 10% UP. ZADANIA: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe 3. Po\u015brednictwo pracy 4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych 5. Sta\u017ce zawodowe 6Subsydiowane zatrudnienie i zatrudnienie wspomagane WSKA\u0179NIKI: L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-65 L. os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie-26 L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-7 L. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-10 L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-4 L. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-37 Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: a) os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c\u201335% b) os\u00f3b niskowykwalifikowanyc \u2013 40% c) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u2013 35% d) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u201320% e) kobiet- 40%", "BENEFICJENT": "\"SYSTEMA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "565098.79", "WARTOSC": "670501.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Cel g\u0142.:WWzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60(36K,24M)os.m\u0142odych,w tym os.niepe\u0142nosprawno\u015bciami 6(4K,2M),w wieku 15-29 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy,os.biernychzawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich po\u0142o\u017conych poza ZIT w powiatachlimanowskim,nowos\u0105deckim,nowotarskim(zgodnie z KC),z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu1.3.1. dzi\u0119ki uczestnictwie w zorganizowanychiwdro\u017conych us\u0142ugach rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego:identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych orazdiagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.-IPD,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy, coaching motywacyjny wysokiej jako\u015bci szkolenia,sta\u017cezaw.,w terminie 01.03.2020-31.03.2021.GD:Uczestnikami projektu s\u0105 os.m\u0142ode 60(36K,24M)w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,z nast\u0119puj\u0105cych grup:-os.bierne zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w ProgramieOperacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1PO WER.G\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-15K,15MEfektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwalebezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))-45%Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup-60%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego-IPD2.Poradnictwo zaw.3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zaw.4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zaw.", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK DOSKONALENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi, wykwalifikowani z POWEREM!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "855379.65", "WARTOSC": "1006329.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 6036K24M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym:min. 33 20K13M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 5 3K2M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 44 26K18M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. zzaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 61UP tj. 37 os.20K17Mzamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 30 UPposzukiwanie pracy przez min. 30 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 12 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Czas na akcj\u0119: AKTYWIZACJA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1667185.10", "WARTOSC": "1961394.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Projekt realizowany przez Fundacj\u0119 AKME w partnerstwie z WSNRROW, skierowany do 130UP (78K/52M) z obszar\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, gdzie syt. na rynku pracy jest najtrudniejsza\u2013bezrobocie. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi\u0105 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotni i bierni zawodowo) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: 30os. 50+ (18K/12M), 38os.(22K/16M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 8os.(4K/4M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 46os (26K/20M) o niskich kwalifikacjach i 78K(z czego 8K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), w tym 20os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (12K/8M). CELEM PROJ. jest wzrost (od 01.06.2016 do 28.02.2018) zatrudnienia os. z ww.grup w ramach zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizacyjnego (min.2 formy wsparcia dla ka\u017cdego UP spo\u015br\u00f3d oferowanych w ZAD.1-4) adekwatnego do potrzeb i potencja\u0142u UP okre\u015blonych wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 klienta w toku przygotowania IPD (poddawanego sta\u0142emu monitoringowi). Przez ca\u0142y okres trwania proj. UP zagwarantowane b\u0119dzie wsparcie po\u015brednika pracy. Szereg form pomocy-spotkania z psychologiem, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, grupowe poradnictwo z zakr. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 umo\u017cliwi\u0105 UP przezwyci\u0119\u017canie barier i trudno\u015bci, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 ich efektywne funkcjonowanie spo\u0142.-zawodowe. Szkolenia w zawodach deficytowych na rynku pracy na obszarze OSI pozwol\u0105 UP zdoby\u0107 kwalifikacje (potwierdzone certyfikatem), kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 ich szanse na znalezienie zatrudnienia, za\u015b udzia\u0142 w sta\u017cach uzupe\u0142ni do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY planowane do osi\u0105gni\u0119cia to m.in.: -osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej (zob.pkt.E.5.2) -podj\u0119cie pracy po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142. rachunek) przez min.45% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min. 40% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem proj. -uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez min.31% bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) i min.27% biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1751433.84", "WARTOSC": "2060510.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 140 os. 80K60M pow. 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych wybrane obszary woj. ma\u0142opolskiego w okresie 01.06.2018 r. do 31.03.2020 r.w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 140 os. 80K60M w wieku pow. 30 r.\u017c, bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Zadania:1. Diagnoza UP i opracowanie IPD2. Us\u0142ugi rynku pr. poradnictwo zaw. i po\u015brednictwo3. Szkolenia 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne i uzupe\u0142niaj\u0105ce dzia\u0142ania motywacyjne,wsparcie trenera pracy, poradnictwo dla os\u00f3b zajmuj\u0105cych sie osobami zale\u017cnymi, 5. Sta\u017ceProjekt gwarantuje osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w m.in: Warto\u015b\u0107 wska\u017anika zatrudnieniowego: dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami niepe\u0142nosprawnych min. 33 dla kobiet min. 39 dla os. o niskich kwalifikacjach min. 38 dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 30 dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej min. 33 na warunkach okre\u015blonych w SzOOP bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup na poziomie min. 56Wsparcie w ramach projektu zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb uczestnika, obejmuj\u0105cym minimum 2 formy wsparcia.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA BADA\u0143 SPO\u0141ECZNYCH SONDA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Prostujemy \u015bcie\u017cki do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1266027.87", "WARTOSC": "1489444.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os\u00f3b(36K/24M)lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywieniowa,os.zamieszka\u0142e na obszarach zdegradowanych-rewitalizowanych,w tym min.21% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub os. z zaburzeniami psychicznymi zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.ma\u0142opolskiego,wy\u0142\u0105cznie powiaty: nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.NowyS\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki od 09.2016 do 10.2017r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 wsparcia(z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej diagnozy problemowej,potencja\u0142\u00f3w,predyspozycji i potrzeb poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w) indywidualnego i kompleksowej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia: \u2022Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika(w tym IPD), \u2022mentoring, \u2022team building, \u2022po\u015brednictwo pracy, \u2022szkolenia zawodowe \u2022sta\u017c zawodowy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: \u2022kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013min.42os. \u2022poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.36os. \u2022pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.10os. \u2022obj\u0119tych wsparciem w programie -60os. \u2022z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie -13os. \u2022Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa \u2013min.56% \u2022Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa \u2013min.22%", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie wykluczaj swoich szans -b\u0105d\u017a aktywny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "761861.61", "WARTOSC": "896307.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski", "OPIS": "Celem proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznozawod.w\u015br\u00f3d min 70 os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w szczeg\u00f3l.os.zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem oraz obj\u0119tych POP\u017b, zamieszkuj\u0105cych na obsz.pow.limanowskiego,gorlickiego,nowotarskiego,nowos\u0105deckiego,tarnowskiego,dzi\u0119ki kompleksow. wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w okr.01.01.201831.12.2018.Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi 70 os.42 K i 28 Mzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.,kt.w pierwszej kolejno\u015bci wymag.aktywizacji spo\u0142.,w tym w szcz.os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotn.wyklucz.min. 80 GDoraz os.korzystaj.z Progr.Op.Pomoc \u017bywno\u015bc.min.30 GD.Uczestnikami proj.s\u0105 os.z obsz.zagro\u017conych skumulow.probl.spo\u0142ecznymi.W ramach proj.zostan\u0105 podj.zad.: 1.identyfikacja indywidual.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP; 2.poradnictwo psycholog. i psychospo\u0142., 3.szkolenia, 4.Pomoc Asystenta os.niepe\u0142nospr., 5.Sta\u017ce zawod.Rezultaty proj.to m.in.:Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie co najmniej 34Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie co najmniej 22", "BENEFICJENT": "RJ CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj swoj\u0105 szans\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1729685.47", "WARTOSC": "2034924.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Nastawieni na rozw\u00f3j skierowany jest do 192 UP 125K, 67M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 58 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 16 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 20 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 115 UP, kobiety 125 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 77 UP oraz bierne zawodowo 115 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 135 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 96 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "IDEA INNOVATION CENTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nastawieni na rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1737601.11", "WARTOSC": "2044236.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 168os.101K67Mbezrobotnych lub biernych zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanychzg. z opisem gr.doc.; zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj.ma\u0142opolskiegow powiatach,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew.;dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu udzielonemu w okresie od 09.2020r. do 12.2021r.;skutkuj\u0105cemu uzyskaniem kwalifikacji przez min.135os.oraz osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez min.45UP;do ko\u0144ca 12.2021r.GRUPA DOCELOWA:168os.101K67M, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych jako bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.:a. os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 5UP 9os.;6K3M;b. os.pow.50 r.\u017c. min.25UP 42os.;25K17M;c. os.o niskich kwalifikacjach min.60UP 101os.;61K40M;d. os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.25UP 42os.;25K17M;e. kobiet 101os..Gr.doc. spe\u0142nia kryterium:A proj.przewiduje wsparcie os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach miast \u015brednich;B 100UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla WM;C osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 powy\u017cej 50 uczestnik\u00f3w.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu IPDIndywidualne po\u015brednictwo pracyDoradztwo zawodoweSzkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji zawodowych wraz z certyfikacj\u0105Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji cyfrowych wraz z certyfikacj\u0105P\u0142atne sta\u017ce zawodoweREZULTATY:a.Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacjemin.135,b.Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunekmin.76c.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.min.45", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Efektywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1712428.34", "WARTOSC": "2014621.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat iwi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego,limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowilimieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 80 45K35M biernychzawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 92 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1702722.43", "WARTOSC": "2003202.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego,chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego,nowos\u0105deckiego, nowotarskiego,olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego,proszowickiego, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w,tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg.z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia80 45K35M biernych zawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 82 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1589457.84", "WARTOSC": "1869950.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (zgodnie z SZOOP WM), tj. 80 zrekrut. do projektu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (kobiet i m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30+, bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) na terenie tych powiat\u00f3w woj.ma\u0142op., gdzie stopa bezrobocia jest wi\u0119ksza od \u015bredniej dla ca\u0142ego woj. poprzez udzielenie im kompleksowego wsparcia (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119) do ko\u0144ca V.2018r. oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez 20% uczestnik\u00f3w/-czek. Opis grupy docelowej: osoby niepe\u0142nospr. (skr\u00f3t: \u201eON\u201d) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 (50 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) w wieku powy\u017cej 30 lat, w tym: bezrobotne (55 os\u00f3b) i bierne zawod. (25 os\u00f3b), zamieszk. (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w woj.ma\u0142op. na terenie powiat\u00f3w: my\u015blenicki, proszowicki, miechowski wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, nowotarski, brzeski, gorlicki, tarnowski, chrzanowski, olkuski, tatrza\u0144ski, nowos\u0105decki, limanowski, d\u0105browski. Spos\u00f3b realizacji celu: kompleksowe wsparcie (min. 2 formy wsparcia na uczestnika/-czk\u0119\u2013dalej skr\u00f3t \u201eUP\u201d) w ramach zada\u0144: Zad.1\u2013Rekrutacja UP, diagnoza potrzeb UP i lokalnego rynku pracy oraz ustalenie IPD dla UP, Zad.2\u2013Przygotowanie UP do aktywno\u015bci zawodowej \u2013 wsparcie motywacyjne, poradnictwo zawodowe, warsztaty aktywizacyjne i komputerowe, Zad.3\u2013Pierwsze kroki UP na rynku pracy \u2013 szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Planowane rezultaty/produkty: 20%UP podejmie prac\u0119 80 IPD zawier.\u201eofert\u0119 wsparcia\u201d Min.3oferty pracy dla ka\u017cd.UP 80UP skierow. na wsparcie motywac. i poradnict.zawod., z czego 64(80%) zrealizuje te formy w pe\u0142nym wymiarze, 80UP skierow. na warsztaty aktywizacyjne, z czego 64(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 72UP skierow. na warsztaty komputerowe, z czego 58(80%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 70UP skierow. na szkolenia zawodowe, z czego 57(81%) zako\u0144czy je z wyn. pozyt. 75UP skierow. na sta\u017ce zawodowe i obj\u0119tych pomoc\u0105 trenera zatrud. wspieranego, z czego 60(80%)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "Jestem niepe\u0142nosprawny i chc\u0119 pracowa\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1206266.48", "WARTOSC": "1419137.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY projektu realizowanego w okresie od 01.09.2016r.do 31.08.2017r.to zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 60 os\u00f3b(36 kobiet/24 m\u0119\u017cczyzn)lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,w 100% zamieszkuj\u0105ce(w roz. KC)powiaty nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki w woj.ma\u0142opolskim tj.powiaty zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi.Osoby o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci stanowi\u0105 powy\u017cej 20% UP(nie wi\u0119cej ni\u017c 21% UP tj.13 UP). Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla Poddzia\u0142ania 9.1.2 RPO WM poprzez uczestnictwo w kompleksowej aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej obejmuj\u0105cej 7 instrument\u00f3w wsparcia: 1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego poprzez IPD; 2.us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: a.trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych b.poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne c.poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, d.szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji;; e.inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia-sta\u017ce. REZULTATY: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie:60; Liczba os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie:13; Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:42 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:36 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):1", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STOP dla wykluczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "345768.60", "WARTOSC": "410261.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119ksz szans na podj zatrud przez 25 biernych zawod os m\u0142od (do 29r.\u017c.) z gr NEET tj. rodzic\u00f3w chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po zako\u0144czeniu opieki nad dzie\u0107mi oraz os z teren\u00f3w wiejskich poza ZIT, zamieszk powiaty: gorlicki, nowos\u0105d i Miasto Nowy S\u0105cz, poprzez podniesi kwalif i nabycie do\u015bwiadcz zawod do IV 2019r. Proces rekrut, prowadzony w ka\u017cdym powiecie, szybko i skutecznie doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej. UP poprzez pog\u0142\u0119b dzia\u0142ania diagn (warsztaty psych-doradcze ukierunk na odkrywanie w\u0142asnego potencja\u0142u, zdolno\u015bci i mo\u017cliw, ind spotkania z psychol i doradc\u0105 zawod) zdecyduj\u0105 o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w proj \u2013 opracowany zostanie Indywid Plan Dzia\u0142ania (IPD). Ka\u017cda os obj\u0119ta b\u0119dzie obowi\u0105zk po\u015brednictwem pracy, a tak\u017ce w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD \u2013 warsztatami gr, szkolenia/kursami odp na potrzeby lokal/regio rynku pracy, w tym z obszaru ICT (co pozwoli UP naby\u0107/podnie\u015b\u0107 kwalifikacje/kompetencje adekwatne do oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w) czy realizacj\u0105 min 3 miesiecz sta\u017cu, by sprawdzi\u0107 i podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119t i zyska\u0107 niekiedy pierwsze do\u015bwiad zawod. Zamierzeniem proj jest umo\u017cliw uczest samodecydowania o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142towanie jego poczucia sprawstwa i podnoszenia samooceny. Po\u015brednicy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realizacj\u0105 wybranego przez uczestnika planu rozwoju, pomaga\u0107 os w poruszaniu si\u0119 na rynku pracy i w kontaktach z pracodawcami, wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motywowa\u0107 do dzia\u0142ania i pokonywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 trudno\u015bci. B\u0119d\u0105 tak\u017ce pod\u0105\u017ca\u0107 za uczest, pomaga\u0107 mu w \u201ebezpiecznym wej\u015bciu\u201d na otwarty rynek pracy. Uczest otrzymaj\u0105 stypendia szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, a rodzicom z ma\u0142ymi dzie\u0107mi zapewniona zost fachowa opieka. Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, zako\u0144cz egzam/certyfik, przez min. 17 os i zyskanie przez min. 20 os do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach, a w efekcie zatrud min 11 os. Bud\u017c.proj\u2013 410.261,75 z\u0142,w tym wk\u0142.w\u0142. 21.600", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "TWOJA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 - W TWOICH R\u0118KACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1674298.29", "WARTOSC": "1969762.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 156 os\u00f3bmin.94 kobietw wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszk.w rozum.KC powiaty o wysoko\u015bci stopy bezrobocia przekraczaj\u0105cej \u015brednia dla woj.ma\u0142opolskiego,osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizuj\u0105cego w okresie od 01.08.2020r. do31.12.2021r.prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatrudniania przez min.71 os.GRUPA DOCELOWA:156 os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;os.d\u0142ugotrwale bezrobotne;kobiety;os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;os.o niskich kwalifikacjach,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049 lat nie nale\u017c\u0105ce do ww.grup,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejszakt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego w rozum.Kodeksu Cywilnego,wy\u0142\u0105cznie w powiatach o stopie bezrobocia przekraczaj\u0105c\u0105 \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskiego.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb Uczestnika projektu poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD,Po\u015brednictwo pracy,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Poradnictwo psychologiczne,Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce zawodowe.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.93os.,uzyskanie zatrudnienia przez min.71os.", "BENEFICJENT": "WKK SZKOLENIA I EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1556004.81", "WARTOSC": "1830593.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "P. skierowany jest do 192 (130K,62M) uczestnik\u00f3w/czek projektu w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy (osoby bezrobotne i bierne zawodowo) z obszaru woj.ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: -ospe\u0142nosprawno\u015bciami; -os.d\u0142ugot.powy\u017cej 50 roku \u017cycia; -os.z nierwale bezrobotnych; -os.o niskich kwalifikacjach; -kobiet. Gr.doc.obejmuje 164 os.bezrobotne, w tym 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 28 os.biernych zaw. W\u015br\u00f3d nich 162 os.stanowi\u0105 os.w wieku 50+ oraz 30 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Po\u015br\u00f3d wszystkich UP wsparciem zostanie obj\u0119te min. 100os. o niskich kwalifikacjach, 54 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 110 kobiet. W ramach P. wsparcie otrzyma min.24 UP opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi. Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego uczestnika oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD co najmniej 2 formy wsparcia: -po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP; -poradnictwo zawodowe (dla 192 UP) sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z etapu indywidualnego oraz grupowego; -szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji (dla 180 UP); -3 miesi\u0119czny sta\u017c zawodowy (dla 78 UP). Dla 24 UP, kt\u00f3re opiekuj\u0105 si\u0119 osobami zale\u017cnymi przewidziano poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad tymi osobami. Dodatkowym wsparciem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c pomoc motywacyjna psychologa dost\u0119pnego na ka\u017cdym etapie realizacji projektu dla 192 UP. Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny projektu jakim jest: wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 uczestnik\u00f3w projektu obj\u0119tych wsparciem w czasie trwania projektu: 01/07/2016-30/06/2018. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Proces aktywizacji zawodowej bod\u017acem do zatrudnienia !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "957940.59", "WARTOSC": "1126988.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym niniejszego projektu jest poprawa \u015bwiadomo\u015bci i zwi\u0119kszenie uczestnictwa spo\u0142ecze\u0144stwa ma\u0142opolskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej w programach profilaktycznych a co za tym idzie poprawa wska\u017anik\u00f3w w zakresie liczby wcze\u015bnie wykrytych przypadk\u00f3w raka jelita grubego a docelowo zmniejszenie umieralno\u015bci w tym zakresie. W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca obejmie wsparciem w postaci dost\u0119pu do nieodp\u0142atnych bada\u0144 kolonoskopowych wykonywanych cz\u0119\u015bciowo w sedacji mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w bia\u0142ych plam w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3rzy spe\u0142ni\u0105 warunki uczestnictwa okre\u015blone w stosownym programie zdrowotnym. Programem obj\u0119te zostan\u0105 osoby mieszkaj\u0105ce oraz pracuj\u0105ce i ucz\u0105ce si\u0119 na terenie powiat\u00f3w: tatrza\u0144skiego, gorlickiego, nowotarskiego w wieku 5065 lat, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem m\u0119\u017cczyzn. Programem b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 obj\u0119te tak\u017ce osoby m\u0142odsze w wieku 4049 lat kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego zdiagnozowano raka jelita grubego. Ponadto, dzia\u0142ania w postaci bada\u0144 profilaktycznych zostan\u0105 skierowane dodatkowo do grupy os\u00f3b w wieku 2549 lat z rodzin, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 dziedziczny rak jelita grubego niezwi\u0105zany z polipowato\u015bci\u0105. Wy\u0142\u0105czone ze wsparcia b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re mia\u0142y wykonywana kolonoskopi\u0119 w ci\u0105gu ostatnich 10 lat poza pacjentami z zespo\u0142em Lyncha oraz osoby z objawami klinicznymi sugeruj\u0105cymi istnienie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wne zadania 1.kampania u\u015bwiadamiaj\u0105ca edukacja i informacja w zakresie profilaktyki raka jelita grubego2.Realizacja bada\u0144 przesiewowych w kierunku wczesnego wykrywania raka jelita grubegoG\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne 901", "BENEFICJENT": "SKOPIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Um\u00f3w si\u0119 na kolonoskopi\u0119 \u2013 20 minut, kt\u00f3re ratuje \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1212376.89", "WARTOSC": "1426325.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 8046K34M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym:min. 44 28K16M os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekmin. 7 4K3M os. korzystaj\u0105cych z POP\u017bmin. 30 16K14M ON, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 31UP tj. 25 os.13K12M,zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskim.ZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne, prawne i obywatelskie oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPposzukiwanie pracy przez min. 40 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 16 UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz sw\u00f3j potencja\u0142 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818057.08", "WARTOSC": "962420.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b wykluczonych spo\u0142 (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(49K) z z pow.brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego,gorlickiego poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.01.2017r do 31.03.2018.(+3msc od zako\u0144czenia udzia\u0142u w P ostatniego UP GD: UP b\u0119dzie 75os(49K,26M) osoby niepe\u0142nosprawne zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu w/w pow(obszary zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi-ub\u00f3stwo). W 100% grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nospraw (w tym z zaburzeniami psychicznymi ) G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:-50 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:-22 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.):15 os\u00f3b Zak\u0142adamy,i\u017c 56%UP z po\u015br\u00f3d 75UP,tj.min.42UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142-zatrud,za\u015b 22% UP poziom efektywno\u015bci zatrud.- 17 UP Zak\u0142adamy,i\u017c 46%UP z po\u015br\u00f3d 24UP o znacznym stopniu,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105,z niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017conymi uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142-zatrud,za\u015b 12% UP poziom efektywno\u015bci zatrud- 3UP Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP - IPD 6h x 75os\u00f3b 2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 5 grup x 15 os\u00f3b x18 godz 3.PRACA METOD\u0104 TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO (TZW)100% UP,75os 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75os\u00f3b x \u015brednio 6h/os 5.SZKOLENIA podnosz\u0105ce/uzupe\u0142 kwalifikacje zaw, 5 grx \u015br12 os\u00f3b,60os 6.STA\u017bE, 57 os\u00f3b x 3msc, 15 os\u00f3b x 4 msc", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program integracji os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "835716.51", "WARTOSC": "983195.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 75 43K os\u00f3b zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktyw spo\u0142ecznej, w tym min. 70 osoby ze znaczmym lub umiarkowanym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci lub niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosp intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wyk spo\u0142,osoby korzystaj\u0105ce z POPZ z obszary zagro\u017c skumulowanymi problemami spo\u0142 ub\u00f3stwo z pow: .tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, brzeskiego, proszowickiego, gorlickiego, nowos\u0105deckiego, m. Nowy S\u0105cz, limanowskiego poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.04.201931.03.2021G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:40 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:10 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.:19 osEfektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 34, efekt zaw12W odniesieniu do pozosta\u0142ych grup zagr ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 : efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna:34, efektywno\u015b\u0107 zawodowa 25Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4h x 75UP2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142, 5 grup x 15 os\u00f3b x18 godz3.Trener aktywno\u015bci 100 UP,75os4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UP x \u015brednio 6hos5.SZKOLENIA zaw60os6.STA\u017bE", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsze jutro - 2 edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1529699.30", "WARTOSC": "1799646.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 29.02.2020 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 12070K50M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w POWIATACH, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 9656K40M bezrobotnych i 2414K10M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.:70 kobiet,min. 13 8K5M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min. 24 14K10M osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,min. 44 26K18M osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min. 52 30K22M osoby o niskich kwalifikacjach,oraz min. 8 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8 UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.Zadania:identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPDpo\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj.indywidualne wsparcie motywacyjne dla 50 UPindywidualne poradnictwo zawodowe dla 70 UPindywidualne poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8 UPszkolenia zawodowe dla 80 UPsta\u017ce \u015brednio 5 mczne dla 80 UPEfektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33ON: min. 33d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38K min. 39bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grup min. 56", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1101129.27", "WARTOSC": "1295446.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz szanse na zatrudnienie u 50UP(28K/22M)os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b zam.woj.ma\u0142opolskie przez r\u00f3\u017cne metody aktywizacji dobrane do indywidualnych potrzeb UP od 01.2017r. do 02.2018r. GRUPA DOCELOWA:50 UP(28K/22M)os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa zamieszkuj\u0105cych( wg.KC) woj.ma\u0142opolskie w tym: 100% UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj.pow.nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki. 21%UP tj.11(7K/4M)to os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,intelektualnymi lub z zaburzeniami psychicznymi. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Kompleksowe,dost.do indywidualnych potrzeb wsparcie:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u uczestnika;trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,szkolenie zawodowe z certyfikacj\u0105 vcc/lub r\u00f3wnowa\u017cn\u0105,sta\u017c zawodowy,po\u015br.pracy REZULTATY:Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -43 Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 13, Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-15, SKR\u00d3TY WE WNIOSKU: K-Kobieta M-m\u0119\u017cczyzna ON-osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 GD-grupa docelowa WD-wnioskodawca", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni zawodowo- aktywni \u017cyciowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "868759.07", "WARTOSC": "1022069.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2022 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. suski, nowotarski, limanowski, nowos\u0105decki, m. Nowy S\u0105cz, gorlicki, tarnowski i m.Tarn\u00f3w, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min. 4023K17M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne oraz grupowe poradnictwo zawodowe3. Szkolenia zawodowe4. Sta\u017ce5. Po\u015brednictwo pracy6. Zatrudnienie subsydiowaneREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 25 UPposzukiwanie pracy przez min. 16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34, efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Czas na akcj\u0119: AKTYWIZACJA 2!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1077908.25", "WARTOSC": "1268127.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie 60os\u00f3b(36kobiet[K]/24m\u0119\u017cczyzn[M])zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,poprzez dostosowan\u0105 i zdiagnozowan\u0105 w kontek\u015bcie potrzeb uczestnik\u00f3w projektu[UP] i rynku pracy \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017. Proj.skierowany jest w pierwszej kolejno\u015bci do os.lub rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wyklucz.spo\u0142ecz.oraz os.korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,w tym w szczeg.do kobie (60%UP-36os) i os\u00f3b o umiark.stopniu niepe\u0142nospraw.(21%UP-13os),.os.:o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr.intelekt.oraz zaburzeniami psych.,os lub rodzin zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.w zw.z rewitalizacj\u0105 obsz.zdegrad.,o kt\u00f3rej mowa w Wyt.MIiR w zakresie rewitalizacji progr.operac.na lata 2014-2020. 100%grupy docel.b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy powiat\u00f3w z woj.ma\u0142opolskiego,w kt\u00f3rych zagro\u017cenie skumulowanymi problemami spo\u0142ecz.tj.ub\u00f3stwo jest najwi\u0119ksze(powiaty:nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki i gorlicki).Pomoc w identyfikacji umiej\u0119t.,postaw i specyf.cech UP maj\u0105cych wp\u0142yw na spe\u0142nienie zawod.a tak\u017ce zorientowanie si\u0119 w aktualnej syt.rynkowej znacznie u\u0142atwi doradztwo zawod.po\u0142\u0105cz.z Identyfik.indywid.potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika.Wsparcie indywid.porad.psycholog.,a tak\u017ce grup.treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnios\u0105 wiar\u0119 w siebie i swoje mo\u017cliwo\u015bci,zmotywuj\u0105 do dzia\u0142.,jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119ksz\u0105 umiej\u0119t.komunikac.UP zwi\u0119ksz\u0105 pewno\u015b\u0107 siebie oraz umiej\u0119t.pracy w grupie.Zdobycie nowych lub uaktualnienie kwalifikacji zapewni\u0105 indywid.dobrane szkolenia zawod.,po kt\u00f3rych min 60%UP potwierdzi swoje kwalifikacje poprzez pozytywne zdanie egz.zewn.i otrzymanie certyfikatu,a tak\u017ce sta\u017c zawod.Tak kompleks.\u015bcie\u017cka wsparcia oraz po\u015bred.pracy znacznie u\u0142atwi\u0105 odnalezienie si\u0119 na rynku pracy,kontakt z pracodaw.i zapewni\u0105 zatr.min.22%UP,za\u015b min.56%UP dokona post\u0119pu w proc.aktyw.spo\u0142-zatrud.i zmniej.dystansu do zatrud", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa drog\u0105 do integracji i zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1055526.80", "WARTOSC": "1241796.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 60 os\u00f3b lub rodzin(min 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby lub rodziny do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa,osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi, osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych(dalej:osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym), z obszaru woj.ma\u0142opolskiego(powiaty: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m.Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017 poprzez udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdego UP. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b lub rodzin( min 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Min 21%(min 13 os\u00f3b) UP stanowi\u0105 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub osoby z zaburzeniami psychicznymi(dalej ON). Zadania: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w 2. Poradnictwo zawodowe 3. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 4. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 5. Szkolenie zawodowe 6. Sta\u017c zawodowy 7. Po\u015brednictwo pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: -min 56% UP po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119(w tym min 46% ON). -min 22% UP, po zako\u0144czeniu projektu podejmie zatrudnienie(w tym min 12% ON).", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Wykluczenie? Wykluczone!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1193420.92", "WARTOSC": "1404024.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.07.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 90 52K38M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,nowos\u0105decki,gorlicki,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernch zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 28 16K12M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu i poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.36 UPposzukiwanie pracy przez min.23 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.18 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "Pozw\u00f3l sobie pom\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1016149.50", "WARTOSC": "1195470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zawod. i motywacja do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60UP nabyta poprzez udzia\u0142 w kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciu w ramach proj. w okresie od 01.01.2017-31.03.2018 Gr. docelowa 60 os.(min.36K) lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym w szczeg.: os./rodziny do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wyklucz.spo\u0142. i/lub os./rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b i/lub os.z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi,z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os.z zaburzeniami psych. i/lub os./rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.w zw.z rewitalizacj\u0105 obsz.zdegrad.,o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych MIiR w zakr.rewitalizacji w progr.operac.na lata 2014-2020.Dodatkowo,min.21%, tj.min.13 UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.o umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.Wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os.,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego(w rozumieniu przepis\u00f3w KC),w tym w 100% do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: nowotarskiego,brzeskiego,my\u015blenickiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,limanowskiego,nowos\u0105deckiego,gorlickiego),zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. Zad. 1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w UP 2.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142. 3.Poradnictwo zawod. 4.Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie,zmian\u0119 kwalifikacji 5.Inicjatywy przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia w formie sta\u017cy zawod. 6.Po\u015brednictwo pracy G\u0142.rezultaty,kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 1.Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.36 -poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.18 -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.18 2.Odsetek os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: -dokona\u0142y post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudn. i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia/podj\u0119\u0142y dalsz\u0105 aktywizacj\u0119-", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dogoni\u0107 marzenia - kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1302805.60", "WARTOSC": "1532712.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 132 os\u00f3b (72K i 60M) bezrobotnych lub biernych zawodowo, powy\u017cej 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 31.12.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Osi\u0105gni\u0119cie celu zagwarantuje realizacja kompleksowego programu na rzecz aktywizacji zawodowej ww. grupy w okresie 6.2016\u201312.2017, poprzez obj\u0119cie jej szerokim zestawem FORM POMOCY, dostosowanych do indywidualnych potrzeb: - opracowanie IPD: 132os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: 132os. - po\u015brednictwo pracy: 132os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: 132os. - sta\u017ce zawodowe: 52os. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY projektu: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 84os. bezrobotne - 23os. bierne zawodowo. 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 47os. bezrobotnych - 12os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) projektu s\u0105 132 os. fizyczne, pozostaj\u0105ce bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 54K i 50M bezrobotnych - 18K i 10M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105ce do grup: - 28K i 38 M powy\u017cej 50 r.\u017c. - 10K i 8M d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 7K i 8M o niskich kwalifikacjach - 6K i 6M niepe\u0142nosprawnych - 21K z GD, inne ni\u017c ww., zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. ZADANIA w projekcie: 1.BUDOWA IPD ORAZ INDYWIDUALNE I SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DORADCZO-MOTYWACYJNE 2. INDYWIDUALNE I KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 3. KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 4. STA\u017bE ZAWODOWE.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE DLA TWOJEGO SUKCESU - program na rzecz aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy z terenu powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "954504.57", "WARTOSC": "1122946.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowo-spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os. (w tym 24 K i 16 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze woj. ma\u0142opolskiego z pow. w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os. korzystaj\u0105cych z pom. spo\u0142., dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os. niepe\u0142nosprawne zarejestrowanych w UP, jest ni\u017csza od \u015bredniej woj. ma\u0142op., tj. pow.: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m. Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki. GRUPA DOCELOWA: 40 os. (w tym 24 K i 16 M) osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby: -do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142., -korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. -o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z zaburzeniami psychicznymi \u2013 min. 22%; -lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wytycznych Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie rewitalizacji w PO na lata 2014-2020 \u2013 100%. Wsparcie nie b\u0119dzie udzielane dla os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci. WSPARCIE: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika; 2. Porad. psychologiczne i psychospo\u0142eczne; 3. Porad. zawodowe; 4. Po\u015brednictwo pracy; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Sta\u017c zawodowy. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re po opuszczeniu programu: -uzyska\u0142y kwalifikacj\u0119 \u2013 min. 24 os.; -poszukuj\u0105 pracy \u2013 min. 24 os.; -pracuj\u0105 - min. 9 os.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nie zgadzam si\u0119 na WYKLUCZENIE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641248.39", "WARTOSC": "1930880.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym 72 K i 28 Mzamieszk. w rozum.KCna terenie Woj.Ma\u0142opolskiego,w szczeg.os\u00f3b kt\u00f3re w 1szej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym wszczeg.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz korzystaj\u0105ce z POP\u017b poprzez zapewnienie indywid.i kompleks.wsparcia udzielanego w op.o \u015bcie\u017ck\u0119reintegracji stworzon\u0105 indywid.dla ka\u017cdego UP w okr.do 05.2019.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015br.na aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142.UP poprzez popraw\u0119oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie.Proj.przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzym. umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.i zawod.oraz zapobieganiaprocesom wyklucz.spo\u0142.UP.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119ksz.atrakcyjno\u015bci UP na rynku pracy i przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.SzOOPRPO WM i do realizacji Strat.Rozw.Woj.Ma\u0142op.20112020.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y w szczeg\u00f3l.osoby zakwalifik.do III profilu pom.zg.z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promoc.zatrudn.iinstyt.ryn.pracy,osoby korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142ecznej zg.z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004 r.o pom.spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciempom.spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmn.1 z przes\u0142anek okre\u015b.w art.7 ustawy z dn.12.03.004 r.o pom.spo\u0142.oraz osoby,o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dn.13.06.2003 r.o zatrudn.socjalnym.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:pow.50 os\u00f3b,dla kt\u00f3rych ustal.III profil pom.kryt.prem.2pow.20 os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c.oraz os.z zaburz.psych.,w tym z niepe\u0142n.intelek.i ca\u0142o\u015bc.zaburz.rozw.kryt.prem.1pow.50 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w zagro\u017c.skumulow.problemami spo\u0142.kryt.prem.5.Wsparcie b\u0119dzie obejm.obligator.dla ka\u017cdego UP identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w oraz min.3 us\u0142ugi aktyw.integracji,w tymm.in.poradnictwo psycholog.,prawne,mediacje w tym dla otoczenia UP,trening kompet.spo\u0142.,po\u015bredn.pracy,szkolenia,sta\u017ce,wsparcie TZWkryt.prem.nr4,us\u0142ugi zdrowotn", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Chcie\u0107 to m\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "355641.92", "WARTOSC": "421976.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119ksz szans na podj zatrud przez 25 biernych zawod os m\u0142od (do 29r.\u017c.) z gr NEET tj. 7 rodzic\u00f3w chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po zako\u0144cz opieki nad dzie\u0107mi, 3 os z niepe\u0142nsp w stopniu co najmniej umiark i 15 os z teren\u00f3w wiejskich poza ZIT, zamieszk powiaty: gorlicki, limanow, nowos\u0105d i Miasto Nowy S\u0105cz, poprzez podniesi kwalif/komp i nabycie do\u015bwiadcz zawod do X 2020r.Wielokana\u0142owy proces rekrut doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej 3 turach. UP poprzez pog\u0142\u0119b dzia\u0142ania diagn (warszt psych-doradcze ukierunk na odkrywanie w\u0142asnego potencja\u0142u, zdolno\u015bci i mo\u017cliw, ind spotk z psychol i doradc\u0105 zawod) zdecyduj\u0105 o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w proj opracow zost Indywid Plan Dzia\u0142ania (IPD).Ka\u017cda os obj\u0119ta b\u0119dzie min 3 dzia\u0142an: obow identyfikacj\u0105 potrzeb (oprac IPD dor zawod) i po\u015br pracy,a tak\u017ce w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD:szkolenia/kursami odp na potrzeby lokal/regio rynku pracy,w tym z obszaru ICT (co pozwoli UP naby\u0107/podnie\u015b\u0107 kwalifik/komp adekwatne do oczek pracodaw) czy realizacj\u0105 min 3 m-go sta\u017cu, by podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119t i zyska\u0107 niekiedy 1wsze do\u015bwiad zawod. Proj umo\u017cliw uczest samodecyd o charakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t poczucia sprawstwa i podnosz samooceny. Po\u015brednicy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz planu rozwoju, pomaga\u0107 os w poruszaniu si\u0119 na rynku pracy i w kontaktach z pracodawc - w ciagu 4 m-cy od dnia ropzocz P przedst. wysokiej jako\u015bci sta\u017c / ofert\u0119 pracy, wyszukiwa\u0107 i towarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motyw do dzia\u0142ania i pokonyw pojawiaj si\u0119 trudno\u015bci. B\u0119d\u0105 tak\u017ce pod\u0105\u017ca\u0107 za uczest, pomaga\u0107 mu w bezpiecznym wej\u015bciu na otwarty rynek pracy. Uczest otrzymaj\u0105 styp szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, a rodzicom z ma\u0142ymi dzie\u0107mi zapew zost fachowa opieka.Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkol, zako\u0144cz egzam/certyfik, przez min. 16 os i zyskanie przez min. 19 os do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach, a w efekcie zatrud min 15 os.Bud\u017cet proj-421.976,65 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny -21.160 z\u0142. (5,01%)", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Aktywni z POWEREM z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "355641.92", "WARTOSC": "421976.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119ksz szans na podj zatrud przez 25 biernych zawod os m\u0142od (do 29r.\u017c.) z gr NEET tj. 7 rodzic\u00f3w chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy pozako\u0144cz opieki nad dzie\u0107mi, 3 os z niepe\u0142nsp w stopniu co najmniej umiark i 15 os z teren\u00f3w wiejskich poza ZIT, zamieszk powiaty: gorlicki, limanow,nowos\u0105d i Miasto Nowy S\u0105cz, poprzez podniesi kwalif/komp i nabycie do\u015bwiadcz zawod do X 2020r.Wielokana\u0142owy proces rekrut doprowadzi do wy\u0142onienia gr docelowej 3 turach. UP poprzez pog\u0142\u0119b dzia\u0142ania diagn (warszt psych-doradcze ukierunk naodkrywanie w\u0142asnego potencja\u0142u, zdolno\u015bci i mo\u017cliw, ind spotk z psychol i doradc\u0105 zawod) zdecyduj\u0105 o przebiegu dalszej \u015bcie\u017cki wsparcia w proj opracow zostIndywid Plan Dzia\u0142ania (IPD).Ka\u017cda os obj\u0119ta b\u0119dzie min 3 dzia\u0142an: obow identyfikacj\u0105 potrzeb (oprac IPD dor zawod) i po\u015br pracy,a tak\u017ce w zale\u017cno\u015bci od zapis\u00f3w IPD:szkolenia/kursami odp na potrzeby lokal/regio rynku pracy,w tym z obszaru ICT (co pozwoli UP naby\u0107/podnie\u015b\u0107 kwalifik/komp adekwatne do oczek pracodaw) czy realizacj\u0105 min 3 m-go sta\u017cu, by podnie\u015b\u0107 swoje umiej\u0119t i zyska\u0107 niekiedy 1wsze do\u015bwiad zawod. Proj umo\u017cliw uczest samodecyd ocharakterze wsparcia, a poprzez to kszta\u0142t poczucia sprawstwa i podnosz samooceny. Po\u015brednicy b\u0119d\u0105 czuwa\u0107 nad realiz planu rozwoju, pomaga\u0107 os wporuszaniu si\u0119 na rynku pracy i w kontaktach z pracodawc - w ciagu 4 m-cy od dnia ropzocz P przedst. wysokiej jako\u015bci sta\u017c / ofert\u0119 pracy, wyszukiwa\u0107 itowarzyszy\u0107 w aplikowaniu na wybrane stanowisko, motyw do dzia\u0142ania i pokonyw pojawiaj si\u0119 trudno\u015bci. B\u0119d\u0105 tak\u017ce pod\u0105\u017ca\u0107 za uczest, pomaga\u0107 mu wbezpiecznym wej\u015bciu na otwarty rynek pracy. Uczest otrzymaj\u0105 styp szkol i sta\u017cowe, zwrot koszt\u00f3w przejazd\u00f3w, a rodzicom z ma\u0142ymi dzie\u0107mi zapew zostfachowa opieka.Efektem proj b\u0119dzie odbycie wysokiej jako\u015bci szkol, zako\u0144cz egzam/certyfik, przez min. 16 os i zyskanie przez min. 19 os do\u015bwiad zawod poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach, a w efekcie zatrud min 15 os.Bud\u017cet proj-421.976,65 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny -21.160 z\u0142. (5,01%)", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 z POWEREM - edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "266982.35", "WARTOSC": "316780.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Proj\u00a0ma\u00a0na\u00a0celu\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0szans\u00a0na\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a020\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0os\u00a0m\u0142odych\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0oraz\u00a0z\u00a0teren\u00f3w\u00a0wiejskich\u00a0poza ZIT\u00a0z\u00a0gr\u00a0NEET\u00a0zamieszkuj\u00a0na\u00a0terenie\u00a0powiat\u00f3w:\u00a0gorlickiego,nowos\u0105deckiego\u00a0i\u00a0m.Nowy\u00a0S\u0105cz,poprzez\u00a0podniesienie\u00a0kwalifikacji\u00a0i\u00a0nabycie\u00a0do\u015bwiadcze\u0144\u00a0zawodow do\u00a0IV\u00a02019r. Proces\u00a0rekrut\u00a0prowadzony\u00a0bedzie\u00a0w\u00a0ka\u017cdym\u00a0powiecie.UP\u00a0poprzez\u00a0pog\u0142\u0119bione\u00a0dzia\u0142ania\u00a0diagn\u00a0(warsztaty\u00a0psycholog-doradcze\u00a0ukierunk\u00a0na\u00a0odkrywanie\u00a0w\u0142asnego potencja\u0142u,zdolno\u015bci\u00a0i\u00a0mo\u017cliwo\u015bci,ind\u00a0spotkania\u00a0z\u00a0psychologiem\u00a0i\u00a0doradc\u0105\u00a0zawod)\u00a0zdecyduj\u0105\u00a0o\u00a0przebiegu\u00a0dalszej\u00a0\u015bcie\u017cki\u00a0wsparcia\u00a0w\u00a0proj\u00a0opracowany\u00a0zostanie Indywid\u00a0Plan\u00a0Dzia\u0142ania\u00a0(IPD).Ka\u017cda\u00a0os\u00a0obj\u0119ta\u00a0b\u0119dzie\u00a0obowi\u0105zk\u00a0po\u015brednictwem\u00a0pracy,a\u00a0tak\u017ce\u00a0w\u00a0zale\u017cno\u015bci\u00a0od\u00a0zapis\u00f3w\u00a0IPD\u00a0warsztatami\u00a0gr,szkolenia/kursami odp\u00a0na\u00a0potrzeby\u00a0lokalnego/regio\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0w\u00a0tym\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0ICT\u00a0(co\u00a0pozwoli\u00a0UP\u00a0naby\u0107/podnie\u015b\u0107\u00a0kwalif/komp\u00a0adekwatne\u00a0do\u00a0oczekiwa\u0144\u00a0pracodawc\u00f3w)\u00a0czy realizacj\u0105\u00a0min\u00a03\u00a0miesiecz\u00a0sta\u017cu,by\u00a0sprawdzi\u0107\u00a0i\u00a0podnie\u015b\u0107\u00a0swoje\u00a0umiej\u0119t\u00a0i\u00a0zyska\u0107\u00a0niekiedy\u00a0pierwsze\u00a0do\u015bwiadczenie\u00a0zawod.\u00a0Zamierzeniem\u00a0proj\u00a0jest\u00a0umo\u017cliwienie uczestnikowi\u00a0samodecydowania\u00a0o\u00a0charakterze\u00a0wsparcia,a\u00a0poprzez\u00a0to\u00a0kszta\u0142towanie\u00a0jego\u00a0poczucia\u00a0sprawstwa\u00a0i\u00a0podnoszenia\u00a0samooceny.Po\u015brednicy\u00a0b\u0119d\u0105 czuwa\u0107\u00a0nad\u00a0realizacj\u0105\u00a0wybranego\u00a0przez\u00a0uczestnika\u00a0planu\u00a0rozwoju,pomaga\u0107\u00a0os\u00a0w\u00a0poruszaniu\u00a0si\u0119\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0i\u00a0w\u00a0kontaktach\u00a0z\u00a0pracod,wyszukiwa\u0107\u00a0i towarzyszy\u0107\u00a0w\u00a0aplikowaniu\u00a0na\u00a0wybrane\u00a0stanowisko,motywowa\u0107\u00a0do\u00a0dzia\u0142ania\u00a0i\u00a0pokonywania\u00a0pojawiaj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0trudno\u015bci.\u00a0B\u0119d\u0105\u00a0tak\u017ce\u00a0pod\u0105\u017ca\u0107\u00a0za\u00a0uczestnikiem, pomaga\u0107\u00a0mu\u00a0w\u00a0bezpiecznym\u00a0wej\u015bciu\u00a0na\u00a0otwarty\u00a0rynek\u00a0pracy. Uczest\u00a0otrzymaj\u0105\u00a0stypendia\u00a0szkol\u00a0i\u00a0sta\u017cowe,\u00a0zwrot\u00a0koszt\u00a0przejazd\u00f3w,\u00a0a\u00a0rodzicom\u00a0z\u00a0ma\u0142ymi\u00a0dzie\u0107mi\u00a0zapewniona\u00a0zostanie\u00a0fachowa\u00a0opieka. Efektem\u00a0P\u00a0b\u0119dzie\u00a0odbycie\u00a0wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0szkole\u0144,zako\u0144cz\u00a0egzam/certyfik,przez\u00a0min.14\u00a0os\u00a0i\u00a0zyskanie\u00a0przez\u00a0min.16\u00a0os\u00a0do\u015bwiad\u00a0zawod\u00a0poprzez\u00a0udzia\u0142\u00a0w sta\u017cach.W\u00a0przypadku\u00a0os\u00f3b\u00a0z\u00a0niepe\u0142nospr\u00a0istnieje\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0zastosowania\u00a0racjonalnych\u00a0usprawnie\u0144-koszt\u00a0transportu. Bud\u017cet\u00a0proj\u00a0316780,20z\u0142,w\u00a0tym\u00a0wk\u0142.\u00a0w\u0142.17280", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2136813.98", "WARTOSC": "2513898.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest umo\u017cliwienie 188 os. fizycznym (w tym 131 kobietom/ dalej K) w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy (bezrobotnym i biernym zawodowo), mieszkaj\u0105cym (wg Kodeksu Cywilnego) lub ucz\u0105cym si\u0119 (zgodnie z zapisem na str. 23 DK) na terenie woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cym do opisanych w dok. konkursu grup os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj. 50+, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, ON, os. o niskich kwalifikacjach, kobiety) oraz os. sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci nabycia udokument. kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakresie kompetencji spo\u0142. w efekcie udzia\u0142u w kompleksowym zindywidualiz. wsparciu doradczo-kwalifikacyjno-kompetencyjnym, kt\u00f3re b\u0119dzie realiz. na terenie woj. ma\u0142opolskiego od IX`2018 do XI`2020 i zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 40% K, 34 % OS. 50+, 39% os. o niskich kwalifikacjach, 31 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 34% ON. Powy\u017cszy cel wprost realizuje zapisy celu RPO WM. W proj. po fazie oprac. Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnoz. potrzeb UP sta\u0142e wsparcie w realizacji plan\u00f3w zawodowych (opieka Doradcy zawod.). UP wezm\u0105 udzia\u0142 w Warsztatach Integracji i Rozwoju (zmniejszenie problem\u00f3w intrapersonalnych i interpersonal., stanowi\u0105cych barier\u0119 w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawod., przygotowanie do wej\u015bcia w rol\u0119 lub powrotu do roli pracownika). Dla UP przygotowano zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach zawod. oraz realizowane przez ca\u0142y okres proj. aktywne po\u015brednictwo pr, Minimum 11% UP otrzyma tak\u017ce wsparcie towarzysz. w postaci poradnictwa i wsparcia finans. dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART IV- PROGRAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B W WIEKU POWY\u017bEJ 50 ROKU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "795086.96", "WARTOSC": "943387.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "\"POWER kariery\" jest projektem dedykowanym 53 osobom do 29 r.\u017c. z Ma\u0142opolski Zachodniej, realizuje cel g\u0142\u00f3wny:kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, po kt\u00f3rej co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osobyz niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami podejm\u0105 prac\u0119,poprawienie sytuacji na rynku pracy co najmniej 35 os\u00f3b biernych zawodowo z kategorii NEET, poprzez indywidualne wsparcie zgodne ze standardamiokre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, z kt\u00f3rych co najmniej 22 osoby, czyli przesz\u0142o 40% uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu(dalej okre\u015blanych skr\u00f3tem UP), zdob\u0119dzie kwalifikacje, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 (wi\u0119cej ni\u017c 50%) uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia wokresie trwania projektu lub po jego zako\u0144czeniu.Zadania projektu, realizowane 17.06.2019 - 16.06.2021, obejm\u0105:Identyfikacj\u0119 potrzeb 53 uczestnik\u00f3w projektu wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nich oraz okre\u015bleniem luk w zakresiekompetencji spo\u0142ecznych i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracyPo\u015brednictwo pracy dla 53 UP, o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji UP, po\u0142\u0105czone z monitorowaniemaktywno\u015bci w poszukiwaniu pracyZindywidualizowana oferta form wsparcia dopasowanych do zapis\u00f3w IPD i dostosowanych do aktualnego zapotrzebowania na ma\u0142opolskim rynku pracy,m.in.:wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjiuzyskanie kwalifikacji, zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em UP, wskazanych jako deficytowe w ma\u0142opolskim \"Barometrze zawod\u00f3w\" na rok 2019,poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenianabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu, poprzez sta\u017cebony szkoleniowewsparcie motywacyjne (psychologiczne)prac\u0119 metod\u0105 trenera zatrudnienia wspieranegoRealizacja projektu zmniejszy bariery os\u00f3b m\u0142odych: niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, niedostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzebrynku pracy", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "POWER kariery 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "191058.75", "WARTOSC": "224775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki", "OPIS": "W projekcie zostanie zorganizowanych 15 warsztat\u00f3w psychoedukacyjnych dla \u0142\u0105cznie 150 os\u00f3b pracuj\u0105cych, zatrudnionych lub zamieszka\u0142ych w powiatach gorlickim lub nowos\u0105deckim na terenie Ma\u0142opolski. W sk\u0142ad grupy uczestnik\u00f3w wejdzie: 110 os\u00f3b w wieku 50, 20 os\u00f3b w wieku 30 39 lat oraz 20 os\u00f3b wykonuj\u0105cych zaw\u00f3d o podwy\u017cszonym nat\u0119\u017ceniu stresu. Warsztaty, kt\u00f3rych tre\u015b\u0107 wynika\u0107 b\u0119dzie z Programu profilaktyki chor\u00f3b odstresowych u os\u00f3b pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa, odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w o\u015brodku uzdrowiskowym Glinik w WysowejZdroju pow. gorlicki. Zaj\u0119cia prowadzone przez wyspecjalizowanych trener\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w czterech 6godzinnych sesjach, w weekendy. Celem jest poprawa umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie ze stresem u uczestnik\u00f3w, a dzi\u0119ki temu umo\u017cliwienie d\u0142u\u017cszej pracy zawodowej, poprawa zdrowia i jako\u015bci \u017cycia.", "BENEFICJENT": "CENTRUM REKREACYJNO-LECZNICZE \"GLINIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Warsztaty antystresowe w Wysowej-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "848759.13", "WARTOSC": "998540.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 6035K25M os. z GRUPY DOCELOWEJ, jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego 3320K13M, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, os. korzystaj\u0105ce z POP\u017b 53K2M, ON 179K8M, w tym o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz os. z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi min. 21 tj. min. 137K6M, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie 100UP na terenie powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa: nowotarskiego, brzeskiego, my\u015blenickiego, m.Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego i proszowickiego w woj.ma\u0142opolskimZADANIA:1. Opracowanie indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i indywidualne poradnictwo psychologiczne2. Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i indywidualne poradnictwo w formie jobcoachingu3. Szkolenia i sta\u017ce4. Po\u015brednictwo pracy.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 30UPposzukiwanie pracy przez min. 30UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 12UPefektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34 oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34 oraz poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.12", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Aktywni na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "833370.47", "WARTOSC": "980435.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej ,osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.01.2018 do 31.12.2018 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejGRUPA DOCELOWA60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC, wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa tj.: p.gorlicki,p.limanowski,p.nowos\u0105decki,p.d\u0105browski,p.tarnowski,p.m.Tarn\u00f3w,p.suski,p.m.Nowy S\u0105cz,p.brzeski,p.nowotarski,p.my\u015blenicki,p.proszowicki kryt.prem.nr 5w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa;nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:os.bezrobotne obj\u0119te III profilem pomocy min.51 UP,tj.: 31 os. kryt.prem.nr 2os.bierne zawodowo max.49 UP,tj.: 29 os.kobiety min.60 UP,tj.: 36 os.ON min.5 UP,tj.: 3 os.ZADANIA1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika...2.Warsztaty autoprezentacji poradnictwo psychologiczne3.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych4.Szkolenia komputerowe5.Po\u015brednictwo pracy6.Szkolenia zawodowe7.Sta\u017c zawodowyREZULTATYmin.27 UP uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programumin.10 UP podejmie prac\u0119 po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunekmin.36 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tw\u00f3j wyb\u00f3r - Twoja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "828428.06", "WARTOSC": "974621.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w rozumieniu KC, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.2018 do 31.08.2018 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowejGRUPA DOCELOWAGrup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 60 os\u00f3b 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie w powiatach zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa tj.: p.gorlicki, p.limanowski, p.nowos\u0105decki, p.d\u0105browski, p.tarnowski, p.m.Tarn\u00f3w, p.suski, p.m.Nowy S\u0105cz, p.brzeski, p.nowotarski, p.my\u015blenicki, p.proszowicki kryt.prem.nr 5 na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa;nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:os.bezrobotne min.40 UP, tj.: 24 os.w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 20, tj.: 5 os.os.bierne zawodowo max.60 UP, tj.: 36 os.kobiety min.60 UP, tj.: 36 os.ON min.5 UP, tj.: 3 os.ZADANIA1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika...2.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne3.Warsztaty motywacyjne4.Po\u015brednictwo pracy5.Szkolenia komputerowe6.Szkolenia zawodowe7.Sta\u017cREZULTATYkwalifikacje uzyska min.70 UPprac\u0119 podejmie min.10 UPpracy b\u0119dzie poszukiwa\u0142o min.70 UP", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 w zasi\u0119gu r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "833969.00", "WARTOSC": "981140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 36 K i 24 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, tj. proszowickiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, brzeskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce bierne zawodowo i lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono 3 profil pomocy. Dzia\u0142ania:Zadanie 1 DIAGNOZA POTRZEB I POTENCJA\u0141U Doradztwo zawodowe i IPD 4h UP x 60 UP240 h Zadanie 2 MAM WSPARCIE Indywidualne wsparcie psychologicznecoachingowe 8h UP x 60 UP180 hZadanie 3 SZUKAM PRACY Po\u015brednictwo pracy 4h UP x 60 UP240 hZadanie 4 SZKOL\u0118 SI\u0118 Szkolenia zawodowe Zadanie 5 ZDOBYWAM DO\u015aWIADCZENIE Sta\u017ce 4 miesi\u0105ce UPDzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 oraz na zdobycie i utrzymanie zatrudnienia, a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ S\u0141ABY MODRZEW", "TYTUL": "Wachlarz mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "835788.19", "WARTOSC": "983280.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki nabyciu kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zgodnych z zapotrzebowaniem regionalnego rynku pracy w woj.ma\u0142opolskim przez 60 os\u00f3b fizycznych powy\u017cej 18 roku \u017cyciamin.36 kobiet,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby korzystaj\u0105ce z PO Pomoc \u017bywieniowa i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105zgodnie z KCna terenie woj.ma\u0142opolskiego,od 01.01.2018r. do 31.12.2018 r.Grupa docelowa:60 os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cyciaw tym min.60 kobietzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby otrzymuj\u0105ce pomoc w ramach PO P\u017b i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 zgodnie z KCna terenie woj.ma\u0142opolskiego.Zadania:identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracyzaj\u0119cia indywidualne;poradnictwo zawodowe;poradnictwo psychologicznezaj\u0119cia indywidualne;szkolenia zawodowe i komputerowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym;3miesi\u0119czne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w z woj.ma\u0142opolskiego spe\u0142niaj\u0105ce standardy wskazane w Europejskich Ramach Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy;G\u0142\u00f3wne rezultaty:osi\u0105gni\u0119cie w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i efektywno\u015bci zatrudnieniowej:w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34, a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej wynosi 22w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34,a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej12", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni Ma\u0142opolanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "814992.75", "WARTOSC": "958815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 36 K i 24 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.201731.03.2019. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika jest ni\u017csza od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa, tj. proszowickiego, my\u015blenickiego, nowotarskiego, brzeskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100 osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. B\u0119d\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce bierne zawodowo i lub bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono 3 profil pomocy. Dzia\u0142ania:Zadanie 1 Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142u IPD 3 h UP x 60 UP180 h Zadanie 2 Indywidualne wsparcie motywacyjne psychologiczne Indywidualne wsparcie coachingowe 9h UP x 60 UP540 hZadanie 3 Po\u015brednictwo pracy3 h UP x 60 UP180 hZadanie 4 Szkolenia zawodowe \u015brednio 150hUP Zadanie 5 Sta\u017ce 4 mceDzi\u0119ki ww. wsparciu znacznie wzrosn\u0105 szanse UP na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 oraz na zdobycie i utrzymanie zatrudnienia, a to przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam 2 - Kompleksowa reintegracjaos\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816541.87", "WARTOSC": "960637.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os\u00f3b powy\u017cej 18r.\u017c.36K24M lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min. 51UP stanowi\u0105 osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy, min.5UP stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie powiaty: proszowicki, nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m.Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m.Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki od 01.2018 do 11.2018r.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika w tym IPDwarsztaty psychologiczneteam buildingpo\u015brednictwo pracyszkolenia zaw.sta\u017cG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu min.17os.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programumin.11os.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek min.6os.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Perspektywa na przysz\u0142o\u015b\u0107- b\u0105d\u017a aktywny!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786023.47", "WARTOSC": "924733.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa i zdolno\u015b\u0107 do powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia 60 os\u00f3b lub rodzin36K24M zg.z opisem gr.doc. poprzez skorzystanie z co najmniej 3 us\u0142ug aktywnej integracji dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.01.201831.10.2018.GRUPA DOCELOWA: 60os\u00f3b lub rodzin 36kobiet24m\u0119\u017cczyzn pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego;os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 20142020,os.o znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz zaburzeniami psych.w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi,os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych.100Uczestnik\u00f3w tj.60os.stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w w woj.ma\u0142opolskim zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi.min.51 Uczestnik\u00f3w tj.31os.b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.,dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy. min.10 grupy docelowej tj.6os. stanowi\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.ZADANIIA:indywidualna diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w Uczestnika,poradnictwo psychologiczne i specjalistyczne rodzinneporadnictwo zawodowe,indywidualny lifecoaching dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,szkolenia zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy.G\u0141.REZULTATY;Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.min.17Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.min.11Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.min.6", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie to zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "869360.91", "WARTOSC": "1022777.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj.nowotarski, miechowski,chrzanowski, m. Tarn\u00f3w,brzeski, m. Nowy S\u0105cz,proszowicki,suski, tarnowski,limanowski, gorlicki,nowos\u0105decki,d\u0105browski,boche\u0144ski, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min.5934K25M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2. Wyjazd integracyjnozdrowotny3. Pakiet us\u0142ug podstawowych3. Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz poradnictwo psychologiczne4. Szkolenia5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.26 UPposzukiwanie pracy przez min.16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Postaw na zmian\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "868539.30", "WARTOSC": "1021810.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski,nowotarski,brzeski,proszowicki,boche\u0144ski,m.Nowy S\u0105cz,tarnowski,suski,limanowski,m.Tarn\u00f3w,nowos\u0105decki,d\u0105browski,gorlicki,pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b,w tym min. 20 11K9M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi,z zaburzeniami psychicznymi,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA:1.Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i treningi kompetencji spo\u0142.2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz poradnictwo psychologiczne3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.26 UPposzukiwanie pracy przez min.16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min.13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "EURO CONSULTING WIOLETTA \u017bYBORT", "TYTUL": "GAMA MO\u017bLIWO\u015aCI 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "868539.30", "WARTOSC": "1021810.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.zawod. 64 36K28M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj. miechowski,chrzanowski, nowotarski, brzeski,proszowicki,boche\u0144ski, m.Nowy S\u0105cz, tarnowski, suski, limanowski, m.Tarn\u00f3w, nowos\u0105decki, d\u0105browski, gorlicki, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo lub bezrobotnych kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.5934K25M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z zaburzeniami psychicznymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi.ZADANIA1.Opracowanie I\u015aR i treningi kompetencji spo\u0142ecznych2.Indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu oraz indywidualne poradnictwo psychologiczne3.Szkolenia zawodowe4.Sta\u017ce5.Po\u015brednictwo pracyREZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min. 26 UPposzukiwanie pracy przez min. 16 UPpraca w tym na w\u0142asny rachunek min. 13 UPoraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.i zatrudnieniowa:w odniesieniu do ON poziom efektywno\u015bci spo\u0142. min.34,zatrudnieniowejmin.12w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.min.34,efektywno\u015bci zatrudnieniowejmin.25", "BENEFICJENT": "S.T.R. PROJECT STANIS\u0141AW ROMANISZYN", "TYTUL": "Wykluczeniu powiedz NIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "748042.50", "WARTOSC": "880050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne 50 os\u00f3b (w tym min. 70% K.) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie z powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi tj: nowotarski, brzeski, my\u015blenicki, m. Nowy S\u0105cz, suski, tarnowski, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browski, limanowski, nowos\u0105decki, gorlicki, w tym wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 50% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Efektem w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego b\u0119dzie przygotowanie uczestnik\u00f3w projektu do wykonywania pracy oraz podj\u0119cie pracy. Cel zostanie zrealizowany do ko\u0144ca VIII 2017 r. Wnioskodawca zak\u0142ada realizacj\u0119 typu projektu A: kompleksowy program na rzecz aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia. Grupa docelowa liczy\u0107 b\u0119dzie 50 os. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsze szanse na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno - zawodowej. Do projektu w pierwszej kolejno\u015bci zakwalifikowane zostan\u0105 os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego tj. bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa oraz bezrobotne kobiety maj\u0105ce min. 3 dzieci lub dziecko do 5 roku \u017cycia. Z ka\u017cdym uczestnikiem przeprowadzona zostanie indywidualna identyfikacja potrzeb oraz potencja\u0142u (pierwsza obligatoryjna us\u0142uga o charakterze spo\u0142ecznym) oraz ka\u017cdy otrzyma min. 3 us\u0142ugi aktywnej integracji w tym: poradnictwo zawodowe, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe, sta\u017c. Wnioskodawca zak\u0142ada uzyskanie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej: na poziomie co najmniej 56% (w przypadku os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: 46%), w tym wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 22% (w przypadku os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: 12%", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "765761.92", "WARTOSC": "900896.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 60 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia36Kobiet,24M\u0119\u017cczyznosoby bierne zawodowominimum 14 os\u00f3boraz osoby bezrobotneminimum 46 os\u00f3b zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek:osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej,tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5Uczestnik\u00f3wtj.3 osoby,osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracymin.51,67Uczestnik\u00f3wtj.31os\u00f3b.osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC.Powy\u017cej 50Uczestnik\u00f3w i mniej ni\u017c 100b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych ww.wska\u017anik jest ni\u017cszy od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa.tj.z powiat\u00f3w: proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,nowos\u0105deckiego,limanowskiego,gorlickiego.minimum 31 os\u00f3b.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do integracji spo\u0142ecznozawodowej wy\u017cej wymienionej grupy docelowej poprzez kompleksowe wsparcie w projekciezadania: identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia,sta\u017ce zawodowew okresie od 01.2018r. do 12.2018r.REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programuminimum 17.Liczba tych os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programuminimum 6.Liczba tych os\u00f3b pracuj\u0105cychminimum 6.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "757857.39", "WARTOSC": "891596.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105GDstanowi 60 uczestnik\u00f3w projektuUPmin 36 kobiet Kzagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.min.80 UPos.bezrobotne tj.48 os.w tym min.29 K oraz nie wi\u0119cej ni\u017c 20UPos.bierne zawodowo tj.12 os.w tym min.8 K.Osoby z GD w szczeg\u00f3lno\u015bci do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142.rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek ,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 20142020Rozdzia\u0142 3, pkt a,f,h.l.Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 stanowi\u0105 min.5 UP tj.3 os.,w tym 2K,powy\u017cej 50 i mniej ni\u017c 100 UP stanowi\u0105 os.dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy tj.min.31 os.w tym min.19 K.Celem g\u0142\u00f3wnym jest wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d wskazanej grupy docelowej,osi\u0105gni\u0119ta w okresie 0112.2018 r. poprzez udzia\u0142 wskazanej grupy docelowej w proj.i realizacj\u0119 kompleksowego programu na rzecz aktywizacji spo\u0142.zawod.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.typ projektu A.Zadania:identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,poradnictwo prawnoobywatelskie,warsztaty rozwoju osobistego,szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:1Zapewnienie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia w procesie reintegracji spo\u0142.zawod.dla 60 UP.2podniesione umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy w\u015br\u00f3d 43 UP.3zwi\u0119kszona motywacja do zmiany sytuacji zawodowoosobistej w\u015br\u00f3d 60 UP.4podwy\u017cszona \u015bwiadomo\u015b\u0107 prawna w\u015br\u00f3d 60 UP.5podniesione umiej\u0119tno\u015bci budowania relacji interpersonalnych oraz kszta\u0142towania postaw efektywnego zarz\u0105dzania czasem i umiej\u0119tnego wykorzystywania w\u0142asnych mo\u017cliwo\u015bci przez 60 UP.6nabytepodwy\u017cszoneuzupe\u0142nione kwalifikacje i kompetencje w\u015br\u00f3d 60 UP.7nabyte do\u015bwiadcz.w\u015br\u00f3d 43 UP.Ostatecznym efektem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudn.przez min.15 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "755317.86", "WARTOSC": "888609.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz aktywizacja spo\u0142eczna 60os\u00f3bmin.36 kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przez okre\u015blenie indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u UP,podniesienie motywacji,nabycie umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego i nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.118 do 31.1018 r.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym min.3 osoby niepe\u0142nosprawne. 100grupy docelowej stanowi\u0105 mieszka\u0144cy, zgodnie z KC, Obszaru Strategicznej Interwencji w woj.ma\u0142opolskim:Obszary zagro\u017cone skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymiub\u00f3stwo,tj.osoby zamieszkuj\u0105ce powiaty:proszowicki, nowotarski,brzeski,my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz, suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki kryterium premiuj\u0105ce nr 5.Projekt wykorzystuje pozytywnie zwalidowane produkty projekt\u00f3w innowacyjnych POKL lub PIW EQUAL.Dzia\u0142ania:identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaporadnictwo psychologiczne oraz psychospo\u0142eczne dla podniesienia motywacji UPporadnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracyszkolenia zawodowe dla nabycia kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracysta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowepo\u015brednictwo pracy dla nawi\u0105zania kontaktu z pracodawcamiZa\u0142o\u017cone wska\u017aniki:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu70Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu70Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek10", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Pokonaj wykluczenie - znajd\u017a zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "762333.46", "WARTOSC": "896862.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Aktywizacja spo\u0142eczna, edukacyjna i zawodowa 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego, d\u0105browskiego, tarnowskiego, suskiego, brzeskiego, nowotarskiego, my\u015blenickiego, proszowickiego, m. Tarn\u00f3w, m. Nowy S\u0105cz poprzez zastosowanie r\u00f3\u017cnorodnych instrument\u00f3w wsparcia w okresie I.2018 VI.2019Grupa docelowa: 40K20M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 1864 lata, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej , w tym szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105cego wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznegoosoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciamiosoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowaosoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych, o kt\u00f3rej mowa w Wyt. MIR w zakresie rewitalizacji w programach operacyjnych na lata 20142020zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na ter. powiat\u00f3w limanowskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego, d\u0105browskiego, tarnowskiego, suskiego, brzeskiego, nowotarskiego, my\u015blenickiego, proszowickiego, m. Tarn\u00f3w, m. Nowy S\u0105cz w woj. ma\u0142opolskim.Zadania:a Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikabwarsztaty integracji spo\u0142ecznejcwarsztaty integracji zawodowejcus\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranegodkursyszkolenia zawodoweepo\u015brednictwo pracy;fsta\u017ce zawodowesubsydiowane zatrudnienieRezultaty: podniesienie motywacji, nabycie kompetencji spo\u0142ecznych, ustalenie \u015bcie\u017cki rozwoju, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zdobyciedo\u015bwiadczenia zawodowego, aktywizacja spo\u0142ecznozatrudnieniowa 21 os\u00f3b w tym znalezienie zatrudnienia przez min 14 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "EDUFIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pracownia aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "739270.11", "WARTOSC": "869729.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:60 os\u00f3b 36 kobiet24 m\u0119\u017cczyznmin.60 kobiet, min,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,80 biernych zawodowo,20 bezrobotnych lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi,osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa zamieszkuj\u0105ce woj. ma\u0142opolskie w tym w ca\u0142o\u015bci z powiat\u00f3w: proszowickiego, my\u015blenickiego, brzeskiego, nowotarskiego, m. Nowy S\u0105cz, suskiego, tarnowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego, gorlickiego osi\u0105gni\u0119te w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2018.CEL:WY\u017bSZA AKTYWNO\u015a SPO\u0141ECZNA I ZAWODOWA ORAZ POPRAWA DOST\u0118PU DO ZATRUDNIENIAZADANIA:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika po\u0142\u0105czona z poradnictwem zawodowymPoradnictwo psychologiczneSzkolenia komputerowePodstawowe kompetencje komputeroweSzkolenia zawodowePo\u015brednictwo pracySta\u017c dla 60 uczestnik\u00f3wREZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re opracuj\u0105 IPD60;Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnieniemin.18;Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyskaj\u0105 kwalifikacjemin.42", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKA AKADEMIA SUKCESU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "698380.61", "WARTOSC": "821624.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem P jest aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa oraz wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 60os\u00f3bmin.36 kobietos\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105ce w 100 mieszka\u0144cami powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego,osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017bzakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017b,min.5 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,tj.3osoby w okresie:01.201810.2018 przez udzia\u0142 w P prowadz\u0105cy do uzyskania: osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22,w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min.12.osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min. 34,w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci ,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min.34Dzia\u0142ania:1.Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika 2. Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 3.Po\u015brednictwo pracy 4.Poradnictwo rodzinne 5.Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 6.Szkolenie zawodowe 7.Sta\u017c zawodowy Podczas realizacji zada\u0144 dla UP zosta\u0142y przewidziane \u015brodki wsparcia niweluj\u0105ce bariery udzia\u0142u w Projekcie w postaci bezp\u0142atnych materia\u0142\u00f3w szkoleniowych,zwrotu koszt\u00f3w dojazdu i cateringu dla wszystkich UP.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do dzia\u0142ania!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703883.38", "WARTOSC": "828098.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktyw zaw i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b wykluczonych spo\u0142 w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami49K z z pow. proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz, suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskim,nowos\u0105deckim,limanowskim,gorlickim poprzez kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142 i zaw od 1.01.2018r do31.12.2018 .GD: UP b\u0119dzie 75os49K,26M osoby niepe\u0142nosprawne zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu ww powobszary zagro\u017coneskumulowanymi problemami spo\u0142ecznymiub\u00f3stwo. W 100 grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w tym z zaburzeniami psychicznymi G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:33 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:22 L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.:17 osZak\u0142adamy,i\u017c 34UP z po\u015br\u00f3d 75UP,tj.min.26UP uzyska efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 ,za\u015b 22 UP poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 17 UPZak\u0142adamy,i\u017c 34UP z po\u015br\u00f3d 15UP o znacznym stopniu,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi uzyska efektywno\u015b\u0107Spo\u0142, tj. 6 os\u00f3b ,za\u015b 12 UP poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej 4UPDzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4h x 75os\u00f3b2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, 5 grup x 15 os\u00f3b x18 godz3.PRACA METOD\u0104 TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO TZW100 UP,75os4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75os\u00f3b x \u015brednio 6hos5.SZKOLENIA podnosz\u0105ceuzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje zaw60os6.STA\u017bE, 55 os\u00f3b x 3msc, 15 os\u00f3b x 4 msc", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "770375.68", "WARTOSC": "906324.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 64 w tym 36 kobiet os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na terenie woj.ma\u0142opolskiego na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi w zakresie ub\u00f3stwa pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, w tym min.59 w tym 34 kobiet os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wsparcie w ramach projektu:1.Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji2.treningi kompetencji spo\u0142ecznych3.Indywidualne poradnictwo zawodowe oraz psychologiczne4.Szkolenia zawodowe5.Sta\u017ce zawodowe6.Po\u015brednictwo pracyZa\u0142o\u017cone rezultaty:1.Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna w odniesieniu: do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 34, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 342.Efektywno\u015b\u0107 zatrunieniowa w odniesieniu: do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 12, do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 253. Minimum 26 UP uzyska kwalifikacje 4. Minimum 16 UP b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy5. Minimum 13 UP podejmie prac\u0119 Obszar realizacji projektu: wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie, powiaty: miechowski, chrzanowski, nowotarski, brzeski, proszowicki, boche\u0144ski, Nowy S\u0105cz, tarnowski, suski, limanowski, Tarn\u00f3w, D\u0105browski, nowos\u0105decki, gorlicki.", "BENEFICJENT": "INFOS TOMASZ \u017bUREK", "TYTUL": "W drodze do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "849318.93", "WARTOSC": "999198.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia i utrzymania zatrudnienia 71K i 14M powy\u017cej 50 r.\u017c i niepe\u0142nosprawnych pow.30 r.\u017c. z wybranych powiat\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego poprzez zwi\u0119kszenie ich potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w okresie 01.06.2016r do 28.02.2018r. Projekt jest skierowany do 71 kobiet i 14 m\u0119\u017cczyzn z obszaru woj. ma\u0142opolskiego, tj. niepracuj\u0105cych os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. 100% uczestnik\u00f3w projektu (UP) b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla tego wojew\u00f3dztwa., tj.:my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 w 100% osoby niepracuj\u0105ce (bezrobotne i bierne zawodowo)-niepe\u0142nosprawne pow.30 roku \u017cycia oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia (w proporcji 50%/50%). Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce zadania: diagnoz\u0119 potrzeb, indywidualne wsparcie psychologiczne, warsztaty wsparcia grupowego, po\u015brednictwo pracy, indywidualnie dobrane szkolenia zawodowe i sta\u017ce. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa mo\u017cliwo\u015bci zdobycia zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu dzi\u0119ki podniesieniu ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa oraz wzrost zatrudnienia b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki zastosowaniu indywidualnych \u015bcie\u017cek, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane wed\u0142ug schematu wsparcia opracowanego na podst. w\u0142asnych do\u015bwiadcze\u0144 wnioskodawcy i rekomendacji specjalist\u00f3w. B\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y 6 krok\u00f3w, kt\u00f3re przygotuj\u0105 uczestnik\u00f3w do poprawy sytuacji psycho-spo\u0142ecznej i zdobycia zatrudnienia.Ka\u017cdy krok odpowiada zadaniom projektu.", "BENEFICJENT": "NCG - NEW CONSULTING GROUP SZKOLENIA, FINANSE, KONSULTING, REKRUTACJA TOMASZ NOWICKI", "TYTUL": "Wybierz sam. Kompleksowy system wsparcia dla niepracuj\u0105cych os\u00f3b 50+ oraz niepe\u0142nosprawnych 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "702660.91", "WARTOSC": "826659.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNY CEL proj. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142ecznozawodowym 60 os\u00f3b 36 K24 M z GR. DOCELOWEJ jak\u0105 stanowi\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, tj. w 100 OzN w tym os. o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psychicznymi w tym osoby z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, w tym min. 30 os\u00f3b 18K12 M do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozum. jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w Wyt. w zakr. realiz. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i i min. 10 os\u00f3b 6K, 4M korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. na terenie pow. zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142. w zakresie ub\u00f3stwa tj.: miechowskiego, chrzanowskiego, nowotarskiego, brzeskiego, proszowickiego, boche\u0144skiego, m. Nowy S\u0105cz, tarnowskiego, suskiego, limanowskiego, m. Tarn\u00f3w, d\u0105browskiego, nowos\u0105deckiego, gorlickiego w woj. ma\u0142opolskim.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA realizowane w proj.: 1. Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, opracowanie IPD2. Indywidualne poradnictwo psychologiczne3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz poradnictwo w formie jobcoachingu4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce6. Po\u015brednictwo pracyG\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJ.: 1.Uzyskanie kwalifikacji przez min. 24UP 2.Poszukiwanie pracy przez min. 24UP 3.Praca w tym na w\u0142asny rachunek min. 6UP4.Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142. i zatrudn. do 3 mcy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie min. 34 oraz wsk efekt. zatrudnieniowej na poziomie min. 12.", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA, DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Czas na AKTYWNO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365154.26", "WARTOSC": "429593.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Grupa docelowa:30 os.fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracyos.bierne zawodowo20 i os.bezrobotne zarejestrowane w MUPPUP5os. oraz niezarejestrowane5 os. nale\u017c\u0105ce do co najmniej 1 z poni\u017cszych gr.:os.powy\u017cej 50 r.\u017cmin.13 UPOzNmin.5UPos.d\u0142ugotrwale bezrobotnemin.2UPos.o niskich kwalifikacjachmin.3UPKobietymin.18UPbezrobotni M\u0119\u017cczy\u017cninienale\u017c\u0105cy do ww. grupw wieku 3049 lat2 UP;b\u0119d\u0105 to osoby mieszkaj\u0105ce w rozumieniu Kodeksu cywilnego lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.Cel:wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia 30 os.fiz.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy,mieszkaj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 wrozum.przepis\u00f3w KC w pow.woj.ma\u0142opolskiego:nowos\u0105deckim,nowotarskim,suskim,limanowskim,wadowickim,gorlickim nale\u017c\u0105cych do grupydocelowej,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza,poprzez realizacj\u0119 wsparcia w projekciezadania:Identyfikacja indywidualnych potrzeb UPz opracowaniemIPD,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo psychologiczne, szkolenia,sta\u017ce zawodowew okresie od 01.09.20r. do 31.05.21r.prowadz\u0105cegodo zatrudnienia min.14 os. oraz nabycia kwalifikacji zawodowych przez min.22os.Rezultaty:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programumin.22os.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADCZO-EDUKACYJNE PROEFECTO DR MARIETTA BLACHNIK-G\u0118SIARZ", "TYTUL": "CEL - PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "754985.51", "WARTOSC": "888218.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 34 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w woj. ma\u0142opolskim w okresie 1.6.2016-31.12.2017, b\u0119d\u0105cych os. znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 r. \u017c., niepe\u0142nosprawnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku uczestnictwa ww. os\u00f3b bez pracy w dost\u0119pnych formach pomocy dobranych indywidualnie z wachlarza dost\u0119pnych instrument\u00f3w: - opracowanie IPD: dla 66 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w: dla 66 os. - po\u015brednictwo pracy: dla 66 os. - kursy/szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje: dla 66 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 36 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: -47 os. bezrobotnych -9 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: -26 os. bezrobotnych -6 os. biernych zawodowo. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 (GD) projektu jest 66 (34 K, 32 M) os\u00f3b fizycznych, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego), kt\u00f3re pozostaj\u0105 bez pracy, w tym: -28 K i 24 M bezrobotnych, w 10 os. d\u0142ugotrwale -6 K i 8 M biernych zawodowo w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cy do grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: -10 K i 10 M w wieku 50+ -8 K i 8 M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -8 K i 12 M o niskich kwalifikacjach -10 K z GD o innym statusie ni\u017c ww. Projekt w 100% jest skierowany do os. zamieszkuj\u0105cych OSI, tj. powiaty w Ma\u0142opolsce, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. (pkt. C.8 WND). ZADANIA w projekcie: 1.INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2.SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3.KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4.KURSY I SZKOLENIA ZAWODOWE 5.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "ZAWODOWY EKSPERT - kompleksowe wsparcie w zakresie rozwoju kwalifikacji i wzrostu poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 30+ w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "758818.37", "WARTOSC": "892727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu KIERUNEK RYNEK PRACY jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 30 K i 30 M bezrobotnych lub biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych OSI w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim, w okresie od 1.6.2016 do 30.11.2017, b\u0119d\u0105cych osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, niskowykwalifikowanymi i kobietami. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji projektu w wyniku uczestnictwa 60os. bez pracy w dobranych indywidualnie formach pomocy obejmuj\u0105cych: - opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - dla 60 os. - indywidualne wsparcie specjalist\u00f3w - dla 60 os. - kompleksowe po\u015brednictwo pracy - dla 60 os. - kursy i szkolenia zako\u0144czone egzaminem i wydaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalifikacji \u2013 dla 60 os. - sta\u017ce, dost\u0119pne dla 25 os. G\u0142\u00f3wne REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: - 36 os. bezrobotnych - 13 os. biernych zawodowo 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: - 20 os. bezrobotnych - 7 os. biernych zawodowo. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 (GD) jest 30K i 30M, os. fizycznych, pozostaj\u0105cych bez pracy, tj. os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy i bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym: - 22K i 22M bezrobotnych - 8K i 8M biernych zawodowo, w tym dodatkowo nale\u017c\u0105cych do grupy: 1. 4K i 2M d\u0142ugotrwale bezrobotnych 2. 14K i 16M o niskich kwalifikacjach 3. 2K i 4M w wieku powy\u017cej 50 lat 4. 7K i 8M niepe\u0142nosprawnych 5. 3K z innych gr. ni\u017c ww. zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie (100% GD) na obszarze powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 ZADANIA: 1. INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA 2. SPECJALISTYCZNE WSPARCIE DOSTOSOWANE DO INDYWIDUALNYCH CECH UCZESTNIK\u00d3W 3. KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY 4. KURSY I SZKOLENIA NADAJ\u0104CE KWALIFIKACJE 5. STA\u017bE U P", "BENEFICJENT": "SENSE CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "KIERUNEK RYNEK PRACY - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiatach o najni\u017cszej stopie bezrobocia w Ma\u0142opolsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "596816.11", "WARTOSC": "702136.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 48 os\u00f3bw tym min.29 kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciamilub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w okresie IX 2018r.Wsparcie w proj.b\u0119dzie kierowane do 48 os powy\u017cej 18 roku \u017cyciaw tym min.29 kobietlub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anekosoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowazakres wsparcia tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba lub rodzina otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017bPonadto:osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5uczestnik\u00f3wzamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego wy\u0142\u0105cznie w powiatach,w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej,dzieci do lat 17,na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w UP,jest ni\u017csza od \u015bredniej wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego,tj.powiaty:proszowicki,nowotarski, brzeski, my\u015blenicki,m.Nowy S\u0105cz,suski,tarnowski,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browski,limanowski,nowos\u0105decki,gorlicki.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast.formy wsparcia:Identyfikacja potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnikaPoradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142ecznePoradnictwo zawodoweTrening kompetencji spo\u0142ecznychSzkolenia zawodoweSta\u017c zawodowyPo\u015brednictwo pracyG\u0142\u00f3wne rezultaty:osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.34 oraz 22", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni zawodowo-w\u0142\u0105czeni spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "653384.20", "WARTOSC": "768687.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "GD:100 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. tj.60os.36K,24M,31OzN40 os. korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142., oraz PO P\u017b tj. 42os. 26K,16M100 GD stanowi\u0105 os.bezrobotne tj.60os.36K,24M,31OzNmin.60 K tj. 36os.min.51tj.31os.18K13Mto os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.lub z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym OzN. intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi 100 GD tj.60os.36K,24M,31OzN stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142., tj. powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych warto\u015b\u0107 syntetycznego wska\u017anika uwzgl\u0119dniaj\u0105cego dane na temat os. korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142., dzieci do lat 17, na kt\u00f3re rodzice pobieraj\u0105 zasi\u0142ek rodzinny oraz OzN zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, jest ni\u017csza od \u015bredniej dla woj. ma\u0142opolskiego.ZADANIA:1. identyfikacja potrzeb oraz diagnoza mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia2. Poradnictwo psychologiczne3. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem certyfikuj\u0105cym5. Sta\u017c zawodowyCELwy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznozawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60os 36K I 24M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, zamieszkuj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie na obszarze powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim w rozumieniu KC, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 09.2020 do 31.08.2021 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej.", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "381815.62", "WARTOSC": "453032.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Projektu jest podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 42 os\u00f3b (26K) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria Grupy docelowej: os\u00f3b biernych zawodowo wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone po za ZIT albo rodzic\u00f3w chc\u0105cych powr\u00f3ci\u0107 do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem\u00a0z powiat\u00f3w:d\u0105browskiego, Tarnowa, tarnowskiego, brzeskiego gorrlickiego, nowos\u0105deckiego,nowotarskiego Osi\u0105gni\u0119ta dzi\u0119ki zindywidualizowanemu i kompleksowemu wsparciu w ramach projektu w okresie od 01.01.2018 r. do 31.12.2018 r., prowadz\u0105ca do podj\u0119cia pracy przez minimum 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 43%os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do w/w grup obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz zdobyciu kwalifikacji zawodowych przez min. 21 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20os\u00f3b Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, kt\u00f3re zdob\u0119d\u0105 zatrudnienie (kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej, min. 17% Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re znajd\u0105 zatrudnienie (kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej,min.48% Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych,kt\u00f3e znalaz\u0142y zatrudnienie (min. 43% Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb os\u00f3b dla 100% UP ( I-VIII 2018), 42 osoby x 4 h 2. Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami dla 100%UP, 6godz x 42 osoby II-XII 2018) (42UP) 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia ( III- XI 2018r.) (33UP, 3grup Xsr.11os) - FAKULTATYWNIE (78%UP) 4. Sta\u017ce ( IV2018-IX2018)(33 osoby x 3 msc sta\u017cy, 6 os\u00f3b x 4 msc ) (39 UP) \u00a0", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja=praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel:Aktywizacja zawodowa 69 osK:44,M:25 znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os powy\u017cej 50r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj.zam. lub ucz\u0105cy si\u0119 w pow.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski w tym zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 44 os\u00f3b K:21, M:23 pozostaj\u0105cych bez pracy do 20200229r.GR DOCELOWA:os w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr: os pow. 50 r.\u017c,os z niepe\u0142nospr. ON,os d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifik.,kobiety,m\u0119\u017cczy\u017anie nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow.w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60UP,a os.opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.57L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsp. w progr.8L.os biernych zawodowo obj\u0119tych wsp. w progr.12L.os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsp. w progr.17L.ON obj\u0119tych wsparciem w progr.13w tym 3os.50L. os w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsp. w progr.34w tym 3ONWska\u017anik ef. zatrud:a os pow. 50 r.\u017c35b os niskow.40c os d\u0142ugo. bezr.35d ON35e kobiet40", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 43 os znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj. zam. lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow. wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski do 20200331.GR DOCELOWA:osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr:os pow. 50r.\u017c,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON,osoby d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifikacjach, kobiety, m\u0119\u017cczy\u017ani nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow., w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj:wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60 UP, a os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalif. zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.63L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.13L.os biernych zawodowo obj\u0119tych2 w tym 3ONWska\u017anik efektywno\u015bci zatrud:a os powy\u017cej 50 r.\u017c35b os niskowykwalif. 40c os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezr. 35d ON35e kobiet 40f m\u0119\u017cczyzn 57", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "366572.95", "WARTOSC": "434946.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Na go\u015bci\u0144cu kariery III stanowi kontynuacj\u0119 projektu o tej samej nazwie, wyr\u00f3\u017cnionego dobr\u0105 praktyk\u0105.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 24 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego: boche\u0144skiego, brzeskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, Nowego S\u0105cza, proszowickiego, tarnowskiego, Tarnowa i wielickiego, biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym do 10 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT oraz 14 m\u0142odych rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem.Dzia\u0142ania projektu, realizowane 1.12.2017 do 31.01.2019, obejmuj\u0105 indywidualne wsparcie doradcze w zakresie budowania \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia kompetencyjne i zawodowe, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz po\u015brednictwo pracy.Szkolenia zawodowe (w zawodach deficytowych na rynku pracy) promowane w ramach projektu to: 1. Kurs instruktora sportu w dowolnie wybranej specjalno\u015bci spo\u015br\u00f3d nast\u0119puj\u0105cych: narciarstwo zjazdowe, trener personalny, strzelectwo sportowe i bojowe, survival, samoobrona, wspinaczka ska\u0142kowa, p\u0142ywanie. Czas trwania ka\u017cdego z nich - 160 h, w tym 94 h praktyki. 2. Kurs do prac na wysoko\u015bciach z wykorzystaniem technik i sprz\u0119tu alpinistycznego - 45 h, w tym 36 praktyki. Wszystkie szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem po\u015bwiadczenia kwalifikacji, akredytowane przez Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty (nr SEPZ-I.546.1.2017.GJ).Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 zamiast szkole\u0144 6 miesi\u0119czne sta\u017ce wysokiej jako\u015bci.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidywane jest zdobycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez co najmniej po\u0142ow\u0119 uczestnik\u00f3w. Co najmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w nim, a w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach odsetek ten osi\u0105gnie co najmniej 48%.Realizatorzy projektu: Szko\u0142a G\u00f3rska - Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju \u201eSynergia\u201d.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350608.23", "WARTOSC": "416004.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj.jest wzrost mo\u017cl.zatrud.30 os\u00f3b z gr.NEET(w tym 17 k.,13 m.)-zamieszk.w woj.ma\u0142op-pow.o najwi\u0119ksz.udziale os.m\u0142odych bier.zaw.w\u015br\u00f3d mieszk,a jednocz.o najtrudn.dost\u0119pie do pracy w miastach/aglomer.Wsparcie b\u0119dzie skier.do os.zamieszk.obsz.wiejskie poza ZIT oraz niepe\u0142nospr.Uczest.otrzymaj\u0105 ind. diagnoz\u0119 swoich potrzeb,mo\u017cl.i predysp,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oprac.IPD,w co b\u0119d\u0105 anga\u017cowani na ka\u017cdym etapie tworz.i aktualiz.Nast\u0119pnie otrzymaj\u0105 kompleks.i zindywidualiz.wsparcie doradcy zaw.i po\u015br.pracy oraz-zale\u017c.od potrzeb-wsparcie motyw.i/lub psych.w budow.motywacji,poczucia w\u0142snej sprawczo\u015bci,sensu zmiany, a tak\u017ce kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej.\u00a0 Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach i otrzymaj\u0105 kwalifikacje w zawodach deficytowych w powiatach, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 w woj. ma\u0142op.Nast\u0119pnie odb\u0119d\u0105 trzymiesi\u0119czny sta\u017c w tych zawodach. Po zako\u0144czeniu sta\u017cy, dla tych, kt\u00f3rzy znajd\u0105 zatrud. sta\u017codawcy wy\u015bwiadczone dostanie doradztwo zaw.w zakr.dalszego dosk.zawod.,a dla tych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 poszukiw.pracy-pomoc w znalezieniu dobrego zatrud.Ka\u017cdoraz.rodzaj i zakres wsparcia b\u0119dzie dobierany do indywid.potrzeb\u00a0uczest,wi\u0119c finalnie mo\u017ce by\u0107 inne,ni\u017c obecnie zak\u0142.projekt.Bierzemy pod uwag\u0119 np.zmiany zwi\u0105zane z wprowadzeniem dostos.dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, czy zmiany\u00a0w zakresie tematycz.lub wymiarze godz.wsparcia.W efekcie realiz.proj.wszyscy podnios\u0105 kompet.spo\u0142.i poziom motyw.do zmian,co najmniej 27 os.uzyska kwalif.zawod.,co najmniej 27 os.uzyska do\u015bw.zaw.Ponadto og.wska\u017anik efektywn.zatrud.wyniesie co najmniej 43%, w stos.do\u00a0 os.o niskich kwalif.-co najmn.48%, w stos.do os.niepe\u0142n.-co najm.17%.Mocn\u0105 stron\u0105 projektu jest wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy z instytucjami, kt\u00f3re na co dzie\u0144 pracuj\u0105 z GD (os.m\u0142odymi bez pracy,z obsz.wiejskich,niepe\u0142nospr) oraz pracod, kt\u00f3rzy zapewni\u0105 sta\u017c i p\u00f3\u017aniejsze zatrud.Proj.b\u0119dzie realiz.od 01.10.17 do 31.12.2018 na ter.woj.ma\u0142op.Biuro Proj.mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Z-nem,ale dy\u017curne punkty rekrut.na ter.innych pow.", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Praca i pasja - program aktywizacji zawodowej m\u0142odych w woj. ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119 zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobiet min.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia min.4 2K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BB. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i K min.45, bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Milowy krok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobietmin.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.42K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Klarowna przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "319472.28", "WARTOSC": "375849.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz kobiet. Adresaci projektu to osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby o niskich kwalifikacjach, - kobiety. 100% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w: my\u015blenickiego, proszowickiego, miechowskiego, wadowickiego , o\u015bwi\u0119cimskiego, nowotarskiego, brzeskiego, gorlickiego, tarnowskiego, chrzanowskiego, olkuskiego, tatrza\u0144skiego, nowos\u0105deckiego, limanowskiego i d\u0105browskiego. Dzia\u0142ania aktywizacyjne uczestnik\u00f3w projektu opieraj\u0105 si\u0119 na rozpoznaniu ich aktualnej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej. Kolejne dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na wsparciu dostosowanym do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu i obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: doradztwo zawodowe, warsztaty motywacyjno-psychologiczne, po\u015brednictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce. Wsparcie edukacyjne w ramach projektu umo\u017cliwia nabycie, uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych oraz zwi\u0119ksza szanse na uzyskanie zatrudnienia. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. Potencja\u0142 i do\u015bwiadczenie instytucji szkol\u0105cej EDU-IT zapewnia realizacj\u0119 zada\u0144 na wysokim poziomie. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kwalifikacji zawodowych oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "EDU-IT AUGUSTYN NIEDBA\u0141A PIEPRZYCKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Animator Pracy \u2013 program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30+ z woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14610.22", "WARTOSC": "17188.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach w zakresie fizyki oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci, przy zastosowaniu nowoczesnych narz\u0119dzi teleinformatycznych. Projekt jest skierowanych do uczni\u00f3w Technikum Nr 3 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach wykazuj\u0105cych indywidualnie zainteresowanie w/w obszarami oraz posiadaj\u0105cych kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce opanowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 (opis grupy docelowej w pkt. D.1.2). Beneficjenci projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w zaj\u0119ciach on - line prowadzonych przez nauczycieli akademickich/doktorant\u00f3w za pomoc\u0105 wideokonferencji w czasie rzeczywistym, jednocze\u015bnie dla kilku grup uczni\u00f3w umiejscowionych w kilku szko\u0142ach, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 aktywnego w\u0142\u0105czenia si\u0119 uczestnik\u00f3w w dowolnej chwili trwania zaj\u0119\u0107, przy udziale nauczycieli, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli bezpo\u015bredni kontakt z m\u0142odzie\u017c\u0105. Formy wsparcia realizowane w ramach projektu obejmowa\u0142y b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c ko\u0142a naukowe dla uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 on - line oraz zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0119 wed\u0142ug scenariuszy opracowanych przez nauczycieli akademickich. W wyniku zrealizowanych form wsparcia uczniowie nab\u0119d\u0105 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci w zakresie fizyki oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci, a tak\u017ce wzmocni\u0105 swoje kompetencje cyfrowe i interpersonalne. Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 35 uczni\u00f3w. Planuje si\u0119 realizacj\u0119: - 30 godzin zaj\u0119\u0107 on line z fizyki (po 15 na ka\u017cde p\u00f3\u0142rocze), - 30 godzin zaj\u0119\u0107 on - line z przedsi\u0119biorczo\u015bci (po 15 na ka\u017cde p\u00f3\u0142rocze), - 30 godzin zaj\u0119\u0107 w ramach ko\u0142a z fizyki (po 15 na ka\u017cde p\u00f3\u0142rocze), - 30 godzin zaj\u0119\u0107 w ramach ko\u0142a z przedsi\u0119biorczo\u015bci (po 15 na ka\u017cde p\u00f3\u0142rocze).", "BENEFICJENT": "POWIAT GORLICKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Jana Paw\u0142a II w Gorlicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]