{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Skawina", "kod_gus": "011212006000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": 43346, "budzet": {"dochody": "238,25 mln z\u0142", "wydatki": "249,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "10,52 mln z\u0142", "wydatki": "11,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 54.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.097612429999769}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.097612429999769}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6317415399997532}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6317415399997532}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.980307409999728}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.980307409999728}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -11.322902480000138}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -11.322902480000138}], "dochod_ue": "12,17 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "278,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "6420.9 z\u0142", "powiat": "261,53 mln z\u0142", "powiat_pc": "6033.5 z\u0142", "wojewodztwo": "40,82 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,68 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "15,97 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "67,66 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "31602149.97", "WARTOSC": "37179000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 obwodnicy Skawiny w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 953 jako drogi klasy G, jednojezdniowej o 2 pasach ruchu, o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,3 km. Planowana obwodnica zlokalizowana jest na terenie gminy Skawina. Pocz\u0105tek obwodnicy b\u0119dzie stanowi\u0107 w\u0142\u0105czenie do wylotu z ronda na skrzy\u017cowaniu obwodnicy z DK nr 44 ok. km 2200. Koniec obwodnicy rondo na skrzy\u017cowaniu z DW nr 953. Projekt realizowany jest w systemie zaprojektuj wybuduj, w zwi\u0105zku z tym wy\u0142oniony wykonawca zobowi\u0105zany jest do opracowania dokumentacji projektowej w oparciu o Program funkcjonalnou\u017cytkowy wraz z uzyskaniem decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 inwestycji drogowej ZRID oraz wszelkich innych decyzji administracyjnych, uzgodnie\u0144 i opinii niezb\u0119dnych do zrealizowania zadania inwestycyjnego oraz wykonania rob\u00f3t budowlanych.Charakterystyczne parametry projektowanego uk\u0142adu drogowego:klasa drogi: G, kategoria ruchu: KR 4, dopuszczalne obci\u0105\u017cenia nawierzchni: 115 kNo\u015bprzekr\u00f3j poprzeczny jezdni g\u0142\u00f3wnej: szeroko\u015b\u0107 jezdni: 7,0 m 2 x 3,5 m, szeroko\u015b\u0107 poboczy gruntowych: 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD, szeroko\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki rowerowej z dopuszczeniem ruchu pieszego min. 3,0 m, szeroko\u015b\u0107 pasa dziel\u0105cego pomi\u0119dzy \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 a jezdni\u0105 min. 3,50 m, pochylenie skarp i przeciwskarp nie wi\u0119ksze ni\u017c 1:1,5, szeroko\u015b\u0107 dna rowu trapezowego: min. 0,40 m parametry w zakresie geometrii skrzy\u017cowa\u0144: skrzy\u017cowanie z drog\u0105 powiatow\u0105 nr 1939K czterowlotowe rondo, min. szeroko\u015b\u0107 jezdni ronda: 5,0 m 2,0 m pier\u015bcie\u0144, skrzy\u017cowanie z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 953 tr\u00f3jwlotowe rondo turbinowe z bypasem w kierunku Kalwarii Zebrzydowskiej; min. szeroko\u015b\u0107 jezdni ronda: 5,0 m 2,0 m pier\u015bcie\u0144. Drogi serwisowe: klasa drogi : D szeroko\u015b\u0107 jezdni min. 3,0 m mijanki, Szeroko\u015b\u0107 poboczy: 0,75 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD.Z uwagi na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w w polu C.2.2. dodatkowe informacje zawarto w punkcie Q.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Obwodnica Skawiny Etap II na odcinku od DK 44 do DW 953", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 729.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "29816686.24", "WARTOSC": "74541715.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotowy projekt polega na opracowaniu innowacyjnej technologii ci\u0105g\u0142ego odlewania i walcowania jednorodnej co do sk\u0142adu chemicznego i w\u0142asno\u015bci mechanicznych walc\u00f3wki z wysokowytrzyma\u0142ych stop\u00f3w aluminium serii 2xxx, 5xxx i 7xxx do dalszych zastosowa\u0144 mechanicznych (innowacja procesowa \u2013 wiod\u0105ca w projekcie). Dzi\u0119ki opracowaniu technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie jej wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy oraz zaoferowanie na rynku walc\u00f3wki z wysokowytrzyma\u0142ych stop\u00f3w aluminium serii 2xxx, 5xxx i 7xxx do dalszych proces\u00f3w przer\u00f3bki plastycznej, charakteryzuj\u0105cej si\u0119 unikatow\u0105 w stosunku do produkt\u00f3w konkurencji JEDNORODNO\u015aCI\u0104 CO DO SK\u0141ADU CHEMICZNEGO I W\u0141ASNO\u015aCI MECHANICZNYCH NA CA\u0141EJ D\u0141UGO\u015aCI KR\u0118GU (innowacja produktowa ). Do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu niezb\u0119dne b\u0119dzie przeprowadzenie prac rozwojowych obejmuj\u0105cych 3 etapy: 1. Opracowanie element\u00f3w i uruchomienie linii demonstracyjnej. 2. Opracowanie do\u015bwiadczalnej technologii ci\u0105g\u0142ego odlewania i walcowania walc\u00f3wek z wysokowytrzyma\u0142ych stop\u00f3w Al. 3. Opracowanie przemys\u0142owej technologii ci\u0105g\u0142ego odlewania i walcowania nowych wyrob\u00f3w. Technologia znajduje si\u0119 obecnie na VI poziomie gotowo\u015bci technologicznej. Dzi\u0119ki przeprowadzeniu ww. etap\u00f3w prac osi\u0105gni\u0119ty zostanie odpowiednio VII, VIII i IX poziom. Prace zostan\u0105 przeprowadzone przez powo\u0142any specjalnie do tego celu zesp\u00f3\u0142 projektowy we wsp\u00f3\u0142pracy z wybranymi w konkurencyjnym post\u0119powaniu jednostkami naukowo-badawczymi. Ponadto, opr\u00f3cz poniesienia koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 oraz us\u0142ug badawczych w celu przeprowadzenia prac konieczny b\u0119dzie zakup aparatury badawczej oraz materia\u0142\u00f3w w postaci aluminium, olej\u00f3w, smar\u00f3w i dodatk\u00f3w stopowych. Ponadto NPA zakupi elementy linii dem", "BENEFICJENT": "BORYSZEW SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii produkcji walc\u00f3wki z wysokowytrzyma\u0142ych stop\u00f3w aluminium serii 2xxx, 5xxx i 7xxx", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 687.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "28192092.37", "WARTOSC": "55449831.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 22,72 km oraz t\u0142ocznej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 11,93 km na obszarze aglomeracji Skawina, a tak\u017ce przebudowy SUW w Skawinie. W wyniku realizacji projektu zostanie pod\u0142\u0105czonych 4 242 nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej oraz zostanie uzdatniona woda w ilo\u015bci 3 071 277 m3/rok.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa na terenie Gminy Skawina \u2013 Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 650.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2014-12-01", "DOFINANSOWANIE": "19391330.79", "WARTOSC": "40848134.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja transportu zbiorowego z transportem indywidualnym w GS w relacji z KrOF. W ramach Projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne: 1. Budowa Skawi\u0144skiego Centrum Komunikacyjnego (SCK) obejmuje nast\u0119puj\u0105ce prace: budow\u0119 miejsc postojowych, budow\u0119 jezdni manewrowej, budow\u0119 p\u0119tli autobusowej, budow\u0119 chodnik\u00f3w i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w obr\u0119bie dworca, budow\u0119 wiaty rowerowej wraz z panelami fotowoltaicznymi oraz budow\u0119 i przebudow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej. Koncepcja SCK obejmuje integracj\u0119 r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego i indywidualnego kt\u00f3rej celem jest zwi\u0119kszenie wykorzystania transportu zbiorowego i rowerowego kosztem indywidualnego samochodowego. W zwi\u0105zku z tym konieczne jest zapewnienie dost\u0119pu do SCK zar\u00f3wno pieszych, rowerzyst\u00f3w jak i kierowc\u00f3w, czego konsekwencj\u0105 jest budowa infrastruktury os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu zbiorowego (chodnik), infrastruktury rowerowej i ul. Kolejowej. Za\u0142o\u017cenia te znajduj\u0105 odzwierciedlenie w poszczeg\u00f3lnych planowanych do realizacji zadaniach. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach projektu powstanie zintegrowany w\u0119ze\u0142 przesiadkowy, kt\u00f3ry pozwala na integracj\u0119 oferty przewozowej r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego - komunikacji miejskiej (autobusy - planowana p\u0119tla) i pozamiejskiej (kolej) z transportem indywidualnym - w ramach systemu P+R. Jednocze\u015bnie planowane parkingi P&R, K&R oraz B&R, planowane CPR, zatoki, peron, oznaczenia wizualne, tablice informacyjne, rozk\u0142ady jazdy, kasy biletowe i biletomat parkingowy zintegrowany z transportem masowym spowoduj\u0105, \u017ce SCK b\u0119dzie miejscem umo\u017cliwiaj\u0105cym dogodn\u0105 zmian\u0119 \u015brodka transport, wyposa\u017conym w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 dla obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych. 2. Ci\u0105gi pieszo rowerowe i \u015bcie\u017cki rowerowe na terenie miasta Skawina i miejscowo\u015bci Radzisz\u00f3w w tym wykup dzia\u0142ek, kt\u00f3re obejmuje trzy obszary: Skawina Centrum, Skawina P\u00f3\u0142noc, Radzisz\u00f3w. Planowana d\u0142ugo\u015b\u0107 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, \u015bcie\u017cek rowerowych i kontrapas\u00f3w w GS wyniesi", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Integracja transportu zbiorowego z transportem indywidualnym w Gminie Skawina w relacji z KrOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 447.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13143736.54", "WARTOSC": "24713465.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest opracowanie przez Specodlew Sp. z o.o. w okresie 1/01/2018-31/12/2020 oraz wdro\u017cenie do w\u0142asnej produkcji przemys\u0142owej innowacyjnej technologii odlewania precyzyjnego po\u0142\u0105czonej z obr\u00f3bk\u0105 ciepln\u0105 cienko\u015bciennych wyrob\u00f3w o du\u017cej dok\u0142adno\u015bci wymiarowej ze stop\u00f3w Fe, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105. Za\u0142o\u017cenia prac B+R obejmuj\u0105 zastosowanie metody odlewania metod\u0105 traconego wosku z wykorzystaniem wosk\u00f3w twardych oraz \u015brodka oddzielaj\u0105cego model woskowy od formy wtryskowej (o nowym sk\u0142adzie chemicznym). W ramach Projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c opracowanie: 1) nowego materia\u0142u na form\u0119 ceramiczn\u0105, kt\u00f3ra zapewni uzyskanie odpowiednio niskiej chropowato\u015bci odlewanych wyrob\u00f3w oraz 2) innowacyjnego sytemu zalewania formy ciek\u0142ym stopem Fe bez kontaktu z atmosfer\u0105 otoczenia, co ograniczy porowato\u015b\u0107 i stopie\u0144 zanieczyszczenia odlewanych wyrob\u00f3w i poprawi ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowe. W celu uzyskania optymalnego stopu Fe planuje si\u0119 zastosowanie og\u00f3lnie u\u017cywanych staliw oraz stali nano-bainitycznych, kt\u00f3re posiadaj\u0105 unikalne w\u0142a\u015bciwo\u015bci (bardzo korzystny stosunek wytrzyma\u0142o\u015bci do plastyczno\u015bci). Ko\u0144cowe w\u0142a\u015bciwo\u015bci odlew\u00f3w b\u0119d\u0105 uzyskiwane po odpowiedniej (opracowanej w Projekcie) obr\u00f3bce cieplnej zapewniaj\u0105cej po\u017c\u0105dan\u0105 charakterystyk\u0119 wytrzyma\u0142o\u015bciow\u0105 wyrob\u00f3w ko\u0144cowych. Produkty wprowadzone na rynek wskutek wdro\u017cenia nowej technologii dedykowane b\u0119d\u0105 zastosowaniom w bran\u017cach motoryzacyjnej i zbrojeniowej, kt\u00f3re wykazuj\u0105 zapotrzebowanie na wysokowytrzyma\u0142e wyroby o skomplikowanych kszta\u0142tach. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO INNOWACYJNE ODLEWNICTWA SPECODLEW SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii odlewania cienko\u015bciennych wyrob\u00f3w z materia\u0142\u00f3w na osnowie Fe dedykowanych dla przemys\u0142u zbrojeniowego i motoryzacyjnego charakteryzuj\u0105cych si\u0119 du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 wymiarow\u0105 i podwy\u017cszon\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 303.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-01", "DATA_START": "2016-10-07", "DOFINANSOWANIE": "10125092.79", "WARTOSC": "16958084.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie, z\u0142o\u017cone z 2 kluczowych komponent\u00f3w, kt\u00f3re zwi\u0105zane s\u0105 z kreowaniem przestrzeni sprzyjaj\u0105cej spotkaniom oraz aktywizacji i integracji m., w tym w kontek\u015bcie potrzeb r\u00f3\u017cnych gr. wiek. z PR.KOMPONENT 1ITD INSPIRACJA TW\u00d3RCZO\u015a DZIA\u0141ANIEProjekty uzupe\u0142niaj\u0105ce sie\u0107 miejsc istotnych dla mo\u017cliwo\u015bci spotka\u0144 m. PR i ich dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz spo\u0142. lokalnej niezale\u017cnie od warunk\u00f3w pogodowych. B\u0119d\u0105 to miejsca typu: \u015bwietlica, klubokawiarnia, CAK. \u0141\u0105cznie: 4 zadania w PR Borek Szlachecki, Ja\u015bkowice, Polanka Hallera, Wola Radziszowska. KOMPONENT 2ITP INTEGRACJA TW\u00d3RCZO\u015a PRZESTRZE\u0143Animacja istniej\u0105cych oraz kreacja nowych przestrzeni publ. modernizacja i przebudowa istniej\u0105cych plac\u00f3w zabaw, og\u00f3lnodost\u0119pnych boisk sportowych na wsp\u00f3lne przestrzenie aktywno\u015bci jako sprzyjaj\u0105cych spotkaniom i integracji mieszka\u0144c\u00f3w. \u0141\u0105cznie: 14 zada\u0144 w PR. Miejsca te stanowi\u0105 odpowied\u017a na zidentyfikowane problemy dla PR, b\u0119d\u0105c racjonalnym uzupe\u0142nieniem dla istniej\u0105cej oferty w kontek\u015bcie potrzeb m. PR. \u0141\u0105cznie w wyniku realizacji projektu wybudowanychprzebudowanychzmodernizowanych zostanie 19 obiekt\u00f3w. \u0141\u0105czna powierzchnia obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem: 7,5 ha.Projekt odpowiada na potrzeby wykazane w punkcie C.1.1 wniosku. Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na ka\u017cdym etapie realizacji. Od pomys\u0142u, lokalizacji, koncepcji, projektu budowlanego, aran\u017cacji wn\u0119trz, po funkcjonowanie obiektu.Planuje si\u0119 zastosowane rozwi\u0105za\u0144 zw. z energooszcz\u0119dno\u015bci\u0105 panele fotowoltaiczne na CAK Borek Szl., system zarz. energi\u0105 we wszystkich obiektach kubaturowych, pasywne rozwi\u0105zania architektoniczne orientacja obiektu wzgl\u0119dem stron \u015bwiata umo\u017cliwiaj\u0105ca wy\u017csze zyski energetyczne. Proponuje si\u0119 te\u017c rozwi\u0105zania innowacyjne i ekologiczne zw. z gospodark\u0105 wodami opadowymi, tj. zbieranie i wykorzystanie u\u017cytkowe w\u00f3d opadowych, rozs\u0105czanie i odparowywanie, stosowanie nawierzchni przepuszczalnych, co przyczyni si\u0119 do optymalizacji relacji cen do jako\u015bci wykonania.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Og\u00f3lnodost\u0119pna przestrze\u0144 publiczna dla aktywizacji i integracji mieszka\u0144c\u00f3w podobszar\u00f3w rewitalizacji z teren\u00f3w wiejskich Gminy Skawina \u2013 ITD i ITP.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9380454.70", "WARTOSC": "18858201.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie zmierzaj\u0105ce do wytworzenia innowacyjnego rozwi\u0105zania obejmuj\u0105ce faz\u0119 przygotowawcz\u0105, badawczo rozwojow\u0105 oraz faz\u0119 wdro\u017ceniow\u0105. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace badawczo rozwojowe, w tym badania przemys\u0142owe oraz eksperymentalne prace rozwojowe, a nast\u0119pnie prace wdro\u017ceniowe.W ramach prac rozwojowych zostanie utworzona prototypowa \u0107wier\u0107techniczna linia technologiczna umo\u017cliwaj\u0105ca wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy innowacji procesowej innowacyjnej metody zintegrowanego recyklingu odpad\u00f3w wielomateria\u0142owych w szczeg\u00f3lno\u015bci odpad\u00f3w tekstylnych i odpad\u00f3w higienicznych. Ponadto efektem projektu, dzi\u0119ki innowacyjnej metodzie, b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytwarzania g\u0142\u00f3wnych innowacyjnych produkt\u00f3w:1 us\u0142uga przetwarzania i odzysku materia\u0142owego z odpad\u00f3w higienicznych jak pieluchy i podk\u0142ady higieniczne, kt\u00f3re aktualnie w Polsce nie s\u0105 przetwarzane;2 wielokomponentowa baza substytut glebowy o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach nawadniaj\u0105co sorpcyjno desorpcyjnych substancji od\u017cywczych i mikroelement\u00f3w z\u0142o\u017ce Renewablesoil RS innowacja produktowa w skali \u015bwiatowej;3 poddany recyklingowi, osuszony poliakrylan sodu.W ramach nowej us\u0142ugi sekwencyjnego przetwarzania odpad\u00f3w, przetworzone zostan\u0105 one na nast\u0119puj\u0105ce wyroby u\u017cytkowe: baza substytutu glebowego maj\u0105cego zdolno\u015b\u0107 stabilizacji wilgotno\u015bci gleby oraz w\u0142asno\u015bci sorpcyjno desorpcyjne substancji od\u017cywczych i mikroelement\u00f3w, poddany recyklingowi, osuszony poliakrylan sodu, p\u0142atek recyklat z polimer\u00f3w termoplastycznych g\u0142\u00f3wnie PEPP, czy\u015bciwo bawe\u0142niane oraz czy\u015bciwo na bazie polimer\u00f3w syntetycznych, odpady metalowe zamki, guziki, sprz\u0105czki itp. b\u0119d\u0105ce wsadem metalurgicznym, kwalifikowane paliwo alternatywne, tzw. RDF.Celem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy innowacji produktowej oraz procesowej b\u0119d\u0105cej wynikiem przeprowadzonych w ramach projektu prac badawczorozwojowych.", "BENEFICJENT": "SZCZEPAN CIE\u015aLAK PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG KOMUNALNYCH \"TAMAX\"", "TYTUL": "Zintegrowana bezodpadowa technologia do przetwarzania odpad\u00f3w tekstylnych oraz odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych pou\u017cytkowy poliakrylan sodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-12", "DOFINANSOWANIE": "7073882.10", "WARTOSC": "16159738.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy gamy pi\u0119ciu innowacyjnych, proekologicznych rozcie\u0144czalnik\u00f3w, na bazie surowc\u00f3w pochodz\u0105cych z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 naturalnych. Opracowane receptury rozcie\u0144czalnik\u00f3w s\u0105 wynikiem prac badawczo-rozwojowych zleconych przez Wnioskodawc\u0119, do kt\u00f3rych Wnioskodawca naby\u0142 wy\u0142\u0105czne prawa w\u0142asno\u015bci. Projekt rozpocznie si\u0119 od budowy budynk\u00f3w i budowli zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu, w kt\u00f3rych znajdzie si\u0119 instalacja produkcyjna innowacyjnych rozcie\u0144czalnik\u00f3w. Przeprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce dalsze prace rozwojowe maj\u0105ce na celu dopracowanie receptur dla skali przemys\u0142owej. Po przeprowadzeniu ko\u0144cowych test\u00f3w i uzyskaniu pozytywnego wyniku zostanie opracowana pe\u0142na dokumentacja nowych produkt\u00f3w i Wnioskodawca przyst\u0105pi do produkcji rozcie\u0144czalnik\u00f3w na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Projekt zako\u0144czy si\u0119 wprowadzeniem na rynek pi\u0119ciu innowacyjnych rozcie\u0144czalnik\u00f3w. Rozcie\u0144czalniki bazowa\u0107 b\u0119d\u0105 na zwi\u0105zkach chemicznych uznawanych za \u0142atwo biodegradowalne, pozyskiwanych ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na drodze energo i surowco-oszcz\u0119dnych proces\u00f3w. B\u0119d\u0105 to woda, d-Limonen (pozyskiwany z przemys\u0142u przetw\u00f3rstwa owoc\u00f3w cytrusowych), mleczan etylu (pozyskiwany przede wszystkim z j\u0119czmienia, kukurydzy i pszenicy), alkohol etylowy, ekologiczne i biodegradowalne \u015brodki powierzchniowo czynne, wysokowrz\u0105ce glikole, gliceryna. Wprowadzone na rynek rozcie\u0144czalniki b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 innowacj\u0119 produktow\u0105 zar\u00f3wno na rynku polskim jak i europejskim, co Wnioskodawca stwierdzi\u0142 w oparciu o rozeznanie rynkowe, kwerendy patentowe, a tak\u017ce za\u0142\u0105czone do niniejszego wniosku opinie o innowacyjno\u015bci. Obecnie na rynku krajowym jak i zagranicznym nie stwierdzono wyst\u0119powania kompozycji rozpuszczalnik\u00f3w opartych na rozwi\u0105zaniach wypracowanych podczas dotychczasowych prac B+R, ani te\u017c nie znaleziono produkt\u00f3w o parametrach zbli\u017conych do wdra\u017canych rozcie\u0144czalnik\u00f3w. SA 42799(2015/X), art. 13,18,25 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "DRAGON POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowych rozcie\u0144czalnik\u00f3w opracowanych w oparciu o zlecone prace B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-03-29", "DOFINANSOWANIE": "6740243.07", "WARTOSC": "7510260.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 262 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa gazowe. Zamontowane nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 o 61,76, PM10 o 99,96 oraz PM2,5 o 99,90.Emisja przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 2728,6188 Mg r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok,PM10: 9,9699 Mgrok,PM2,5: 4,1978 Mgrok.Emisja po realizacji projektu:CO2: 1043,4760 Mg r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok,PM10: 0,0040 Mgrok,PM2,5: 0,0040 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy zakwalifikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Gmina posiada Plan Gospodarki Niskoemisyjnej, kt\u00f3ry przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z ograniczeniem niskiej emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania. W ramach celu szczeg\u00f3\u0142owego 3. Ograniczenie niskiej emisji do powietrza z obszaru Gminy, dzia\u0142anie 17. Wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych gaz, opa\u0142 sta\u0142y teren ca\u0142ej Gminy Skawina zaplanowano realizacj\u0119 do 2020 roku zakresu rzeczowego obejmuj\u0105cego wymian\u0119 ok. 600 szt. kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych z obszaru Gminy na \u017ar\u00f3d\u0142a proekologiczne.Obowi\u0105zuj\u0105cy PGN stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do Uchwa\u0142y Nr X12015 Rady Miejskiej w Skawinie z dnia 26 sierpnia 2015 r., zmieniony Uchwa\u0142\u0105 Nr XIII17415 Rady Miejskiej w Skawinie z dnia 25 listopada 2015 r.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Redukcja niskiej emisji na terenie Gminy Skawina \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6491417.50", "WARTOSC": "8812725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem realizacji niniejszego projektu jest opracowanie nowego produktu (innowacja produktowa) w postaci fotowoltaicznej kostki brukowej tj. systemu produkcji energii elektrycznej z Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii, posiadaj\u0105cego w\u0142a\u015bciwo\u015bci no\u015bne umo\u017cliwiaj\u0105ce optymalne utwardzenie pod\u0142o\u017ca dla pojazd\u00f3w mechanicznych oraz pieszych. System b\u0119dzie autonomiczny i wyposa\u017cony w inteligentny uk\u0142ad kontrolno-pomiarowy o funkcjonalno\u015bciach SMART GRID. Wykorzystanie niewielkiej kostki brukowej z ogniwami fotowoltaicznymi, \u0142\u0105czy\u0107 b\u0119dzie w sobie najwa\u017cniejsze cechy kostki brukowej, tj. niewielkie rozmiary, \u0142atwo\u015b\u0107 uk\u0142adania i mo\u017cliwo\u015b\u0107 dopasowania do obecnej infrastruktury drogowej. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie rozwi\u0105zanie na IX poziomie TRL \u2013 pe\u0142na gotowo\u015b\u0107 do wdro\u017cenia, sprawdzenie technologii w warunkach rzeczywistych. W momencie rozpocz\u0119cia realizacji projektu system znajduje si\u0119 na III poziomie TRL \u2013 w tym m.in zrealizowane badania generacji energii elektrycznej kostek PV, symulacje w celu okre\u015blenia potencja\u0142u energetycznego kostek PV (potwierdzono analitycznie i eksperymentalnie krytyczne funkcje i koncepcje technologii). Projekt realizowany b\u0119dzie przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Volt-Block Sp. z o.o., kt\u00f3ra skupia osoby posiadaj\u0105ce bogate do\u015bwiadczenie biznesowe, budowlano-wykonawcze oraz naukowo-badawcze. W sk\u0142ad zespo\u0142u realizuj\u0105cego projekt wejd\u0105 m.in.: dr hab. in\u017c. Mariusz Filipowicz, prof. AGH, dr in\u017c. Rafa\u0142 Figaj, dr in\u017c. Wojciech Goryl (AGH Krak\u00f3w, Wydzia\u0142 Energetyki i Paliw, Katedra Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Energetycznego) oraz dr in\u017c. Krzysztof Lalik (AGH Krak\u00f3w, Wydzia\u0142 In\u017cynierii Mechanicznej i Robotyki, Katedra Automatyzacji Proces\u00f3w). Efekty realizacji projektu zostan\u0105 wdro\u017cone we w\u0142as", "BENEFICJENT": "VOLT-BLOCK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fotowoltaiczna kostka brukowa Volt-Block", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6416474.90", "WARTOSC": "7548794.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "W ramach projektu w 2018r. zostan\u0105 uruchomione na terenie Gminy Skawina plac\u00f3wki w kt\u00f3rych zostanie zapewniona kompleksowa opieka i wsparcie os\u00f3b niesamodzielnych poprzez udost\u0119pnienie us\u0142ug realizowanych w Klubie Samopomocowym KS oraz Centrum Wspierania Opiekun\u00f3w Os\u00f3b Niesamodzielnych CWO. Projekt adresowany jest do os\u00f3b po 60 roku \u017cycia, niesamodzielnych, z niepe\u0142nospraw. a tak\u017ce opiekun\u00f3w nieformalnych, faktycznych i rodzin w kt\u00f3rych funkcjonuj\u0105 os. niesamodzielne zamieszk. na terenie Gminy Skawina.KS sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z oddzia\u0142u miejskiego oraz 2 oddzia\u0142\u00f3w wiejskich usytuowanych w dogodnym po\u0142o\u017ceniu komunikacyjnym dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Skawina. Oddzia\u0142 miejski b\u0119dzie przeznaczony dla jednoczesnego pobytu 30 Uczestnik\u00f3w i znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w centrum Skawiny jest dedykowany Uczestnikom o specjalnych potrzebach z chorob\u0105 Alzheimera, Parkinsona, po przebytych udarach oraz do\u015bwiadczonych chorobami ot\u0119piennymi, wymagaj\u0105cym specjalistycznych oddzia\u0142ywa\u0144 m.in. poprzez zapewnienie us\u0142ug opieku\u0144czopiel\u0119gnacyjnych w tym posi\u0142ku i transportu. Uczestnikami Oddzia\u0142u Miejskiego KS b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy. W ramach dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cych na wspieraniu opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych na terenie GS uruchomione zostanie CWO. Zadanie CWO polega\u0107 b\u0119dzie na zapewnieniu wsparcia edukacyjnodoradczego, tworzeniu tematycznych grup wsparcia np. dla rodzic\u00f3w dzieci niepe\u0142nosprawnych czy z r\u00f3\u017cnymi dysfunkcjami i inspirowaniu tworzenia grup samopomocowych dla opiekun\u00f3w zapewnienie miejsc do spotka\u0144, moderowanie grup wsparcia przez specjalist\u00f3w w r\u00f3\u017cnych dziedzinach pomocy, w tworzeniu grup wirtualnych, poradnictwie, udost\u0119pnianiu informacji o systemach wsparcia oraz wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu. CWO realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjnodoradcze skierowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c do przedstawicieli system\u00f3w ochrony zdrowia oraz pracownik\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej a tak\u017ce spotkania szkoleniowoinformacyjnych dla ww. kadr", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wek wsparcia dla senior\u00f3w, os\u00f3b zale\u017cnych oraz ichopiekun\u00f3w na terenie Gminy Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-11-28", "DOFINANSOWANIE": "15294014.35", "WARTOSC": "28437011.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c jednostek wytwarzaj\u0105cych ener. ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w oparciu o OZE, w indywidualnych gosp. domowych oraz obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dofin. niezb\u0119dnych prac budow. zapewniaj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie inst. jak r\u00f3wnie\u017c inst. i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do prawid\u0142owego funkcjonowania danej jednostki OZE armatura, okablowanie, urz\u0105dz. pomiarowe i steruj\u0105ce wraz z oprogram., urz\u0105dzenia zabezpiecz., rozruch, regulacja instalacji, urz\u0105dzenia i inst. niezb\u0119dne do pod\u0142\u0105czenia jednostki OZE do inst. odbiorczej elektr., ogrzewania, c.w.u., urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do mag. energii wytworzonej z urz\u0105dze\u0144 OZE akumulatory, zbiorniki na c.w.u., itd.Przewidywana liczba zakupionych i montowanych jedn. wytwarzaj\u0105cych energi\u0119, szczeg\u00f3\u0142owo:kolektory s\u0142oneczne333 sztelektr. fotowoltaiczne583 sztpompy ciep\u0142a104 sztkot\u0142y na biomas\u0119 360 sztProjekt nie b\u0119dzie obejm.monta\u017cu instalacji na dach pokrytych eternitem. Energia wytworzona b\u0119dzie zu\u017cywana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne gosp. uczestnicz\u0105cych w projekcie. W przypadku energii elekt. niewykorzystana jej cz\u0119\u015b\u0107 z bie\u017c\u0105cej produkcji wprowadzona b\u0119dzie do sieci zewn. W rozliczeniu rocznym bilans jednak b\u0119dzie ujemny i nie b\u0119dzie nadprodukcji.Takie same za\u0142o\u017cenie spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje montowane na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Inst. b\u0119d\u0105 montowane na dachach budynk\u00f3w mieszkalnych. Je\u017celi powierz. dachu uniemo\u017cliwia monta\u017c inst., dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu na innym budynku w najbl. otoczeniu np. gara\u017cu.Koszty inst. wyliczono na podstawie rozeznania cen rynkowych zakupu urz\u0105dze\u0144 i wykonania prac monterskich bazuj\u0105c na specyfikacji zawartej w projektach technicznych instalacji. W ramach rozeznania przeanalizowano og\u00f3lnie dost\u0119pne ceny us\u0142ug i urz\u0105dze\u0144 publikowane przez producent\u00f3w urz\u0105dze\u0144 i firmy wykonawcze, przeanalizowano tak\u017ce ceny oferowane na przetargach obejmuj\u0105cy podobny zakres rzeczo", "BENEFICJENT": "BLISKO KRAKOWA", "TYTUL": "Czysta Energia Blisko Krakowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-02-27", "DOFINANSOWANIE": "4909266.46", "WARTOSC": "7452738.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem proponowanego projektu jest, w odpowiedzi na rosn\u0105ce zapotrzebowanie rynkowe, opracowanie linii wyrob\u00f3w medycznych na bazie innowacyjnej technologii nano\u017celu \u0142agodz\u0105cej stany zapalne sk\u00f3ry, w tym w \u0142uszczycy. Jest to stosunkowo powszechna i przewlek\u0142a choroba zapalna sk\u00f3ry, kt\u00f3ra dotyka blisko 25 populacji na \u015bwiecie.W ramach PRAC PRZEMYS\u0141OWYCH, w procesie formulacji opracowanych zostanie 6 stabilnych receptur:1.\u017cel, 2.balsam, 3.krem, 4.p\u0142yn do sk\u00f3ry, 5. maseczka, 6.serum wspomagaj\u0105cych remisj\u0119 \u0142uszczycy z obecno\u015bci\u0105 sk\u0142adnika aktywnego. R\u00f3wnolegle wykonane zostan\u0105 eksperymenty in vitro na liniach kom\u00f3rkowych potwierdzaj\u0105ce wp\u0142yw badanej substancji aktywnej na \u0142agodzenie objaw\u00f3w \u0142uszczycy. W kolejny etapie, wykonane zostan\u0105 testy cytotoksyczno\u015bci oraz genotoksyczno\u015bci. Zweryfikowane b\u0119dzie tak\u017ce dzia\u0142anie dra\u017cni\u0105ce i uczulaj\u0105ce preparat\u00f3w. W kolejnym etapie przeprowadzone zostan\u0105 prace nad przeskalowaniem procedury formulacji nowych produkt\u00f3w ze skali laboratoryjnej na skal\u0119 p\u00f3\u0142techniczn\u0105 tzw. skalowanie. Na tym etapie opracowany i zbudowany zostanie prototyp linii produkcyjnej oraz wytworzone zostan\u0105 pierwsze partie produktu do dalszych bada\u0144. W ramach PRAC ROZWOJOWYCH przeprowadzone zostan\u0105 testy dermatologiczne produkt\u00f3w na osobach chorych na \u0142uszczyc\u0119 wraz ze specjalistycznymi badaniami w akredytowanym laboratorium niezb\u0119dnych do rejestracji wyrobu medycznego. Jednocze\u015bnie, opracowana zostanie dokumentacja umo\u017cliwiaj\u0105ca zg\u0142oszenie opracowanych produkt\u00f3w jako wyrob\u00f3w medycznych w Urz\u0119dzie Rejestracji PLWM.Udzia\u0142 w projekcie potwierdzi\u0142y jednostki takie jak: Instytut Chemii i Technologii Organicznej Politechniki Krakowskiej oraz Ma\u0142opolskie Centrum Biotechnologii UJ. Po stronie Wellno Pharma zaanga\u017cowano do\u015bwiadcznych technolog\u00f3w. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w firmie, zbudowania innowacyjnej linii technologicznej oraz zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie na rynek nowatorskich, NA SKAL\u0118 \u015aWIATOW\u0104, produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WELLNO - PHARMA POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "OPRACOWANIE LINII WYROB\u00d3W MEDYCZNYCH NA BAZIE NANO\u017bELU O W\u0141A\u015aCIWO\u015aCIACH OD PIEL\u0118GNACYJNYCH PO LECZNICZE \u0141AGODZ\u0104CYCH STANY ZAPALNE SK\u00d3RY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "115718400.00", "WARTOSC": "175570727.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144, w podziale na etapy: Etap I: Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym Dzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym - standard Dzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym \u2013 midi Autobusy z silnikiem Diesla Autobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119. Konstrukcja pojazd\u00f3w i zastosowane rozwi\u0105zania maj\u0105 zagwarantowa\u0107 co najmniej 10 lat eksploatacji . Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne musz\u0105 by\u0107 sprawdzone, produkowane seryjnie a ich niezawodno\u015b\u0107 musi by\u0107 potwierdzona w kilkuletniej eksploatacji. Pojazdy musz\u0105 by\u0107 produkowane seryjnie, tzn. musz\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w bie\u017c\u0105cej ofercie sprzeda\u017cy. Autobusy maj\u0105 by\u0107 produkowane z wykorzystaniem najnowszych osi\u0105gni\u0119\u0107 techniki i wiedzy warsztatowej zapewniaj\u0105cej bezawaryjn\u0105 prac\u0119 przy minimalnym nak\u0142adzie rob\u00f3t utrzymania bie\u017c\u0105cego. Materia\u0142y wykorzystywane do produkcji autobus\u00f3w musz\u0105 by\u0107 dopuszczone do stosowania w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie UE. Konstrukcja autobus\u00f3w oraz wszystkie inne elementy maj\u0105 by\u0107 wykonane z materia\u0142\u00f3w nierdzewiej\u0105cych lub trudnordzewiej\u0105cych. Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6. Etap II: Zadanie 2. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w hybrydowych Dzia\u0142anie 2.1. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowych W autobusach hybrydowych maj\u0105 by\u0107 zastosowane r\u00f3wnoleg\u0142e lub szeregowe uk\u0142ady hybrydowe z systemem magazynowania energii w akumulatorach litowo -jonowych oraz uk\u0142adami odzysku energii hamowania. Zmagazynowana w ten spos\u00f3b energia w bateriach powinna umo\u017cliwi\u0107 przejazd autobusu na odleg\u0142o\u015b\u0107 co najmniej 1 km. Etap III: Zadanie 3. Zakup stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w Dzia\u0142anie 3.1. Zak", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE S.A. W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w oraz stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w, w celu obs\u0142ugi linii aglomeracyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4833278.29", "WARTOSC": "8055463.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt zak\u0142ada opracowanie innowacyjnych technologii kompleksowego zagospodarowania odpad\u00f3w pochodz\u0105cych z ocynkowni ogniowych. Innowacyjno\u015b\u0107 technologii wynika z niespotykanej dotychczas filozofii odzysku cynku z ww odpad\u00f3w , kt\u00f3ra zak\u0142ada : -po pierwsze - wykorzystanie specyfiki i potencja\u0142u tych w\u0142a\u015bnie konkretnych odpad\u00f3w do produkcji specjalistycznego stopu cynkowniczego z pierwiastkami wyst\u0119puj\u0105cymi w tych odpadach, bardzo po\u017c\u0105danymi z punktu widzenia cynkowania ogniowego. W du\u017cych zak\u0142adach przemys\u0142owych w jakich obecnie przeprowadza si\u0119 ich zagospodarowywanie nie jest mo\u017cliwe przeprowadzenie powy\u017cszego procesu gdy\u017c tam odpady traktuje si\u0119 uniwersalnie i produkuje si\u0119 cynk wysokiej czysto\u015bci, a je\u017celi chce si\u0119 go przeznaczy\u0107 do cynkowania ogniowego to wprowadza si\u0119 potrzebne pierwiastki na nowo. Po drugie \u2013 traktowanie odzysku stopu cynku z odpad\u00f3w jako tylko jeden z proces\u00f3w ca\u0142ego projektu w kt\u00f3rym integraln\u0105 jego cz\u0119\u015b\u0107 stanowi tak\u017ce wykorzystanie tego stopu w procesie cynkowania ogniowego w tej samej innowacyjnej jednostce topielno cynkowniczej. Powy\u017csze za\u0142o\u017cenia pozwalaj\u0105 na eliminacj\u0119 niezwykle kosztownych i w tym kontek\u015bcie nielogicznych dzia\u0142a\u0144 stosowanych dotychczas przy przetw\u00f3rstwie tego rodzaju odpad\u00f3w. Bezpo\u015brednim rezultatem b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej w przedsi\u0119biorstwie w postaci nowej linii technologicznej, kt\u00f3ra realizowa\u0107 b\u0119dzie unikalny proces polegaj\u0105cy na pirometalurgiczym i hydrometalurgicznym odzysku stopu cynku z odpad\u00f3w cynkono\u015bnych z zachowaniem jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci i jego natychmiastowym wykorzystaniu w jednym ci\u0105gu przemys\u0142owym do procesu ocynkowania ogniowego. Dla umo\u017cliwienia realizacji za\u0142o\u017conej koncepcji oraz w celu usprawnienia pro", "BENEFICJENT": "OKSYMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii kompleksowego zagospodarowania odpad\u00f3w z ocynkowni ogniowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-07-30", "DOFINANSOWANIE": "4744303.10", "WARTOSC": "10139940.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na przeprowadzeniu inwestycji w zakresie: modernizacji zespo\u0142u ch\u0142odzenia poprzez zastosowanie mniej energoch\u0142onnych urz\u0105dze\u0144 wytwarzania ch\u0142odu dla potrzeb klimatyzacji precyzyjnej;zastosowania systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 Energy Management System EMS, odpowiedzialnego za zbieranie danych, zarz\u0105dzanie, kontrolowanie, oraz optymalizacj\u0119 obci\u0105\u017cenia i zu\u017cycia energii na potrzeby wytwarzania ch\u0142odu w ramach procesu technologicznego przedsi\u0119biorstwa.Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c: modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a poprzez zastosowanie spr\u0119\u017carkowej pompy ciep\u0142a typu glikolwoda, z wykorzystaniem jako dolne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142ego gilkolu powracaj\u0105cego z systemu ch\u0142odzenia wykorzystanie ciep\u0142a odpadowego z procesu technologicznego;budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej z przeznaczeniem cz\u0119\u015bciowego pokrycia zapotrzebowania procesu wytwarzania ch\u0142odu dla potrzeb klimatyzacji precyzyjnej.Ca\u0142o\u015b\u0107 podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 ma si\u0119 przyczyni\u0107 do uzyskania zasadniczego efektu w postaci poprawy efektywno\u015bci energetycznej, a w konsekwencji zmniejszenia wielko\u015bci emisji CO2", "BENEFICJENT": "POLCOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej procesu wytwarzania ch\u0142odu dla potrzeb klimatyzacji precyzyjnej, wraz z budow\u0105 instalacji fotowoltaicznej i wykorzystaniem ciep\u0142a odpadowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "82000000.00", "WARTOSC": "199017690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Instalacja 1081 w\u0119z\u0142\u00f3w indywidualnych, budowa 69,47 km sieci siep\u0142owniczej", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ S.A.", "TYTUL": "Likwidacja w\u0119z\u0142\u00f3w grupowych wraz z budow\u0105 przy\u0142\u0105czy do istniej\u0105cych budynk\u00f3w i instalacj\u0105 w\u0119z\u0142\u00f3w dwufunkcyjnych (ciep\u0142a woda u\u017cytkowa) w Krakowie i Skawinie - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2017-09-05", "DOFINANSOWANIE": "114440539.32", "WARTOSC": "145073263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W przedmiotowym Projekcie uczestniczy 21 jednostek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego dysponuj\u0105cych 58 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Celem realizacji projektu jest osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci energetycznej oraz redukcji emisji maj\u0105cych wp\u0142yw na stan jako\u015bci powierza w wojew\u00f3dztwie. Dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem zosta\u0142y opracowane audyty energetyczne. Na ich podstawie okre\u015blono zakres prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3rych dob\u00f3r zosta\u0142 uzale\u017cniony od specyfiki i obecnej charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w.B\u0119d\u0105 to m. in. nast\u0119puj\u0105ce prace: docieplenie \u015bcian, strop\u00f3w i stropodach\u00f3w, docieplenie o\u015bcie\u017cy, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, monta\u017c system\u00f3w solarnych, zastosowanie fotowoltaiki wspomagaj\u0105cej zapotrzebowanie na energi\u0119 budynku, wymiana instalacji c.w.u., c.o., grzejnik\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, remont pokrycia dachu, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne oraz dostosowanie istniej\u0105cej instalacji do o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego, m. in. poprzez instalacje czujnik\u00f3w ruchu, monta\u017c opomiarowania instalacji w budynkach, izolacje przeciwwilgociowe budynku i odwodnienia budynk\u00f3w, modernizacja instalacji nawiewnowywiewnej, monta\u017c system\u00f3w ch\u0142odzenia lub ich modernizacja, zastosowanie gazowych pomp ciep\u0142a, pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej,Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac termomodernizacyjnych dla ka\u017cdego budynku zosta\u0142 przedstawiony w cz\u0119\u015bci C.2.3. Dla wszystkich budynk\u00f3w zaplanowano r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie opomiarowania w zakresie istniej\u0105cych i projektowanych instalacji. \u0141\u0105cznie zaplanowano instalacj\u0119: 112 licznik\u00f3w ciep\u0142a 69 licznik\u00f3w c.w.u. 52 liczniki ch\u0142odu, 21 licznik\u00f3w fotowoltaiki 8 licznik\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.Ww. prace wykonane zostan\u0105 w oparciu o przygotowane przez Jednostki dokumentacje projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wojew\u00f3dzkich budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3816119.99", "WARTOSC": "3894000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana 472 kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na nowe kot\u0142y na paliwa gazowe 462 i pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczej 10. Zamontowane nowe \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. Opr\u00f3cz zada\u0144 zwi\u0105zanych z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 zada\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci zasob\u00f3w naturalnych, obni\u017cenia niskiej emisji oraz poprawy efektywno\u015bci energetycznej.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 o 39,48, PM10 o 99,94 oraz PM2,5 o 99,85.Emisja przed realizacj\u0105 projektu:CO2: 4915,68 Mg r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok,PM10: 17,961 Mgrok,PM2,5: 7,563 Mgrok.Emisja po realizacji projektu:CO2: 2975,01 Mg r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok,PM10: 0,011 Mgrok,PM2,5: 0,011 Mgrok.Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy zakwalifikowanej do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rym konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji starych niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych w obowi\u0105zuj\u0105cym Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Gmina posiada Plan Gospodarki Niskoemisyjnej, kt\u00f3ry przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z ograniczeniem niskiej emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania. W ramach celu szczeg\u00f3\u0142owego 3. Ograniczenie niskiej emisji do powietrza z obszaru Gminy, dzia\u0142anie 17. Wymiana kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych gaz, opa\u0142 sta\u0142y teren ca\u0142ej Gminy Skawina zaplanowano realizacj\u0119 do 2020 roku zakresu rzeczowego obejmuj\u0105cego wymian\u0119 ok. 600 szt. kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych z obszaru Gminy na \u017ar\u00f3d\u0142a proekologiczne.Obowi\u0105zuj\u0105cy PGN stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do Uchwa\u0142y Nr X12015 Rady Miejskiej w Skawinie z dnia 26 sierpnia 2015 r., zmieniony Uchwa\u0142\u0105 Nr XIII17415 Rady Miejskiej w Skawinie z dnia 25 listopada 2015 r.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Redukcja niskiej emisji na terenie Gminy Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3715784.30", "WARTOSC": "10156477.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt firmy Treko Laser Sp. z o.o. polega na stworzeniu Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego dedykowanego tworzeniu innowacyjnych system\u00f3w konstrukcji budowlanych, zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Skawina, w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim na terenie Zak\u0142adu produkcyjnego wnioskodawcy. Prace badawcze b\u0119d\u0105 realizowane w specjalnie oznakowanych i dostosowanych powierzchniach laboratoryjnych, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna wielko\u015b\u0107 wynosi 403 m2. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 15 miesi\u0119cy \u2013 od X.2018 r. do XII.2019 r. Po realizacji inwestycji wnioskodawca przeprowadzi prace badawczo \u2013 rozwojowe polegaj\u0105ce na stworzeniu innowacyjnego systemu dostawnych balkon\u00f3w samowznosz\u0105cych. Innowacja produktowa zostanie wprowadzona do dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej przedsi\u0119biorstwa. Efektywna realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia to dla wnioskodawcy du\u017cy skok rozwojowy w sferze B+R, znacz\u0105ce powi\u0119kszenie przychod\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki.", "BENEFICJENT": "TREKO LASER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie w firmie Treko Laser Sp. z o.o. Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego innowacyjnych system\u00f3w konstrukcji budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "74497592.25", "WARTOSC": "121590354.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na zakupie niskopod\u0142ogowych, nowoczesnych, niskoemisyjnych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym z silnikiem spe\u0142niaj\u0105cym norm\u0119 EURO6 oraz autobus\u00f3w hybrydowych. W ramach zadania dotycz\u0105cego zakupu autobus\u00f3w uwzgl\u0119dniono tak\u017ce wydatki zwi\u0105zane z op\u0142atami komunikacyjnymi.Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3wDzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym standardDzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.3. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym midiDzia\u0142anie 1.4. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w standardDzia\u0142anie 1.5. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.6. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w midiAutobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119.Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6.W autobusach hybrydowych uk\u0142ad nap\u0119du hybrydowego mo\u017ce odzyskiwa\u0107 energi\u0119 hamowania i wykorzystywa\u0107 j\u0105 do do\u0142adowania akumulator\u00f3w lub kondensator\u00f3w zale\u017cnie od zastosowanego rozwi\u0105zania technicznego.Wszystkie autobusy w swoich typach maj\u0105 by\u0107 identyczne pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w technicznych i kompletacji oraz w zakresie zagospodarowania i wyposa\u017cenia przestrzeni pasa\u017cerskie, ponadto b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w elementy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy opisane w pkt.C.3.2.Szczeg\u00f3\u0142owe wymagania techniczne autobus\u00f3w b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 wymaganiom okre\u015blonym w za\u0142\u0105czniku nr 3 do Umowy na \u015awiadczenie autobusowych us\u0142ug przewozowych w publicznym transporcie zbiorowym w ramach Komunikacji Miejskiej w Krakowie KMK.Oraz zadanie:Zadanie 2. Promocja projektuDzia\u0142anie 2.1. Promocja projektuPlanowany termin rozpocz\u0119cia fazy inwestycyjnej oznacza pierwsze prawne zobowi\u0105zanie Wnioskodawcy tj. planowan\u0105 dat\u0119 podpisania umowy na dostaw\u0119 autobus\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w w celu obs\u0142ugi komunikacji zbiorowej aglomeracji krakowskiej - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2970096.00", "WARTOSC": "9133045.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Brandbox Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp. k. dzia\u0142a na rynku us\u0142ug poligraficznych i produkcji opakowa\u0144. Jest jednym z uznanych producent\u00f3w opakowa\u0144, posiadaj\u0105cym znacz\u0105cy udzia\u0142 w rynku opakowa\u0144 tekturowych w Ma\u0142opolsce i wojew\u00f3dztwach o\u015bciennych.Celem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii oraz uruchomienie na jej podstawie wytwarzania znacz\u0105co ulepszonych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, uszlachetnionej tektury falistej wielowarstwowej, o polepszonej retencji wody i barierowo\u015bci oraz opakowa\u0144 z wytworzonej tektury, kt\u00f3re charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 unikalnymi na rynku w\u0142a\u015bciwo\u015bciami.Obecnie stosowane na rynku metody zabezpieczenia opakowa\u0144 przed wilgoci\u0105 polegaj\u0105 na zastosowaniu folii polietylenowej wewn\u0119trznej ilub zewn\u0119trznej powierzchni kartonu, co obni\u017ca mo\u017cliwo\u015b\u0107 recyclingu opakowa\u0144 z tektury. Dzi\u0119ki zastosowaniu nowoopracowanej technologii mo\u017cliwym b\u0119dzie wytwarzanie tektury o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach barierowych dla pary wodnej oraz o polepszonej retencji wody wewn\u0105trz jej struktury bez konieczno\u015bci stosowania folii PE. Dzi\u0119ki zastosowaniu technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie dostarczenie produkt\u00f3w przyjaznych dla \u015brodowiska, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna w ca\u0142o\u015bci przetwarza\u0107 wt\u00f3rnie, co odpowiada na zidentyfikowane potrzeby rynku zwi\u0105zane z rosn\u0105cymi wymogami w zakresie ochrony \u015brodowiska.W wyniku realizacji projektu wprowadzona zostanie na rynek uszlachetniona tektura pokryta pow\u0142ok\u0105 woskowopolimerow\u0105 poprawiaj\u0105c\u0105 barierowo\u015b\u0107 i retencj\u0119 wody, charakteryzuj\u0105ca si\u0119 znacznie ni\u017cszym wsp\u00f3\u0142czynnikiem dyfuzji pary wodnej w por\u00f3wnaniu do tektury pozbawionej takiej warstwy. Opakowania wytworzone z zastosowaniem nowej technologii b\u0119dzie charakteryzowa\u0142a wi\u0119ksza odporno\u015b\u0107 na dzia\u0142anie czynnik\u00f3w klimatycznych ni\u017c obecnie produkowane opakowania, podwy\u017cszona odporno\u015b\u0107 na uszkodzenia, co przyczyni si\u0119 do podwy\u017cszenia jako\u015bci i trwa\u0142o\u015bci produkt\u00f3w w nich przechowywanych.", "BENEFICJENT": "BRANDBOX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjna technologia produkcji tektury niskodyfuzyjnej oraz opakowa\u0144 o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7716589.38", "WARTOSC": "11169765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt pt. Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania grubo\u015bciennych staliwnych i \u017celiwnych kadzi \u017cu\u017clowych polega na opracowaniu innowacyjnej technologii wytwarzania kadzi \u017cu\u017clowych z wysokojako\u015bciowego staliwa niskow\u0119glowego o masie netto 3,4 Mg i 22,5 Mg oraz \u017celiwa wysokojako\u015bciowego z grafitem mieszanym (wydzielenia grafitu w postaci kulek i wermikularnego) z powierzchniowymi warstwami ceramicznymi (PWC) oraz jej wdro\u017cenie do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy\u2013 Odlewni Ostrowiec Sp. z o.o. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz eksperymentalnych prac rozwojowych. W rezultacie Odlewnia uzyska nowy rodzaj produkt\u00f3w o znaczenie podwy\u017cszonych parametrach u\u017cytkowych i wyd\u0142u\u017conym okresie przydatno\u015bci eksploatacyjnej. Wyniki projektu zostan\u0105 skierowane do hut metali kolorowych oraz hut stali. Zastosowanie powierzchniowych warstwa ceramicznych PWC w grubo\u015bciennych odlewach jest nowo\u015bci\u0105 na skal\u0119 og\u00f3lno\u015bwiatow\u0105. Takiego rozwi\u0105zania nie stosuje \u017cadna odlewnia w kraju i zagranic\u0105, a projekt ma charakter nowatorski. Konsorcjum Odlewni Ostrowiec Sp. z o.o. i Prec- odlew Sp. z o.o. mo\u017ce ukierunkowa\u0107 bran\u017c\u0119 odlewnicz\u0105 na nowe, nieznane dotychczas sposoby podnoszenia jako\u015bci grubo\u015bciennych i masywnych odlew\u00f3w. Jest to szczeg\u00f3lnie z\u0142o\u017cone zagadnienie ze wzgl\u0119du na mas\u0119 odlew\u00f3w, kt\u00f3ra dochodzi nawet do 50 Mg.", "BENEFICJENT": "ODLEWNIA OSTROWIEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania grubo\u015bciennych odlew\u00f3w kadzi \u017cu\u017clowych z \u017celiwa i staliwa z powierzchniowymi warstwami ceramicznymi PWC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-24", "DATA_START": "2015-07-14", "DOFINANSOWANIE": "2818770.36", "WARTOSC": "7295093.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Remont i przebudowa budynku dworca wchodzi w sk\u0142ad wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego pn: \u201eIntegracja transportu kolejowego z transportem zbiorowym i prywatnym w mie\u015bcie Skawina\u201d. Inwestycja ta jest zwi\u0105zana z rozwojem szybkiej kolei aglomeracyjnej i wejdzie w sk\u0142ad systemu \u201ePark &Ride\u201d \u2013 \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d. W zwi\u0105zku z bardzo z\u0142ym stanem technicznym planowany jest generalny remont obiektu. Planowana przebudowa i rozbudowa nie zmieni powierzchni zabudowy ani gabaryt\u00f3w obiektu \u2013 wysoko\u015bci, d\u0142ugo\u015bci oraz szeroko\u015bci. Projektowana inwestycja zamknie si\u0119 w istniej\u0105cej kubaturze. Zasadnicza funkcja budynku pozostanie bez zmian \u2013 obiekt nadal b\u0119dzie dworcem kolejowym zwi\u0105zanym z bezpo\u015bredni\u0105 obs\u0142ug\u0105 podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych zar\u00f3wno z rozwijaj\u0105cej si\u0119 kolei aglomeracyjnej, jak te\u017c dla pasa\u017cer\u00f3w innych, dalekobie\u017cnych linii kolejowych. Podstawowa funkcja dworca czyli obs\u0142uga pasa\u017cer\u00f3w, informacja kolejowa, handlowa i turystyczna dla przyje\u017cd\u017caj\u0105cych, zostanie wzbogacona o element kulturotw\u00f3rczy w mie\u015bcie, poprzez zlokalizowanie biblioteki i jej dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105. Ze wzgl\u0119du na zmian\u0119 licznych uwarunkowa\u0144, nowe oczekiwania u\u017cytkownik\u00f3w kolei oraz spo\u0142eczno\u015bci miasta, a tak\u017ce na nowe wymogi zwi\u0105zane z szeroko poj\u0119tymi us\u0142ugami, funkcja \u201eobs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych\u201d zosta\u0142a tutaj poszerzona o zagospodarowanie czasu wolnego dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych zar\u00f3wno z kolei, jak te\u017c dla \u015brodowiska mieszka\u0144c\u00f3w Skawiny - w oparciu o propozycje programowe biblioteki w Skawinie. Budynek jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Zaplanowano, \u017ce parter, I pi\u0119tro oraz poziom piwnic to kondygnacje og\u00f3lnodost\u0119pne zwi\u0105zane z funkcj\u0105 obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w, podr\u00f3\u017cnych oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z systemu \u201eP&R\u201d. Poddasze stanowi kondygnacj\u0119 wy\u0142\u0105czon\u0105 z og\u00f3lnej dost\u0119pno\u015bci. Jest to kondygnacja przeznaczona dla administratora budynku, administracji, pracownik\u00f3w oraz w cz\u0119\u015bci \u2013 dla opracowywania zbior\u00f3w oraz magazynu ksi\u0105\u017cek. Po", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Dworzec \"Biblioteka Skawina\" - przywr\u00f3cenie budynkowi dworca kolejowego w Skawinie walor\u00f3w zabytku z przeznaczeniem obiektu na cele publiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2658066.87", "WARTOSC": "3127137.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie dzia\u0142aniami prewencyjnoprofilaktycznymi 145 dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz os\u00f3b z rodzin dysfunkcyjnych poprzez utworzenie o\u015brodka wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Gminie Skawina a nast\u0119pnie finansowanie jego koszt\u00f3w funkcjonowania do 31.12.2020r. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te rodziny i osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej, wsparcia asystenta rodziny, w kt\u00f3rych realizowana jestby\u0142a procedura NK, skierowane na podstawie Postanowienia S\u0105du, obj\u0119tych nadzorem kuratorski, zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizacyjnych oraz inne w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 problemy ow i deficyty wymagaj\u0105ce kompensacji. Realizacja dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie obejmowa\u0142a dwie formy: opieku\u0144czej i specjalistycznej okre\u015blonych w Ustawie z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Rezultatem b\u0119dzie uruchomienie plac\u00f3wki wsparcia dziennego z dost\u0119pnymi 60 miejscami dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Gminie Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "39306932.50", "WARTOSC": "73793850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Budowa 13,48 km sieci i 215 w\u0119z\u0142\u00f3w w Krakowie i Skawinie.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ S.A.", "TYTUL": "Budowa nowych odcink\u00f3w sieci cieplnej wraz z przy\u0142\u0105czami i w\u0119z\u0142ami ciep\u0142owniczymi w celu likwidacji istniej\u0105cych lokalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych paliwem sta\u0142ym w Krakowie i Skawinie - etap I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2085314.60", "WARTOSC": "2453311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektowych umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie celu projektu tj. utworzenie nowych miejsc przedszkolnych na terenie Gminy Skawina. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 dzieci w wieku przedszkolnym oraz po\u015brednio ich opiekuni prawni i plac\u00f3wki wychowania przedszkolnego. W ramach projektu zostan\u0105 zaadaptowane pomieszczenia niezb\u0119dne do funkcjonowania nowych miejsc, zostanie zakupiony niezb\u0119dne wyposa\u017cenie a nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 finansowane koszty prowadzenia plac\u00f3wek przez okres 12 miesi\u0119cy. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 dzieci z terenu Krakowskiego Obszaru Funkcjonalnego na terenie Gminy Skawina zostan\u0105 obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym w zwi\u0105zku z czym zostan\u0105 lepiej przygotowane do kolejnych etap\u00f3w edukacji co wyr\u00f3wna ich szanse edukacyjne na dalszych jej etapach. Obj\u0119cie dzieci instytucjonalnym wychowaniem przedszkolnym u\u0142atwi ich opiekunom \u0142\u0105czenie \u017cycia zawodowego z \u017cyciem prywatnym co przyczyni si\u0119 do rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Skawina.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.1}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2010369.51", "WARTOSC": "2365140.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w tym szczeg\u00f3lnie uczni\u00f3w i uczennic ZSTE i SOSW poprzez poprzez lepsze dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia do potrzeb rynku pracy, zaanga\u017cowanie przedsi\u0119biorc\u00f3w w proces kszta\u0142cenia zawodowego oraz organizacj\u0119 sta\u017cy dla 48K i 111M, dostosowanie wyposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek do reali\u00f3w rynku pracy, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci nauczycieli posiadaj\u0105cych kwalifikacje do nauczania w zawodach deficytowych oraz przygotowanie kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla 560 uczni\u00f3w i uczennic w ramach Centrum Kompetencji Zawodowej, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych 70 K i 210 M uzyska kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia w okresie od pocz\u0105tku wrze\u015bnia 2020 do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2023 roku. Projektem zostanie obj\u0119tych tak\u017ce 11 K i 11 M niepe\u0142nosprawnych. Cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez wsparcie uczni\u00f3w i uczennic kursy i szkolenia, sta\u017ce, doradztwo zawodowe, zaj\u0119cia przygotowawcze do matury oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 i podnoszenie kwalifikacji kadr.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Centrum Kompetencji Zawodowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Ekonomicznych w Skawinie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-15", "DOFINANSOWANIE": "1862128.49", "WARTOSC": "19259841.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem projektu Planowanego do realizacji przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 Tri-Wall Polska sp. Z o.o. jest inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane z za\u0142o\u017ceniem nowego zak\u0142adu. W wyniku realizacji projekktu Wnioskodawca utworzy Centrum Badawczo- Rozwojowe (CBR), kt\u00f3re rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 polegaj\u0105c\u0105 na prowadzeniu zaawansowanych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac badawczo rozwojowych w zakresie nowych produkt\u00f3w opakowaniowych: Opracowanie wielomateria\u0142owych modu\u0142owych opakowa\u0144 wielkogabarytowych (Innowacja produktowa), Opracowanie technologii laminowania tektury falistej (innowacja procesowa), \u2022 Nowej konstrukcji oktabin wielkogabarytowych przystosowanych do mro\u017cenia i magazynowania produkt\u00f3w spo\u017cywczych w szczeg\u00f3lno\u015bci warzyw/owoc\u00f3w (innowacja produktowa). Realizacja projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki wsparciu finansowemu UE w ramach programu PO IR 2.1 o kt\u00f3re ubiega si\u0119 Wnioskodawca", "BENEFICJENT": "TRI-WALL POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo - Rozwojowego w Tri-Wall Polska Sp. Z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-10-28", "DOFINANSOWANIE": "1831196.24", "WARTOSC": "3234308.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Obszar projektu SAG III wchodzi w sk\u0142ad strefy pn. Strefa Aktywno\u015bci Gospodarczej (opis w C.1.1). Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j p\u0142n.-zach. cz\u0119\u015bci SAG, b\u0119d\u0105c kolejnym etapem dozbrajaj\u0105cym istniej\u0105c\u0105 SAG (w perspektywie 2007-13 zrealizowano etapy I i II \u2013 opis w C.1.3). SAG jest jednym z kilku obszar\u00f3w gosp. w GS \u2013 funkcjonuj\u0105 ju\u017c: Skawi\u0144ski Obszar Gospodarczy i obszar gospodarczy HUTA. Ponadto, w S. funkcjonuj\u0105 podobszary Krakowskiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej. Obszary stref gosp. s\u0105 zlokal. w r\u00f3\u017cnych miejscach i nie wp\u0142ywaj\u0105 na swoje funkcjonowanie. Podobszary SSE ograniczaj\u0105 si\u0119 do dzia\u0142ek konkretnych przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych z tego typu wsparcia. Strefy i SSE dzia\u0142aj\u0105 niezale\u017cnie, mimo i\u017c w kilku obszarach pokrywaj\u0105 si\u0119 lokalizacyjnie. Zak\u0142ada si\u0119 dzia\u0142ania inwestycyjne (wodoci\u0105g, kanalizacja sanitarna) wraz z dzia\u0142aniami pomocniczymi koniecznymi do ich zrealizowania, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 przyci\u0105gni\u0119cie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora M\u015aP oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych firmom obecnie rezyduj\u0105cym w SAG. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Budowa sieci wodoci\u0105gowej w rejonie ul. \u0141\u0105kowej \u2013 etap II. Zakres inwestycji obejmuje budow\u0119 sieci wod. PEO160 o d\u0142. ok. 782 mb. Projektowana sie\u0107 po\u0142\u0105czy istniej\u0105ce odcinki sieci wodoci\u0105gowej zlokalizowane przy ul. Podg\u00f3rki i ul. Ha\u0142aci\u0144skiego. - Budowa sieci kanalizacyjnej oraz pompowni sieciowej w rejonie ul. \u0141\u0105kowej. Planowana sie\u0107 kan. ma zosta\u0107 wykonana wzd\u0142u\u017c p\u0142n.-zach. granicy SAG i obs\u0142ugiwa\u0107 p\u0142n.-zach. cz\u0119\u015b\u0107 SAG w tego typu infrastruktur\u0119. Projekt sieci obejmuje kanalizacj\u0119 sanitarn\u0105 PCV O250 (d\u0142ugo\u015b\u0107 ok. 1031 m) oraz ruroci\u0105g t\u0142oczny PE O110 (d\u0142ugo\u015b\u0107 ok. 509 m) wraz z pompowni\u0105 sieciow\u0105 P1 i zbiornikiem retencyjnym. Wymienione rozwi\u0105zania jednoznacznie odpowiadaj\u0105 na potrzeby i problemy zdiagnozowane w cz\u0119\u015bci C.1. W celu zrealizowania pe\u0142nego zakresu inwestycji niezb\u0119dne jest: - sprawowanie nadzor\u00f3w inwestorskich i autorskich nad zadaniami, - promocja projektu. Wi\u0119cej informacji w cz\u0119\u015bci C.1.2 i Q.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j SAG \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1752709.00", "WARTOSC": "3846679.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Vanta Group Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp.k. Za\u0142o\u017cenie to osi\u0105gni\u0119te zostanie poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 budynku w Skawinie, b\u0119d\u0105cego zapleczem dzia\u0142alno\u015bci us\u0142ugowej firmy, oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Celem uzyskania zamierzonego efektu podj\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: kompleksowa modernizacja systemu c.o., w tym m.in. instalacja gazowego kot\u0142a kondensacyjnego i systemu automatyki zarz\u0105dzania budynkiem, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian piwnic oraz dachu, wymiana okien zewn\u0119trznych oraz drzwi zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych oddzielaj\u0105cych strefy ogrzewane od nieogrzewanych, monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, kompleksowa modernizacja instalacji c.w.u wraz z instalacj\u0105 wysokowydajnych podgrzewaczy wraz z termoizolacj\u0105, modernizacja systemu wentylacji, wymiana o\u015bwietlenia budynku, monta\u017c paneli fotowoltaicznych. Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez zmniejszenie strat ciep\u0142a oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej. Zredukowana zostanie emisja zanieczyszcze\u0144 powietrza. Wprowadzone modernizacje wp\u0142yn\u0105 na podniesienie standardu lokalu, co pozwoli na poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy i wzrost rentowno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "VANTA GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Vanta Group poprzez kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 obiektu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1744837.88", "WARTOSC": "2627530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest stworzenie receptury i technologii produkcji kleju do element\u00f3w drewnianych i drewnopochodnych, kt\u00f3ry tworzy\u0107 b\u0119dzie spoin\u0119 o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach znacznie utrudniaj\u0105cych rozprzestrzenianie si\u0119 po\u017caru. Opracowany klej pozwoli na produkcj\u0119 element\u00f3w o podwy\u017cszonej ognioodporno\u015bci z materia\u0142\u00f3w drewnianych, drewnopochodnych lub drewnopodobnych, standardowo dost\u0119pnymi technikami stolarskimi, bez wykorzystania dodatkowych proces\u00f3w technologicznych, specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 lub \u015brodk\u00f3w chemicznych o charakterze impregnatu, kt\u00f3re zwi\u0119kszaj\u0105 ognioodporno\u015b\u0107. Projekt rozpocznie si\u0119 od opracowania sk\u0142adu chemicznego kleju krzemianowo-polimerowego, w oparciu o kt\u00f3ry zostanie stworzona kompozycja klejowa o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach ognioochronnych, umo\u017cliwiaj\u0105ca klejenie element\u00f3w drewnianych i drewnopochodnych, nadaj\u0105ca jednocze\u015bnie tym elementom w\u0142a\u015bciwo\u015bci ognioochronne. Przeprowadzone zostan\u0105 pr\u00f3by laboratoryjne z r\u00f3\u017cnymi kombinacjami mieszanin sodowych, potasowych i litowych pochodnych krzemianowych oraz r\u00f3\u017cnymi rodzajami niepalnych wype\u0142niaczy, w celu stworzenia stabilnej mieszaniny, kt\u00f3ra tworzy\u0107 b\u0119dzie spoiny o odpowiednio wysokiej warto\u015bci adhezji do element\u00f3w drewnianych i drewnopochodnych oraz o odpowiednio wysokiej warto\u015bci kohezji, przy zachowaniu wysokiej odporno\u015bci na ogie\u0144 i wysok\u0105 temperatur\u0119.", "BENEFICJENT": "DRAGON POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie receptury i technologii produkcji kleju do element\u00f3w drewnianych i drewnopochodnych umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie przegr\u00f3d ognioodpornych wraz z technologi\u0105 aplikacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1661099.68", "WARTOSC": "2444806.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. Opracowanie i wdro\u017cenie technologii otrzymywania ekologicznych spoiw system\u00f3w do wi\u0105zania wysokoogniotrwa\u0142ych materia\u0142\u00f3w ceramicznych jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz eksperymentalnych prac rozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania innowacyjnej technologii wytwarzania nowych produkt\u00f3w w postaci kleju do \u0142\u0105czenia rdzeni i form odlewniczych, wodnych pow\u0142ok ochronnych oraz sypkiej masy samoutwardzalnej ze spoiwem alkidowym. Zakres prac zosta\u0142 podzielony na cztery zadanie obejmuj\u0105ce: Studium wykonalno\u015bci w zakresie przeprowadzania analizy technologicznej, analizy rynku oraz analizy potencja\u0142u kadrowego i technicznego Badania przemys\u0142owe w skali laboratoryjnej w zakresie opracowania sk\u0142adu i parametr\u00f3w fizykochemicznych spoiw do wi\u0105zania wysoko ogniotrwa\u0142ych materia\u0142\u00f3w ceramicznych Badania przemys\u0142owe w skali laboratoryjnej nad nowatorskimi systemami otrzymywania nowych spoiw do wi\u0105zania wysoko ogniotrwa\u0142ych materia\u0142\u00f3w ceramicznych Prace rozwojowe w skali rzeczywistej obejmuj\u0105ce walidacj\u0119 opracowanych nowatorskich system\u00f3w otrzymywania spoiw. Pozytywny wynik przedmiotowego projektu umo\u017cliwi Wnioskodawcy uzyskanie wybitnie konkurencyjnej pozycji na europejskim rynku dostawc\u00f3w komponent\u00f3w dla produkcji odlewniczej.", "BENEFICJENT": "PREC-ODLEW SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie technologii otrzymywania ekologicznych spoiw (system\u00f3w) do wi\u0105zania wysokoogniotrwa\u0142ych materia\u0142\u00f3w ceramicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1593000.00", "WARTOSC": "3690000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R w ramach przeprowadzonej przez firm\u0119 VER-TOM Tomasz Pierzcha\u0142a Sp. J. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W wyniku realizacji przedmiotowej inwestycji Wnioskodawca zyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia innowacji technologicznej w postaci metalowej rozdzielnicy elektrycznej w II klasie ochronno\u015bci, dzi\u0119ki malowaniu powierzchni mieszank\u0105 farb proszkowych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach elektroizolacyjnych. Innowacyjny produkt projektu jest efektem opracowania przez Wnioskodawc\u0119 procesu technologicznego obr\u00f3bki blach poprzez felcowanie i malowanie proszkowe specjaln\u0105 mieszank\u0105 farb. Bezpo\u015bredni rezultat projektu, za spraw\u0105 przedmiotowej inwestycji (budowa hali produkcyjnej, zakup niezb\u0119dnej infrastruktury technologicznej), stanowi\u0107 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnego, prze\u0142omowego, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cego si\u0119 produktu o zdecydowanie lepszych cechach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach (wy\u017csza klasa izolacji, d\u0142u\u017csza \u017cywotno\u015b\u0107 i wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, mniejsze zu\u017cycie materia\u0142\u00f3w szkodliwych dla \u015brodowiska naturalnego). Poprzez realizacj\u0119 projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy nowy zak\u0142ad, wprowadzi do asortymentu nowy produkt co pozwoli na poszerzenie oferty i wzmocnienie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki i uplasuje Wnioskodawc\u0119 na czele firm produkuj\u0105cych rozdzielnice elektryczne oraz w gronie najbardziej innowacyjnych przedsi\u0119biorstw w bran\u017cy. Firma odniesie szereg wymiernych korzy\u015bci ekonomicznych i pozaekonomicznych w postaci zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w, wej\u015bcia na nowe rynki zbytu (poprzez \u015bwiadczenie bardziej kompleksowych us\u0142ug), zwi\u0119kszenia potencja\u0142u rozwojowego firmy, w tym podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci oraz zwi\u0119kszenia presti\u017cu i rozpoznawalno\u015bci marki na rynku.", "BENEFICJENT": "VER-TOM TOMASZ PIERZCHA\u0141A SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji innowacyjnych metalowych rozdzielnic elektrycznych w II klasie ochronno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-02", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1497808.80", "WARTOSC": "4094010.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem bada\u0144 b\u0119dzie stworzenie specjalistycznego opakowania o wymiarach paletowych z dnem umo\u017cliwiaj\u0105cym proste z\u0142o\u017cenie i roz\u0142o\u017cenie opakowania. W trakcie bada\u0144 zostanie opracowana instrukcja technologiczna z okre\u015bleniem metodyki klejenia i sk\u0142adania opakowania ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem parametr\u00f3w urz\u0105dzenia sklejaj\u0105coformuj\u0105cego i danych technicznych u\u017cytego do test\u00f3w i rekomendowanego do u\u017cycia w warunkach produkcyjnych kleju. Prace zostan\u0105 wykonane przy wykorzystaniu aparatury laboratoryjnej w postaci plotera tn\u0105co biguj\u0105cego oraz urz\u0105dzenia sklejaj\u0105coformuj\u0105cego.Planuje si\u0119 wykorzystanie infrastruktury na zewn\u0105trz poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug BR na rzecz podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych oraz wynajem infrastruktury BR na rzecz podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "BRANDBOX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP. K.", "TYTUL": "Utworzenie i wyposa\u017cenie laboratorium do prac nad specjalistycznym opakowaniami paletowymi z tektury.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.55}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1451668.44", "WARTOSC": "2249849.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu prac badawczorozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania prototypu innowacyjnego rezystora du\u017cej mocy wykonanego w technologii grubowarstwowej. Projekt zostanie zrealizowanie w 4 etapach merytorycznych 3 obejmuj\u0105cych badania przemys\u0142owe oraz 1 obejmuj\u0105cy eksperymentalne prace rozwojowe. Zadanie nr 1: Opracowanie wewn\u0119trznej struktury rezystora mocy Badania przemys\u0142owe.Zadanie nr 2: Dob\u00f3r zabezpieczenia termicznego Badania przemys\u0142owe.Zadanie nr 3: Opracowanie obudowy zewn\u0119trznej oraz metody monta\u017cu elementu rezystancyjnego Badania przemys\u0142owe.Zadanie nr 4: Wykonanie, testowanie i walidacja prototyp\u00f3w rezystora du\u017cej mocy Eksperymentalne prace rozwojowe.Efektem projektu b\u0119dzie rezystor du\u017cej mocy charakteryzuj\u0105cy si\u0119 poni\u017csz\u0105 cech\u0105:1.Moc znamionowa na poziomie 900 W i odporno\u015b\u0107 na wysokie, kr\u00f3tkotrwa\u0142e przeci\u0105\u017cenia wynosz\u0105ca 1600 W 10 s.2.Wyposa\u017cenie w zabezpieczenie termiczne wyd\u0142u\u017caj\u0105ce \u017cywotno\u015b\u0107 urz\u0105dze\u0144 poprzez sygnalizacj\u0119 przekroczenia dopuszczalnej temperatury zapewnienie odczytu jednoznacznego.3.Zmniejszenie wysoko\u015bci ca\u0142kowitej rezystora do 22 mm.", "BENEFICJENT": "TELPOD SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego rezystora du\u017cej mocy wykonanego w technologii grubowarstwowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1726216.12", "WARTOSC": "2030842.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie w latach szkolnych 2017/18, 18/19 oraz 19/20 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 280 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w bran\u017cy wiod\u0105cej tj. elektryczno - elektronicznej w CKZ (utworzonego na bazie ZSTE w Skawinie) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w ZSTE we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem w tym z pracodawcami. Podniesienie kompetencji kluczowych i zawodowych u co najmniej 100 uczni\u00f3w z bran\u017cy turystyczno \u2013 gastronomicznej (bran\u017ca wspieraj\u0105ca) z ww szko\u0142y, a tak\u017ce u 100 uczni\u00f3w ze wszystkich bran\u017c nauczanych w ZSTE w Skawinie i ZS w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych u 16 nauczycieli zawodu z ww bran\u017c ZSTE w Skawinie. G\u0142\u00f3wne zadania: utworzenie i rozw\u00f3j CKZ, dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w, praktyki i sta\u017ce dla uczni\u00f3w, doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w oraz podnoszenie kompetencji zawodowych u nauczycieli. Efekty: 430 os.uzyska kwalifikacje w ramach form kszta\u0142cenia pozaszkolnego 1 plac\u00f3wka zostanie doposa\u017cona w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne Utworzony zostanie 1 CKZ (bran\u017ca elektryczno - elektroniczna) 16 nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe 600 uczni\u00f3w podniesie swoje kompetencje lub kwalifikacje dzi\u0119ki faktycznemu udzia\u0142owi w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych/pozaszkolnych 90 uczni\u00f3w uzyska pe\u0142ne przygotowanie do funkcjonowania na rynku pracy 252 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c u pracodawc\u00f3w W proces uczenia w\u0142\u0105czeni zostan\u0105 pracodawcy", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Centrum Kompetencji Zawodowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Ekonomicznych w Skawinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-12-14", "DOFINANSOWANIE": "1319755.15", "WARTOSC": "2342760.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 sali sportowej oraz przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cej sali gimnastycznej na potrzeby zaplecza sanitarnotechnicznego sali sportowej wraz z instalacjami wewn\u0119trznymi wod.kan., c.o. i instalacji elektrycznej oraz wentylacji mechanicznej, a tak\u017ce przebudow\u0119 instalacji wod.kan. poza budynkiem, budow\u0119 chodnika z kostki brukowej oraz rewitalizacj\u0119 terenu zielonego w ramach Zespo\u0142u Plac\u00f3wek Edukacyjno Opieku\u0144czo Wychowawczych w Wielkich Drogach na dzia\u0142ce ew. Nr 65611, jednostka ewidencyjna:1206115, Skawinagmina , obr\u0119b ewidencyjny: 1206115.0014, Wielkie Drogi, 32051 Wielkie Drogi 192. Budynek projektowanej Sali b\u0119dzie przylega\u0142 bezpo\u015brednio do istniej\u0105cej szko\u0142y od strony wschodniej. Projektowany budynek Sali zaprojektowano jako budynek parterowy, niepodpiwniczony, z dachem dwuspadowym w technologii prefabrykowanej. Wej\u015bcie do budynku planuje si\u0119 od strony p\u00f3\u0142nocnej korytarzem zaplecza sanitarnotechnicznego oraz od strony wschodniej. Wysoko\u015b\u0107 wewn\u0119trzna sali sportowej to 8,10m. Wysoko\u015b\u0107 wewn\u0119trzna zaplecza to 2,90m 3,40m. Budynek projektuje si\u0119 posadowi\u0107 na \u0142awach \u017celbetowych o szer. 70cm i wys. 40cm oraz stopach \u017celbetowych o wym. 100x100cm, 120x120cm, 150x150cm i wys. 40cm. Zestawienie powierzchni planowanego obiektu sali sportowej:Sala sportowa 373,14 m2Wiatro\u0142ap sali 8,63 m2Magazyn sprz\u0119tu sportowego 36,60 m2Szatnia 1 12,71 m2Umywalnia 12,74 m2Szatnia 2 13,49 m2Korytarz 34,39 m2Wiatro\u0142ap zaplecza 4,09 m2WC uczni\u00f3w 10,73 m2WC dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 3,87 m2WC nauczyciela WF 4,18 m2Pok\u00f3j nauczyciela WF 12,04 m2\u0141\u0105czna powierzchnia 526,61 m2.D\u0142ugo\u015b\u0107 chodnika z kostki 35,30m pow. 88,70m2.Obecna sala gimnastyczna ma powierzchni\u0119 145 m2, natomiast obiekt nowobudowany bez zaplecza technicznosanitarnego 373,14 m2.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE-ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK EDUKACYJNO-OPIEKU\u0143CZO-WYCHOWAWCZYCH W WIELKICH DROGACH", "TYTUL": "Modernizacja bazy dydaktycznej Ma\u0142opolskich O\u015brodk\u00f3w Wychowawczych prowadzonych przez Wojew\u00f3dztwo Ma\u0142opolskie - \"Budowa sali sportowej przy Zespole Plac\u00f3wek Edukacyjno - Opieku\u0144czo - Wychowawczych w Wielkich Drogach i adaptacja istniej\u0105cej sali gimnastycznej na potrzeby zaplecza sanitarno - technicznego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1303274.13", "WARTOSC": "2071337.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Planowany projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu prac BR, w wyniku kt\u00f3rych powstanie prototyp autonomicznego w\u00f3zka transportowego wyposa\u017conego w podno\u015bnik lub odbierak. Nast\u0119pnie powsta\u0142y prototyp b\u0119dzie podstaw\u0105 wdro\u017cenia rezultat\u00f3w ww prac do dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej PROASSEM Sp. z o.o. i rozpocz\u0119cie produkcji na bazie rozwi\u0105za\u0144 fazy BR projektu. Uzasadnieniem realizacji projektu jest rosn\u0105ce zapotrzebowanie na rynku na automatyzacj\u0119 logistyki wewn\u0105trzzak\u0142adowej, ze wzgl\u0119du na coraz bardziej ograniczone zasoby si\u0142y roboczej.Dotyczy to firm du\u017cych producent\u00f3w, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wystarczaj\u0105ce \u015brodki na wdra\u017canie standard\u00f3w Przemys\u0142u 4.0 w zakresie transportu wewn\u0119trznego, w celu osi\u0105gni\u0119cia znacz\u0105cych oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w osobowych oraz wy\u017cszej efektywno\u015bci w obszarze logistyki wewn\u0105trzzak\u0142adowej, zapewniaj\u0105c jednocze\u015bnie wy\u017csz\u0105 p\u0142ynno\u015b\u0107 produkcji poprzez eliminacj\u0119 w\u0105skiego gard\u0142a w przep\u0142ywie produkt\u00f3w.Istotnymi zaletami planowanego rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105:stworzenie prototypu a nast\u0119pnie jego wdro\u017cenie do produkcji autonomicznego w\u00f3zka transportowego wyposa\u017conego w podno\u015bnik lub odbierak, kt\u00f3ry b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 oczekiwania odbiorc\u00f3w w zakresie:zautomatyzowania transportu wewn\u0105trzzak\u0142adowego w miejsce tradycyjnego sytemu.Cechami wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cymi rozwi\u0105zania na tle konkurencji b\u0119d\u0105: kompaktowy charakter w\u00f3zka o gabarytach nieznacznie wi\u0119kszych od ma\u0142ego w\u00f3zka,a jednocze\u015bnie mog\u0105cego dzi\u0119ki zintegrowanemu z w\u00f3zkiem podno\u015bnikowi o niskiej wysoko\u015bci po z\u0142o\u017ceniu podnosi\u0107 \u0142adunki o wadze do 1T czyli ci\u0119\u017csze ni\u017c w ma\u0142ych w\u00f3zkach oraz odbiera\u0107 dzi\u0119ki skonstruowanemu i zintegrowanemu z w\u00f3zkiem odbierakowi elementy detale powsta\u0142e w zak\u0142adach produkuj\u0105cych wyroby lakierowane z metalu np. cz\u0119\u015bci samochodowe.Przedmiotem bada\u0144 b\u0119dzie urz\u0105dzenie dedykowane robot szyte na miar\u0119, kt\u00f3ry b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymagania obecnych klient\u00f3w PROASSEM Sp. z o.o., a tak\u017ce stworzy mo\u017cliwo\u015bci oferowania na szerszym rynku.", "BENEFICJENT": "PRO-ASSEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Autonomiczny w\u00f3zek transportowy wyposa\u017cony w podno\u015bnik lub odbierak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1173531.60", "WARTOSC": "3207653.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy oraz jego potencja\u0142u do prowadzenia prac B+R. Dzi\u0119ki projektowi, w strukturach Aumatic powstanie Dzia\u0142 Badawczo \u2013 Rozwojowy, odpowiedzialny za realizacj\u0119 prac rozwojowych nad nowymi technologiami produkcji i monta\u017cu. Projekt obejmuje inwestycj\u0119 w infrastruktur\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do prowadzenia prac B+R nad innowacjami produktowymi. Dzi\u0119ki wsparciu ze \u015brodk\u00f3w UE dzia\u0142 B+R zostanie wyposa\u017cony w profesjonalny sprz\u0119t, w tym w urz\u0105dzenia kontrolno pomiarowe o wysokim stopniu dok\u0142adno\u015bci. W wyniku realizacji projektu wdro\u017cona zostanie innowacja procesowa, dotycz\u0105ca wykorzystania w procesie opracowywania prototyp\u00f3w linii technologicznych, nowoczesnego urz\u0105dzenia CNC. Innowacja b\u0119dzie dotyczy\u0107 r\u00f3wnie\u017c ko\u0144cowego etapu prac nad nowymi technologiami tj. kontroli jako\u015bci. Wynikiem realizacji prac badawczych opisanych w Agendzie, b\u0119dzie opracowanie innowacji produktowych w postaci linii technologicznych dla przemys\u0142u (18 innowacji produktowych).", "BENEFICJENT": "AUMATIC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury badawczo \u2013 rozwojowej firmy Aumatic Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1103726.83", "WARTOSC": "2120082.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu prac badawczorozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania receptury kawy zbo\u017cowej przeznaczonej dla dzieci w wieku 23 lata posiadaj\u0105cej certyfikat Instytutu Matki i Dziecka lub innej r\u00f3wnowa\u017cnej instytucji. Opracowana w efekcie realizacji projektu kawa zbo\u017cowa b\u0119dzie stanowi\u0107 now\u0105 kategori\u0119 produktu, dotychczas niedost\u0119pn\u0105 na rynku.Opracowana kawa zbo\u017cowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0142a si\u0119, ustalonym w efekcie prac badawczych, optymalnym sk\u0142adem dostosowanym do potrzeb dzieci ze wskazanej grupy wiekowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci wyr\u00f3\u017cnia\u0107 j\u0105 b\u0119dzie: Brak zawarto\u015bci cukr\u00f3w dodanych, Brak zawarto\u015bci aromat\u00f3w i sztucznych barwnik\u00f3w, Brak zawarto\u015bci innych sztucznych dodatk\u00f3w, w tym zamiennik\u00f3w cukru;Spe\u0142nianie wymaga\u0144 \u017cywieniowych dla dzieci ze wskazanej grupy wiekowej, w tym w zakresie zapotrzebowania na witaminy i minera\u0142y; Niska warto\u015b\u0107 kaloryczna; Ograniczona zawarto\u015b\u0107 substancji niepo\u017c\u0105danych tj. akryloamid, furan, HMF, powstaj\u0105cych w efekcie termicznej obr\u00f3bki surowc\u00f3w wykorzystywanych do produkcji dostosowanie poziomu do ma\u0142ych dzieci. Projekt b\u0119dzie realizowany w 6 etapach, w tym trzy pierwsze etapy to badania przemys\u0142owe.", "BENEFICJENT": "GRANA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie receptury kawy zbo\u017cowej dla dzieci w wieku 2-3 lata", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1090030.00", "WARTOSC": "2460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie obejmowa\u0107 budow\u0119 centrum badawczo-rozwojowego, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 prowadzone prace badawcze oraz prace rozwojowe maj\u0105ce na celu , opracowania prototypu innowacyjnej, nowatorskiej i unikatowej na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 , anteny odbiorczo-nadawczej ISAT dzia\u0142aj\u0105cej w pasmie KA.", "BENEFICJENT": "AIRBE S.C.", "TYTUL": "Stworzenie infrastruktury badawczo-rozwojowej firmy do prac nad rozwojem prototypu anteny satelitarnej ISAT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "1004451.44", "WARTOSC": "2250127.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na doposa\u017ceniu w niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0119 badawcz\u0105 (generator, drutowe centrum elektoerozyjne oraz szlifierka) Laboratorium Badawczo-Rozwojowego ZPH Frezwid. Sp.j w celu przeprowadzenia bada\u0144. Kierunki bada\u0144 b\u0119d\u0105 zwr\u00f3cone na innowacyjne technologie oraz strategi\u0119 produkcji narz\u0119dzi z ostrzami m.in. diamentu polikrystalicznego. Niezb\u0119dnym elementem w obszarze dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa jest wykonanie bada\u0144 z dziedziny \u0142\u0105czenia materia\u0142\u00f3w trudnoobrabialnych oraz wypracowania innowacyjnych technologii podwy\u017cszaj\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowe narz\u0119dzi skrawaj\u0105cych . Kolejnym kierunkiem b\u0119dzie opracowanie nowych technologii wraz z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 wykonywania narz\u0119dzi do ci\u0119cia gumy. Wypracowane rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na zapotrzebowanie rynku, p\u0142yn\u0105ce m.in. zak\u0142ad\u00f3w motoryzacyjnych, bran\u017cy budowlanej. Prace badawcze b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z opracowan\u0105 agend\u0105 badawcz\u0105 , zakupy dokonane w okresie III. kw.2017- I kw. 2018r. Celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci firmy Frezwid poprzez zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo \u2013rozwojow\u0105,co pozwoli na umocnienie si\u0119 pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynku, nawi\u0105zaniu nowych kontakt\u00f3w biznesowych. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 Regionaln\u0105 Strategi\u0119 Innowacji Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, KIS 5.3 Innowacyjne tecyhnologie i procesy przemys\u0142owe. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142a ze zwi\u0119kszeniem zatrudnienia pracownik\u00f3w naukowych oraz nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z przedstawicielami sektora M\u015aP. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami r\u00f3wno\u015bci szans, dostosowania oraz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Nast\u0105pi poprawa bezpiecze\u0144stwa pracy laboratorium poprzez zast\u0105pienie palnika acetylenowego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY FREZWID MARTA OSTROG\u00d3RSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 badawczo-rozwojowych i wdro\u017ceniowych w sp\u00f3\u0142ce FREZWID poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "984142.11", "WARTOSC": "1677532.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczorozwojowych, a nast\u0119pnie przedwdro\u017ceniowych, maj\u0105cych na celu opracowanie znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w w postaci wzmocnionych opakowa\u0144 tekturowych, oraz przygotowanie do wdro\u017cenia ich do produkcji przez Wnioskodawc\u0119 i wprowadzenie na rynek. Wnioskodawca zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 cel projektu poprzez stworzenie technologii wzmacniania opakowa\u0144 nast\u0119puj\u0105cymi sposobami: znalezienie optymalnego rozmieszczenia i kszta\u0142tu konstrukcji wzmocnienia oraz materia\u0142u, z jakiego b\u0119d\u0105 wytworzone elementy wzmacniaj\u0105ce, wytworzenie tektury falistej o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych przewy\u017cszaj\u0105cych dot\u0105d stosowane tego typu materia\u0142y, zwi\u0119kszenie wytrzyma\u0142o\u015bci mechanicznej tektury i opakowa\u0144 tekturowych poprzez naniesienie na ich powierzchni\u0119 specjalnie opracowanych struktur na bazie polimer\u00f3w naturalnych i syntetycznych.Wnioskodawca przewiduje, i\u017c powy\u017csze sposoby wzmacniania opakowa\u0144 b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane odr\u0119bnie lub \u0142\u0105cznie. Przewiduje si\u0119, i\u017c osi\u0105gni\u0119te rezultaty pozwol\u0105 na indywidualizacj\u0119 oferty wzmacnianych opakowa\u0144 tektury, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie nie tylko na jako\u015b\u0107 produktu, ale tak\u017ce na jego wag\u0119 i cen\u0119. Wzmocnione opakowania b\u0119d\u0105 si\u0119 wi\u0119c mog\u0142y charakteryzowa\u0107 znacz\u0105co podwy\u017cszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 mechaniczn\u0105 przy zachowaniu dotychczasowego poziomu cenowego lub te\u017c utrzymaj\u0105 dotychczasowe parametry wytrzyma\u0142o\u015bciowe przy obni\u017conej cenie wynikaj\u0105cej ze zmniejszenia ilo\u015bci u\u017cytego do produkcji surowca, w stosunku do obecnie oferowanych na rynku.Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w toku prac BR, w ramach kt\u00f3rych Wnioskodawca przejdzie od II do IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej. Ko\u0144cowym zadaniem realizowanym w ramach projektu b\u0119dzie faza przedwdro\u017ceniowa, kt\u00f3ra pozwoli na przygotowanie do wprowadzenia produktu na rynek na skal\u0119 masow\u0105. Odbiorcami produkt\u00f3w Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 obecni, jak i nowi, krajowi i mi\u0119dzynarodowi odbiorcy opakowa\u0144 z bran\u017c takich, jak np. motoryzacyjna, spo\u017cywcza, chemiczna.", "BENEFICJENT": "BRANDBOX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie konstrukcji i technologii wytwarzania opakowa\u0144 tekturowych o podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci mechanicznej .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "875400.00", "WARTOSC": "1798875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dPrzedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych, wspieraj\u0105cych opracowanie i wdro\u017cenie innowacji procesowej pn. \"Innowacyjna metoda wykorzystania urz\u0105dze\u0144 CNC do przekszta\u0142cania odpad\u00f3w poligraficznych w produkty\" oraz innowacji produktowej pn. \"Ekologiczne cele dla strzelectwa sportowego\". Projekt przewiduje realizacj\u0119 wszystkich 17 (siedemnastu) us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji w rozumieniu art. 2 pkt 94 rozp. KE nr 651/2014. Celem projektu jest pozyskanie wiedzy eksperckiej w zakresie strategicznych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem innowacji. Aktualnie przedsi\u0119biorstwo zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 wykrojnik\u00f3w poligraficznych. W wyniku obr\u00f3bki surowca (sklejki drewnianej) powstaje odpad, kt\u00f3rego nie mo\u017cna zagospodarowa\u0107 inaczej ni\u017c poprzez sk\u0142adowanie (warstwy kleju czyni\u0105 go potencjalnie niebezpiecznym i nie podlegaj\u0105cym utylizacji termicznej). Zarz\u0105d Sp\u00f3\u0142ki podj\u0105\u0142 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 ilo\u015bci odpad\u00f3w poprzez tzw. \u201eupcycling\u201d, czyli form\u0119 przetwarzania, w wyniku kt\u00f3rej powstaj\u0105 produkty o warto\u015bci wy\u017cszej ni\u017c przetwarzane surowce. W efekcie stworzono proces technologiczny pozwalaj\u0105cy na wytwarzanie nowych produkt\u00f3w - cel\u00f3w treningowych dla strzelectwa i akcesori\u00f3w u\u017cywanych w obiektach sportowych. Niekt\u00f3re z nich zosta\u0142y obj\u0119te ochron\u0105 prawn\u0105 (zastrze\u017cenie wzoru u\u017cytkowego i zg\u0142oszenie patentowe nr P.420861). Zakupione us\u0142ugi pozwol\u0105 m.in. na opracowanie kierunk\u00f3w rozwoju sp\u00f3\u0142ki, analiz\u0119 warunk\u00f3w ekonomicznych i ryzyka ekonomicznego, modelowanie proces\u00f3w biznesowych, przeprowadzenie test\u00f3w technologicznych i wykonanie wersji prototypowych nowych produkt\u00f3w. Wymiernym wynikiem projektu b\u0119dzie wprowadzenie w przedsi\u0119biorstwie innowacyjnego procesu produkcyjnego oraz opracowanie i wdro\u017cenie na rynek nowych produkt\u00f3w dla sport\u00f3w strzeleckich, wytwarzanych z odpad\u00f3w poligraficznych.", "BENEFICJENT": "WYKROJNIKI.PL SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Proinnowacyjne us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia innowacji procesowych i produktowych w sp\u00f3\u0142ce Wykrojniki.pl - unikalne produkty dla strzelectwa i sportu wynikiem przekszta\u0142cania odpad\u00f3w poligraficznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "841670.00", "WARTOSC": "990200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu jest uczestnictwo w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy MODA POLSKA, w celu promowania wyrob\u00f3w jubilerskich firmy ARGENT-POL ,kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 rozpoznawaln\u0105 na rynkach zagranicznych oraz promowania Marki Polskiej Gospodarki. Wyra\u017ca\u0107 si\u0119 to b\u0119dzie w rozwoju regularnej sprzeda\u017cy wyrob\u00f3w jubilerskich b\u0119d\u0105cych przedmiotem eksportu na wybranych rynkach zagranicznych ( z naciskiem na pozaunijne rynki perspektywiczne, zgodne ze strategi\u0105 ekspansji firmy jak: 1)Chiny 2)Indie 3)Japonia 4)USA 5)ZEA Osi\u0105gni\u0119cie niniejszego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez udzia\u0142 w 21 targach bran\u017cowych, udzia\u0142u w wyjazdowej misji gospodarczej oraz realizacji wspomagaj\u0105cych us\u0142ug doradczych, szkoleniowych i promocyjnych. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 20.03.2017 do 30.12.2019", "BENEFICJENT": "ARGENT-POL PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE ZBIGNIEW GDULA", "TYTUL": "Promocja wyrob\u00f3w jubilerskich firmy ARGENT-POL na rynkach \u015bwiatowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "813015.00", "WARTOSC": "1508103.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie 5 projekt\u00f3w wzorniczych multimedialnych produkt\u00f3w maj\u0105cych zastosowanie w bran\u017cy: wystawienniczej (targowej), a tak\u017ce reklamowej, sprzeda\u017cowej. B\u0119d\u0105 to: 1. Multimedialny modu\u0142owy system wystawienniczy 2. Totem dotykowy dwustronny \u2013 \u201eSuper Slim\u201d 3. St\u00f3\u0142 multimedialny 4. Multimedialna lada wystwiennicza 5. Infokiosk Kluczow\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 produkt\u00f3w b\u0119dzie modu\u0142owo\u015b\u0107, czyli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany, regulacji poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w, dzi\u0119ki czemu klient b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 dostosowa\u0107 poszczeg\u00f3lny produkt do konkretnych targ\u00f3w (pomieszczenia), a szczeg\u00f3lnie uk\u0142adu miejsca targowego, metra\u017cu i sposobu u\u0142o\u017cenia stoiska. Zakres projektu obejmuje: Us\u0142ugi doradcze polegaj\u0105ce na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego (3 fazy) Pierwsza faza procesu \u2013 Diagnoza zosta\u0142a wykonana przed z\u0142o\u017ceniem Wniosku. Zesp\u00f3\u0142 pod nadzorem profesjonalnego projektanta dokona\u0142 weryfikacji potencja\u0142u Wnioskodawcy do realizacji projektu oraz analizy wariantowych rozwi\u0105za\u0144, wybieraj\u0105c najbardziej optymalne. Drug\u0105 faz\u0105 projektu b\u0119dzie Synteza i analiza zawieraj\u0105ca okre\u015blenie strategii dalszych dzia\u0142a\u0144, w tym przygotowanie briefa z za\u0142o\u017ceniami dotycz\u0105cymi szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 w procesie projektowym, maj\u0105cych wp\u0142ywa na powstawanie produkt\u00f3w i ich wdro\u017cenie. Faza trzecia \u2013 Tworzenie nowych rozwi\u0105za\u0144 (projektowanie, prototypowanie i testowanie). Profesjonalny proces projektowy zostanie przeprowadzony przez profesjonalnego projektanta maj\u0105cego do\u015bwiadczenie w projektowaniu d\u00f3br wytwarzanych przemys\u0142owo. Projekt uzupe\u0142ni inwestycja pocz\u0105tkowa polegaj\u0105ca na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji zaprojektowanych projekt\u00f3w wzorniczych.", "BENEFICJENT": "BERRYLIFE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych multimedialnych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "775866.20", "WARTOSC": "1167046.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie niezb\u0119dnych bada\u0144 prac BR, maj\u0105cych na celu stworzenie prototypu zautomatyzowanej modu\u0142owej linii do konfekcjonowania materia\u0142\u00f3w akcydensoworeklamowych , a nast\u0119pnie komercjalizacj\u0119 i wdro\u017cenie linii do procesu produkcyjnego w firmie. Badania eksperymentalne prace rozwojowe b\u0119d\u0105 og\u00f3lnie szczeg\u00f3\u0142owo opisane w pkt. F dotyczy\u0142y kwestii : automatyzacji proces\u00f3w manualnych, projektu konstrukcyjnego prototypu, projektu sterowania prototypu , budowy prototypu, test\u00f3w dzia\u0142ania prototypu. Podstawowym powodem realizacji projektu s\u0105 ograniczenia, kt\u00f3re powoduj\u0105 , \u017ce obecnie Sp\u00f3\u0142ka nie ma mo\u017cliwo\u015bci realizacji wielu zlece\u0144, ze wzgl\u0119du na niekonkurencyjne ceny i czas realizacji zlece\u0144. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci w procesie konfekcjonowania materia\u0142\u00f3w akcydensoworeklamowych szacowany pi\u0119ciokrotny wzrost w tym procesie. Ponadto nast\u0105pi istotna zmiana w zakresie zwi\u0119kszenia jako\u015bci i powtarzalno\u015bci w procesie pakowania zr\u00f3\u017cnicowanych materia\u0142\u00f3w akcydensoworeklamowych ograniczenie b\u0142\u0119d\u00f3w i niedok\u0142adno\u015bci przy obecnym procesie manualnym, wykonywanym r\u0119cznie. Kolejn\u0105 istotn\u0105 przes\u0142ank\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci koszt\u00f3w osobowych obecny proces obs\u0142uguje 10 os\u00f3b, po wdro\u017ceniu projektu wystarcz\u0105 2 osoby. Dodatkowo zmniejsz\u0105 si\u0119 koszty zu\u017cycia materia\u0142\u00f3w papieru, folii do pakowania , ta\u015bm do zaklejania opakowa\u0144 w nowym procesie maszyna b\u0119dzie precyzyjnie pakowa\u0107 materia\u0142y reklamowe, bez strat wynikaj\u0105cych obecnie z np. b\u0142\u0119dnego doci\u0119cia papieru do pakowania, za du\u017cych zak\u0142adek przy sklejaniu, du\u017ce zu\u017cycie ta\u015bmy do sklejania opakowania. Projekt wp\u0142ynie na wzrost kompleksowo\u015bci us\u0142ug obecnie klienci sk\u0142adaj\u0105 zam\u00f3wienia, kt\u00f3re dziel\u0105 na kilku zleceniobiorc\u00f3w , poniewa\u017c chc\u0105 szybkiej realizacji zlecenia czyli po realizacji projektu Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie mog\u0142a przyjmowa\u0107 wi\u0119ksze zlecenia, kt\u00f3re wykona w znacznie kr\u00f3tszym czasie.", "BENEFICJENT": "M.M. DRUK SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zautomatyzowana modu\u0142owa linia do konfekcjonowania materia\u0142\u00f3w akcydensowo-reklamowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759006.00", "WARTOSC": "2074616.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Wnioskodawca maj\u0105c na uwadze rozw\u00f3j w\u0142asnej firmy, a tak\u017ce bazuj\u0105c na analizie trend\u00f3w rynkowych oraz zapotrzebowaniu rynkowym wynikaj\u0105cym z ci\u0105g\u0142ych zapyta\u0144 klient\u00f3w podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o stworzeniu i wyposa\u017ceniu w\u0142asnego, profesjonalnego laboratorium tak, aby mo\u017cliwym by\u0142o prowadzenie prac badawczych, maj\u0105cych na celu opracowanie technologii produkcji opakowa\u0144, w kt\u00f3rych wyeliminowano elementy nietekturowe. Dzi\u0119ki pracom badawczo-rozwojowym, realizowanym w nowym laboratorium, Wnioskodawca wzmocni swoj\u0105 pozycj\u0119 rynkow\u0105, a tak\u017ce uniezale\u017cni si\u0119 od zewn\u0119trznych dostawc\u00f3w folii. Planowane do opracowania wk\u0142adki ekologiczne do opakowa\u0144 na bazie tektury pozwol\u0105 wyeliminowa\u0107 nie ekologiczne wk\u0142adki foliowe oraz b\u0119d\u0105 cechowa\u0107 si\u0119 por\u00f3wnywalnym poziomem zabezpieczenia opakowywanego towaru oraz uniwersalno\u015bci\u0105 zastosowania, w ramach grup podobnych towar\u00f3w. Pozwoli to na ich wykorzystanie w ramach zabezpieczania pakowanych towar\u00f3w o podobnych kszta\u0142tach i parametrach fizycznych (masa, rozk\u0142ad masy, sztywno\u015b\u0107, itp.). Wnioskodawca dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu laboratorium w planowany do zakupu sprz\u0119t uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiego i efektywnego tworzenia prototyp\u00f3w, testowania wytrzyma\u0142o\u015bciowego pr\u00f3bek i prototyp\u00f3w, oraz dok\u0142adnego pomiaru i analizy wynik\u00f3w badanych materia\u0142\u00f3w i pr\u00f3bek. Wnioskodawca wykorzysta nowo opracowane wk\u0142adki ekologiczne we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci poprzez rozpocz\u0119cie produkcji dotychczas niewytwarzanych wk\u0142adek z ekologicznego materia\u0142u spe\u0142niaj\u0105cych wymogi jako\u015bciowe zabezpieczenia produkt\u00f3w. Tym samym do oferty Wnioskodawcy zostan\u0105 wprowadzone nowe produkty, kt\u00f3re poszerz\u0105 jego ofert\u0119 asortymentow\u0105. Ponadto realizacja projektu przyczyni si\u0119 do optymalizacji procesu produkcji opakowa\u0144, ze wzgl\u0119du na eliminacj\u0119 dostawcy folii, a w efekcie skr\u00f3ci czas realizacji zam\u00f3wie\u0144 oraz zmniejszy straty materia\u0142u.", "BENEFICJENT": "BRANDBOX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Utworzenie i wyposa\u017cenie laboratorium do prac nad innowacyjnymi opakowaniami z tektury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "740439.62", "WARTOSC": "1279697.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku produkcyjnego w Skawinie, w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 poligraficzna.Do g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w projektu zaliczy\u0107 mo\u017cna zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku poprzez termomodernizacj\u0119 i wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zwi\u0105zane z tym zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji i emisji szkodliwych substancji do atmosfery. Efektem podj\u0119tych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie w pierwszej kolejno\u015bci obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji obiektu zwi\u0105zane z redukcj\u0105 strat ciep\u0142a i ilo\u015bci energii potrzebnej na ogrzanie budynku, zmniejszeniem poboru energii elektrycznej z sieci. W dalszej perspektywie, projekt przyniesie wymierne korzy\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 stanu \u015brodowiska naturalnego, zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci i komfortu pobytu w budynku oraz zwi\u0119kszeniem konkurencyjno\u015bci oferowanych przez beneficjenta us\u0142ug. Pozytywny efekt dla \u015brodowiska niesie ze sob\u0105 zw\u0142aszcza ograniczenie emisji CO2 oraz produkcja energii na potrzeby w\u0142asne z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a panele fotowoltaiczne.", "BENEFICJENT": "TAMP S.A.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku przy ul. Pi\u0142sudskiego 73 w Skawinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "710598.00", "WARTOSC": "4452630.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wybudowania i wyposa\u017cenia nowoczesnego budynku w kt\u00f3rym Wnioskodawca zamierza wytwarza\u0107 urz\u0105dzenia finalne wykorzystywane do produkcji pomp ciep\u0142a. Urz\u0105dzenie, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym zadaniem jest odzyskiwanie ciep\u0142a z otoczenia montowane jest w systemach wentylacyjno klimatyzacyjnych. Etap 1 projektu wybudowanie budynku w terminie od kwietnia 2018 do grudnia 2019 r,Podstawowe dane projektowe i elementy projektowane:powierzchnia dzia\u0142ki : 2524 m2powierzchnia zabudowy :400,42 15,86powierzchnia utwardzona : 1484,68m2 powierzchnia teren\u00f3w biologicznie czynnych: 638,9m2 25,3poziom zera budynku 0,00 211,50 m npmwysoko\u015b\u0107 budynku m 11,00 0,02m 11,02mliczba kondygnacji : 3 dach: p\u0142aski pokrycie membrana PCV ilo\u015b\u0107 miejsc postojowych mp : 44powierzchnia ca\u0142kowita budynku 1130,94 m2, powierzchnia u\u017cytkowa budynku : 987,1 m2kubatura 4194 m3Etap 2 wyposa\u017cenie parku maszynowego w \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do wytwarzania pomp ciep\u0142a czas trwania etapu stycze\u0144 2020 do marzec 2020 r.", "BENEFICJENT": "IPID SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez stworzenie nowego obiektu przystosowanego do wytwarzania pomp ciep\u0142a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "706910.00", "WARTOSC": "1518558.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "SA.42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie strategii wzorniczej dla produkt\u00f3w firmy Adikam, w tym dla 2 kategorii produkt\u00f3w aktualnie znajduj\u0105cych si\u0119 w ofercie (figurek czekoladowych i czekolad z owocami) oraz nowej kategorii produkt\u00f3w - pralin, a tak\u017ce przygotowanie prototyp\u00f3w form do odlewania produkt\u00f3w czekoladowych i testowanie ich. Czekolada i figurki czekoladowe wytwarzane s\u0105 r\u0119cznie wed\u0142ug tradycyjnej receptury, z naturalnych sk\u0142adnik\u00f3w i najwy\u017cszej jako\u015bci czekolady z dodatkiem owoc\u00f3w. Jest to kontynuacja tradycji krakowskich czekoladziarzy okresu mi\u0119dzywojennego. Adikam jest producentem wyrob\u00f3w czekoladowych, przede wszystkim r\u0119cznie zdobionych figurek czekoladowych, jedno i wielokolorowych pakowanych w przezroczyste opakowanie wed\u0142ug w\u0142asnego wzoru, obj\u0119tego ochron\u0105 oraz czekolad z owocami. Dystrybucja odbywa si\u0119 za po\u015brednictwem sieci handlowych. Firma produkuje r\u00f3wnie\u017c wyroby czekoladowe na zam\u00f3wienie \u2013 czekoladki firmowe i reklamowe. W dalszym etapie zaplanowano zakup us\u0142ug doradczych w zakresie wdro\u017cenia nowych i ulepszonych produkt\u00f3w obejmuj\u0105cych: nadz\u00f3r nad wdro\u017ceniem; modyfikacje projektu we wsp\u00f3\u0142pracy z dzia\u0142em konstrukcyjnym i technologami w zak\u0142adzie Adikam, a w finale przygotowanie ostatecznej dokumentacji technicznej. Projekt obejmuje te\u017c wdro\u017cenie opracowanych produkt\u00f3w do produkcji przez zakup niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych. Realizacja projektu ma przynie\u015b\u0107 korzy\u015bci w postaci rozszerzenia asortymentu produkt\u00f3w firmy: stworzenia nowych wzor\u00f3w figurek, poza produkowanymi aktualnie zwi\u0105zanymi ze \u015bwi\u0119tami bo\u017cego narodzenia i wielkiej nocy, kt\u00f3re sprzedawane s\u0105 jedynie w okresach \u015bwi\u0105tecznych oraz wprowadzenia do oferty firmy pralin, w postaci mniejszych ni\u017c aktualnie produkowane figurek, z nadzieniem w r\u00f3\u017cnych smakach.", "BENEFICJENT": "ADIKAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci firmy Adikam poprzez opracowanie strategii wzorniczej dla nowych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "18271611.51", "WARTOSC": "21611506.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "W ramach Projektu zostan\u0105 wytworzone i udost\u0119pnione w UMWM oraz w wybranych jednostkach organizacyjnych WM nast\u0119puj\u0105ce systemymodu\u0142y:Zintegrowany system ds. planowania i obs\u0142ugi finansowo ksi\u0119gowej jego celem jest informatyczne wspomaganie prac realizowanych w dzia\u0142ach ksi\u0119gowo\u015bci finansowej i kosztowej, zgodnie z wymogami powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Dodatkowo system b\u0119dzie zapewnia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania finans\u00f3w oraz prowadzenia sprawozdawczo\u015bci, r\u00f3wnie\u017c dla wybranych jednostek organizacyjnych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.Hurtownia Danych jego celem jest uporz\u0105dkowanie oraz integracja istniej\u0105cych informacji pochodz\u0105cych z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 danych wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, a nast\u0119pnie udost\u0119pnienie tej informacji w procesach decyzyjnych w celu sprawniejszego zarz\u0105dzania organizacj\u0105 i procesami biznesowymi UMWM. Hurtownia Danych b\u0119dzie stanowi\u0107 centraln\u0105 baz\u0119 danych pozyskiwanych z wielu \u017ar\u00f3de\u0142 system\u00f3w dziedzinowych, \u017ar\u00f3de\u0142 plikowych zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, zewn\u0119trznych system\u00f3w statystycznych oraz innych \u017ar\u00f3de\u0142 danych i b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em danych dla Business Intelligence, a tak\u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em danych wykorzystywanych przez narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do publikacji danych w module Otwarte Dane. Business Intelligence jego celem jest zapewnienie dost\u0119pu do odpowiedniej jako\u015bci informacji, kt\u00f3ra w znacz\u0105cy spos\u00f3b wesprze podejmowanie decyzji biznesowych i kontrol\u0119 ich realizacji przez osoby b\u0119d\u0105ce w grupie manager\u00f3w wy\u017cszego i ni\u017cszego szczebla w UMWM. Pozwoli on tak\u017ce na szybki dost\u0119p do wybranych informacji okre\u015blonym u\u017cytkownikom, usprawniaj\u0105c wymian\u0119zbieranie danych w organizacji. Business Intelligence, poprzez generator raport\u00f3w, b\u0119dzie wspomaga\u0142 tworzenie i prezentowanie, a tak\u017ce analiz\u0119 prost\u0105 i wielowymiarow\u0105 bazuj\u0105c\u0105 na danych z wybranych obszar\u00f3w organizacji.Modu\u0142 Otwartych Danych system b\u0119dzie oparty o platform\u0119 dla us\u0142ug otwartych danych, kt\u00f3ra dost\u0119pna jest dla wszystkich jednostek samorz\u0105du terytorialnego http:danepubliczne.gov.pl.C.D.pkt Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany System Informatyczny \u2013 narz\u0119dzia IT wspomagaj\u0105ce zarz\u0105dzanie Wojew\u00f3dztwem Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "644120.00", "WARTOSC": "1425816.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiot projektu dotyczy opracowania projektu wzorniczego drzwi wewn\u0105trzlokalowych o podwy\u017cszonych parametrach odporno\u015bci przeciwpo\u017carowej i akustycznej, wi\u0119kszej \u017cywotno\u015bci, z systemem u\u0142atwiaj\u0105cym dost\u0119p dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo.Projekt zak\u0142ada opracowanie drzwi o odporno\u015bci przeciwpo\u017carowej EI 60 i izolacyjno\u015bci akustycznej 45 dB. Nowy produkt b\u0119dzie dedykowany podmiotom z sektora HoReCa, w szczeg\u00f3lno\u015bci hotelom 4 i 5- gwiazdkowym. Drzwi zostan\u0105 wykonane przy zastosowaniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 i materia\u0142\u00f3w, dotychczas niestosowanych w produkcji drzwi. Zakres projektu obejmuje: 1.Us\u0142ugi doradcze polegaj\u0105ce na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego: a.Diagnoza: maj\u0105ca na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Wnioskodawcy i przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego. b.Synteza i analiza: okre\u015blenie strategii dalszych dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego i okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych. c.Opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w, testowanie prototyp\u00f3w. 2. Us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu tj. us\u0142ugi z zakresu weryfikacji zgodno\u015bci opracowanych prototyp\u00f3w z wymaganymi normami. 3.Nowa inwestycja: zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do produkcji drzwi: a.Linia technologiczna do warstwowego sklejania i oklejania drzwi. b.Urz\u0105dzenie do wyklejania przylgi drzwiowej. c.Transportery liniowe do organizacji przebieg\u00f3w proces\u00f3w produkcyjnych. Projekt wpisuje si\u0119 w plany rozwojowe sp\u00f3\u0142ki zwi\u0105zane z podniesieniem udzia\u0142u stolarki drzwiowej w produkcji firmy oraz wej\u015bciem ze swoimi produktami do klient\u00f3w z wy\u017cszego segmentu (hoteli 4 i 5-gwiazdkowych). Wynika on te\u017c ze strategii sp\u00f3\u0142ki zak\u0142adaj\u0105cej: tworzenie produkt\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 i naturalnych materia\u0142\u00f3w oraz kreowanie oferty wykraczaj\u0105cej poza standard w bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "MEBLOMEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Poszerzenie oferty sp\u00f3\u0142ki Meblomex poprzez opracowanie projektu wzorniczego i prototyp\u00f3w drzwi wewn\u0105trzlokalowych o podwy\u017cszonych parametrach przeciwpo\u017carowych i akustycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-03-21", "DOFINANSOWANIE": "638044.33", "WARTOSC": "976910.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla obywateli (A2C), biznesu (A2B) i administracji (A2A) oraz wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cele projektu, zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ; 2. ELEKTRONIZACJA PROCESU PROWADZENIA DIALOGU SPO\u0141ECZNEGO \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny, udost\u0119pnionych on-line zostanie 6 us\u0142ug o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych m.in. korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publicznego oraz 1 us\u0142uga o 3. stopniu dojrza\u0142o\u015bci dla sektora administracji samorz\u0105dowej; 3. URUCHOMIENIE SYSTEMU KOMUNIKACJI MOBILNEJ \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny, udost\u0119pniona on-line zostanie 1 us\u0142uga o 4. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 4. URUCHOMIENIE E-US\u0141UG FINANSOWYCH \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny, udost\u0119pnionych on-line zostanie 6 us\u0142ug o 5. stopniu dojrza\u0142o\u015bci; 5. URUCHOMIENIE SYSTEMU OBIEGU DOKUMENT\u00d3W \u2013 w ramach zadania uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny; 6. WDRO\u017bENIE E-US\u0141UG PUBLICZNYCH DLA URZ\u0118DU \u2013 w ramach zadania udost\u0119pnionych on-line zostanie 16 us\u0142ug o 3. stopniu dojrza\u0142o\u015bci. 7. PROMOCJA PROJEKTU. Przyj\u0119te w ramach projektu rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce system\u00f3w teleinformatycznych oraz specyfikacja planowego do zakupu sprz\u0119tu zosta\u0142y kompleksowo przedstawione w za\u0142\u0105czniku do wniosku o dofinansowanie. Wszystkie systemy teleinformatyczne wdra\u017cane w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne z przepisami prawa w zakresie interoperacyjno\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa danych. Zakup system\u00f3w teleinformatycznych oraz sprz\u0119tu zostanie przeprowadzony zgodnie z PZP, co zapewni racjonalno\u015b\u0107 wydatk\u00f3w oraz neutralno\u015b\u0107 technologiczn\u0105 rozumian\u0105 jako zachowanie uczciwej konkurencji i r\u00f3wnego traktowania wykonawc\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gminy Skawina jednak\u017ce", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Budowa systemu przyjaznych, efektywnych i kompleksowych e-us\u0142ug samorz\u0105dowych w Gminie Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-23", "DATA_START": "2020-01-23", "DOFINANSOWANIE": "630555.50", "WARTOSC": "912460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie laboratorium i przeprowadzenie prac BR przez Wnioskodawc\u0119w celu opracowanie pompy ciep\u0142a WLHP opartej na czynnik ch\u0142odniczym o wsp\u00f3\u0142czynniku GWP poni\u017cej 750 dostosowanydo wymog\u00f3w \u015brodowiskowych wymaganych w UE. Wnioskodawca poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owychzdob\u0119dzie now\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci do opracowania nowego produktu ww wymienionego. Wykorzystanie wiedzyzdobytej podczas bada\u0144 i po\u0142\u0105czenie jej z w\u0142asnymi umiej\u0119tno\u015bciami i do\u015bwiadczeniami w celu przeprowadzenia pracrozwojowych nad prototypem stanowi\u0105cy ko\u0144cowy produkt mo\u017cliwy do wdro\u017cenia do cel\u00f3w komercyjnych.Realizacja projektu przewidziana jest w okresie od stycznia 2020 r. do grudnia 2020 r. 12 miesi\u0119cy.Celem zadania jest stworzenie pompy ciep\u0142a WLHP opartej na czynnik ch\u0142odniczym o wsp\u00f3\u0142czynniku GWP poni\u017cej 750 zzachowaniem dotychczasowych parametr\u00f3w sprawno\u015bci urz\u0105dzenia. Aby uzyska\u0107 najlepsze parametry techniczne nale\u017cywykona\u0107 szereg bada\u0144 poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w pompy ciep\u0142a..", "BENEFICJENT": "IPID SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie laboratorium wraz przeprowadzeniem prac B+R przez IPID Sp. z o.o. w celu opracowania nowego modelu pompy ciep\u0142a powietrze - woda pracuj\u0105cej na czynniku ch\u0142odniczym o obni\u017conym wsp\u00f3\u0142czynniku GWP.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "588030.00", "WARTOSC": "729842.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest realizacja przez Wnioskodawc\u0119, tj. KROE Sp. z o.o. dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w Programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli w celu promowania w\u0142asnych produkt\u00f3w (beton GRC z pow\u0142ok\u0105 impregnuj\u0105c\u0105) na wybranych rynkach perspektywicznych (Norwegia, Rosja) oraz promowania Marki Polskiej Gospodarki (MPG). Wnioskodawca w ramach projektu zrealizuje szereg dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, wyszczeg\u00f3lnionych poni\u017cej, zgodnych z zakresem okre\u015blonym w Programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli: - zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynku rosyjskim; - zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynku norweskim; - zakup us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynkach perspektywicznych (Norwegia, Rosja); - nabycie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych w zwi\u0105zku z ekspansj\u0105 przedsi\u0119biorcy na rynek norweski; - nabycie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych w zwi\u0105zku z ekspansj\u0105 przedsi\u0119biorcy na rynek rosyjski; - udzia\u0142 w indywidualnej misji gospodarczej do Norwegii; - udzia\u0142 w indywidualnej misji gospodarczej do Rosji; - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezie targowo-wystawienniczej BYGG REIS DEG (Norwegia, Oslo, pa\u017adziernik 2017); - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezie targowo-wystawienniczej ECOBUILD (Wielka Brytania, Londyn, marzec 2018); - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezie targowo-wystawienniczej MOSBUILD (Rosja, Moskwa, kwiecie\u0144 2018); - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezie targowo-wystawienniczej THE BIG FIVE (ZEA, Dubaj, listopad 2018); - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezie targowo-wystawienniczej WORLD OF CONCRETE (USA, Las Vegas, stycze\u0144 2019); - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezie targowo-wystawienniczej MADE EXPO (W\u0142ochy, Mediolan, marzec 2019).", "BENEFICJENT": "KROE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej KROE Sp. z o.o. poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewidzianych w Programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "572500.00", "WARTOSC": "1408350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "W ramach realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo TALBUDA planuje wprowadzi\u0107 do swojej dzia\u0142alno\u015bci innowacyjny spos\u00f3b dojrzewania drobnowymiarowych element\u00f3w brukowych poprzez zastosowanie wymiennika powietrza, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na polepszenie jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w, powsta\u0142y jako wynik w\u0142asnych prac BR.Projekt powsta\u0142 w odpowiedzi na oczekiwania klient\u00f3w, kt\u00f3rzy chcieli korzysta\u0107 z wyrob\u00f3w o wysokiej jako\u015bci, wytrzyma\u0142ych i estetycznych. Obecnie produkowana kostka schnie w warunkach dojrzewalni otwartej, z wykorzystaniem naturalnej cyrkulacji powietrza. Skutkuje to niejednorodnymi warunkami dojrzewania, kt\u00f3re przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na jako\u015b\u0107 wyrob\u00f3w schn\u0105ce na wy\u017cszych poziomach s\u0105 mniej wilgotne ni\u017c schn\u0105ce na ni\u017cszych. Aby ulepszy\u0107 swoje produkty firma TALBUDA przeprowadzi\u0142a prace badawczorozwojowe polegaj\u0105ce na opracowaniu pilota\u017cowego projektu du\u017cej dojrzewalni. W efekcie ustalono najlepsze parametry temperatury powietrza, jego wilgotno\u015bci i pr\u0119dko\u015bci, kt\u00f3re dawa\u0142y najlepsze rezultaty w postaci ulepszonych kostek cechowa\u0142y si\u0119 one wy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105, mniejszym zu\u017cyciem cementu, dodatk\u00f3w i domieszek do betonu.Dla wdro\u017cenia innowacji procesowej w firmie, Wnioskodawca zrealizuje inwestycj\u0119 obejmuj\u0105c\u0105: wykonanie projektu konstrukcyjnego du\u017cej dojrzewalni, wykonanie \u015bciany odgradzaj\u0105cej i zakup urz\u0105dzenia wymiennika ciep\u0142a wraz z jego monta\u017cem i rozruchem. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce efekty:Zostanie uruchomiony innowacyjny proces dojrzewania kostki brukowej z wykorzystaniem du\u017cej dojrzewalni, w kt\u00f3rej zostan\u0105 zapewnione jednorodne warunki,Zostanie przyspieszona hydratacja cementu, co pozwoli na uzyskanie wczesnej wytrzyma\u0142o\u015bci betonu w czasie kr\u00f3tszym o ok. 20,Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 cementu na poziomie 5,Kostki b\u0119d\u0105 cechowa\u0142y si\u0119 jednolitym kolorem dzi\u0119ki dojrzewaniu w du\u017cej dojrzewalni, a ilo\u015b\u0107 wykwit\u00f3w cementowych zostanie zredukowana.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE TALBUD-A SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy TALBUD-A poprzez zastosowanie zamkni\u0119tego systemu du\u017cej dojrzewalni w procesie produkcji drobnowymiarowych element\u00f3w brukowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9056556.28", "WARTOSC": "16066972.13", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Che\u0142mno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie koncepcji, zaprojektowanie i wprowadzenie na rynek innowacyjnego oraz energooszcz\u0119dnego zespo\u0142u formy ci\u015bnieniowej, tj. uk\u0142adu doprowadzaj\u0105cego surowiec do formy wtryskowej, tzw. gor\u0105cego kana\u0142u (GK). Nowy produkt b\u0119dzie autorskim rozwi\u0105zaniem, kt\u00f3ry stanowi\u0142 b\u0119dzie know-how zespo\u0142u wnioskodawc\u00f3w. Badania b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci i efektywno\u015bci pracy gor\u0105cego kana\u0142u w ci\u015bnieniowych formach do odlew\u00f3w ze stop\u00f3w metali nie\u017celaznych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem cynku, magnezu i aluminium. Gor\u0105cy kana\u0142 wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie og\u00f3lne za\u0142o\u017cenia konstrukcyjne gor\u0105cych kana\u0142\u00f3w stosowanych w przetw\u00f3rstwie tworzyw sztucznych. Nowo\u015bci\u0105 b\u0119d\u0105 jednak autorskie rozwi\u0105zania w zakresie geometrii dysz oraz ich zamkni\u0119cia jak r\u00f3wnie\u017c stworzenie sekwencyjnego zasilania odlewu ci\u015bnieniowego do zastosowa\u0144 dla metali nie\u017celaznych. W zakresie projektu planowane jest r\u00f3wnie\u017c wytypowanie materia\u0142\u00f3w na elementy uk\u0142adu gor\u0105co kana\u0142owego. W zakresie nowych materia\u0142\u00f3w rozwa\u017ca si\u0119 wykonanie, np. z ceramiki czy w\u0119glik\u00f3w spiekanych ko\u0144c\u00f3wek dysz gor\u0105cego kana\u0142u, kt\u00f3re s\u0105 spo\u015br\u00f3d wszystkich element\u00f3w najbardziej nara\u017cone na zu\u017cycie. Bezpo\u015brednim odbiorc\u0105 korzy\u015bci z wynik\u00f3w prac B+R niniejszego Projektu b\u0119dzie firma FAM Technika Odlewnicza Sp. z o.o. \u2013 odlewnia ci\u015bnieniowa stop\u00f3w nie\u017celaznych. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "FAM - TECHNIKA ODLEWNICZA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnego oraz energooszcz\u0119dnego uk\u0142adu gor\u0105cego kana\u0142u w formach ci\u015bnieniowych dla stop\u00f3w metali nie\u017celaznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421390.77", "WARTOSC": "495753.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z analiz\u0105 dw\u00f3ch obszar\u00f3w na terenie miasta Skawina w zakresie wyst\u0119puj\u0105cych zanieczyszcze\u0144 i stopnia degradacji terenu (gleby, ziemi, w\u00f3d gruntowych i w\u00f3d w zbiornikach wodnych). Projekt obejmuje: 1. teren by\u0142ego sk\u0142adowiska odpad\u00f3w przemys\u0142owych Zak\u0142ad\u00f3w Metalurgicznych \u201eSkawina\u201d (dalej: SOP ZM). Teren ten znajduje si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci 1,5 km od centrum miasta Skawina, pomi\u0119dzy drog\u0105 krajow\u0105 Skawina-O\u015bwi\u0119cim a lini\u0105 kolejow\u0105 Skawina O\u015bwi\u0119cim. Ca\u0142e sk\u0142adowisko odpad\u00f3w zajmuje ok. 4 ha. Sk\u0142adowisko odpad\u00f3w przemys\u0142owych znajduje si\u0119 na terenie wyrobiska poeksploatacyjnego pasku, kt\u00f3rego eksploatacje zako\u0144czono na pocz\u0105tku lat siedemdziesi\u0105tych. Najbli\u017csze zabudowania mieszkalne znajduj\u0105 si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci oko\u0142o 50 m w kierunku zachodnim oraz 400 m w kierunku wschodnim. Odpady poprodukcyjne sk\u0142adowano od 1974 do 1998. Na podstawie dokument\u00f3w zidentyfikowano \u017ce sk\u0142adowano na tym terenie: odpady zawieraj\u0105ce \u0142atwo rozpuszczalne zwi\u0105zki fluoru w ilo\u015bci powy\u017cej 0,5% w tym gruz katodowy, zu\u017cyte ch\u0142odziwa, odpady niemetaliczne, zgary z produkcji aluminium, osady i gruz. Planowane dzia\u0142ania dotycz\u0105 terenu dzia\u0142ki nale\u017c\u0105cej do Gminy Skawina nr 2064/34 o powierzchni 2,2382 ha po\u0142o\u017conej w granicach administracyjnych miasta Skawina. 2. teren poeksploatacyjnego wyrobiska \u017cwiru i piasku w Skawinie - Samborku (dalej: SO Samborek) Teren znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci Skawiny i jest poeksploatacyjnym wyrobiskiem \u017cwiru od lat nieu\u017cytkowanym. Po latach niecki i zag\u0142\u0119bienia wype\u0142ni\u0142y si\u0119 wod\u0105 i teren por\u00f3s\u0142 zaro\u015blami i drzewami samosiejkami. Powierzchnia terenu jest p\u0142aska z \u0142agodnym spadkiem od strony zachodniej i wysok\u0105 skarp\u0105 od strony p\u00f3\u0142nocnej. Pod cienk\u0105 warstw\u0105 ziemi znajduj\u0105 si\u0119 odpady przemys\u0142owe kt\u00f3re nielegalnie zosta\u0142y sk\u0142adowane w latach 70 i 80-tych (\"dzikie wysypiska\"). Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z ww. terenami b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu inwentaryzacj\u0119 i analiz\u0119 poziomu zanieczyszcze\u0144, przygotowanie dokumentacji oraz pozwole\u0144 oraz identyfikacj", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA", "TYTUL": "Inwentaryzacja teren\u00f3w zdegradowanych lub zanieczyszczonych na terenie miasta Skawiny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "405375.48", "WARTOSC": "477051.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektowych umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie celu projektu tj. utworzenie 20 nowych miejsc przedszkolnych na terenie Gminy Skawina. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 dzieci w wieku przedszkolnym oraz po\u015brednio ich rodzice opiekunowie prawni. Dodatkowo wsparciem zostanie obj\u0119ta kadra plac\u00f3wki 1 osoba oraz sama plac\u00f3wka 1 przedszkole. W ramach projektu w plac\u00f3wce zostanie: zaadaptowana powierzchnia do funkcjonowania nowych miejsc przedszkolnych, wyposa\u017cona w sprz\u0119t niezb\u0119dny do funkcjonowania przedszkola, sfinansowane koszty funkcjonowania nowo utworzonych miejsc prowadzone przez 12 miesi\u0119cy, kadra plac\u00f3wki zostanie wyposa\u017cona w dodatkowe kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce prac\u0119 z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi. W rezultacie podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 dzieci na terenie Gminy Skawina nast\u0105pi zmniejszenie deficytu miejsc w plac\u00f3wkach wychowania przedszkolnego. Uczestniczenie w zaj\u0119ciach w przedszkolu pozwoli na obj\u0119cie wi\u0119kszej ni\u017c dotychczas grupy dzieci kt\u00f3re zostan\u0105 lepiej przygotowane do kolejnych etap\u00f3w edukacji oraz u\u0142atwi ich rodzicom \u0142\u0105czenie \u017cycia zawodowego z \u017cyciem prywatnym.", "BENEFICJENT": "DAWID JAMR\u00d3Z FIRMA HANDLOWO - US\u0141UGOWA", "TYTUL": "Utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w przedszkolu \u201ePod lasem\u201d w Radziszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "8743485.89", "WARTOSC": "15573975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje odcinek II Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok 87 km zlokalizowany w zachodniej i centralnej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Brzeszcze do gminy Skawina wraz z \u0142\u0105cznikiem do Opactwa w Ty\u0144cu. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Obszar w otoczeniu \u015bcie\u017cki charakteryzuje si\u0119 wyst\u0119powaniem \u0142agodnych wzniesie\u0144 i p\u0142askich obni\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z dolinami rzecznymi i starorzeczami. Odcinek od m. Brzeszcze do m. Skawina przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 4 powiaty.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w,a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) - odcinek 2: Brzeszcze - Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-21", "DATA_START": "2020-01-21", "DOFINANSOWANIE": "335178.38", "WARTOSC": "485112.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Rozbudowa zaplecza badawczego w zakresie bada\u0144 zwi\u0105zanych ze specjalizacj\u0105 5.3 tj. modyfikacja powierzchni, specjalizacj\u0105 6.5.4 w zakresie optymalizacji technik \u0142\u0105czenia detali mechanicznych wykonywanych z r\u00f3\u017cnorodnych materia\u0142\u00f3w kompatybilnych z ultra wysok\u0105 pr\u00f3\u017cni\u0105, specjalizacjami 2.2.1 oraz 4.4.2 tj. opracowanie technologii wytwarzania energii z w\u0119gla i odpad\u00f3w, oraz specjalizacj\u0105 1.7.6 oraz 6.2.4 w zakresie kontroli jako\u015bci surowc\u00f3w oraz systemy monitorowania przebiegu procesu produkcji \u017cywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MEASLINE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u laboratorium zaawansowanych technologii pr\u00f3\u017cniowych w przedsi\u0119biorstwie Measline Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "323719.48", "WARTOSC": "384100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmiana organizacji pracy MGOPS poprzez wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej do 31.07.2019r. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu polega\u0107 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu zmian w organizacji pracy MGOPS poprzez wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug a w rezultacie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej w obszarze \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug pomocy i integracji spo\u0142ecznej, co przyczyni si\u0119 do poprawy wspierania os\u00f3b w przezwyci\u0119\u017caniu trudnej sytuacji, w kt\u00f3rej si\u0119 znalaz\u0142y.G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych i zwi\u0119kszenie profesjonalizmu pracownik\u00f3w socjalnych i poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug.G\u0142\u00f3wne zadania:1. Dzia\u0142ania przygotowawcze do wprowadzenia zmian w funkcjonowaniu MGOPS2. Wprowadzanie zmian wdra\u017caj\u0105cych nowy model funkcjonowania MGOPS3. Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug wg przyj\u0119tego modelu wypracowanego w ramach zadania Nr 1 wdro\u017conego w ramach zadania Nr 2 4. Ocena realizacji nowych rozwi\u0105za\u0144. Monitoring irealizacji wdro\u017conego modelu oddzielenia zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA / MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SKAWINIE", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u instytucjonalnego Miejsko-Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Skawinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "323100.00", "WARTOSC": "718000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na doposa\u017ceniu w niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0119 badawcz\u0105 wywa\u017carka, maszyna pomiarowa Dzia\u0142u BadawczoRozwojowego ZPH Frezwid Sp.J w celu przeprowadzenia bada\u0144.Kierunki bada\u0144 b\u0119d\u0105 zwr\u00f3cone na innowacyjne technologie oraz strategi\u0119 produkcji narz\u0119dzi. Niezb\u0119dnym elementem w obszarze dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa jest badanie na geometrii obrotowosymetrycznych ostrzy narz\u0119dzi z powtarzaln\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 1,5 . W pe\u0142ni zautomatyzowany, bezkontaktowy i precyzyjny przemys\u0142owy pomiar okre\u015bli idealn\u0105 kontrol\u0119 jako\u015bci geometrii ostrza w trakcie realizacji procesu badawczego. Pozwoli to na wypracowanie innowacyjnych technologii podwy\u017cszaj\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bciu\u017cytkowe narz\u0119dzi. Kolejnym kierunkiem b\u0119dzie przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych polegaj\u0105cych na wykonaniu nowych testowych partii narz\u0119dzi z uwzgl\u0119dnieniem monolitycznych frez\u00f3w trzpieniowych jednopi\u00f3rowych. Prace badawcze b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z opracowan\u0105 agend\u0105 badawcz\u0105 , zakupy dokonane w okresie III. kw.2019.Celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci firmy Frezwid poprzez zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo rozwojow\u0105,co pozwoli na umocnienie si\u0119 pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynku, nawi\u0105zaniu nowych kontakt\u00f3w biznesowych.Realizacja projektu wpisuje si\u0119 Regionaln\u0105 Strategi\u0119 Innowacji Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, KIS 5.3 Innowacyjne technologie i procesy przemys\u0142owe.Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142a ze zwi\u0119kszeniem zatrudnienia 1 ETAT oraz nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z przedstawicielami sektora M\u015aP.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami r\u00f3wno\u015bci szans, dostosowania oraz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY FREZWID MARTA OSTROG\u00d3RSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w celu wzmocnienia dzia\u0142a\u0144 badawczo-rozwojowych i wdro\u017ceniowych w sp\u00f3\u0142ce FREZWID", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "318173.55", "WARTOSC": "318173.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY FREZWID MARTA OSTROG\u00d3RSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY FREZWID MARTA OSTROG\u00d3RSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "287659.95", "WARTOSC": "287659.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MIREX TRANSPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "281803.56", "WARTOSC": "281803.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TPM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TPM Sp. z o.o. NIP: 9442029229", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6476417.75", "WARTOSC": "7619315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. na rzecz os\u00f3b niesamodz. i opiekun\u00f3w nieform. o szczeg. potrzebach zw. z zaburzeniami psychicznymi i funkcji poznawczych, poprzez uruchomienie i prowadzenie CENTRUM SPOTKA\u0143 OLSZA\u0143SKA CSO w Krakowie. Obszar dzia\u0142ania: Krakowski Obszar Funkcjonalny KrOF tj. Krak\u00f3w oraz otaczaj\u0105ce 14 gmin. Funkcjonowanie: dzienne Centrum w Krakowieul.Olsza\u0144ska 5 oraz us\u0142ugi w domach podopiecznych na terenie 15 gmin, \u015bwiadczone przy pomocy kadry Zespo\u0142\u00f3w Leczenia \u015arodowiskowego Szpit. w Skawinie, Wieliczce, My\u015blenicach i Miechowie oraz w Krakowie prace dodatkowe w stos. do dotychcz., a tak\u017ce 2 \u0142\u00f3\u017cka odci\u0105\u017ceniowe ulokowane przy oddziale psychogeriatr.Szpitala.Us\u0142. \u015bwiadczone w ramach projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter us\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej rozumianych zgodnie z Wytycznymi.", "BENEFICJENT": "SZPITAL KLINICZNY IM.DR.J\u00d3ZEFA BABI\u0143SKIEGO SP ZOZ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Centrum Spotka\u0144 Olsza\u0144ska - Centrum spotka\u0144 dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "247050.00", "WARTOSC": "292250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie dzieci niepe\u0142nosprawnych poprzez rozszerzenie oferty dodatkowej Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 2 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi i Specjalnymi w Skawinie (PS2) do 30.06.2018r. o prowadzenie terapii Metod\u0105 Tomatisa (TMT) oraz Biofeedback (TMB) oraz podniesienie kwalifikacji pedagog\u00f3w specjalnych do prowadzenia tych terapii. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne a tak\u017ce kadra pedagogiczna realizuj\u0105ca z nimi terapi\u0119 TMT i TMB. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane zadania: szkolenie dla 5 pedagog\u00f3w specjalnych, rozszerzenie oferty dodatkowej poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla 50 dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz zakup sprz\u0119tu do TMT i TMB. Rezultatami projektu b\u0119dzie wyr\u00f3wnanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 50 dzieci niepe\u0142nosprawnych poprzez obj\u0119cie ich TMT (20 dzieci) i TMB (30 dzieci) i poszerzenie oferty plac\u00f3wki, podniesienie kwalifikacji 5 pedagog\u00f3w specjalnych pracuj\u0105cych w plac\u00f3wce i nabycie przez nich uprawnie\u0144 do prowadzenia wy\u017cej wymienionych terapii oraz wyposa\u017cenie PS2 w niezb\u0119dny sprz\u0119t do realizacji terapii.", "BENEFICJENT": "GMINA SKAWINA - PRZEDSZKOLE SAMORZ\u0104DOWE NR 2 Z ODDZIA\u0141AMI INTEGRACYJNYMI I SPECJALNYMI W SKAWINIE", "TYTUL": "Wsparcie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez wdro\u017cenie w Przedszkolu Samorz\u0105dowym nr 2 w Skawinie specjalistycznej Terapii Metod\u0105 Biofeedback oraz Metod\u0105 A. Tomatis, podniesienie kwalifikacji pedagog\u00f3w specjalnych i zakup sprz\u0119tu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6768530.74", "WARTOSC": "9957644.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie nowej generacji systemu posuwu g\u00f3rniczego wysokowydajnego kombajnu \u015bcianowego. Opracowany czterdzie\u015bci lat temu, powszechnie stosowany system posuwu typu Eicotrack nie jest dostosowany do mocy wsp\u00f3\u0142czesnych kombajn\u00f3w \u015bcianowych. Skutkiem rozwoju kombajn\u00f3w \u015bcianowych jest m.in. wzrost ich si\u0142y uci\u0105gu, co w powi\u0105zaniu ze sztywn\u0105 konstrukcj\u0105 systemu Eicotrack zwi\u0119ksza zu\u017cycie jego element\u00f3w powoduj\u0105c liczne awarie, przestoje i straty w wydobyciu. Stosuj\u0105c technik\u0119 wirtualnego prototypowania oraz symulacje komputerowe, w ramach wnioskowanego projektu, zostanie opracowany innowacyjny, podatny system posuwu o modu\u0142owej budowie z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nad\u0105\u017cnego dostosowywania si\u0119 do nier\u00f3wno\u015bci \u015bciany w\u0119glowej. W fazie badawczej zostanie ukszta\u0142towana i zweryfikowana posta\u0107 konstrukcyjna poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w systemu. Badania kinematyki pracy nowego systemu posuwu zrealizowane metod\u0105 wirtualnego prototypowania oraz analiza statyczna i dynamiczna z wykorzystaniem pakiet\u00f3w MES i LSDyna, pozwol\u0105 na ocen\u0119 poprawno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w, ich wytrzyma\u0142o\u015bci oraz trwa\u0142o\u015bci. Elementy systemu posuwu zostan\u0105 wykonane przy u\u017cyciu nowoczesnej technologii odlewania precyzyjnego. Partia do\u015bwiadczalna element\u00f3w systemu zostanie poddana badaniom stanowiskowym. Ostateczna weryfikacja nowoopracowanego rozwi\u0105zania nast\u0105pi podczas bada\u0144 w warunkach in situ, w \u015bcianie w\u0119glowej z zastosowaniem kombajnu \u015bcianowego du\u017cej mocy. Przeprowadzone badania pozwol\u0105 potwierdzi\u0107 przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia w zakresie funkcjonalno\u015bci systemu, jego przydatno\u015bci oraz por\u00f3wna\u0107 go z systemem obecnie stosowanym. Nowej generacji system posuwu umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci polskiego przemys\u0142u maszyn g\u00f3rniczych na rynkach europejskich i \u015bwiatowych, a jego wdro\u017cenie w polskim sektorze wydobyw", "BENEFICJENT": "INSTYTUT TECHNIKI G\u00d3RNICZEJ KOMAG", "TYTUL": "Nowej generacji system posuwu wysokowydajnych kompleks\u00f3w \u015bcianowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MEBLOMEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Meblomex Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "204000.00", "WARTOSC": "295200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu zaplanowanego do realizacji przez REN - BET Sp. z o.o. (dalej: REN - BET, Wnioskodawca, Sp\u00f3\u0142ka, Przedsi\u0119biorstwo, Firma) jest zakup us\u0142ugi badawczej polegaj\u0105cej na opracowaniu innowacyjnej konsoli izolacyjnej z kompozyt\u00f3w polimerowych zbrojonych w\u0142\u00f3knami, kt\u00f3ra znajdzie zastosowanie w nowoczesnym wyka\u0144czaniu elewacji budowli, wykorzystuj\u0105cym tzw. fasady wentylowane. Zewn\u0119trzn\u0105 warstw\u0119 elewacji wentylowanych stanowi\u0105 p\u0142yty ok\u0142adzinowe, kt\u00f3re s\u0105 zawieszane na elementach \u015bcian budynk\u00f3w za po\u015brednictwem specjalnej podkonstrukcji (tzw. ruszt\u00f3w), przekazuj\u0105cej przez konsole ci\u0119\u017car w\u0142asny p\u0142yt i obci\u0105\u017cenie wiatrem na elementy no\u015bne budynku. Obecnie powszechnie stosowanym materia\u0142em do produkcji konsol jest stal nierdzewna i stopy aluminium. Powy\u017csze materia\u0142y maj\u0105 jednak szereg wad (np. konsole z aluminium - wysoka przewodno\u015b\u0107 cieplna, mo\u017cliwo\u015b\u0107 korozji; konsole ze stali nierdzewnej - wysoki koszt materia\u0142u, itp.). Zamierzeniem Wnioskodawcy jest opracowanie i wdro\u017cenie do oferty rozwi\u0105zania, kt\u00f3re skutecznie wyeliminuje ww. wady. Na podstawie przeprowadzonej analizy materia\u0142\u00f3w \u017ar\u00f3d\u0142owych, dotycz\u0105cych rozwi\u0105za\u0144 materia\u0142owych i konstrukcyjnych konsol izolacyjnych do ci\u0119\u017ckich ok\u0142adzin elewacyjnych stwierdzono, \u017ce takim rozwi\u0105zaniem mo\u017ce by\u0107 zastosowanie konsol kompozytowych z kompozyt\u00f3w polimerowych zbrojonych w\u0142\u00f3knami. Tego typu produkt b\u0119dzie ca\u0142kowicie nowym rozwi\u0105zaniem w budownictwie polskim. Zastosowanie konsol kompozytowych powinno w znacz\u0105cy spos\u00f3b poprawi\u0107 izolacyjno\u015b\u0107 oraz efektywno\u015b\u0107 termiczn\u0105 budynk\u00f3w z fasadami wentylowanymi. Opracowanie innowacyjnej konsoli izolacyjnej z kompozyt\u00f3w polimerowych zbrojonych w\u0142\u00f3knami zostanie powierzone Aka", "BENEFICJENT": "REN - BET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej konsoli izolacyjnej z kompozyt\u00f3w polimerowych zbrojonych w\u0142\u00f3knami, kt\u00f3ra znajdzie zastosowanie w budownictwie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "194000.00", "WARTOSC": "388000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: W\u0142ochy, Chiny/Hongkong. Rynki perspektywiczne projektu: Chiny/Hongkong. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi: Cosmoprof Asia Hong Kong 2019 -targi: Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2020 (stoisko narodowe) -targi: Cosmoprof Asia Hong Kong 2020 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 3 imprezach targowych w charakterze wystawcy, jedna impreza zaplanowana jest na targach gdzie zorganizowane b\u0119dzie stoisko narodowe. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych tj Chiny/Hongkong. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "ELFA PHARM POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105 - rozw\u00f3j eksportu firmy ELFA PHARM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LAUDA METALPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Lauda Metalplast Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JTP PTAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla JTP PTAK Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SMR POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SMR Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-20", "DATA_START": "2020-08-20", "DOFINANSOWANIE": "181200.00", "WARTOSC": "425880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt wnioskodawcy Art Neon Lighting Sp. z o.o. sp. j. polega na udziale przedsi\u0119biorstwa w czterech imprezach targowo wystawienniczych, z czego: w dw\u00f3ch na terytorium Niemiec Dsseldorf, Monachium oraz dw\u00f3ch na terytorium Polski Warszawa, Pozna\u0144. B\u0119d\u0105 to nast\u0119puj\u0105ce wydarzenia: 1. Euro Shop w Dsseldorfie, 2. Rema Days w Warszawie, 3. Budma w Poznaniu, 4. Fespa w Monachium. Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym b\u0119dzie przygotowanie odpowiednich materia\u0142\u00f3w informacyjnopromocyjnych niezb\u0119dnych do promocji oferty Wnioskodawcy podczas targ\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej stanowi\u0105cego podstaw\u0119 dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, wzmocnienia rozpoznawalno\u015bci polskich marek na rynkach mi\u0119dzynarodowych, zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci mi\u0119dzynarodowej ma\u0142opolskich M\u015aP oraz zwi\u0119kszenia rozpoznawalno\u015bci Ma\u0142opolski jako marki gospodarczej. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie na docelowe rynki priorytetowe rynek niemiecki i \u0142otewski innowacyjnych produkt\u00f3w, nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w, rozpocz\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z nowymi kontrahentami, wypromowanie marki BERGMEN, a co za tym idzie wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy na eksport. Produkty, kt\u00f3rych umi\u0119dzynarodowienie zaplanowano w ramach niniejszego projektu to: 1. Neon Flex HXR ONE. 2. Nowa seria modu\u0142\u00f3w LED. Pierwszy z wy\u017cej wymienionych produkt\u00f3w: BERGMEN LED Neon Flex to innowacyjny system o\u015bwietlenia wykonany w energooszcz\u0119dnej technologii LED. Jego gi\u0119tka, silikonowa konstrukcja oraz jednolita barwa \u015bwiat\u0142a sprawiaj\u0105, \u017ce Neon Flex stanowi doskona\u0142\u0105 alternatyw\u0119 dla tradycyjnych, cz\u0119sto bardzo drogich i nieekonomicznych w u\u017cytkowaniu neon\u00f3w. Jest niezast\u0105piony przy tworzeniu nawet najbardziej skomplikowanych wzor\u00f3w, napis\u00f3w i logotyp\u00f3w. Drugi z produkt\u00f3w nowatorska seria modu\u0142\u00f3w LED to innowacyjny produkt do pod\u015bwietlania reklam i innych powierzchni pod\u015bwietlanych, cechuj\u0105cy si\u0119 wy\u017csz\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 \u015bwietln\u0105 w stosunku do produkt\u00f3w konkurencyjnych.", "BENEFICJENT": "ART NEON LIGHTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy Art Neon Lighting sp. z o.o. sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2652918.95", "WARTOSC": "3812240.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j i wdro\u017cenie us\u0142ug elektronicznej adm., s\u0142u\u017c\u0105cych podnoszeniu jako\u015bci i efektywno\u015bci proces\u00f3w adm. oraz zapewnieniu dost\u0119pno\u015bci zr\u00f3\u017cnicowanym grupom odbiorc\u00f3w m.in. przez wprowadzenie standard\u00f3w WCAG 2.0. Proponowane zadania s\u0142u\u017c\u0105 poszerzeniu zakresu spraw, kt\u00f3re interesanci b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 za po\u015brednictwem elektronicznych narz\u0119dzi niezale\u017cnie od czasu i miejsca ich zainicjowania. W wyniku projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe korzystanie z informacji i zasob\u00f3w sektora publ. w spos\u00f3b otwarty i nieodp\u0142atnie. Zastosowane w projekcie rozwi\u0105zania informat. zosta\u0142y dobrane pod k\u0105tem zdiagnozowanych potrzeb i oczekiwa\u0144 potencjalnych odbiorc\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem ich kompatybilno\u015bci z dotychczas stosowanymi systemami i posiadan\u0105 infrastr. oraz specyfik\u0105 i potrzebami urz\u0119d\u00f3w powiatowych. Projekt ma charakter subregionalny i b\u0119dzie realizowany w partnerstwie projektowym Powiatu Krakowskiego (PK, Lider - wnioskodawca) i Powiatu Limanowskiego (PL, Partner). Projekt dotyczy us\u0142ug dla administracji A2A, dla biznesu A2B, oraz dla obywateli A2C. S\u0105 to: A) Us\u0142ugi, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest PK: 1) Za\u015bwiadczenia z KPA \u2013 us\u0142uga umo\u017cliwiaj\u0105ca wydanie za\u015bw. drog\u0105 elektr. w zakresie potwierdzania przyj\u0119cia zg\u0142oszenia, potwierdzania ostateczno\u015bci decyzji 2) Wydanie za\u015bw. na przewozy drogowe na potrzeby w\u0142asne, wykonywane w krajowym niezarobkowym przewozie drogowym os\u00f3b lub rzeczy 3) Wpis do rejestru prz-c\u00f3w prowadz\u0105cych Stacje Kontroli Pojazd\u00f3w 4) Wygaszenie licencji na wykonywanie krajowego transp. drog. 5) Wygaszenie zezwolenia na wykonywanie zawodu przewo\u017anika drogowego 6) Informacja o zmianach w rejestrze instruktor\u00f3w 7) Wycinka drzew i krzew\u00f3w z nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 gminy 8) Za\u015bwiad. o posiadaniu prawa jazdy 9) Za\u015bwiad. do licencji wsp\u00f3lnotowej B) Us\u0142ugi, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest PL: 1) Informacja o zmianach w rejestrze instruktor\u00f3w 2) Wycinka drzew i krzew\u00f3w z nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 gminy 3) Zg\u0142oszenia rozbi\u00f3rki", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "e-Administracja w Powiatach Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "127758.00", "WARTOSC": "314284.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z szeroko rozumian\u0105 internacjonalizacj\u0105 przedsi\u0119biorstwa.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu prowadz\u0105 do:1.Wdro\u017cenie projektu przyczyni si\u0119 do intensyfikacji dzia\u0142alno\u015bci eksportowej sp\u00f3\u0142ki poprzez rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej do Niemiec, Czech i Rumuni, co jest jednoznaczne ze wzrostem przychodu ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport oraz warto\u015bci polskiego eksportu w uj\u0119ciu ca\u0142o\u015bciowym.2.Nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami na rynku mi\u0119dzynarodowym przyczyni si\u0119 do promocji Ma\u0142opolski jako atrakcyjnego partnera gospodarczego i miejsca nawi\u0105zywania warto\u015bciowych kontakt\u00f3w handlowych.3.Efektem promocji sp\u00f3\u0142ki na rynkach zagranicznych b\u0119dzie wzmocnienie rozpoznawalno\u015bci ma\u0142opolskich produkt\u00f3w i marek na rynkach mi\u0119dzynarodowych.4.Nawi\u0105zane relacje mi\u0119dzynarodowe pozwol\u0105 na zawarcie nowych kontakt\u00f3w i kontrakt\u00f3w.5.Rozw\u00f3j sprzeda\u017cy eksportowej przyczyni si\u0119 do podniesienia stopnia umi\u0119dzynarodowienia sp\u00f3\u0142ki FREZWID, gdy\u017c nawi\u0105zane zostan\u0105 nowe kontakty handlowe, a firma zwi\u0119kszy liczb\u0119 realizowanych transakcji mi\u0119dzynarodowych.Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a korzystny wp\u0142yw na sytuacj\u0119 Firmy wzmacniaj\u0105c jej pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 oraz zwi\u0119kszaj\u0105c perspektywy i mo\u017cliwo\u015bci dalszego rozwoju Przedsi\u0119biorstwa.Projekt wykazuje neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY FREZWID MARTA OSTROG\u00d3RSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej sp\u00f3\u0142ki FREZWID w zakresie rozwoju eksportu na obecnych i nowych rynkach zagranicznych - ETAP II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-26", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "116648.91", "WARTOSC": "137234.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie w roku szkolnym 20192020 kompetencji kluczowych, uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia w szczeg\u00f3lno\u015bci do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach uu ZSTE w Skawinie w obszarach: fizyka, informatyka i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 uu klas 3 i 4 ZSTE w Skawinie. Zak\u0142ada si\u0119 wsparcie w postaci: zaj\u0119\u0107 online w obszarach tematycznych: fizyka, informatyka, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, prowadzonych na podstawie scenariuszy wypracowanych w projekcie koordynacyjnym. k\u00f3\u0142 naukowych, w obszarach tematycznych, w kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia online. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w szkole wyposa\u017conej w sprz\u0119tinfrastruktur\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 online i prowadzenie k\u00f3\u0142 naukowych, spe\u0142niaj\u0105c\u0105 wymogi wskazane w Za\u0142\u0105czniku nr 1 b do Regulaminu konkursu RPMP.10.01.04IP.011200119.W zadaniach przewidziano r\u00f3wnie\u017c zakup pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do realizacji zaj\u0119\u0107, wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do uu chc\u0105cych rozwija\u0107 swoje zainteresowania oraz posiadaj\u0105cych predyspozycje i kompetencje pozwalaj\u0105ce na opanowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 w obszarach wskazanych powy\u017cej. Projekt zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z beneficjentem koordynacyjnego projektu pozakonkursowego tj. samorz\u0105dem wojew\u00f3dztwadepartamentem w\u0142a\u015bciwym ds. edukacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego zgodnie z zasadami wskazanymi w regulaminie konkursu.Efekty: 60 uu we\u017amie udzia\u0142 w planowanym wsparciu zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w ko\u0142ach naukowych wezm\u0105 udzia\u0142 ci sami uu, kt\u00f3rzy uczestnicz\u0105 w zaj\u0119ciach onlinew danym obszarze tematycznym, zostanie zrealizowane 180 h wsparcia, w tym 90 w ramach zaj\u0119\u0107 online i 90 w ramach k\u00f3\u0142 naukowych. Dodatkowo zaplanowano 6 wyjazd\u00f3w na uczelni\u0119, w tym 3 wyjazd\u00f3w w ramach zaj\u0119\u0107 online i 3 wyjazd\u00f3w w ramach k\u00f3\u0142 naukowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Ekonomicznych w Skawinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "115161.35", "WARTOSC": "279616.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z szeroko rozumian\u0105 internacjonalizacj\u0105 przedsi\u0119biorstwa.G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu prowadz\u0105 do:1.Wdro\u017cenie projektu przyczyni si\u0119 do intensyfikacji dzia\u0142alno\u015bci eksportowej sp\u00f3\u0142ki poprzez rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej do Niemiec, Austrii i Bia\u0142orusi, co jest jednoznaczne ze wzrostem przychodu ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport oraz warto\u015bci polskiego eksportu w uj\u0119ciu ca\u0142o\u015bciowym.2.Nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami na rynku mi\u0119dzynarodowym przyczyni si\u0119 do promocji Ma\u0142opolski jako atrakcyjnego partnera gospodarczego i miejsca nawi\u0105zywania warto\u015bciowych kontakt\u00f3w handlowych.3.Efektem promocji sp\u00f3\u0142ki na rynkach zagranicznych b\u0119dzie wzmocnienie rozpoznawalno\u015bci ma\u0142opolskich produkt\u00f3w i marek na rynkach mi\u0119dzynarodowych.4.Nawi\u0105zane relacje mi\u0119dzynarodowe pozwol\u0105 na zawarcie nowych kontakt\u00f3w i kontrakt\u00f3w.Celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wprowadzenie odpowiednich zmian organizacyjnoprocesowych w przedsi\u0119biorstwie, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie stworzenie sprzeda\u017cy innowacyjnych produkt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki na zdefiniowanych rynkach zbytu.5.Rozw\u00f3j sprzeda\u017cy eksportowej przyczyni si\u0119 do podniesienia stopnia umi\u0119dzynarodowienia sp\u00f3\u0142ki FREZWID, gdy\u017c nawi\u0105zanezostan\u0105 nowe kontakty handlowe, a firma zwi\u0119kszy liczb\u0119 realizowanych transakcji mi\u0119dzynarodowych.Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a korzystny wp\u0142yw na sytuacj\u0119 Firmy wzmacniaj\u0105c jej pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 oraz zwi\u0119kszaj\u0105c perspektywy i mo\u017cliwo\u015bci dalszego rozwoju Przedsi\u0119biorstwa.Projekt wykazuje neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY FREZWID MARTA OSTROG\u00d3RSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej sp\u00f3\u0142ki FREZWID w zakresie rozwoju eksportu na obecnych i nowych rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "90000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przeprowadzenie bada\u0144 symulacyjnych oraz rzeczywistych pionowej turbiny wiatrowej pod k\u0105tem wytrzyma\u0142o\u015bci statycznej i dynamicznej, przep\u0142yw\u00f3w i stopnia oddzia\u0142ywania na otoczenie wraz z badaniami, kt\u00f3re mog\u0105 wynikn\u0105\u0107 w trakcie prowadzonych prac badawczych.", "BENEFICJENT": "TOMASZ ZI\u0118TEK EMSON-MAT", "TYTUL": "Badanie nad pionow\u0105 si\u0142owni\u0105 wiatrow\u0105 dla firmy Tomasz Zi\u0119tek Emson-Mat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "89910.00", "WARTOSC": "122877.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup od jednostki naukowej us\u0142ugi badawczorozwojowej, polegaj\u0105cej na opracowaniu innowacyjnych mocowa\u0144 punktowych do monta\u017cu p\u0142yt elewacyjnych z betonu GRC. Us\u0142uga sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 8 zada\u0144 badawczych, opisanych szerzej w punkcie C.1 przedmiotowego wniosku. Opracowanie technologii przez jednostk\u0119 naukow\u0105 i wdro\u017cenie jej przez KROE b\u0119dzie prowadzi\u0107 do wdro\u017cenia innowacji produktowej i procesowej. Obie innowacje b\u0119d\u0105 mie\u0107 charakter innowacji co najmniej na poziomie kraju. Rezultat ko\u0144cowy projektu p\u0142yty elewacyjne z betonu GRC z mocowaniami punktowymi, stanowi odpowied\u017a na zapotrzebowanie rynku w zakresie obni\u017cenia cen p\u0142yt elewacyjnych z betonu GRC oraz poprawy \u0142atwo\u015bci i szybko\u015bci ich monta\u017cu wynikaj\u0105cej z zastosowania mniejszej liczby mocowa\u0144 przy tych samych parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych.Opracowanie innowacyjnych mocowa\u0144 punktowych do monta\u017cu p\u0142yt elewacyjnych z betonu GRC, zostanie powierzone Politechnice Krakowskiej im. Tadeusza Ko\u015bciuszki, Wydzia\u0142owi In\u017cynierii L\u0105dowej. Jednostka ta, zosta\u0142a wybrana w ramach post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia, realizowanego zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 1.11.2018 r. do 31.10.2019 r. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w projektu spodziewane jest w terminie do 30.06.2020 r.", "BENEFICJENT": "KROE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup przez KROE Sp. z o.o. od jednostki naukowej us\u0142ugi badawczo-rozwojowejw zakresie opracowania innowacyjnych mocowa\u0144 punktowych do monta\u017cu p\u0142yt elewacyjnych z betonu GRC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-26", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "87682.65", "WARTOSC": "103156.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Celem P jest podniesienie w roku szkolnym 20192020 kompetencji kluczowych, uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia w szczeg\u00f3lno\u015bci do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach uu LO w Skawinie w obszarach: biologia, geografia i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 uu klas 2 i 3 LO w Skawinie. Zak\u0142ada si\u0119 wsparcie w postaci: zaj\u0119\u0107 online w obszarach tematycznych: biologia, geografia, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, prowadzonych na podstawie scenariuszy wypracowanych w projekcie koordynacyjnym. k\u00f3\u0142 naukowych, w obszarach tematycznych, w kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia online. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w szkole wyposa\u017conej w sprz\u0119tinfrastruktur\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 online i prowadzenie k\u00f3\u0142 naukowych, spe\u0142niaj\u0105c\u0105 wymogi wskazane w Za\u0142\u0105czniku nr 1 b do Regulaminu konkursu RPMP.10.01.04IP.011200119.W zadaniach przewidziano r\u00f3wnie\u017c zakup pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do realizacji zaj\u0119\u0107, wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do uu chc\u0105cych rozwija\u0107 swoje zainteresowania oraz posiadaj\u0105cych predyspozycje i kompetencje pozwalaj\u0105ce na opanowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 w obszarach wskazanych powy\u017cej. P zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z beneficjentem koordynacyjnego projektu pozakonkursowego tj. samorz\u0105dem wojew\u00f3dztwadepartamentem w\u0142a\u015bciwym ds. edukacji UMWM zgodnie z zasadami wskazanymi w regulaminie konkursu.Efekty: 60 uu we\u017amie udzia\u0142 w planowanym wsparciu zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w ko\u0142ach naukowych wezm\u0105 udzia\u0142 ci sami uu, kt\u00f3rzy uczestnicz\u0105 w zaj\u0119ciach online w danym obszarze tematycznym, zostanie zrealizowane 180 h wsparcia, w tym 90 w ramach zaj\u0119\u0107 online i 90 w ramach k\u00f3\u0142 naukowych. Dodatkowo zaplanowano 5 wyjazd\u00f3w na uczelni\u0119, w tym 3 wyjazdy w ramach zaj\u0119\u0107 online i 2 wyjazdy w ramach k\u00f3\u0142 naukowych brak zgody uczelni na wyjazd w ramach KN z biologii.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Skawinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "72000.00", "WARTOSC": "98400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej zwi\u0105zanej z opracowaniem technologii produkcji nowego produktu, jakim jest olej do drewna. Wnioskodawca na pierwszym planie stawia \u015brodowisko, brak dzia\u0142ania szkodliwego na ludzi oraz wykorzystanie sk\u0142adnik\u00f3w naturalnych. Dlatego opracowana receptura oleju musi stanowi\u0107 mieszanin\u0119 olej\u00f3w naturalnych pochodzenia ro\u015blinnego, nie mo\u017ce zawiera\u0107 substancji biologicznie czynnych, a zawarto\u015b\u0107 rozpuszczalnik\u00f3w organicznych musi by\u0107 ograniczona do koniecznego minimum, przy czym zastosowane rozpuszczalniki nie mog\u0105 powodowa\u0107 dzia\u0142ania szkodliwego na ludzi i \u015brodowisko. Opracowana receptura powinna umo\u017cliwia\u0107 zastosowanie oleju jako produktu do konserwacji drewna litego, jak i drewna o podwy\u017cszonej wilgotno\u015bci (jednak\u017ce poni\u017cej punktu nasycenia w\u0142\u00f3kien). Opracowany produkt musi chroni\u0107 drewno przed korozj\u0105 mikrobiologiczn\u0105 i abiotyczn\u0105 w drodze jego silnej hydrofobizacji poprzez zastosowanie zwi\u0105zk\u00f3w krzemoorganicznych, a tak\u017ce musi zabezpiecza\u0107 drewno przed wilgoci\u0105 i zabrudzeniami oraz zapobiega\u0107 wysychaniu i p\u0119kaniu powierzchni. Po wyschni\u0119ciu musi by\u0107 nieszkodliwy dla ludzi, zwierz\u0105t i ro\u015blin. W celu opracowania technologii produkcji oleju do drewna Wnioskodawca zleci Instytutowi Chemicznej Technologii Drewna z Poznania przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych zwi\u0105zanych z opracowaniem nowego produktu, kt\u00f3re m.in. obejm\u0105: \u2022 Wytypowanie poszczeg\u00f3lnych komponent\u00f3w finalnej receptury; \u2022 Dob\u00f3r emulgatora; \u2022 Dob\u00f3r metody dyspergowania i homogenizacji sk\u0142adnik\u00f3w mieszaniny; \u2022 Okre\u015blenie kompatybilno\u015bci poszczeg\u00f3lnych sk\u0142adnik\u00f3w - analiza jako\u015bciowa otrzymanych produkt\u00f3w; \u2022 Ocena wygl\u0105du zewn\u0119trznego (konsystencja, jednorodno\u015b\u0107, zawarto\u015b\u0107 zanieczyszcze\u0144 mechanicznych), barwy, zapachu; \u2022 Ocena typu emulsji za pomoc\u0105 mikroskopu optycznego; \u2022 Ocena odczynu pH; \u2022 Ocena stabilno\u015bci emulsji. Projekt jest zgodny z zasadami horyzontalnymi Unii Europejskiej, bowiem wykazuje on neutralny wp\u0142yw na", "BENEFICJENT": "DRAGON POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie oleju do impregnacji drewna jako wynik zleconych przez Dragon Poland prac badawczo-rozwojowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "62524.00", "WARTOSC": "139440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na inwestycji w wyposa\u017cenie istniej\u0105cego laboratorium sp\u00f3\u0142ki Salvena w aparatur\u0119, oprogramowanie oraz materia\u0142y s\u0142u\u017c\u0105ce do prowadzenia prac badawczorozwojowych nad innowacyjnymi seriami produkt\u00f3w kosmetycznych. Produkty te b\u0119d\u0105 po zako\u0144czeniu prac wprowadzane do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy w modelu private label, we wsp\u00f3\u0142pracy z odbiorcami biznesowymi: zaowocuj\u0105 zleceniami produkcji kontraktowej nowo opracowanych wyrob\u00f3w.Dzi\u0119ki inwestycji laboratorium Wnioskodawcy rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107: sp\u00f3\u0142ka Salvena osi\u0105gnie warunki infrastrukturalne umo\u017cliwiaj\u0105ce jej prowadzenie prac BR w zaplanowanym przez firm\u0119 zakresie. W najbli\u017cszych latach zgodnie z agend\u0105 wskazuj\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wne obszary dzia\u0142alno\u015bci BR przedsi\u0119biorstwa nowo nabyta infrastruktura zostanie u\u017cyta do opracowania trzech serii innowacyjnych kosmetyk\u00f3w o specjalistycznym dzia\u0142aniu.Cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjna projektu obejmie zakup aparatury naukowobadawczej i oprogramowania, a tak\u017ce zakup drobnego sprz\u0119tu laboratoryjnego i materia\u0142\u00f3w do prac badawczorozwojowych.", "BENEFICJENT": "SALVENA J. GALAS A. O\u017b\u00d3G SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Rozbudowa wyposa\u017cenia laboratorium sp\u00f3\u0142ki Salvena", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1422462.06", "WARTOSC": "1673484.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI to nowa podmiot pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 centr\u00f3w wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnych, \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnychfaktycznych rodzinnych os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Krakowa Metropolia Krakowska. Celem projektu jest rozw\u00f3j wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych na terenie Metropolii Krakowskiej.Z oferty OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI skorzysta min 330 os\u00f3bopiekun\u00f3w nieformalnych oraz po\u015brednio 330 os\u00f3b niesamodzielnych, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b starszych, nad kt\u00f3rym opiekunowie sprawuj\u0105 codzienn\u0105 opiek\u0119.W ramach projektu zaplanowano: Realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia edukacyjnego, doradczego i informacyjnego dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych. Oferta rozproszona czyli realizowanadost\u0119pna z wykorzystaniem potencja\u0142y lokalnego na poziomie ka\u017cdej z gmin nale\u017c\u0105cych do ZITdost\u0119p do us\u0142ugi odci\u0105\u017ceniowej dla opiekun\u00f3w i nieformalnych oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i medycznego Dzia\u0142alno\u015bci centrum wsparcia przez okres 36 miesi\u0119cy w ramach projektu i jej kontynuacj\u0119 po zako\u0144czeniu finansowaniaProjekt przyczyni si\u0119 do:Wzmocnienia infrastruktury pomocowej na obszarze MOF dla starszego pokolenia oraz ich rodzin.Rozszerzenie oferty wsparcia w zakresie us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych przez instytucje publiczne o nowe formy wsparcia realizowane przez NGO. Zapewnienie os.niesamodzielnym poczucia bezpiecze\u0144stwa fizycznego np. opieka, pomoc w czynno\u015bciach dnia codziennego, us\u0142ugi podtrzymuj\u0105ce zdrowie, ochrona przed przemoc\u0105 i nadu\u017cyciami, socjalnego \u015bwiadczenia zapewniaj\u0105ce nale\u017cyty poziom konsumpcji i spo\u0142ecznego zapewnienie spo\u0142. uczestnictwa poprzez wsparcie dla ich opiekun\u00f3w nieformalnych. Utrzymanie jak najd\u0142u\u017cej aktywno\u015bci i autonomii os.starszych i pozostawania w ich dotychczasowym \u015brodowisku zamieszkania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1161156.74", "WARTOSC": "1377737.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminach: Krak\u00f3w, Biskupice, Skawina, Jordan\u00f3w, Libi\u0105\u017c. Urz\u0119dy wskazanych Gmin oraz ich pracownicy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu. W projekcie przewidziano: - szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, a tak\u017ce szkolenia og\u00f3lne, dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi klienta i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publicznej; - dedykowane badanie satysfakcji klienta wg wsp\u00f3lnej metodologii nakierowane na poznanie opinii przedsi\u0119biorc\u00f3w o us\u0142ugach publicznych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami; po badaniach zostan\u0105 wdro\u017cone dzia\u0142ania usprawniaj\u0105ce obs\u0142ug\u0119 przedsi\u0119biorc\u00f3w; JST b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany dobrych praktyk, por\u00f3wnania wynik\u00f3w w ramach benchmarkingu; - opracowanie planu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami GMK; - rozbudow\u0119 Systemu Informacji Przestrzennej w Gminie Skawina . Szkolenia b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter dedykowany, co zapewni dostosowanie ich programu do potrzeb JST, umo\u017cliwi wyb\u00f3r trenera z najwy\u017cszymi kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem oraz zapewni optymalny koszt szkolenia w stosunku do jako\u015bci. Szkolenia z obs\u0142ugi klient\u00f3w b\u0119d\u0105 realizowane jako cykl szkoleniowy, tj. \u201eszkolenie \u2013 przerwa (praca) \u2013 szkolenie \u2013 praca\u201d z wykorzystaniem zr\u00f3\u017cnicowanych, aktywnych form pracy. Odst\u0119p mi\u0119dzy szkoleniami da okazj\u0119 do praktykowania nowych umiej\u0119tno\u015bci w pracy, ponowne szkolenie podniesie poziom krzywej zapami\u0119tywania i motywacji. Rezultaty projektu \u2013 podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 specjalistycznych oraz dotycz\u0105cych obszaru zarz\u0105dzania, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KRAK\u00d3W", "TYTUL": "Doskonalenie jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u015bwiadczonych w gminach Krak\u00f3w, Biskupice, Skawina, Zabierz\u00f3w, Jordan\u00f3w i Libi\u0105\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "47005.00", "WARTOSC": "55300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Celem niniejszego projektu jest promocja i wzrost rozpoznawalno\u015bci marki produktowej firmy \"TIME VEHICLE\" Konrad Radziszewski na rynkach zagranicznych oraz promowanie Marki Polskiej Gospodarki w okresie 1.03.2020r. - 31.10.2020r. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki uczestnictwu firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w Programie promocji bran\u017cy mody polskiej. Realizacja zada\u0144 w ramach projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy oraz budowy i regularnej poprawy pozycji konkurencyjnej na zagranicznych rynkach, w szczeg\u00f3lno\u015bci na rynku perspektywicznym, kt\u00f3rym jest USA, na kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji. W celu realizacji celu Projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne przewidziane Programem promocji bran\u017cy mody polskiej: 1. Misja wyjazdowa Ukraina, uczestnictwo w \"Kyiv Fashion\" 2. Misja wyjazdowa Szwajcaria 3. Misja wyjazdowa Stany Zjednoczone Ameryki, uczestnictwo w \"Wasteland Weekend\" 4. Wytworzenie oraz dystrybucja obcoj\u0119zycznych materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych 5. Us\u0142uga doradcza z zakresu umi\u0119dzynarodowienia Wydatki kwalifikowalne: 55 300.00 PLN Dofinansowanie: 47 005.00 PLN Wk\u0142ad w\u0142asny (\u015brodki prywatne Wnioskodawcy): 8 295.00 PLN", "BENEFICJENT": "\"TIME VEHICLE\" KONRAD RADZISZEWSKI", "TYTUL": "Internacjonalizacja marki produktowej \"TIME VEHICLE\" Konrad Radziszewski na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "19710.00", "WARTOSC": "26937.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi w zakresie organizacji i zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem przez firm\u0119 Frezwid. Ch\u0119\u0107 utrzymania wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w i us\u0142ug realizowanych w satysfakcjonuj\u0105cym klient\u00f3w czasie, a tak\u017ce ch\u0119\u0107 poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, wyeliminowania op\u00f3\u017anie\u0144 i b\u0142\u0119d\u00f3w, sk\u0142ania Wnioskodawc\u0119 do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do wprowadzenia nowoczesnych metod zarz\u0105dzania projektami produkcyjnymi, przep\u0142ywu pracy, zada\u0144 i informacji oraz wprowadzenia zarz\u0105dzania relacjami z klientami. W zwi\u0105zku z tym odczuwana jest potrzeba identyfikacji, weryfikacji, analizy i optymalizacji proces\u00f3w zachodz\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie. W skr\u00f3cie potrzeby rozwojowe firmy sprowadzaj\u0105 si\u0119 do: 1. Przeprowadzenia pe\u0142nej identyfikacji, analizy i mapowania proces\u00f3w, ich ewentualnej optymalizacji lub rein\u017cynierii, 2. Przygotowania na podstawie map proces\u00f3w specyfikacji potrzeb funkcjonalnych i scenariuszowych, 3. Rozpoznania rynku dost\u0119pnych i adekwatnych do potrzeb funkcjonalnych i scenariuszowych narz\u0119dzi informatycznych, 4. Przeprowadzenia procedury ofertowania, wyceny i wyboru systemu informatycznego, 5. Przeprowadzenia analizy przedwdro\u017ceniowej i przygotowanie projektu wdro\u017cenia, 6. Przeprowadzenie wdro\u017cenia systemu informatycznego oraz jego integracji z obecnie eksploatowanymi narz\u0119dziami informatycznymi. W odpowiedzi na potrzeby Wnioskodawca przewiduje pozyskanie us\u0142ug doradczych, na kt\u00f3re sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105: 1. Identyfikacja i modelowanie proces\u00f3w biznesowych 2. Opracowanie miar i miernik\u00f3w efektywno\u015bci proces\u00f3w, rekomendacje do optymalizacji lub rein\u017cynierii proces\u00f3w niskoefektywnych 3. Opracowanie specyfikacji funkcjonalnej i scenariuszowej niezb\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych 4. Przygotowanie i wsparcie w przeprowadzeniu procedury wyboru systemu informatycznego Us\u0142uga doradcza szacowana s\u0105 na 150 godzin pracy doradcy specjalistycznego.", "BENEFICJENT": "ZPH \"FREZWID\" MARTA OSTROG\u00d3RSKA SP.J.", "TYTUL": "Realizacja us\u0142ugi doradczej w zakresie wsparcia organizacji i zarz\u0105dzania w ZPH \"Frezwid\" Marta Ostrog\u00f3rska s. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "15750.00", "WARTOSC": "21525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym, obejmuj\u0105cych doradztwo w zakresie projektowania i wdro\u017cenia Zintegrowanego Systemu Zarz\u0105dzania w 3 zak\u0142adach opieki zdrowotnej NZOZ Serce Sercu Mogilany, Gorzk\u00f3w, SkawinaZakres prac obejmuje: wykonanie audytu wewn\u0119trznego diagnoza dotychczasowego zarz\u0105dzania organizacj\u0105 w kontek\u015bcie wymaga\u0144 normy ISO 90012015, okre\u015blenie stopnia zgodno\u015bci zasad panuj\u0105cych w firmie z wymaganiami normy ISO 90012015, okre\u015blenie kontekstu organizacji zgodnie z wymaganiami aktualnej normy ISO 90012015; okre\u015blenie poziomu bezpiecze\u0144stwa w stosunku do przepis\u00f3w prawnych obowi\u0105zuj\u0105cych w danej bran\u017cysektorze i wymaga\u0144 aktualnej normy ISO 90012015 optymalizacja istniej\u0105cych w organizacji proces\u00f3w w kontek\u015bcie wymaga\u0144 aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cych norm ISO 90012015, dobranie w\u0142a\u015bciwych statystycznych narz\u0119dzi kontroli do zdefiniowanych proces\u00f3w zgodnie z wymaganiami aktualnych norm ISO 90012015, wyb\u00f3r i dostosowanie metody zarz\u0105dzania ryzykiem zgodnie z wymaganiami aktualnych norm ISO 90012015, zaprojektowanie Zintegrowanego Systemu Zarz\u0105dzania zgodnego z normami ISO 90012015, pomoc doradcza podczas wdro\u017cenia opracowanej dokumentacji Zintegrowanego Systemu Zarz\u0105dzania Realizacja dzia\u0142a\u0144 us\u0142ug doradczych wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz produktywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku us\u0142ug medycznych. Specjalistyczne us\u0142ugi doradcze zapewnienie dadz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 ukierunkowania na usprawnienie system zarz\u0105dzania w organizacji, co wp\u0142ynie na podniesienie presti\u017cu w oczach klient\u00f3w i konkurencji, ci\u0105g\u0142e doskonalenie organizacji, personelu, przep\u0142ywu informacji, a co najwa\u017cniejsze jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SERCE-SERCU S.C. KATARZYNA S\u0141ONCZY\u0143SKA, LESZEK GRZYMKOWSKI", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie Systemu Zarz\u0105dzania Jako\u015bci\u0105 ISO 9001:2015 zwi\u0119kszaj\u0105cego konkurencyjno\u015b\u0107 NZOZ Serce - Sercu S.C. na rynku us\u0142ug medycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11459948.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4924053.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4380984.369999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4193696.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3313879.8200000008}, {"name": "Przedszkola", "value": 2530456.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2202781.8499999996}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2147454.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1710862.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1648016.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1287982.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1269688.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 990789.54}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 856766.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 594275.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 556412.0600000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 523980.1500000001}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 477490.89999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 427815.86999999994}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 403203.3}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 363572.93}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 323120.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 310437.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 292207.13}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 268514.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 258991.07}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 255220.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 245922.23}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 215087.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 213115.45}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 171498.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 157081.66}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 155251.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 149627.28999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 137832.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 121736.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 112633.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 103635.12999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 103166.61}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 96635.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82976.79}, {"name": "Cmentarze", "value": 80396.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 73690.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 71236.07}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 58590.0}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 47982.439999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43222.54000000001}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 42163.759999999995}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 40914.39}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 35272.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31720.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30000.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 29692.239999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 25079.720000000005}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19564.37}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 18000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17786.21}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 16590.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12587.140000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11971.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10934.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7893.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6666.2699999999995}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3889.5299999999997}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3482.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3299.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2355.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2091.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 79.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3324881.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1879068.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1725148.75}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 893189.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 551187.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 514530.39}, {"name": "Cmentarze", "value": 469078.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 442882.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 387296.69999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 362653.59}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 357321.32}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 333850.44999999995}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 254503.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 105294.15}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 105165.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 104633.54}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 88910.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 59009.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 20295.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12999.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 12035.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 31579053.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 11383713.399999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9501647.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 2958642.1100000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2554833.8600000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2418362.4299999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2063775.7600000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1768280.9799999997}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1744914.64}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1536215.02}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1352041.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1179994.3800000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1147277.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1019275.03}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 936065.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 752263.6000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 751694.0800000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 436044.11}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 424061.44000000006}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 419578.89}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 410216.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 291585.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 251086.47999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 250809.61999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 201338.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 129146.17}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 41149.520000000004}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36020.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33206.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31805.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25275.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24566.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 21336.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17525.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15258.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13852.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9400.1}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7500.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5805.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4296.23}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4130000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3781450.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 2451837.58}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2232502.8099999996}, {"name": "Biblioteki", "value": 1500000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1022378.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 747151.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 444042.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 430262.4}, {"name": "Muzea", "value": 205000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 152705.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 120478.83}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 103651.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 93300.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 87616.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 85064.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76640.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 67200.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 50830.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42400.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29180.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20560.27}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 18486.49}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7084.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4398.51}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 437167.69000000006}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 232298.63999999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 123887.87000000001}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 57639.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39321.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 4326.8099999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150547.21}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 93817.04000000001}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 21857.27}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 21043.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 18880.06}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10977.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7334.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 254.74}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 221.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1387202.65}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1283012.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 353500.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 93750.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 15000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6922648.16}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2280640.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1909838.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1266677.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 991101.45}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 827850.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 720741.37}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 20430.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 93779.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 78105.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55909.920000000006}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40779.24999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 28191.109999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12959.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 6070.139999999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2630.5099999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8089442.93}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1844798.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1681066.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1530287.63}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 437548.98}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 225528.19}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 33378.61}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 230000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12350.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36410821.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10731847.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1605900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 985463.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 717619.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 554809.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 434494.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 347019.19}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 296194.47}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 210694.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 187200.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 109232.97}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 87250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 86200.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 81500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 65644.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 64897.22}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 62666.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 34176.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 31941.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24316.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17968.93}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12650.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8994.6}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 3159.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1500.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1234.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1181.97}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 933.68}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 460.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 405.19}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1338656.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 401912.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 136425.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69466.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 61115.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 29038.15}, {"name": "Gimnazja", "value": 27571.579999999998}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 57374.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8185.22}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2129144.97}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17863771.139999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12930063.079999994}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5884347.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4193696.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3109336.6799999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2034238.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1303620.6800000002}, {"name": "Rodzina", "value": 758518.41}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 549762.52}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 503825.8399999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 477935.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 390147.81000000006}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 324614.69000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 305511.87000000005}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 66975.71}, {"name": "Turystyka", "value": 49845.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31748.25}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5904.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2091.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3324881.46}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3107521.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1824050.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1750184.06}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 469078.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 435185.42999999993}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 362653.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249687.54}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 165601.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 105294.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 105165.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 104633.54}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 55621865.88999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10798877.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3544383.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2815469.84}, {"name": "Rodzina", "value": 2520530.7399999993}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1577420.8800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 443151.41000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 222674.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 73523.54000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 65826.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 32783.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25275.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5805.61}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1326.26}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6689201.019999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5920064.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3788534.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 747151.61}, {"name": "Rodzina", "value": 160500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 152705.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 137470.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122137.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 120478.83}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 32400.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 29180.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4398.51}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 417695.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 271619.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 143360.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57639.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4326.8099999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 128368.20999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 93817.04000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 28377.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22179.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21857.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19134.800000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10977.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 221.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1402202.65}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1376762.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 353500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7750498.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3271742.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2571278.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1290662.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35317.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20430.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 93779.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84175.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40779.24999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 36408.600000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 28191.109999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19501.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15589.51}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8089442.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2849307.7800000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1816981.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 470927.58999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 389863.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 225528.19}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 230000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12350.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 48749803.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2139340.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1009229.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 534316.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 258789.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 174487.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 173450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140960.44}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1338656.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 401912.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 163997.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 98504.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 61115.5}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 57374.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8185.22}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2129144.97}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1805.7532102154746, "v": "78,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.36, "v_pc": "1805,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 937.4638822498039, "v": "40,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 387.5479605961334, "v": "16,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 110.26646749411712, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 85.7763152309325, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 69.77702140912656, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 51.7071365293222, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 49.17694227841092, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 45.26373229363724, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20.951780556452736, "v": "908,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.21318276196189, "v": "832,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 10.592260416186038, "v": "459,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.636189267752504, "v": "331,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.978934619111336, "v": "259,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.3800722096617912, "v": "103,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2.021332302865316, "v": "87,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1204.0177285101277, "v": "52,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.91, "v_pc": "1204,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 852.4546846306464, "v": "36,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 274.5524318276196, "v": "11,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40.606420200249154, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 27.400025146495643, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.673469985696489, "v": "245,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.7000415263230748, "v": "73,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1.5503160614589582, "v": "67,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08033913163844415, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 696.6345450560605, "v": "30,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.09, "v_pc": "696,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 473.43074816592076, "v": "20,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.95}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 141.40601531859917, "v": "6,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 55.92110367738661, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 212.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 10.028257509343423, "v": "434,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 8.387692751349606, "v": "363,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.409546901674895, "v": "234,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2.051180731786093, "v": "88,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 616.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 632.741082683523, "v": "27,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.98, "v_pc": "632,74 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 275.2508279887418, "v": "11,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 131.0967595625894, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.71}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 120.76152009412633, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 41.50829649794676, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.292448668850643, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 22.857692520647813, "v": "990,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14.029635029760533, "v": "608,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.9439023208600563, "v": "40,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 336.2992506805703, "v": "14,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84, "v_pc": "336,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 260.07355880588756, "v": "11,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27.222682139067043, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21.005705486088683, "v": "910,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.30601301158123, "v": "880,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.03}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.691291237945831, "v": "333,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 234.77418400775161, "v": "10,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07, "v_pc": "234,77 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 137.45290315138647, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.54}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 55.140258847413826, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 34.6052692289946, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.73}, {"name": "Muzea", "value": 4.729386794629262, "v": "205,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.9624486688506437, "v": "85,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8839173164767221, "v": "38,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 181.501445116043, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15, "v_pc": "181,50 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62.712497346929354, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.55}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29.713976376136205, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.987073778433995, "v": "996,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18.3388690998016, "v": "794,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.1}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 13.762019102108614, "v": "596,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1600.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.953346790938031, "v": "561,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.115477783417155, "v": "395,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.007630461864993, "v": "347,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.9142894384718312, "v": "82,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0235394269367417, "v": "44,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.9727255110044755, "v": "42,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 173.73985904120335, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01, "v_pc": "173,74 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 173.73985904120335, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 168.34369953398237, "v": "7,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 254.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92, "v_pc": "168,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 102.29643012042632, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1360.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.81034766760486, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 103.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17.236921745951182, "v": "747,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97.60584275365666, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69, "v_pc": "97,61 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44.89021362986203, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.99}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 34.84640151340377, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.7}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11.02339731463111, "v": "477,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.5200242236884605, "v": "109,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2.3912561712730125, "v": "103,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.8802196281087067, "v": "81,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.05433027268952152, "v": "2,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 83.73524777372768, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45, "v_pc": "83,74 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 40.84298112859318, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23.341492409910952, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.87}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10.278881557698519, "v": "445,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 246.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.164524062197204, "v": "353,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.75}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.692105384579892, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.4152632307479352, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 38.63198657315554, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "38,63 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "201.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38.63198657315554, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 30.883039265445486, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "30,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 30.883039265445486, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28.29843099709316, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "28,30 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24.649282978821578, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6015311678124855, "v": "69,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 358.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.65}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.172657223273197, "v": "50,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.8749596271858995, "v": "37,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20.4055924422092, "v": "884,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "20,41 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 12.67647395376736, "v": "549,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 367.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.12}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.499710469247451, "v": "238,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 261.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.95}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.2294080191943895, "v": "96,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.92}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15.139892492963597, "v": "656,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "15,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 8.31415263230748, "v": "360,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.374386333225673, "v": "276,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.4513535274304434, "v": "19,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.430161721958198, "v": "278,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,43 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.1200696719420473, "v": "135,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.045113735984866, "v": "131,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1888469524292899, "v": "8,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.07613136160199326, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2.668577723434688, "v": "115,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.668577723434688, "v": "115,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.13620633968532275, "v": "5,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.13620633968532275, "v": "5,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.048239745305218476, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.048239745305218476, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.010842984358418309, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.010842984358418309, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}