{"gmina": "Czernich\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Czernich\u00f3w", "kod_gus": "011212006012", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 14474, "budzet": {"dochody": "84,46 mln z\u0142", "wydatki": "78,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 50115482.380000025, "dane1": 50843995.19999998, "dane2": 50115482.380000025, "dane4": 728512.8199999556}, {"label": "2017", "dane0": 54803877.80000003, "dane1": 56806497.16999997, "dane2": 54803877.80000003, "dane4": 2002619.3699999452}, {"label": "2018", "dane0": 58287475.48999999, "dane1": 64918206.18000001, "dane2": 58287475.48999999, "dane4": 6630730.69000002}, {"label": "2019", "dane0": 68591904.99000001, "dane1": 76946396.99999999, "dane2": 68591904.99000001, "dane4": 8354492.009999976}, {"label": "2020", "dane0": 84457439.41999997, "dane1": 78977622.89000006, "dane2": 78977622.89000006, "dane3": 5479816.529999912}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12013894.0, "dane1": 19302997.95}, {"label": "2017", "dane0": 12487905.570000002, "dane1": 19377710.77}, {"label": "2018", "dane0": 12870517.7, "dane1": 22470160.14000001}, {"label": "2019", "dane0": 14022796.32, "dane1": 25328913.10999999}, {"label": "2020", "dane0": 15167629.360000001, "dane1": 25544358.209999986}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,49 mln z\u0142", "wydatki": "4,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 104.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 99.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7285128199999555}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7285128199999555}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.002619369999945}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.002619369999945}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.63073069000002}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.63073069000002}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -8.354492009999976}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -8.354492009999976}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.479816529999912}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.479816529999912}], "dochod_ue": "2,62 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,84 mln z\u0142", "gmina_pc": "1992.7 z\u0142", "powiat": "87,33 mln z\u0142", "powiat_pc": "6033.5 z\u0142", "wojewodztwo": "13,63 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "425,07 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,88 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15167629.360000001, "wydatki": 25544358.209999986}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6750342.00", "WARTOSC": "18450934.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do kontynuacji prowadzonej od lat przez Aquaform dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej w zakresie tworzenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dla bran\u017cy o\u015bwietleniowej. W ramach projektu zostanie wybudowany nowy budynek Centrum Badawczo-Rozwojowego, w kt\u00f3rym umieszczona zostanie infrastruktura badawcza znajduj\u0105ca si\u0119 obecnie w posiadaniu Sp\u00f3\u0142ki oraz zakupiona w ramach projektu. w szczeg\u00f3lno\u015bci, inwestycja jest niezb\u0119dna do realizacji za\u0142o\u017conej na lata 2017-2021 agendy badawczej maj\u0105cej na celu opracowanie i wprowadzenie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w: 1. Oprawy sterowane przy u\u017cyciu Bluetooth, 2. Oprawy z wykorzystaniem technologii OLED, 3. Oprawy o zminiaturyzowanych gabarytach. 4. Oprawy z wykorzystaniem nowatorskich form i wzornictwa.", "BENEFICJENT": "AQUAFORM INCORPORATED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Innowacyjnych Technologii O\u015bwietleniowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 466.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "6159948.97", "WARTOSC": "7246998.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu funkcjonuj\u0105cych na terenie Gminy Czernich\u00f3w, celem zwi\u0119kszenia stopnia wykorzystania publicznego transportu zbiorowego, a tym samym zmniejszenie poziomu zanieczyszcze\u0144 atmosferycznych generowanych przez indywidualne \u015brodki transportu.Zakres projektu obejmuje wykonanie dw\u00f3ch grup prac inwestycyjnych: Zadanie 1: Budowa ci\u0105gu pieszo rowerowego na odcinku Czernich\u00f3w centrum Zagacie o d\u0142ugo\u015bci ok.1915,10m, wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej nr 2183K. Zadanie 2: Budowa punkt\u00f3w przesiadkowych:Punkt przesiadkowy i rozbudowa parkingu w Czernichowie do parametr\u00f3w parkingu typu PR i BR przy drodze powiatowej nr 2183K,Punkt przesiadkowy z parkingiem typu PR i BR w miejscowo\u015bci Zagacie przy skrzy\u017cowaniu drogi powiatowej nr 2183K i drogi gminnej 601901K, oraz budow\u0119 \u015bcie\u017cki pieszo rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 112 m.Punkt przesiadkowy z parkingiem BR w miejscowo\u015bci Czu\u0142\u00f3wek przy drodze wojew\u00f3dzkiej nr 780, Zadanie: 3: Przebudowa drogi powiatowej nr 2183K w pasie drogowym w zakresie wynikaj\u0105cym z wp\u0142ywu budowy \u015bcie\u017cki pieszorowerowej na drog\u0119, polegaj\u0105ca na doprowadzeniu parametr\u00f3w istniej\u0105cej drogi do parametr\u00f3w drogi klasy Z. Droga prowadzi bezpo\u015brednio do PR w Czernichowie i b\u0119dzie zapewnia\u0107 jego obs\u0142ug\u0119.\u0141\u0105cznie w ramach projektu powstanie ci\u0105g pieszorowerowy o d\u0142ugo\u015bci ca\u0142kowitej 2027 m, 2 obiekty typu PR, o \u0142\u0105cznej pojemno\u015bci 38 pojazd\u00f3w w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 3 obiekty typu BR, o \u0142\u0105cznej liczbie stojak\u00f3w dla rower\u00f3w wynosz\u0105cej 54 szt. oraz 3 punkty przesiadkowe z zaprojektowanymi wiatami przystankowymi.Parametry techniczne dr\u00f3g rowerowych b\u0119d\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 i PFU: szeroko\u015b\u0107: 3,0 m, wykonana z betonu asfaltowego o podwy\u017cszonej r\u00f3wno\u015bci.Przyj\u0119te w projekcie za\u0142o\u017cenia i rozwi\u0105zania spe\u0142niaj\u0105 pi\u0119\u0107 kryteri\u00f3w celowo\u015bciowych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do zintegrowania i kompleksowo\u015bci dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERNICH\u00d3W", "TYTUL": "Zintegrowana komunikacja aglomeracyjna w Gminie Czernich\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 425.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-18", "DOFINANSOWANIE": "4880000.00", "WARTOSC": "8547526.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Czernich\u00f3w, w celu zwi\u0119kszenia ich efektywno\u015bci energetycznej. S\u0105 to budynki: Zespo\u0142u Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Wo\u0142owicach, zakres prac: Ocieplenie stropu Wymiana stolarki Budowa instalacji fotowoltaicznej Budowa instalacji wentylacji Ocieplenie \u015bcian, dach\u00f3w Budowa instalacji c.w.u Wymiana o\u015bwietlenia Kompleksowa wymiana instalacji C.O wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a Zespo\u0142u Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Rybnej, zakres prac: Modernizacja instalacji C.O. i \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a Modernizacja systemu o\u015bwietlenia Modernizacja C.W.U. Wymiana stolarki Ocieplenie \u015bcian i dachu Budowa instalacji fotowoltaicznej Przedszkola Samorz\u0105dowego w Wo\u0142owicach, zakres prac: Modernizacja instalacji c.o. i \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a Ocieplenie stropu, dachu, \u015bcian Modernizacja o\u015bwietlenia Modernizacja instalacji c.w.u. Wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych Budynek wielofunkcyjny w Czernichowie \u2013 budynek, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 Urz\u0105d Gminy Czernich\u00f3w, Gminny Zesp\u00f3\u0142 Obs\u0142ugi Szk\u00f3\u0142, Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej, Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej, Gminna Biblioteka Publiczna oraz posterunek Policji. zakres prac: Wymiana stolarki (okien, drzwi) Termorenowacja dachu Budowa instalacji fotowoltaicznej Ocieplenie stropu Budowa instalacji wentylacji Ocieplenie \u015bcian Ocieplenie stropu Wymiana o\u015bwietlenia Kompleksowa wymiana instalacji C.O. wraz z rozbudow\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a o pomp\u0119 ciep\u0142a Roboty budowlane towarzysz\u0105ce - niezb\u0119dne do wykonania prawid\u0142owej termomodernizacji budynk\u00f3w Wszystkie prace maj\u0105 na celu uzyskania parametr\u00f3w zgodny z WT 2021. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez obni\u017con\u0105 emisj\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERNICH\u00d3W", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Czernich\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 337.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-11-28", "DOFINANSOWANIE": "15294014.35", "WARTOSC": "28437011.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c jednostek wytwarzaj\u0105cych ener. ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w oparciu o OZE, w indywidualnych gosp. domowych oraz obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dofin. niezb\u0119dnych prac budow. zapewniaj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie inst. jak r\u00f3wnie\u017c inst. i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do prawid\u0142owego funkcjonowania danej jednostki OZE armatura, okablowanie, urz\u0105dz. pomiarowe i steruj\u0105ce wraz z oprogram., urz\u0105dzenia zabezpiecz., rozruch, regulacja instalacji, urz\u0105dzenia i inst. niezb\u0119dne do pod\u0142\u0105czenia jednostki OZE do inst. odbiorczej elektr., ogrzewania, c.w.u., urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do mag. energii wytworzonej z urz\u0105dze\u0144 OZE akumulatory, zbiorniki na c.w.u., itd.Przewidywana liczba zakupionych i montowanych jedn. wytwarzaj\u0105cych energi\u0119, szczeg\u00f3\u0142owo:kolektory s\u0142oneczne333 sztelektr. fotowoltaiczne583 sztpompy ciep\u0142a104 sztkot\u0142y na biomas\u0119 360 sztProjekt nie b\u0119dzie obejm.monta\u017cu instalacji na dach pokrytych eternitem. Energia wytworzona b\u0119dzie zu\u017cywana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne gosp. uczestnicz\u0105cych w projekcie. W przypadku energii elekt. niewykorzystana jej cz\u0119\u015b\u0107 z bie\u017c\u0105cej produkcji wprowadzona b\u0119dzie do sieci zewn. W rozliczeniu rocznym bilans jednak b\u0119dzie ujemny i nie b\u0119dzie nadprodukcji.Takie same za\u0142o\u017cenie spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje montowane na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Inst. b\u0119d\u0105 montowane na dachach budynk\u00f3w mieszkalnych. Je\u017celi powierz. dachu uniemo\u017cliwia monta\u017c inst., dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu na innym budynku w najbl. otoczeniu np. gara\u017cu.Koszty inst. wyliczono na podstawie rozeznania cen rynkowych zakupu urz\u0105dze\u0144 i wykonania prac monterskich bazuj\u0105c na specyfikacji zawartej w projektach technicznych instalacji. W ramach rozeznania przeanalizowano og\u00f3lnie dost\u0119pne ceny us\u0142ug i urz\u0105dze\u0144 publikowane przez producent\u00f3w urz\u0105dze\u0144 i firmy wykonawcze, przeanalizowano tak\u017ce ceny oferowane na przetargach obejmuj\u0105cy podobny zakres rzeczo", "BENEFICJENT": "BLISKO KRAKOWA", "TYTUL": "Czysta Energia Blisko Krakowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "115718400.00", "WARTOSC": "175570727.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144, w podziale na etapy: Etap I: Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym Dzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym - standard Dzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym \u2013 midi Autobusy z silnikiem Diesla Autobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119. Konstrukcja pojazd\u00f3w i zastosowane rozwi\u0105zania maj\u0105 zagwarantowa\u0107 co najmniej 10 lat eksploatacji . Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne musz\u0105 by\u0107 sprawdzone, produkowane seryjnie a ich niezawodno\u015b\u0107 musi by\u0107 potwierdzona w kilkuletniej eksploatacji. Pojazdy musz\u0105 by\u0107 produkowane seryjnie, tzn. musz\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w bie\u017c\u0105cej ofercie sprzeda\u017cy. Autobusy maj\u0105 by\u0107 produkowane z wykorzystaniem najnowszych osi\u0105gni\u0119\u0107 techniki i wiedzy warsztatowej zapewniaj\u0105cej bezawaryjn\u0105 prac\u0119 przy minimalnym nak\u0142adzie rob\u00f3t utrzymania bie\u017c\u0105cego. Materia\u0142y wykorzystywane do produkcji autobus\u00f3w musz\u0105 by\u0107 dopuszczone do stosowania w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie UE. Konstrukcja autobus\u00f3w oraz wszystkie inne elementy maj\u0105 by\u0107 wykonane z materia\u0142\u00f3w nierdzewiej\u0105cych lub trudnordzewiej\u0105cych. Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6. Etap II: Zadanie 2. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w hybrydowych Dzia\u0142anie 2.1. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowych W autobusach hybrydowych maj\u0105 by\u0107 zastosowane r\u00f3wnoleg\u0142e lub szeregowe uk\u0142ady hybrydowe z systemem magazynowania energii w akumulatorach litowo -jonowych oraz uk\u0142adami odzysku energii hamowania. Zmagazynowana w ten spos\u00f3b energia w bateriach powinna umo\u017cliwi\u0107 przejazd autobusu na odleg\u0142o\u015b\u0107 co najmniej 1 km. Etap III: Zadanie 3. Zakup stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w Dzia\u0142anie 3.1. Zak", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE S.A. W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w oraz stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w, w celu obs\u0142ugi linii aglomeracyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1578193.00", "WARTOSC": "1602443.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dofinansowanie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (paliwo gazowe) w Gminie Czernich\u00f3w. Przewidywane ilo\u015b\u0107 wymienionych kot\u0142\u00f3w: 30 szt wraz z wymian\u0105 instalacji grzewczej, je\u017celi jej wymiana b\u0119dzie wynika\u0142a z przeprowadzonej oceny efektywno\u015bci energetycznej. Na obecnym etapie nie s\u0105 znane lokalizacje gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych zostan\u0105 wymienione \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Dzi\u0119ki realizacji projektu zredukuje si\u0119 CO2 o co najmniej 30% w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynku. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi dotycz\u0105ce energoch\u0142onno\u015bci, zawarte w SzOOP.Warunek ten zostanie spe\u0142niony w przypadku gdy budynek posiada maksymaln\u0105 warto\u015b\u0107 wska\u017anika EPH+W nie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c 150 kWh/(m2 x rok) dla dom\u00f3w jednorodzinnych lub 135 kWh/(m2 x rok) dla dom\u00f3w wielorodzinnych (EPH+W -nieodnawialna energia pierwotna na potrzeby ogrzewania, wentylacji oraz przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej). W\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w zostan\u0105 zobowi\u0105zani do poddania budynku do oceny energetycznej wg metodyki przyj\u0119tej przez IZ oraz do wykonania wynikaj\u0105cej z w/w oceny modernizacji energetycznej budynku. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane wykonaniem w budynku inwestycji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i ograniczaj\u0105cych zapotrzebowanie na energi\u0119, czyli przeprowadzenie procesu modernizacji energetycznej oraz likwidacja starego kot\u0142a. Kolejnym aspektem w projekcie b\u0119dzie przekazanie mieszka\u0144com informacji nt. szkodliwo\u015bci u\u017cytkowania nieefektywnych kot\u0142\u00f3w i instalacji. Ma to nast\u0105pi\u0107 za pomoc\u0105 przeprowadzonej kampanii informacyjno-promocyjnej. Innym zadaniem, niezb\u0119dnym do realizacji projektu jest przygotowanie niezb\u0119dnej dokumentacji m.in um\u00f3w z mieszka\u0144cami, regulaminu wyboru odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych i dofinansowania wymiany kot\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERNICH\u00d3W", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie Czernich\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "74497592.25", "WARTOSC": "121590354.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na zakupie niskopod\u0142ogowych, nowoczesnych, niskoemisyjnych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym z silnikiem spe\u0142niaj\u0105cym norm\u0119 EURO6 oraz autobus\u00f3w hybrydowych. W ramach zadania dotycz\u0105cego zakupu autobus\u00f3w uwzgl\u0119dniono tak\u017ce wydatki zwi\u0105zane z op\u0142atami komunikacyjnymi.Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3wDzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym standardDzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.3. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym midiDzia\u0142anie 1.4. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w standardDzia\u0142anie 1.5. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.6. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w midiAutobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119.Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6.W autobusach hybrydowych uk\u0142ad nap\u0119du hybrydowego mo\u017ce odzyskiwa\u0107 energi\u0119 hamowania i wykorzystywa\u0107 j\u0105 do do\u0142adowania akumulator\u00f3w lub kondensator\u00f3w zale\u017cnie od zastosowanego rozwi\u0105zania technicznego.Wszystkie autobusy w swoich typach maj\u0105 by\u0107 identyczne pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w technicznych i kompletacji oraz w zakresie zagospodarowania i wyposa\u017cenia przestrzeni pasa\u017cerskie, ponadto b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w elementy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy opisane w pkt.C.3.2.Szczeg\u00f3\u0142owe wymagania techniczne autobus\u00f3w b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 wymaganiom okre\u015blonym w za\u0142\u0105czniku nr 3 do Umowy na \u015awiadczenie autobusowych us\u0142ug przewozowych w publicznym transporcie zbiorowym w ramach Komunikacji Miejskiej w Krakowie KMK.Oraz zadanie:Zadanie 2. Promocja projektuDzia\u0142anie 2.1. Promocja projektuPlanowany termin rozpocz\u0119cia fazy inwestycyjnej oznacza pierwsze prawne zobowi\u0105zanie Wnioskodawcy tj. planowan\u0105 dat\u0119 podpisania umowy na dostaw\u0119 autobus\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w w celu obs\u0142ugi komunikacji zbiorowej aglomeracji krakowskiej - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1772102.40", "WARTOSC": "2084826.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy uczni\u00f3w i uczennic szk\u00f3\u0142 zawodowych z terenu Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego w tym szczeg\u00f3lnie uczni\u00f3w i uczennic RCKZ w Czernichowie i ZSP w Giebu\u0142towie w bran\u017cy rolniczno le\u015bnej z ochron\u0105 \u015brodowiska bran\u017ca wiod\u0105ca oraz bran\u017cy turystyczno gastronomicznej uzupe\u0142niaj\u0105ca poprzez poprzez lepsze dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia do potrzeb rynku pracy, wprowadzenie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania nowych kwalifikacji, anga\u017cowanie przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracodawc\u00f3w w kszta\u0142cenie zawodowe i organizacj\u0119 sta\u017cy dla 105 uczni\u00f3w i uczennic, doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zgodnie z wymaganiami rynku pracy i zwi\u0119kszenie ilo\u015bci nauczycieli posiadaj\u0105cych kwalifikacje do nauczania w zawodach deficytowych, zwi\u0119kszenie zdawalno\u015bci egzaminu maturalnego oraz przygotowanie kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla 505 uczni\u00f3w i uczennic w okresie od 1 wrze\u015bnia 2020 do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2023 roku.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Centrum Kompetencji Zawodowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Czernichowie II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "909948.30", "WARTOSC": "925102.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dofinansowanie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych paliwo gazowe w Gminie Czernich\u00f3w. Przewidywane ilo\u015b\u0107 wymienionych kot\u0142\u00f3w: 76 szt. Na obecnym etapie nie s\u0105 znane lokalizacje gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych zostan\u0105 wymienione \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Dzi\u0119ki realizacji projektu zredukuje si\u0119 CO2 o co najmniej 30 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynku. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi dotycz\u0105ce energoch\u0142onno\u015bci, zawarte w SzOOP. Warunek ten zostanie spe\u0142niony w przypadku gdy budynek posiada maksymaln\u0105 warto\u015b\u0107 wska\u017anika EPHW nie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c 150 kWhm2 x rok dla dom\u00f3w jednorodzinnych lub 135 kWhm2 x rok dla dom\u00f3w wielorodzinnych EPHW nieodnawialna energia pierwotna na potrzeby ogrzewania, wentylacji oraz przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. W\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w zostan\u0105 zobowi\u0105zani do poddania budynku do oceny energetycznej wg metodyki przyj\u0119tej przez IZ oraz do wykonania wynikaj\u0105cej z ww oceny modernizacji energetycznej budynku. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane wykonaniem w budynku inwestycji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i ograniczaj\u0105cych zapotrzebowanie na energi\u0119, czyli przeprowadzenie procesu modernizacji energetycznej oraz likwidacja starego kot\u0142a. Kolejnym aspektem w projekcie b\u0119dzie przekazanie mieszka\u0144com informacji nt. szkodliwo\u015bci u\u017cytkowania nieefektywnych kot\u0142\u00f3w i instalacji. Ma to nast\u0105pi\u0107 za pomoc\u0105 przeprowadzonej kampanii informacyjnopromocyjnej. Wnioskodawca posiada projekty m.in umowy z mieszka\u0144cami, regulaminu wyboru odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych i dofinansowania wymiany kot\u0142\u00f3w w ramach kt\u00f3rych precyzyjnie jest okre\u015blone wielko\u015b\u0107 dofinansowania i zakres rzeczowy na kt\u00f3ry mo\u017cna otrzyma\u0107 dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERNICH\u00d3W", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w w Gminie Czernich\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "579705.79", "WARTOSC": "1081946.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem rewitalizacyjnym polegaj\u0105cym na przebudowie, rozbudowie i nadbudowie budynku przedszkola w Kamieniu wraz z wewn\u0119trznymi instalacjami wodkan, c.o. oraz elektryczn\u0105, po\u0142o\u017conego w miejscowo\u015bci Kamie\u0144 na podobszarze rewitalizacji Gminy Czernich\u00f3w jednostki administracyjnej Kamie\u0144 dzia\u0142ka nr 3966.Podstawowym za\u0142o\u017ceniem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest nadbudowa budynku w celu uzyskania dodatkowej powierzchni u\u017cytkowej z przeznaczenie na cele spo\u0142eczne dla mieszka\u0144c\u00f3w so\u0142ectwa Kamie\u0144 oraz pozosta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Czernich\u00f3w oraz przywr\u00f3cenie budynkowi pierwotnego wygl\u0105du, czyli przekrycie dachem dwuspadowym, wykonanie zadaszenia nad wej\u015bciem, w postaci daszku dwuspadowego opartego na s\u0142upach. Dzi\u0119ki przebudowie zwi\u0119kszy si\u0119 standard u\u017cytkowy pomieszcze\u0144 parteru, u\u017cytkowanego przez przedszkole oraz bibliotek\u0119 szkoln\u0105. Ponadto budynek zyska now\u0105 powierzchni\u0119 u\u017cytkow\u0105 o pow. 166,17m2 na pierwszej kondygnacji, z przeznaczeniem na sal\u0119aul\u0119 wystawiennicz\u0105 oraz wydarzenia o charakterze integracyjnym, kulturalnym, edukacyjnym organizowanych dla i na rzecz spo\u0142eczno\u015bci Kamienia. Poprawi stan techniczny budynku.Parametry techniczne obiektu:Kubatura: przed inwestycj\u0105 701,80m3, po inwestycji 1675,03m3Powierzchnia zabudowy: odp.177,71m2199,89m2Powierzchnia ca\u0142kowita: odp. 212,42m2435,49m2Powierzchnia u\u017cytkowa: odp.138,58m2302,07m2Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane w GPR dla gminy Czernich\u00f3w problemy dla podobszaru Kamie\u0144:NISKI POZIOM KAPITA\u0141U SPO\u0141ECZNEGO w KamieniuBRAKU DOST\u0118PNEJ INFRASTRUKTURY SPO\u0141ECZNEJ, w tym miejsca spotka\u0144, organizacji wydarze\u0144 kulturalnych, integracyjnych dla mieszka\u0144c\u00f3w, grup i organizacji spo\u0142.Z\u0141EGO STANU TECHNICZNEGO BUDYNKU, kt\u00f3ry pe\u0142ni funkcje publiczne dla najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w so\u0142ectwa Kamie\u0144, dzieli w wieku przedszkolnym i szkolnym oddzia\u0142 przedszkolny i biblioteka szkolna.", "BENEFICJENT": "GMINA CZERNICH\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa budynku przedszkola w Kamieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1035513.18", "WARTOSC": "1218250.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie w latach szkolnych 2017/2018, 2018/2019 oraz 2019/2020 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 191 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w bran\u017cy wiod\u0105cej tj. rolniczo-le\u015bnej z ochron\u0105 \u015brodowiska w CKZ (utworzonego na bazie ZS RCKU w Czernichowie) oraz ZSP w Giebu\u0142towie poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w ZSRCKU i ZSP w Giebu\u0142towie we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem w tym z pracodawcami. Podniesienie kompetencji kluczowych i zawodowych u co najmniej 132 uczni\u00f3w z bran\u017cy turystyczno \u2013 gastronomicznej (bran\u017ca wspieraj\u0105ca) z ww szk\u00f3\u0142 zawodowych, a tak\u017ce u 120 uczni\u00f3w ze wszystkich bran\u017c nauczanych w ww szko\u0142ach . Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych u 33 nauczycieli zawodu z ww bran\u017c w ww szko\u0142ach BO s\u0105 uczniowie ZSRCKU w Czernichowie oraz ZSP w Giebu\u0142towie, a tak\u017ce kadra nauczycielska z ww szk\u00f3\u0142. G\u0142\u00f3wne zadania: utworzenie i rozw\u00f3j CKZ, dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w, praktyki i sta\u017ce dla uczni\u00f3w, doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w oraz podnoszenie kompetencji zawodowych u nauczycieli. Efekty: 215 os.uzyska kwalifikacje w ramach form kszta\u0142cenia pozaszkolnego 2 plac\u00f3wki zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne Utworzony zostanie 1 CKZ (rolniczo \u2013 le\u015bna z ochron\u0105 \u015brodowiska) 33 nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe 250 uczni\u00f3w podniesie swoje kompetencje lub kwalifikacje dzi\u0119ki faktycznemu udzia\u0142owi w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych/ pozaszkolnych 123 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c u pracodawc\u00f3w 11 uczni\u00f3w odb\u0119dzie dodatkow\u0105 praktyk\u0119 u pracodawc\u00f3w W proces uczenia w\u0142\u0105czeni zostan\u0105 pracodawcy Projekt partnerski", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Centrum Kompetencji Zawodowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Czernichowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "306550.37", "WARTOSC": "360647.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do przedszkoli z terenu woj. ma\u0142opolskiego i Gminy Czernich\u00f3w poprzez stworzenie w okresie 01.06.201731.08.2018 dodatkowych miejsc przedszkolnych dla 30 dzieci 15 dziewczynek i 15 ch\u0142opc\u00f3w w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych uczestnicz\u0105cych w edukacji przedszkolnej w plac\u00f3wce projektodawcy Przedszkole Ma\u0142y Europejczyk w Czernichowie.Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 za pomoc\u0105 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej: 1. Zabezpieczenie prawid\u0142owego rozwoju u 30 dzieci w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych z woj. ma\u0142opolskiego w aspekcie \u017cywieniowym, wychowawczym, psychofizycznym i logopedycznym w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w2. Wyr\u00f3wnywanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci niepe\u0142nosprawnych z woj. ma\u0142opolskiego poprzez rozw\u00f3j ich umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych, muzycznych, plastycznych, ruchowych, historycznych. 3. Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych u 30 dzieci z woj. ma\u0142opolskiego poprzez ich udzia\u0142 w przedstawieniach teatralnych oraz wycieczkach przyrodniczo krajoznawczych.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE PRZEDSZKOLE J\u0118ZYKOWE ,,MA\u0141Y EUROPEJCZYK\"", "TYTUL": "Utworzenie 30 dodatkowych miejsc przedszkolnych w Przedszkolu Ma\u0142y Europejczyk w Czernichowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-10-30", "DOFINANSOWANIE": "199516.05", "WARTOSC": "545343.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Firma AQUAFORM to wyspecjalizowana firma o bardzo du\u017cym do\u015bwiadczeniu w zakresie produkcji opraw o\u015bwietleniowych. W ofercie firmy AQUAFORM znajduje si\u0119 blisko 100 r\u00f3\u017cnych kolekcji opraw o\u015bwietleniowych, kt\u00f3re po konfiguracji poszczeg\u00f3lnych parametr\u00f3w, daj\u0105 ponad 100 tysi\u0119cy r\u00f3\u017cnych wariant\u00f3w opraw. Firma \u0142\u0105czy doskona\u0142e wzornictwo z wysoko zaawansowanymi technologiami, sztuk\u0119 z technik\u0105 oraz idee z u\u017cyteczno\u015bci\u0105. Stawia na rozw\u00f3j i innowacyjno\u015b\u0107. Pozycja firmy na rynku krajowym jest bardzo mocna. Jednak dalszy rozw\u00f3j firmy poprzez sprzeda\u017c krajow\u0105 jest ograniczony. Mo\u017cliwo\u015bci rozwoju firmy s\u0105 wi\u0119c skorelowane z mo\u017cliwo\u015bciami w zakresie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i systematycznego powi\u0119kszania liczby odbiorc\u00f3w.Obecnie firma eksportuje swoje produkty do kilkunastu kraj\u00f3w co przynosi ok. 5,57 przychod\u00f3w. W celu zwi\u0119kszenia skali przychod\u00f3w z eksportu firma planuje rozwiniecie eksportu na ju\u017c pozyskanych rynkach Austria, Francja, Niemcy, Skandynawia oraz pozyskanie nowych rynk\u00f3w Rumunia, Bu\u0142garia Kluczow\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wej\u015bcia na te rynki jest udzia\u0142 w du\u017cych, wa\u017cnych imprezach targowych. Zdecydowano si\u0119 na wyb\u00f3r trzech wa\u017cnych i presti\u017cowych imprez mi\u0119dzynarodowych odbywaj\u0105cych si\u0119 w Europie. B\u0119d\u0105 to imprezy targowe takie jak LightBulding Frankfurt oraz dwie imprezy ArchitectWork w Lyonie i Wiedniu.Firma zamierza skorzysta\u0107 r\u00f3wnie\u017c z wsparcia doradczego w zakresie okre\u015blenia i wyboru potencjalnych partner\u00f3w na tych rynkach docelowych kt\u00f3re s\u0105 dla firmy ca\u0142kowicie nowe. Planowane zamierzenia s\u0105 sp\u00f3jne z opracowan\u0105 w firmie Strategi\u0105 Rozwoju Eksportu kt\u00f3ra w spos\u00f3b precyzyjny okre\u015bla mechanizmy wdro\u017cenia produkt\u00f3w podlegaj\u0105cych umi\u0119dzynarodowieniu na docelowych rynkach. Dlatego w celu zapewnienia efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 firma AQUAFORM planuje zrealizowanie pe\u0142nego zakresu strategii.Realizacja Projektu wymusi wprowadzenie zmiany organizacyjnej w firmie. Polega\u0107 ona b\u0119dzie na wydzieleniu w firmie Dzia\u0142u Eksportu.", "BENEFICJENT": "AQUAFORM INCORPORATED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzmocnienie pozycji konkurencyjnej firmy Aquaform Incorporated Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179751.44", "WARTOSC": "1399800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 gminach wiejskich: Zielonki, Czernich\u00f3w, Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce, Iwanowice, Micha\u0142owice, Wielka Wie\u015b oraz w 1 gminie miejsko-wiejskiej: S\u0142omniki, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.09.2016 r. do 30.11.2017 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 217 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w ww. 7 Gminach. Zadanie 2. Doskonalenie kompetencji kadr ww. 7 Gmin w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych. Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w Urz\u0119dach Gmin: Zielonki, Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce, Iwanowice, S\u0142omniki i Wielka Wie\u015b, poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klient\u00f3w. Zadanie 4. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w ww. 7 Gminach. Zadanie 5. Doskonalenie kompetencji kadr ww. 7 Gmin w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Zadanie 6. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci, skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy, elektronizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci w ww. 7 Gminach. W wyniku realizacji projektu 7 jednostek samorz\u0105du terytorialnego wdro\u017cy rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA ZIELONKI", "TYTUL": "Szybciej, sprawniej, skuteczniej - rozw\u00f3j e-administracji w Gminach: Zielonki, Czernich\u00f3w, Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce, Iwanowice, Micha\u0142owice, S\u0142omniki i Wielka Wie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "140000.00", "WARTOSC": "185508.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odbi\u00f3r, transport i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w azbestowych z terenu Gm. Czernich\u00f3w. Zak\u0142ada si\u0119: - usuni\u0119cie wyrob\u00f3w azbestowych ze 120 budynk\u00f3w; - masa usuni\u0119tych odpad\u00f3w niebezpiecznych wyniesie 360 Mg (warto\u015b\u0107 oszacowana na podst. z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w przez mieszka\u0144c\u00f3w Gm.). Prace zw. z usuwaniem, demonta\u017cem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest nie s\u0105 obj\u0119te niniejszym projektem. B\u0119dzie to le\u017ca\u0142o w gestii mieszka\u0144c\u00f3w Gminy, kt. w ramach demonta\u017cu azbestu b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zani do jego przeprowadzenia w spos\u00f3b uniemo\u017cliwiaj\u0105cy emisj\u0119 azbestu do \u015brodowiska oraz powoduj\u0105cy zminimalizowanie pylenia poprzez zastosowanie w\u0142a\u015bciwych procedur technicznych i sanitarnych. Z projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 mieszka\u0144cy gminy - osoby fizyczne, b\u0119d\u0105ce w\u0142a\u015bcicielem budynku zawier. wyroby azbestowe. Podstawowym warunkiem stanowi\u0105cym o zakwalifikowaniu si\u0119 do projektu b\u0119dzie z\u0142o\u017cenie wniosku wskazanego w Regulaminie odbioru i usuwania wyrob\u00f3w azbestowych z terenu Gm., obejmuj\u0105cy m.in. informacj\u0119 o wyrobach zawieraj. azbest; ocen\u0119 stanu mo\u017cliwo\u015bci bezpiecznego u\u017cytkowania wyrob\u00f3w azbestowych; o\u015bwiadczenie o prawie do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105; kopia dokumentu potwierdzaj\u0105cego zg\u0142oszenie rob\u00f3t (lub pozwolenia na budow\u0119) zwi\u0105zanych z demonta\u017cem materia\u0142\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest. Okre\u015blenie stopnia pilno\u015bci usuni\u0119cia azbestu (I i II grupa) zawarto w pkt. Q. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie obejmuj\u0105: - przygotowanie dokumentacji niezb\u0119dnej dla przeprowadzenia projektu; - przeprowadzenie akcji informacyjno-edukacyjnej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gm. Czernich\u00f3w z wykorzystaniem trzech kana\u0142\u00f3w tj. strony www Urz\u0119du Gminy Czernich\u00f3w, materia\u0142\u00f3w inform.-edukacyjnych (ulotka dystrybuowana w prasie lokalnej) oraz podczas zebra\u0144 wiejskich; - realizacj\u0119 programu edukacyjnego zwi\u0105zanego z konkursem plastycznym dla uczni\u00f3w; - realizacj\u0119 us\u0142ugi odbioru, transportu i unieszkodliwiania pow\u0142ok azbestowych (poprzedzona procedur\u0105 wyboru wykonawcy tej us\u0142ugi).", "BENEFICJENT": "GMINA CZERNICH\u00d3W", "TYTUL": "Usuwanie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Czernich\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-27", "DOFINANSOWANIE": "8743485.89", "WARTOSC": "15573975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Wi\u015blana Trasa Rowerowa to trasa z grupy 8 g\u0142\u00f3wnych tras Ma\u0142opolski wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zintegrowanej sieci tras rowerowych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Przebiega po najbardziej atrakcyjnych terenach doliny Wis\u0142y. D\u0142ugo\u015b\u0107 ca\u0142ej trasy to oko\u0142o 220 km, natomiast przedmiotowy projekt obejmuje odcinek II Wi\u015blanej Trasy Rowerowej o d\u0142ugo\u015bci ok 87 km zlokalizowany w zachodniej i centralnej Ma\u0142opolsce. WTR wytyczona zosta\u0142a wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y na odcinku od gminy Brzeszcze do gminy Skawina wraz z \u0142\u0105cznikiem do Opactwa w Ty\u0144cu. Szeroko\u015b\u0107 trasy na wale wynosi 2,5 m. Dopuszcza si\u0119 zaw\u0119\u017cenie szeroko\u015bci jezdni w miejscach, gdzie geometria wa\u0142u nie pozwala na wykonanie drogi rowerowej o szeroko\u015bci 2,5 m. Przedmiotowa trasa rowerowa w wi\u0119kszo\u015bci wykorzystuje wa\u0142y rzeki Wis\u0142y jako ekologiczny ci\u0105g komunikacyjny pozbawiony ca\u0142kowicie ruchu samochodowego, a tym samym zapewniaj\u0105cy zdrow\u0105 rekreacj\u0119 w czystym \u015brodowisku. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla zwyk\u0142ych rowerzyst\u00f3w jak i dla rodzin z dzie\u0107mi a tak\u017ce rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Obszar w otoczeniu \u015bcie\u017cki charakteryzuje si\u0119 wyst\u0119powaniem \u0142agodnych wzniesie\u0144 i p\u0142askich obni\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z dolinami rzecznymi i starorzeczami. Odcinek od m. Brzeszcze do m. Skawina przechodzi\u0107 b\u0119dzie przez 4 powiaty.Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w,a oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni asfaltowych. Projektowane nawierzchnie posadowione zostan\u0105 na pod\u0142o\u017cu G1: odpornym na dzia\u0142anie mrozu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 1 Wi\u015blana Trasa Rowerowa (WTR) - odcinek 2: Brzeszcze - Skawina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6476417.75", "WARTOSC": "7619315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. na rzecz os\u00f3b niesamodz. i opiekun\u00f3w nieform. o szczeg. potrzebach zw. z zaburzeniami psychicznymi i funkcji poznawczych, poprzez uruchomienie i prowadzenie CENTRUM SPOTKA\u0143 OLSZA\u0143SKA CSO w Krakowie. Obszar dzia\u0142ania: Krakowski Obszar Funkcjonalny KrOF tj. Krak\u00f3w oraz otaczaj\u0105ce 14 gmin. Funkcjonowanie: dzienne Centrum w Krakowieul.Olsza\u0144ska 5 oraz us\u0142ugi w domach podopiecznych na terenie 15 gmin, \u015bwiadczone przy pomocy kadry Zespo\u0142\u00f3w Leczenia \u015arodowiskowego Szpit. w Skawinie, Wieliczce, My\u015blenicach i Miechowie oraz w Krakowie prace dodatkowe w stos. do dotychcz., a tak\u017ce 2 \u0142\u00f3\u017cka odci\u0105\u017ceniowe ulokowane przy oddziale psychogeriatr.Szpitala.Us\u0142. \u015bwiadczone w ramach projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter us\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej rozumianych zgodnie z Wytycznymi.", "BENEFICJENT": "SZPITAL KLINICZNY IM.DR.J\u00d3ZEFA BABI\u0143SKIEGO SP ZOZ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Centrum Spotka\u0144 Olsza\u0144ska - Centrum spotka\u0144 dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-26", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "66232.79", "WARTOSC": "77920.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie w roku szkolnym 20192020 kompetencji kluczowych, uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia w szczeg\u00f3lno\u015bci do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach uu ZSRKU w Czernichowie w obszarach chemia, biologia i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uu klas 3 i 4 technikum ZSRKU w Czernichowie. Zak\u0142ada si\u0119 wsparcie w postaci:zaj\u0119\u0107 online w obszarach tematycznych: biologia, chemia, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, prowadzonych na podstawie scenariuszy wypracowanych w projekcie koordynacyjnymk\u00f3\u0142 naukowych, w obszarach tematycznych, w kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia online.Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w szkole wyposa\u017conej w sprz\u0119tinfrastruktur\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 online i prowadzenie k\u00f3\u0142 naukowych, spe\u0142niaj\u0105cych wymogi wskazane w Za\u0142\u0105czniku nr 1 b do regulaminu konkursu RPMP.10.01.04IP.011200119W zadaniach przewidziano r\u00f3wnie\u017c zakup pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do realizacji zaj\u0119\u0107,wyjazdy na zaj\u0119cia stacjonarne na uczelni. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do uu chc\u0105cych rozwija\u0107 swoje zainteresowania oraz posiadaj\u0105cych predyspozycje i kompetencje pozwalaj\u0105ce na opanowanie materia\u0142u wykraczaj\u0105cego poza podstaw\u0119 programow\u0105 wskazana powy\u017cej. Efekty: 60 uu we\u017amie udzia\u0142 w planowanym wsparciu, zostanie zrealizowane 180 h wsparcia, w tym 90 w ramach zaj\u0119\u0107 online i 90 w ramach k\u00f3\u0142 naukowych. Dodatkowo zaplanowano 5 wyjazd\u00f3w na uczelni\u0119, w tym 3 wyjazdy w ramach zaj\u0119\u0107 online i 2 wyjazdy w ramach k\u00f3\u0142 naukowych brak zgody uczelni nawyjazd w ramach KN z biologii.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolniczego Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Czernichowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1422462.06", "WARTOSC": "1673484.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI to nowa podmiot pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 centr\u00f3w wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnych, \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnychfaktycznych rodzinnych os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Krakowa Metropolia Krakowska. Celem projektu jest rozw\u00f3j wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych na terenie Metropolii Krakowskiej.Z oferty OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI skorzysta min 330 os\u00f3bopiekun\u00f3w nieformalnych oraz po\u015brednio 330 os\u00f3b niesamodzielnych, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b starszych, nad kt\u00f3rym opiekunowie sprawuj\u0105 codzienn\u0105 opiek\u0119.W ramach projektu zaplanowano: Realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia edukacyjnego, doradczego i informacyjnego dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych. Oferta rozproszona czyli realizowanadost\u0119pna z wykorzystaniem potencja\u0142y lokalnego na poziomie ka\u017cdej z gmin nale\u017c\u0105cych do ZITdost\u0119p do us\u0142ugi odci\u0105\u017ceniowej dla opiekun\u00f3w i nieformalnych oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i medycznego Dzia\u0142alno\u015bci centrum wsparcia przez okres 36 miesi\u0119cy w ramach projektu i jej kontynuacj\u0119 po zako\u0144czeniu finansowaniaProjekt przyczyni si\u0119 do:Wzmocnienia infrastruktury pomocowej na obszarze MOF dla starszego pokolenia oraz ich rodzin.Rozszerzenie oferty wsparcia w zakresie us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych przez instytucje publiczne o nowe formy wsparcia realizowane przez NGO. Zapewnienie os.niesamodzielnym poczucia bezpiecze\u0144stwa fizycznego np. opieka, pomoc w czynno\u015bciach dnia codziennego, us\u0142ugi podtrzymuj\u0105ce zdrowie, ochrona przed przemoc\u0105 i nadu\u017cyciami, socjalnego \u015bwiadczenia zapewniaj\u0105ce nale\u017cyty poziom konsumpcji i spo\u0142ecznego zapewnienie spo\u0142. uczestnictwa poprzez wsparcie dla ich opiekun\u00f3w nieformalnych. Utrzymanie jak najd\u0142u\u017cej aktywno\u015bci i autonomii os.starszych i pozostawania w ich dotychczasowym \u015brodowisku zamieszkania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13313921.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3490382.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 2547480.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 927978.1699999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 685030.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 640133.1699999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 458291.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 308670.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 250508.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 203211.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 196348.38999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 188462.21999999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 168823.46}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 132952.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 101302.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58089.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43063.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 39850.369999999995}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 33664.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33289.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33225.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27992.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 27144.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25890.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 21954.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14438.14}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 7163.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4687.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3886.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1400.94}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 328.31}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4770767.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1471226.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 1151798.4800000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 728488.4700000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 678773.2100000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 614373.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 568942.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 516325.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 515172.8400000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 250598.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 206924.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 200820.24000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 139970.47999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 135939.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 129698.54000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 125522.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 114965.66}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 114710.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 105280.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100446.80000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80516.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 75319.06}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 63775.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 59301.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 51091.229999999996}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 50926.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47618.469999999994}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 40867.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40335.69}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37476.38}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 27568.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25007.04}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 23000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22878.920000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18224.98}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16900.65}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16820.64}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15753.53}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15386.46}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 13969.84}, {"name": "Cmentarze", "value": 13421.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12096.09}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11921.6}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 11587.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9997.550000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8450.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5526.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4899.12}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3840.0}, {"name": "Koordynacja system\u00f3w zabezpieczenia spo\u0142ecznego", "value": 3531.2200000000003}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2460.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 2166.01}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 1810.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1394.4699999999998}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1199.77}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1056.57}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 910.78}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 605.01}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 163.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 61.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1195828.15}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 782677.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 549615.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 299866.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 261659.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 243334.28}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 226237.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 182343.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97695.29}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 60270.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 39963.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23739.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19311.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2040668.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 1839900.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 899200.21}, {"name": "Biblioteki", "value": 518000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 181743.9}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 142987.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84570.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 75913.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 70721.07}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 41880.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40936.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8421.76}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1339462.91}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 93990.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44541.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1791599.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29912.13}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 16586.55}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1948302.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 446557.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 140890.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 79466.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17269994.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3969361.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 689207.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 585071.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 499091.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 188759.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 166092.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 113227.05}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 91561.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 74800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63900.549999999996}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 56317.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44747.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42174.43}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24720.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21928.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18153.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15180.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3343.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2959.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 708990.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 97714.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2125.65}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 23792.380000000005}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 128.72}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237257.17999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 51703.57}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25204.15}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11062.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 16950.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13507.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6164.530000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1526.3300000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 295.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 404852.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6008.14}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17344896.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4414314.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1018864.1799999998}, {"name": "Rodzina", "value": 794783.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 172709.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58089.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51348.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33664.85}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33225.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27920.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27900.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7163.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4687.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5589159.679999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3666854.3200000008}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1054547.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 768847.8999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 706342.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 515172.8400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 353683.18000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 254812.23}, {"name": "Rodzina", "value": 171312.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 112344.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 83526.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81365.29000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 77417.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30812.269999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10616.01}, {"name": "Turystyka", "value": 2460.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 1810.56}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1825025.0299999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 880373.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 469571.29000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 299866.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 261659.06}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182343.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39963.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23739.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3084558.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2040668.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 518000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 142987.44}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 75913.96}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41880.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 40936.44}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1339462.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 93990.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44541.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1791599.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29912.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16586.55}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1948302.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 446557.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 220357.75}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21824426.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 881933.2700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 760089.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 281124.52999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 131117.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44747.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18153.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 708990.92}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 97714.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2125.65}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23792.380000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 128.72}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 251083.52999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62766.149999999994}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11377.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23115.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12911.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2122.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 295.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 404852.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6008.14}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25544358.209999986, "v": "25,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.34, "v_pc": "1764,84 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16702406.689999998, "v": "16,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 5652406.860000001, "v": "5,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 984267.39, "v": "984,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 622093.47, "v": "622,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 418189.88000000006, "v": "418,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 354643.13, "v": "354,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 351901.95999999996, "v": "351,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 303427.87999999995, "v": "303,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 138120.30000000002, "v": "138,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16900.65, "v": "16,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 22790522.43999999, "v": "22,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.85, "v_pc": "1574,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17419767.459999997, "v": "17,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4478743.6899999995, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 811161.57, "v": "811,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 50926.58, "v": "50,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25007.04, "v": "25,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Koordynacja system\u00f3w zabezpieczenia spo\u0142ecznego", "value": 3531.2200000000003, "v": "3,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1056.57, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 328.31, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10611910.929999998, "v": "10,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.43, "v_pc": "733,17 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4939591.05, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.54}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3841187.1300000004, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.19}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1002115.01, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 121.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 614020.64, "v": "614,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.78}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 69259.37999999999, "v": "69,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 63775.54, "v": "63,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58453.07, "v": "58,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11921.6, "v": "11,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 11587.51, "v": "11,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6630914.78, "v": "6,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.39, "v_pc": "458,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2078190.21, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2068237.33, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1874601.3599999999, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 549615.88, "v": "549,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.28}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 60270.0, "v": "60,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5932330.32, "v": "5,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.51, "v_pc": "409,86 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4404175.130000002, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.24}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 755844.1399999999, "v": "755,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 250508.66, "v": "250,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 216505.97999999998, "v": "216,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 198757.27, "v": "198,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80908.36, "v": "80,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25630.78, "v": "25,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2588737.5700000008, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27, "v_pc": "178,85 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "56.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1031768.0999999999, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 614373.82, "v": "614,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 500291.75, "v": "500,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 166256.28, "v": "166,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 91561.18, "v": "91,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79437.12, "v": "79,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45376.369999999995, "v": "45,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40335.69, "v": "40,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 19337.26, "v": "19,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1195902.7300000002, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51, "v_pc": "82,62 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1043039.79, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.21}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 125522.94, "v": "125,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.49}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 23000.0, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3840.0, "v": "3,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 724383.52, "v": "724,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91, "v_pc": "50,05 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 445183.20999999996, "v": "445,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 226237.01, "v": "226,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.23}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 40867.21, "v": "40,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12096.09, "v": "12,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 708990.92, "v": "708,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "48,98 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 708990.92, "v": "708,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 658264.85, "v": "658,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "45,48 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 518000.0, "v": "518,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 132425.09999999998, "v": "132,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7839.75, "v": "7,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 543598.9, "v": "543,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "37,56 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 543598.9, "v": "543,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 318748.43, "v": "318,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "22,02 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 135277.98, "v": "135,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 132929.45, "v": "132,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50541.0, "v": "50,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.85}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 253630.06000000003, "v": "253,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "17,52 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 142987.44, "v": "142,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 56.37}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 70701.38, "v": "70,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26520.0, "v": "26,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.45}, {"name": "Cmentarze", "value": 13421.24, "v": "13,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.29}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 213278.34000000003, "v": "213,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,74 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "110.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 118179.14, "v": "118,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 55.41}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 92242.29000000001, "v": "92,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 27942.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2795.41, "v": "2,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 61.5, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 139472.94999999998, "v": "139,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,64 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 136614.18, "v": "136,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2858.77, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 104407.37999999999, "v": "104,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,21 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 51209.579999999994, "v": "51,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44747.8, "v": "44,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8450.0, "v": "8,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.09}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13500.0, "v": "13,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,93 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13500.0, "v": "13,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 1810.56, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 1810.56, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}