{"gmina": "S\u0142omniki", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska S\u0142omniki", "kod_gus": "011212006123", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "eurostat": "PL214", "ludnosc": 13675, "budzet": {"dochody": "79,67 mln z\u0142", "wydatki": "81,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 55797020.94999999, "dane1": 53552201.15000006, "dane2": 53552201.15000006, "dane3": 2244819.79999993}, {"label": "2017", "dane0": 57174239.970000036, "dane1": 58708808.679999985, "dane2": 57174239.970000036, "dane4": 1534568.7099999487}, {"label": "2018", "dane0": 60169290.62999997, "dane1": 61149368.64, "dane2": 60169290.62999997, "dane4": 980078.0100000277}, {"label": "2019", "dane0": 79666993.55000003, "dane1": 81389646.51000002, "dane2": 79666993.55000003, "dane4": 1722652.9599999934}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16343849.530000001, "dane1": 21395838.240000002}, {"label": "2017", "dane0": 15730919.98, "dane1": 20604315.889999993}, {"label": "2018", "dane0": 16373866.040000001, "dane1": 22766872.050000004}, {"label": "2019", "dane0": 17096190.04, "dane1": 24391494.539999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,79 mln z\u0142", "wydatki": "2,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 131.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 61.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.24481979999993}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.24481979999993}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5345687099999488}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5345687099999488}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9800780100000277}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9800780100000277}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7226529599999933}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7226529599999933}], "dochod_ue": "12,92 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "62,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "4590.7 z\u0142", "powiat": "82,51 mln z\u0142", "powiat_pc": "6033.5 z\u0142", "wojewodztwo": "12,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "405,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "11,63 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 17096190.04, "wydatki": 24391494.539999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-10-17", "DATA_START": "2019-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11056140.00", "WARTOSC": "25567032.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, w oparciu o kt\u00f3re wytwarzane b\u0119d\u0105 papiery higieniczne w rolce (w tym chusteczki celulozowe) o znacz\u0105co ulepszonych cechach jako\u015bciowych. Koncepcja produkt\u00f3w oraz procesu, w wyniku kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 powstawa\u0107, s\u0105 autorstwa Almus Sp. z o.o. Szerzej na ten temat w dalszych cz\u0119\u015bciach wniosku. Zakres projektu dotyczy przygotowania niezb\u0119dnej infrastruktury (hala produkcyjna wraz z otoczeniem) oraz zakupu sprz\u0119tu, kt\u00f3ry po z\u0142o\u017ceniu w lini\u0119 zostanie przez Wnioskodawc\u0119 wykorzystany do wytwarzania innowacyjnych produkt\u00f3w na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "ALMUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie prac B+R w zakresie produkcji innowacyjnych papier\u00f3w higienicznych przez Almus Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 808.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7573500.00", "WARTOSC": "16830000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, w oparciu o kt\u00f3re wytwarzane by\u0142yby unikalne papiery higieniczne (w tym \u015bliniaki i nak\u0142adki w rolce), z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 niekonwencjonalnych zastosowa\u0144 oraz o nietypowych cechach. Zar\u00f3wno koncepcja produkt\u00f3w jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 technicznych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 ich produkcj\u0119, s\u0105 autorstwa Almus Sp. z o.o. Koncepcja produktu oraz za\u0142o\u017cenia technologiczne zosta\u0142y opisane w dalszych punktach wniosku. Numer referencyjny programu pomocowego: SA 42799(2015/X). Przeznaczenie pomocy publicznej: art.14 KE nr 651/2017.", "BENEFICJENT": "ALMUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie unikalnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych opracowanych przez Almus Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 553.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-28", "DATA_START": "2019-01-28", "DOFINANSOWANIE": "6475725.00", "WARTOSC": "17700315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 wdro\u017cy\u0107 technologi\u0119 opracowan\u0105 w trakcie prac badawczorozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Celem nadrz\u0119dnym jest uzyskanie efektu w postaci innowacyjnych papier\u00f3w higienicznych sk\u0142adanych chusteczki kosmetyczne, r\u0119czniki sk\u0142adane, sk\u0142adany papier toaletowy. Produkty te zosta\u0142y zaprojektowane przez Almus Sp. z o.o. i, w odniesieniu do cech, do kt\u00f3rych by\u0142o to mo\u017cliwe, zg\u0142oszono dla nich zastrze\u017cenia w zakresie praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej wzory u\u017cytkowe.Dla uzyskania produkt\u00f3w o opisywanych cechach konieczne b\u0119dzie zakupienie odpowiedniego sprz\u0119tu, z kt\u00f3rego uda si\u0119 skompletowa\u0107 i skonfigurowa\u0107 ca\u0142y ci\u0105g technologiczny wraz z niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami towarzysz\u0105cymi. Urz\u0105dzenia te zostan\u0105 wykonane w oparciu o wytyczne Wnioskodawcy parametry, wymogi procesowe itp..", "BENEFICJENT": "ALMUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych papier\u00f3w higienicznych w oparciu o now\u0105 technologi\u0119 Almus S p. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 473.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5999850.00", "WARTOSC": "13333000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu jest wdro\u017cenie autorskiej technologii wytwarzania chusteczek higienicznych. Technologia ta opracowana zosta\u0142a w Almus Sp. z o.o.. Efektem jej wdro\u017cenia b\u0119d\u0105 innowacyjne w skali \u015bwiata cechy chusteczek higienicznych, kt\u00f3re Wnioskodawca wprowadzi na rynku polskim oraz mi\u0119dzynarodowym. To z kolei umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Firmy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsz\u0105 rozpoznawalno\u015b\u0107 i zaufanie do marki, a tak\u017ce znacz\u0105cy wzrost przychod\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki, w tym z rynk\u00f3w zagranicznych.", "BENEFICJENT": "ALMUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie unikalnej technologii produkcji chusteczek w Sp\u00f3\u0142ce Almus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 438.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-16", "DATA_START": "2019-03-25", "DOFINANSOWANIE": "3985431.49", "WARTOSC": "6669357.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest nadanie nowych funkcji obszarowi poprzemys\u0142owemu zlokalizowanemu na dzia\u0142ce 492/1 w S\u0142omnikach. W miejscu tymczasowo wykorzystywanemu przez Zak\u0142ad Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej w S\u0142omnikach zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania rewitalizacyjne. Na dzia\u0142ce b\u0119d\u0105 prowadzone prace budowlane polegaj\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci na: - rozbi\u00f3rce obiekt\u00f3w magazynowych oraz wiat gara\u017cowych - przebudowie budynku administracyjno \u2013 us\u0142ugowego oraz wiaty gara\u017cowej. W ramach planowanej rozbudowy dotychczasowe przeznaczenie budynku zostanie rozszerzone o funkcje: admin.-biurow\u0105, edukacyjno-wychowawcz\u0105 oraz us\u0142ugow\u0105. Przebudowany obiekt b\u0119dzie przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (DZG) odp\u0142atn\u0105. Dla DZG przewidziano powierzchnie parteru i pierwszego pi\u0119tra wynosz\u0105c\u0105 432,45 m2. Pomieszczenia na drugim pi\u0119trze zostan\u0105 przeznaczone dla Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej (379,32 m2), plac\u00f3wki wsparcia dziennego (89,52m2) oraz organizacji pozarz\u0105dowych tj. stowarzysze\u0144 nie dzia\u0142aj\u0105cych dla zysku (107m2). Przeznaczona na cele spo\u0142eczne powierzchnia to 575,84 m2. Powierzchnia wsp\u00f3lna dla ca\u0142ego budynku (korytarze, wc, kot\u0142ownia, klatka schodowa, szyb windowy, pomieszczenia obs\u0142ugi) to 484,15 m2. Budynek b\u0119dzie wyposa\u017cony w inst. elekt., wod-kan oraz c.o. z kot\u0142owni\u0105 centraln\u0105 dla ca\u0142ego budynku, w kt\u00f3rej b\u0119dzie zlokalizowany 1 kocio\u0142 na potrzeby c.o. oraz c.w.u.. Pomieszczenia w cz\u0119\u015bci rozbudowywanej b\u0119d\u0105 tak\u017ce wyposa\u017cone w wentylacj\u0119 mechaniczn\u0105 oraz klimatyzacj\u0119. Parkingi oraz ci\u0105gi komunikacyjne zostan\u0105 wyposa\u017cone w instalacje o\u015bwietleniow\u0105, teletechniczn\u0105 z monitoringiem oraz kanalizacj\u0119 deszczow\u0105. Oprawy o\u015bwietleniowe (energooszcz\u0119dne w technologii LED) b\u0119d\u0105 umieszczone na s\u0142upach wraz z systemem kamer do monitoringu. W obr\u0119bie parking\u00f3w zaplanowano terminale do \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych \u2013 wolnostoj\u0105ce, dwustanowiskowe o mocy 22 kW. Zakupione zostanie podstawowe wyposa\u017cenie sali konf. i pom. biurowego", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Rewitalizacja miasta S\u0142omniki poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 291.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-10", "DOFINANSOWANIE": "3074840.72", "WARTOSC": "4434591.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Droga powiat. nr 2141K wskazana do dofinansowania z uwagi na nieodpowiedni stan techn. oraz ze wzgl. na to, \u017ce stanowi jedyny i bezpo\u015bredni dojazd do SAG w m. Januszowice. Strefa ta le\u017cy tu\u017c obok m. S\u0142omniki. Koniecznym jest by ze wzg. na rozw\u00f3j obszar\u00f3w Pow. Krakow. zapewni\u0107 po\u017c\u0105dany stan techniczny dr\u00f3g, wystarczaj\u0105c\u0105 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, odpowiedni\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 rozwi\u0105zanie kwestii odwodnienia oraz bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w w tym tak\u017ce pieszych.Przedmiotem projektu jest kompleksowa przebudowa drogi powiat.nr 2141K na odcinku od skrzy\u017cow. z drog\u0105 krajow\u0105 nr 7 w m. Januszowice Prandocin Wysi\u00f3\u0142ek do skrzy\u017cow. z ul. Kolejow\u0105 w m. Kacice w rejonie stacji kolejowej. \u0141\u0105cznie przebudowie zostanie poddany odcinek o d\u0142.1850m. G\u0142. zadania m.in: opracow. dokumentacji projektowej; wykonanie rob\u00f3t budow. w tym naprawa ogrodze\u0144; nabycie nieruchom., us\u0142uga nadzoru inwest.Parametry drogi po wykonaniu przebudowy b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: dopuszczalne obci\u0105\u017cenie nawierzchni: 100 kNo\u015b; ilo\u015b\u0107 jezdni: 1; szer. jezdni: 6,0 m, szer. pasa ruchu: 3,0m; szer. pobocza: 2 x 1,0m; skrajnia pionowa: 4,70 m; kat. ruchu: KR3; wjazdy do posesji o szer: min 4,0 m; skrzy\u017cowania z drogami podporz\u0105dk. min. 5,0m.W ramach projektu istniej\u0105ca nawierz. zostanie rozebrana, a w jej miejsce zostanie zbudowana nowa, z wykorzystaniem rozebranego materia\u0142u w zakresie, w jakim b\u0119dzie to mo\u017cliwe.W zakresie rzeczowym projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c: reprofilacj\u0119 row\u00f3w odwadniaj\u0105cych w przekroju poprzecznym oraz profilu pod\u0142u\u017cnym, budow\u0119 i przebudow\u0119 systemu odwadniaj\u0105cego dla w\u00f3d opadowych wraz z urz\u0105dzeniami tego systemu, w zakresie poprawy bezpiecze\u0144stwa, zaplanowano wykonanie nowych chodnik\u00f3w na terenach zabudowanych 300 mb.W IV.2017 zak\u0142ada si\u0119, \u017ce w\u00f3wczas b\u0119dzie to mo\u017cliwe w zw. z przyj\u0119ciem bud\u017cetu przez Rad\u0119 Gm. zostanie zawarte porozumienie z Gm. S\u0142omniki w spr. przekazania \u015brodk\u00f3w na sfinansow.cz\u0119\u015bci wk\u0142adu w\u0142asnego.Rozwi\u0105zania infrastr. zwi\u0119ksz. bezpiecz. uczestn. ruchu cz. Q wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 2141K \u201ePrzesta\u0144sko \u2013 Kacice - S\u0142omniki\u201d w miejscowo\u015bciach Prandocin, Prandocin Wysio\u0142ek, Januszowice, Kacice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 224.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2683370.30", "WARTOSC": "3602817.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa budowa drogi gminnej maj\u0105cej sw\u00f3j pocz\u0105tek i koniec w osi drogi powiatowej nr 18160 2162K, 1830,55 km i 0043,20 km ; przebudowa drogi powiatowej w kilometra\u017cu 0006,55 do 0057,00 polegaj\u0105ca na poszerzeniu jezdni do 6 m; budowa przepustu drogowego w km 633233,55 DK7 Nowa droga ma by\u0107 drog\u0105 jednojezdniow\u0105, dwupasmow\u0105, dwukierunkow\u0105 o szeroko\u015bci 6 m. Planowane jest zastosowanie na niej nawierzchni bitumicznej, zawieraj\u0105cej pobocze z kruszywa \u0142amanego, oraz jednostronny chodnik.Zakres rzeczowyBudowa 1,534 km odcinka drogi gminnej; przebudowa 0,0505 km drogi powiatowej oraz budowa przepustu drogowego 0,0175 km Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie budowa drogi gminnej; przebudowa drogi powiatowej nr 18160 2162K; budowa chodnika jednostronnego o szeroko\u015bci 2.0 m budowa zjazd\u00f3w indywidualnych budowa zjazdu publicznego oraz remont zjazdu publicznego budowa systemu odwodnienia poprzez budow\u0119 kanalizacji deszczowej budowa element\u00f3w betonowych s\u0142u\u017c\u0105cych odwodnieniu przepusty drogowe i przepusty pod zjazdami przed\u0142u\u017cenie przepustu drogowego fi400 pod przystankiem komunikacji zbiorowej na dz. nr 714 wraz z czyszczakiem osadnikiem budowa wylotu projektowanej kanalizacji wykonanie w\u0142\u0105cze\u0144 drogi gminnej do DP dowi\u0105zanie do tarczy skrzy\u017cowania DP nr 18160 216Kdo DK nr 7 umocnienie dna i skarpy rowu drogowego przebudowa i budowa row\u00f3w drogowych przebudowa istniej\u0105cych sieci stanowi\u0105cych kolizje bran\u017cowe zagospodarowanie zieleni\u0105 terenu obj\u0119tego opracowaniem obsianie traw\u0105 rozbi\u00f3rka likwidacja istniej\u0105cego przepustu drogowego fi600 L15,5m oraz budowa przepustu fi800 L17,5m w km 633233,55 DKInformacje o rozwi\u0105zaniach infrastrukturalnych zwi\u0119kszaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu uj\u0119to w cz\u0119\u015bci Q wniosku", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Budowa drogi gminnej, przebudowa cz\u0119\u015bci drogi powiatowej nr 2162K oraz budowa przepustu drogowego w km 633+233,55 DK7 w miejscowo\u015bci W\u0119\u017cer\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "1962793.16", "WARTOSC": "2840277.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTUPrzedmiotem projektu jest modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w S\u0142omnikach.ZAKRES RZECZOWYDo zakresu rzeczowego nale\u017c\u0105:1. Roboty budowlane;2. Dokumentacja projektowa;3. Promocja projektu.Zasadniczym celem modernizacji jest dostosowanie wyposa\u017cenia technologicznego do przewidywanego zwi\u0119kszonego dop\u0142ywu \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni rozbudowa systemu kanalizacji w gminie oraz \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych. Projektuje si\u0119 trzy niezale\u017cne ci\u0105gi technologiczne, o przepustowo\u015bci Q\u015brd 3 x 483 m3d. W ramach modernizacji oczyszczalni wykonane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace polegaj\u0105ce na monta\u017cu szeregu urz\u0105dze\u0144 wraz z ich po\u0142\u0105czeniami, tak aby stanowi\u0142y prawid\u0142owo funkcjonuj\u0105cy ci\u0105g technologiczny, a mianowicie: Wyposa\u017cenie technologiczne trzeciego reaktora biologicznego oczyszczania \u015bciek\u00f3w z zachowanej technologii BCT S. Pozwoli to osi\u0105gni\u0119cie projektowanej docelowej przepustowo\u015bci oczyszczalni Q\u015br 1450m3d oraz zachowanie jednolitej technologii oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Do odbioru \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych wozami asenizacyjnymi s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie punkt zlewny \u015bciek\u00f3w . Sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z 2 szt. Stacji zlewnej STZ oraz kratymechanicznej OZ. Usprawnienie recyrkulacji \u015bciek\u00f3w w reaktorach poprzez zainstalowanie oddzielnych dmuchaw po jednej dla ka\u017cdego reaktora wy\u0142\u0105cznie dla dostarczania powietrza do pomp mamut. Obecnie powietrze dla potrzeb proces\u00f3w biologicznych w reaktorze i recyrkulacji \u015bciek\u00f3w dostarczane jest przez jedn\u0105 dmuchaw\u0119. Zastosowanie oddzielnej dmuchawy do recyrkulacji \u015bciek\u00f3w umo\u017cliwi niezale\u017cne sterowanie dmuchaw\u0105 i ilo\u015bci\u0105 dostarczanego powietrza oraz zmniejszenie zapotrzebowanie energii elektrycznej. Proces recyrkulacji jest w\u00f3wczas stabilny i dzia\u0142a bez wzgl\u0119du na zapotrzebowanie powietrza tlenu do proces\u00f3w biologicznych. Budowa 2 stacji zlewczych oraz kraty mechanicznej.Projekt zapewnienia oczyszczanie \u015bciek\u00f3w zgodnie z wymogami Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska szerzej opisano w pkt. Q wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w S\u0142omnikach, gmina S\u0142omniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1839104.94", "WARTOSC": "2973466.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Droga pow. nr 2145K zosta\u0142a wskazana do dofinansowania z uwagi na nieodpowiedni stan techniczny oraz ze wzgl.na to, \u017ce stanowi jedyny i bezpo\u015bredni dojazd do SAG w m. Nied\u017awied\u017a. Przedmiotem projektu jest kompleksowa przebudowa drogi pow. nr 2145K na odcinku od km 3430 do km 8355, od skrzy\u017cow. z drog\u0105 krajow\u0105 nr 7 w m. Zaborze do skrzy\u017cowania z drog\u0105 2161K w m.Nied\u017awied\u017a. \u0141\u0105cznie przebudowie zostanie poddany odcinek o d\u0142ug. ok. 4925 mb.Dzia\u0142ania podejmowane projekcie obejm\u0105: przebudow\u0119 istniej\u0105cej nawierz. na odcinku ok. 3512 mb, z zachowaniem istniej\u0105cej szeroko\u015bci jezdni; odtworzenie poboczy o szeroko\u015bci 1,0 m na odcinku ok. 3512 mb; odbudowa lokalna nawierzchni wraz z odtworzeniem poboczy na odcinku 1413 mb; wykonanie odwodnienia drogi na d\u0142ug.2400 mb po obu stronach; wykonanie odcinka przej\u015bciowego nawierzchni do skrzy\u017cow. z DK nr 7 ok. 686 m2; przebudowa zjazd\u00f3w wraz z przepustami 78 szt.; wykonanie odcink\u00f3w zarurowanych pod zjazdami, parkingami i peronami przystankowymi ok. 9 szt.; wykonanie peron\u00f3w przystankowych 6 szt.; przebudowa istniej\u0105cego parkingu o powierzchni ok.454 m2 budowa zatoki postojowej do parkowania wzd\u0142u\u017cnego ok. 272 m2. W ramach realizacji projektu istniej\u0105ca nawierzchnia zostanie rozebrana, a w jej miejsce zostanie zbudowana nowa, z wykorzystaniem rozebranego materia\u0142u w zakresie, w jakim b\u0119dzie to mo\u017cliwe. W szczeg\u00f3lno\u015bci w ramach rozwi\u0105za\u0144 projektowych w PFU wskazano: wykorzystanie istniej\u0105cej konstrukcji z p\u0142yt betonowych jako podbudowy nowej drogi; wykonanie poboczy z destruktu asfaltowego. W zakresie rzeczowym projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c: odtworzenie, udro\u017cnienie i przebudow\u0119 row\u00f3w odwadniaj\u0105cych w postaci row\u00f3w otwartych lokalnie np. z powodu braku miejsca w terenie dopuszcza si\u0119 kanalizacj\u0119 wraz z odprowadzeniem do odbiornik\u00f3w;G\u0142\u00f3wne zadania: oprac. dokum. projekt.; wykonanie rob\u00f3t budow., us\u0142uga nadzoru inwest. Rozwi\u0105z. infrastr. zwi\u0119ksz. bezpiecz. u\u017cytk. drogi Cz. Q wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 2145K \u201ePoskwit\u00f3w - Nied\u017awied\u017a\u201d w miejscowo\u015bci Zaborze, Rataj\u00f3w i Nied\u017awied\u017a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-02-21", "DOFINANSOWANIE": "11965744.33", "WARTOSC": "19828167.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, przebudowa istniej\u0105cych oraz oznakowanie tras rowerowych odpowiednimi oznakowaniami u\u0142atwiaj\u0105cymi poruszanie si\u0119 po nich. W ramach projektu planuje si\u0119 tak\u017ce budow\u0119 miejsc przesiadkowych daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany \u015brodka transportu, odpowiednio o\u015bwietlonych i wyposa\u017conych oraz utworzenie parking\u00f3w rowerowych. Wybudowane zostan\u0105 punktu ParkRide umo\u017cliwiaj\u0105ce pozostawienie samochodu i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy \u015brodkiem komunikacji zbiorowej. Stworzenie w ka\u017cdej gminie bior\u0105cej udzia\u0142 w projekcie odpowiedniej infrastruktury da mieszka\u0144com wyb\u00f3r i zach\u0119ci ich do zmiany \u015brodka transportu, co przyczyni si\u0119 do ograniczenia niskiej emisji. Rowerowe w\u0119z\u0142y przesiadkowe pomi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi rodzajami transportu ogranicza wyst\u0119puj\u0105ce uci\u0105\u017cliwo\u015bci, zwi\u0119ksz\u0105 wygod\u0119 podr\u00f3\u017cuj\u0105cych, spe\u0142ni\u0105 potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w zakresie oznakowania i mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na w\u00f3zkach, zmniejszy ryzyko wypadk\u00f3w, znacz\u0105co wp\u0142ynie na popraw\u0119 gospodarni niskoemisyjnej w regionie i propagowanie zdrowego stylu \u017cycia. Aby zapewni\u0107 komfort i bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy \u015bcie\u017cki rowerowe zosta\u0142y wykonane w optymalnej szeroko\u015bci, z zastosowaniem niskich kraw\u0119\u017cnik\u00f3w, odpowiednio oznakowane oraz wykonane przy zastosowaniu odpowiedniej nawierzchni. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105, a ca\u0142y projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Realizacja projektu w planowanym zakresie przyczyni si\u0119 do polepszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w przedmiotowych gmin, bezpo\u015brednio poprzez udost\u0119pnienie infrastruktury rowerowej, a tak\u017ce po\u015brednio poprzez ograniczenie niskiej emisji i redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144. W ramach projektu powstanie: 3 obiekt\u00f3w parkride o \u0142\u0105cznej liczbie 76 miejsc postojowych w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 7 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych, 27,42 km nowych dr\u00f3g dla rower\u00f3w, 19 obiekty BikeRide o \u0142\u0105cznej liczbie 126 stanowisk postojowych.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzygminna na rzecz niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1588432.07", "WARTOSC": "2516669.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Efektem realizacji inwestycji b\u0119dzie utworzenie przestrzeni turystyczno-rekreacyjno-wypoczynkowej pomi\u0119dzy brzegiem rzeki Szreniawy a drog\u0105 gminn\u0105 przebiegaj\u0105c\u0105 obok. W wyniku realizacji inwestycji zostan\u0105 zagospodarowane tereny nad rzek\u0105 Szreniaw\u0105. W ramach projektu powstanie si\u0142ownia zewn\u0119trzna z 29 urz\u0105dzeniami, skate park z 26 przeszkodami oraz miejsce obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w planowanej trasy rowerowej VeloJura. ponadto zostan\u0105 wybudowane \u015bcie\u017cki pieszo rowerowe prowadzone wok\u00f3\u0142 si\u0142owni zewn\u0119trznej, skate parku oraz blisko rzeki Szreniawy. Przy ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowym b\u0119d\u0105 ustawione \u0142aweczki. Zostanie r\u00f3wnie\u017c przygotowany parking dla rower\u00f3w i pojazd\u00f3w silnikowych. \u015acie\u017cki pieszo- rowerowe powstan\u0105 jako wewn\u0119trzny system komunikacji obiektu i nie zostan\u0105 zlokalizowane na drogach publicznych. Projektowana w ramach inwestycji infrastruktura stworzy szanse na uprawianie wielu dyscyplin turystyki, sportu i rekreacji. Jej charakter pozwoli na utrzymanie i pozyskiwanie coraz to nowych, przysz\u0142ych u\u017cytkownik\u00f3w, nie tylko w sezonie letnim. Urozmaicenie pod wzgl\u0119dem proponowanych form sp\u0119dzania czasu spowoduje, \u017ce obszar nad rzek\u0105 Szreniaw\u0105 b\u0119dzie w pe\u0142ni wykorzystany. Co\u015b dla siebie z pewno\u015bci\u0105 znajd\u0105 osoby m\u0142ode, dojrza\u0142e oraz starsze. Planowane infrastruktura dost\u0119pna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo. Dzi\u0119ki realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 ruch turystyczny na terenie gminy S\u0142omniki. Obecnie podobne, ale mniejsze i rozproszone po terenie gminy obiekty generuj\u0105 niewielki ruch turystyczny. Koncentracja us\u0142ug w jednym miejscu zapewni szerok\u0105 ofert\u0119 Oferta turystyczna b\u0119dzie dost\u0119pna przez ca\u0142y rok, jednak najwi\u0119kszym zainteresowaniem b\u0119dzie cieszy\u0107 si\u0119 od wiosny do jesieni tj ok. 8 m-cy. W odleg\u0142o\u015bci ok. 500 metr\u00f3w od lokalizacji tych teren\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 przystanki komunikacji publicznej ko\u0142owej i kolejowej.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Tereny rekreacji i wypoczynku nad rzek\u0105 Szreniaw\u0105 w S\u0142omnikach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1513000.00", "WARTOSC": "4652475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 wdro\u017cy\u0107 technologi\u0119 opracowan\u0105 w trakcie prac badawczorozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Celem nadrz\u0119dnym jest uzyskanie efektu w postaci innowacyjnych, wielozastosowaniowych opakowa\u0144, kt\u00f3re opr\u00f3cz funkcji transportu rolek, b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystywane do wielu innych cel\u00f3w np. torby na zakupy, pojemnika na \u017cywno\u015b\u0107 itp.. Produkty te zosta\u0142y zaprojektowane przez Almus Sp. z o.o. i, w odniesieniu do cech, do kt\u00f3rych by\u0142o to mo\u017cliwe, zg\u0142oszono dla nich zastrze\u017cenia w zakresie praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej wzory przemys\u0142owe.Dla uzyskania produkt\u00f3w o opisywanych cechach konieczne b\u0119dzie zakupienie odpowiedniego sprz\u0119tu, z kt\u00f3rego uda si\u0119 skompletowa\u0107 i skonfigurowa\u0107 lini\u0119 pakuj\u0105c\u0105, kt\u00f3ra opr\u00f3cz klasycznego formowania paczek b\u0119dzie je tak obrabia\u0107, by mog\u0142y pe\u0142ni\u0107 r\u00f3wnie\u017c swoje alternatywne funkcje opisywane powy\u017cej. Linia ta zostanie wykonana w oparciu o wytyczne Wnioskodawcy i b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z lini\u0105 produkcyjn\u0105 do tzw. rolek przemys\u0142owych g\u0142\u00f3wnie du\u017ce formaty. Linia przemys\u0142owa aktualnie pracuje bez linii pakuj\u0105cej.", "BENEFICJENT": "ALMUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych i wielofunkcyjnych opakowa\u0144 w Almus S p. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1485218.43", "WARTOSC": "1747323.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 30 miesi\u0119cy, od 10.2018 do 04.2021 r w partnerstwie ze Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 Opoka. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa 35 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy S\u0142omniki.Wyb\u00f3r grupy docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy potencja\u0142u i potrzeb, przeprowadzonej przez GOPS w S\u0142omnikach w grudniu 2017 roku. Jej podstaw\u0105 sta\u0142a si\u0119 analiza powod\u00f3w korzystania ze wsparcia GOPS oraz dotychczasowego zatrudnienia, przygotowania zawodowego a tak\u017ce og\u00f3lnego zadowolenia z \u017cycia, sytuacji rodzinnej, umiejscowienia w \u015brodowisku oraz stanu zdrowia pod k\u0105tem podj\u0119cia pracy beneficjent\u00f3w tutejszego GOPS. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet 70, co stanowi odpowied\u017a na wyst\u0119powanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze oraz 25 udzia\u0142 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:Precyzyjna identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w ka\u017cdego uczestnika, prowadzenie wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142ecznozawodowej uczestnik\u00f3w projektu, realizacj\u0119 pracy socjalnej oraz realizacj\u0119 aktywizacji zawodowej. Ponadto w ramach oddzia\u0142ywa\u0144 na otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie zrealizowany Program Aktywno\u015bci Lokalnej B\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o, skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w lokalu socjalnego przy ul. Ko\u015bciuszki 53 w S\u0142omnikach. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowane w Gminnym Programie Rewitalizacji dla Gminy S\u0142omniki na lata 20162021 Przedsi\u0119wzi\u0119cie XVII. Rezultatem projektu b\u0119dzie zaktywizowanie zawodowe 33 uczestnik\u00f3w oraz zbli\u017cenie do rynku pracy 2 uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W S\u0141OMNIKACH", "TYTUL": "MAM CEL- aktywna integracja w Gminie S\u0142omniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4675930.78", "WARTOSC": "4750360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z ogrzewania mieszka\u0144 w 5 Gminach: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa.Przedmiotem projektu jest wymiana starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kot\u0142y gazowe wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a spalaj\u0105ce paliwa gazowe. W wyniku realizacji projektu poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w ulegn\u0105 nast\u0105pi obni\u017cenie st\u0119\u017ce\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 wart. Bazowa 14,103016 wart. Docelowa 0,0055104 zak\u0142adana redukcja o 99,96PM2,5 wart. Bazowa 5,938112 wart. Docelowa 0,0055104 zak\u0142adana redukcja 99,91 CO2 wart. Bazowa 3859,7728 wart. Docelowa 1432,704 zak\u0142adana redukcja 62,88 Projekt b\u0119dzie realizowany na terenach gmin, gdzie zlokalizowany jest min. Ojcowski Park Narodowy. Dodatkowo s\u0105 to tereny bogate w zasoby przyrodnicze podlegaj\u0105ce ochronie, mo\u017cna wskaza\u0107 na tereny chronione w ramach Obszaru NATURA 2000, D\u0142ubnia\u0144ski Park Krajobrazowy.Realizacja projektu obejmuje wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 328 kot\u0142\u00f3w w 5 Gminach: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa. G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3w:1.Koszt wymiany kot\u0142a w\u0119glowego na kociol gazowy2.Koszt wykonania instalacji grzewczej3.Koszt wykonania dokumentacji projektowej i technicznej4.Koszt dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozpowszechnienie wiedzy o programie 5.Koszty zwi\u0105zane z edukacj\u0105 spo\u0142eczno\u015bci wchodz\u0105cych w sk\u0142ad 5 Gmin poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnoedukacyjnymGrupy docelowe: Mieszka\u0144cy 5 Gmin: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa.Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP.Dzia\u0142anie doskonale si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wpisuje w cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego", "BENEFICJENT": "GMINA SKA\u0141A", "TYTUL": "\u201eWymiana\u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (biomasa i paliwa gazowe) na terenie gmin Ska\u0142a, Iwanowice, Jerzmanowice-Przeginia, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1274914.95", "WARTOSC": "1639470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy istniej\u0105cego parkingu miejsc postojowych przy czynnej stacji kolejowej S\u0142omniki. Stacja kolejowa, przy kt\u00f3rej realizowana jest inwestycja le\u017cy przy czynnym odcinku linii kolejowej i co si\u0119 z tym wi\u0105\u017ce obs\u0142uguje ci\u0105g\u0142y ruch poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich, a wybudowana w ramach projektu infrastruktura s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z kolei.W ramach projektu planowana jest:budowa miejsc postojowych, budowa placu manewrowego wraz z wjazdem na parking od ulicy Kolejowej,budowa zatoki autobusowej,budowa chodnik\u00f3w ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych pozwalaj\u0105cych na doj\u015bcie podr\u00f3\u017cnym z miejsc parkingowych lub zatoki autobusowej na perony;budow\u0119 o\u015bwietlenia solarnego planowanej infrastruktury obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnychoraz innej infrastrukturykt\u00f3ra b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a TYLKO bezpo\u015bredniej obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych. Przeprowadzona inwestycja wi\u0105\u017ce si\u0119 ze zwi\u0119kszeniem warto\u015bci budowanych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Na parkingu zapewniono 76 miejsc post. dla sam. osobowych PR. Miejsca postojowe usytuowano w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy wydzielenie maksymalnej liczby stanowisk. Wzd\u0142u\u017c jezdni manewrowej jednokierunkowej o szeroko\u015bci 4,5m, zapewniono 11 miejsc postojowych, w tym 2 miejsca dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, specjalnie oznakowane i usytuowane w najbli\u017cszej odleg\u0142o\u015bci od budynku stacji S\u0142omniki. W ci\u0105gu miejsc postojowych oraz w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie stacji S\u0142omniki, zaproponowano przestrze\u0144 dla umieszczenia specjalnych stojak\u00f3w do parkowania rower\u00f3w. Przewidziano zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych np. lamp solarnych.Opr\u00f3cz prac budowlanych w projekcie przewidziano realizacj\u0119: prac przygotowawczych, nadzoru inwestorskiego i promocji", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Przebudowa parkingu przy stacji \u201ePKP S\u0142omniki\u201d w miejscowo\u015bci S\u0142omniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "1237051.64", "WARTOSC": "1455354.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTUPrzedmiotem projektu jest budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych przy ul. Nieca\u0142ej w S\u0142omnikach. ZAKRES RZECZOWYDo zakresu rzeczowego nale\u017c\u0105:1. Roboty budowlane polegaj\u0105ce na rozbudowie PSZOK, obejmuj\u0105ce budow\u0119 wiaty o powierzchni 10,45 m x 43,35 m i wysoko\u015bci do 4,90 m oraz placu manewrowego przed wiat\u0105 o pow. ok. 1100 m jak te\u017c modernizacj\u0119 istniej\u0105cego budynku PSZOKu.2. Zakup wyposa\u017cenia wraz z wyposa\u017ceniem IT;3. Dokumentacja techniczna;4. Nadz\u00f3r inwestorski;5. Nadz\u00f3r autorski;6. Promocja projektu.W wyniku realizacji projektu powstanie punkt napraw oraz punktu zbierania i przechowywania przedmiot\u00f3w do ponownego u\u017cycia. W wyniku realizacji projektu liczba frakcji odpad\u00f3w komunalnych obj\u0119tych selektywnym zbieraniem w PSZOK wynosi\u0107 b\u0119dzie 13. Odpady do PSZOK b\u0119d\u0105 dostarczane bezpo\u015brednio przez mieszka\u0144c\u00f3w miasta i gminy S\u0142omniki, jak i podmioty zbieraj\u0105ce odpady komunalne najcz\u0119\u015bciej samochodami osobowymi, samochodami dostawczymi, traktorami na przyczepach, itp. Dostarczone odpady b\u0119d\u0105 nast\u0119pnie segregowane i prze\u0142adowywane do odpowiednich pojemnik\u00f3w lub kontener\u00f3w usytuowanych w wiacie. Zar\u00f3wno wiata jak i wszystkie boksy magazynowe w wiacie posiadaj\u0105 betonow\u0105, szczeln\u0105 posadzk\u0119. Nape\u0142nione kontenery lub pojemniki b\u0119d\u0105 wywo\u017cone z terenu PSZOK przez specjalistyczn\u0105 firm\u0119 transportow\u0105 do wskazanych podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 zagospodarowaniem odpad\u00f3w. Ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w przewidziana do odbioru przez PSZOK w S\u0142omnikach wynosi\u0107 b\u0119dzie maksymalnie do 2 Mg odpad\u00f3w dziennie i ok. 375 Mg odpad\u00f3w rocznie. Planowana jest zbi\u00f3rka odpad\u00f3w niebezpiecznych i innych ni\u017c niebezpieczne, m.in. odpad\u00f3w opakowaniowych w tym z metali oraz zawieraj\u0105cych pozosta\u0142o\u015bci i elementy substancji niebezpiecznych, zu\u017cytych opon, niekt\u00f3rych odpad\u00f3w z remont\u00f3w i demonta\u017cu obiekt\u00f3w budowlanych oraz niekt\u00f3rych odpad\u00f3w komunalnych z grupy 20 wg katalogu odpad\u00f3w Dz. U. Z 2014 r. poz. 1923.Cze\u015b\u0107 dalsza opisu w pkt. Q. Analizy specyficzne...", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) w miejscowo\u015bci S\u0142omniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-12-04", "DOFINANSOWANIE": "1117301.13", "WARTOSC": "2035971.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Bezpo\u015brednim efektem projektu, b\u0119dzie obiekt oferuj\u0105cy kompleksowe us\u0142ugi o charakterze turystycznym i rekreacyjnym posiadaj\u0105cy zaplecze gastronomiczne nad stawem w Januszowicach.Na dzia\u0142ce 3465 powstanie: budynek toalety og\u00f3lnodost\u0119pnej z zapleczem technologia murowana, bez piwnic, parking z 30 msc parkingowymi, w tym 2 dla os niepe\u0142nosprawnych kostka betonowa. Plac zabaw dla dzieci o nawierzchni piaszczystej z urz\u0105dzeniami dostosowanymi do ich mo\u017cliwo\u015bci, zostanie wydzielone miejsca na grill murowany i obiekty ma\u0142ej gastronomii z urz\u0105dzeniami towarzysz\u0105cymi. Wykonana zostanie r\u00f3wnie\u017c piaszczysta pla\u017ca na odcinku 90m z bezpo\u015brednim zej\u015bciem do wody wraz z molem. Na wyspie planuje si\u0119 budow\u0119 altany, \u015bcie\u017cek spacerowych, stolik\u00f3w do szach\u00f3w oraz zieleni dekoracyjnoizolacyjnej.Zagospodarowanie turystyczne polega na przystosowaniu terenu do przyj\u0119cia ruchu rekreacyjnoturystycznego zwi\u0105zanego z turystyk\u0105 aktywn\u0105, czyli czynnym sp\u0119dzaniem wolnego czasu w r\u00f3\u017cnych formach przy czerpaniu z d\u00f3br danych przez walory naturalne, kt\u00f3re zosta\u0142y umiej\u0119tnie zagospodarowane. Ta forma turystyki zwr\u00f3cona jest przede wszystkim do os m\u0142odych oraz w \u015brednim wieku. Zwi\u0119ksza si\u0119 zapotrzebowanie na ten rodzaj wypoczynku w\u015br\u00f3d os aktywnych zawodowo, szukaj\u0105cych cz\u0119sto w pobli\u017cu miejsca zamieszkania mo\u017cliwo\u015bci do uprawiania aktywnej turystyki. Wpisanie si\u0119 w ten trend pozwoli rozwin\u0105\u0107 ofert\u0119 turystyczn\u0105 Gminy S\u0142omniki przy wykorzystaniu wewn\u0119trznego potencja\u0142u regionu, jak r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do dywersyfikacji oferty turystycznej Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. W wyniku realizacji projektu liczba wspartych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych w roku 2020 to 1.Oferta turystyczna b\u0119dzie dost\u0119pna sezonowo, ze wzgl\u0119du na panuj\u0105ce warunki atmosferyczne najwi\u0119ksze nat\u0119\u017cenie ruchu planowane jest na okres letni czerwiecsierpien. W pozosta\u0142ym okresie tereny te b\u0119d\u0105 u\u017cytkowane przede wszystkim przez w\u0119dkarzy, jak r\u00f3wnie\u017c osoby czynnie sp\u0119dzaj\u0105ce czas. c.d. pkt. Q", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Budowa k\u0105pieliska wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na terenie istniej\u0105cego stawu w miejscowo\u015bci Januszowice, gmina S\u0142omniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "851184.86", "WARTOSC": "1001393.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Poza sektorem rolniczym, kt\u00f3ry dominuje na wiejskich obszarach gminy S\u0142omniki, brakuje miejsc pracy, istnieje problem alkoholowy oraz zjawisko bezradno\u015bci spo\u0142ecznej. W rezultacie S\u0142omniki s\u0105 miejscowo\u015bci\u0105 trwaj\u0105c\u0105 w marazmie spo\u0142ecznym, co sprzyja pog\u0142\u0119bianiu si\u0119 rozd\u017awi\u0119ku mi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi grupami spo\u0142ecznymi i zwi\u0119ksza proces wykluczania spo\u0142. Aby przeciwdzia\u0142a\u0107 powstawaniu zjawiska dziedziczenia biedy i wyuczonej bezradno\u015bci spo\u0142ecznej u m\u0142odych ludzi niezb\u0119dne jest utworzenie nowoczesnej, dobrze wyposa\u017conej i dzia\u0142aj\u0105cej na wysokim poziomie plac\u00f3wki wsparcia dziennego, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c proces wychowania w rodzinach w tym zakresie bezradnych, a z drugiej by\u0142aby symbolem zmian i post\u0119pu w S\u0142omnikach. Wa\u017cne jest utworzenie miejsca, kt\u00f3re przez sw\u00f3j design, nazw\u0119, kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci interpersonalne pracownik\u00f3w, a tak\u017ce wysoki poziom realizowanych dzia\u0142a\u0144 sta\u0142oby si\u0119 miejscem, do kt\u00f3rego chce si\u0119 przynale\u017ce\u0107, a nie tylko przechowalni\u0105 dzieci. Celem projektu jest jest zapewnienie wsparcia rodzinom w sprawowaniu funkcji opieku\u0144czowychowawczej nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci rodzinom niewydolnym wychowawczo, dotkni\u0119tym problemami uzale\u017cnie\u0144, przemocy, ub\u00f3stwa, zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez obj\u0119cie wsparciem plac\u00f3wki opieku\u0144czowychowawczej 41 dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w w wieku do 18 lat zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 S\u0142omniki. Celowi temu podporz\u0105dkowane s\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe: wspieranie rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz kszta\u0142towanie zainteresowa\u0144 wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka i kszta\u0142towanie pozytywnych relacji z rodzin\u0105 uczestnik\u00f3wczek projektuRezultatem projektu b\u0119dzie powstanie i utrzymanie w S\u0142omnikach plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie opieku\u0144czowychowawczej, prowadz\u0105cej r\u00f3wnie\u017c prac\u0119 w formie podw\u00f3rkowej z 25 miejscami dla uczestnik\u00f3wczek os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub maj\u0105cych zdiagnozowane r\u00f3\u017cnorakie deficyty,w tym deficyty mi\u0142o\u015bci i uwagi oraz edukacyjne", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Aktywne S\u0142omniki - utworzenie i prowadzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-06", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "803232.31", "WARTOSC": "1749849.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu Dom ba\u0144ki i tradycji \u015bwi\u0105tecznej w W\u0119\u017cerowie rozw\u00f3j potencja\u0142u regionu poprzez budow\u0119 infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej jest utworzenie nowego obiektu wielofunkcyjnej infrastruktury rekreacyjnej. Do cel\u00f3w projektu zaadaptowany zostanie zabytkowy budynek dawnej szko\u0142y oraz rozbudowany s\u0105siaduj\u0105cy z nim budynek, kt\u00f3ry przekszta\u0142cony zostanie w wielofunkcyjny pawilon. Zakres rzeczowy projektu obejmuje prace budowlane i adaptacyjne zwi\u0105zane z ww. budynkami, prace zwi\u0105zane z przestrzeni\u0105 rekreacyjn\u0105 i komunikacyjn\u0105 otaczaj\u0105c\u0105 planowany obiekt wielofunkcyjny oraz zakupem wyposa\u017cenia obiektu. Rozwi\u0105zania architektorniczne i technologiczne zwi\u0105zane z budynkiem dawnej szko\u0142y narzucone s\u0105 przez nadz\u00f3r konserwatorski, z kolei rozwi\u0105zania wykorzystane przy rozbudowie pawilonu wielofunkcyjnego s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 budowlan\u0105 wraz z wykorzystaniem energooszcz\u0119dnej technologii fotowoltaiki.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania charakteryzuj\u0105 si\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie w dziedzinie zarz\u0105dzania i przygotowywania infrastruktury rekreacyjnej oraz posi\u0142kuje si\u0119 specjalistami z dziedziny architektury i budownictwa. Dobra relacja jako\u015bci do ceny istotna jest tak\u017ce z punktu widzenia efektywno\u015bci biznesowej inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie, jakie ponosi Wnioskodawca wynosz\u0105 946 617,13 z\u0142.W wyniku projektu wsparcie otrzyma jedno przedsi\u0119biorstwo na powstanie i rozw\u00f3j obiektu turystycznorekreacyjnego. W wyniku powstania wielofunkcyjnego obiektu wzro\u015bnie zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie 2 etaty.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania odpowiadaj\u0105 na potrzeby i problemy zdiagnozowane w cz\u0119\u015bci C.1 wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "PIOTR METZLER \"MYSTERIA\"", "TYTUL": "\u201eDom ba\u0144ki i tradycji \u015bwi\u0105tecznej\u201d w W\u0119\u017cerowie \u2013 rozw\u00f3j potencja\u0142u regionu poprzez budow\u0119 infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "779922.00", "WARTOSC": "1229877.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy Programu Promocji Bran\u017cy Kosmetycznej. Projekt przewiduje wiele r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu, zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych, wypromowanie marki w\u0142asnej firmy, Marki Gospodarki Polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej. Projekt przewiduje promocj\u0119 konkurencyjnych i innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej produkt\u00f3w firmy poprzez podj\u0119cie wielu dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w projekcie \u2013 m. in. udzia\u0142 w targach, misjach gospodarczych i spotkaniach biznesowych. Firma skorzysta te\u017c z profesjonalnej us\u0142ugi doradczej, co wzmocni prawdopodobie\u0144stwo osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w Projekt przewiduje promocj\u0119 nowych, innowacyjnych kosmetyk\u00f3w do higieny jednorazowej, powsta\u0142ych w wyniku zleconych prac B+R. W trakcie przewidzianych dzia\u0142a\u0144 w projekcie firma (pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 m. in. materia\u0142ami promocyjnymi przewidzianymi w projekcie) odb\u0119dzie wiele spotka\u0144 B2B z potencjalnymi klientami, prezentuj\u0105c im innowacyjne wyroby i zasoby firmy. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 nastawione g\u0142\u00f3wnie na rynki Europy \u015brodkowej i Wschodniej, UE i kraj\u00f3w bliskowschodnich. W dzia\u0142aniach b\u0119dzie uczestniczy\u0142a profesjonalna kadra firmy, posiadaj\u0105ca odpowiednie kwalifikacje i do\u015bwiadczenie. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczny wzrost eksportu firmy i jego udzia\u0142 w ca\u0142o\u015bci obrot\u00f3w, zdobycie nowych rynk\u00f3w, wzro\u015bnie internacjonalizacja firmy i rozpoznawalno\u015b\u0107 jej marki na rynkach mi\u0119dzynarodowych (a tak\u017ce marki gospodarki polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej jako innowacyjnych i konkurencyjnych). Realizacja projektu b\u0119dzie wa\u017cne dla firmy i umocni jej pozycj\u0119 i marki na rynkach zagranicznych. W trakcie realizacji projektu firma poszerzy sw\u0105 wiedz\u0119 na temat rynk\u00f3w zagranicznych i zdob\u0119dzie nowe do\u015bwiadczenia, dzi\u0119ki temu b\u0119dzie kontynuowa\u0142a ekspansj\u0119 eksportow\u0105 tak\u017ce po zako\u0144czeniu realizacji p", "BENEFICJENT": "PAPER&NONWOVEN MEM GROUP SP. Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "WZROST I ROZW\u00d3J EKSPORTU PROFESJONALNYCH ARTYKU\u0141\u00d3W I PREPARAT\u00d3W KOSMETYCZNYCH HIGIENY JEDNORAZOWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "509968.93", "WARTOSC": "1027495.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy istniej\u0105cego parkingu miejsc postojowych przy czynnej stacji kolejowej Nied\u017awied\u017a. Stacja, przy kt\u00f3rej realizowana jest inwestycja le\u017cy przy czynnym odcinku linii kolejowej i co si\u0119 z tym wi\u0105\u017ce obs\u0142uguje ci\u0105g\u0142y ruch poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich, a wybudowana w ramach projektu infrastruktura s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z kolei.Zakres projektu obejmuje budow\u0119 miejsc postojowych PR, budow\u0119 placu manewrowego, budow\u0119 ci\u0105gu pieszego wraz z o\u015bwietleniem solarnym. Dost\u0119p do parkingu zapewniony b\u0119dzie bezpo\u015brednio z drogi gminnej, kt\u00f3ra w ramach projektu zostanie wyremontowana poprzez wymian\u0119 nawierzchni wydatek niekwalifikowany.Planowane prace dotycz\u0105 budowy infrastruktury do obs\u0142ugi TYLKO podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych w dalszej podr\u00f3\u017cy z transportu kolejowego, w tym parking\u00f3w ParkRide, BikeRide, budowy ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych niezb\u0119dnych do przemieszczania si\u0119 podr\u00f3\u017cnych do poci\u0105gu lub z powrotem do pozostawionego samochodu lub roweru oraz niezb\u0119dnych do dojazdu pojazd\u00f3w od wjazdu na parking do miejsca postojowego. Parametry realizowanej inwestycji przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co:Liczba miejsc ParkRide 51 sztuk w tym przeznaczonych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 5 sztNawierzchnia miejsc postojowych z kostki brukowej betonowej, gr. 8cm 618,5m2Utwardzone miejsce postojowe dla rower\u00f3w 73,5m2Nawierzchnia placu manewrowego z masy mineralnoasfaltowej MMA AC 11S 890,0m2Nawierzchnia jezdni dojazdowej z masy mineralnoasfaltowej MMA AC 11S 2 412,0m2Powierzchnia chodnika, doj\u015b\u0107 dla pieszych 294,0 m2Obci\u0105\u017cenie 110,0 kNo\u015bSzeroko\u015b\u0107 jezdni dojazdowej zmiennaSzeroko\u015b\u0107 stanowiska postojowego dla samochod\u00f3w osobowych 2,50mSzeroko\u015b\u0107 stanowiska postojowego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 3,60mG\u0142\u0119boko\u015b\u0107 stanowisk postojowych 4,50mS\u0142upy o\u015bwietleniowe z zasilaniem solarnym 6szt.Monta\u017c stojak\u00f3w dla rower\u00f3w 20 stanowisk", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Przebudowa parkingu przy stacji \u201ePKP Nied\u017awied\u017a\u201d w miejscowo\u015bci Nied\u017awied\u017a i Polanowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1541814.28", "WARTOSC": "1566630.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z ogrzewania mieszka\u0144 w 5 Gminach: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa. Przedmiot projektuinwestycji: Przedmiotem projektu jest wymiana starych kot\u0142\u00f3w na nowoczesne kot\u0142y grzewcze na paliwa sta\u0142e wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa sta\u0142e. W wyniku realizacji projektu poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w ulegn\u0105 nast\u0105pi obni\u017cenie st\u0119\u017ce\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 z 7,180499 na 0,2645447 redukcja o 96,32PM2,5 z 3,023368 na 0,251317465 redukcja 91,69 CO2 z 1965,1892 na 1216,90562redukcja 38,08 Projekt b\u0119dzie realizowany na terenach gmin, gdzie zlokalizowany jest min. Ojcowski Park Narodowy. Dodatkowo s\u0105 to tereny bogate w zasoby przyrodnicze podlegaj\u0105ce ochronie, mo\u017cna wskaza\u0107 na tereny chronione w ramach Obszaru NATURA 2000, D\u0142ubnia\u0144ski Park Krajobrazowy.Realizacja projektu obejmuje wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 167 kot\u0142\u00f3w w 5 Gminach: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa. Dane zwi\u0105zane z ilo\u015bci\u0105 kot\u0142\u00f3w do wymiany oparto na danych zebranych od mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich 5 Gmin.G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3wDzia\u0142ania podejmowane w projekcieinwestycji:1.Koszt wymiany kot\u0142a grzewczego2.Koszt wykonania instalacji grzewczej3.Koszt wykonania dokumentacji projektowej i technicznej4.Koszt dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozpowszechnienie wiedzy o programie 5.Koszty zwi\u0105zane z edukacj\u0105 spo\u0142eczno\u015bci wchodz\u0105cych w sk\u0142ad 5 Gmin poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnoedukacyjnymGrupy docelowe: Mieszka\u0144cy 5 Gmin: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa.Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP.", "BENEFICJENT": "GMINA SKA\u0141A", "TYTUL": "\u201eWymiana\u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na paliwa sta\u0142e na terenie gmin Ska\u0142a, Iwanowice, Jerzmanowice-Przeginia, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "869030.73", "WARTOSC": "1022389.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza", "OPIS": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy Centrum w Gminie Iwanowice dalej:PWDPLANETA MARZE\u0143 w Grzegorzowicach Wielkich to nowy podmiot \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 r.\u017c. oraz ich rodzin, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia, niepe\u0142nosprawne, korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych na terenie G.Iwanowice. Z oferty plac\u00f3wki skorzysta minimum 105 os\u00f3b, tj. dzieci i m\u0142odzie\u017cy i ich rodziny.Plac\u00f3wka b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ugi w formie plac\u00f3wki o charakterze opieku\u0144czym, specjalistycznym oraz pracy podw\u00f3rkowoanimacyjnej. W ramach projektu za\u0142o\u017cono: Dostosowanie i wyposa\u017cenie lokalu do dzia\u0142alno\u015bci PWD w Grzegorzowicach WielkichDzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki przez okres 36 miesi\u0119cy w projekcieRealizacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodne oferty wsparcia w PWD oraz rozwijanie kompetencji kluczowych podopiecznych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do:Zapobieganie marginalizacji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku do 18 r.\u017c. oraz ich rodzin najbardziej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Wzmocnienia infrastruktury pomocowej w G.Iwanowice poprzez utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego dla Dzieci i M\u0142odzie\u017cy w Gminie Iwanowice - \u201ePLANETA MARZE\u0143\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "311989.49", "WARTOSC": "463956.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla biznesu (A2B) i obywateli (A2C) oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych w Gminie S\u0142omniki. Projekt ma charakter lokalny, bo realizowany b\u0119dzie w jednej Gminie S\u0142omniki, obejmuje 2 typy projektu: A (dominuj\u0105cy pod wzgl\u0119dem zakresu rzeczowo-finansowego) i C. Zaplanowano wdro\u017cenie zada\u0144: 1-OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ (I kw.2016, 1 dzia\u0142.)- przeprowadzono analizy (w tym biznesowe) poprzedzaj\u0105ce opracowanie dokumentacji tech. 2-URUCHOMIENIE E-US\u0141UG FINANSOWYCH (IV kw.2016, 10 dzia\u0142.)- zostanie uruchomiony 1 system teleinformat (portal podatkowy), zmodernizowany 1 system teleinformat.(dziedzinowy), wdro\u017conych 6 us\u0142ug on-line o 4. poz.dojrza\u0142o\u015bci, doposa\u017cona serwerownia, b\u0119dzie doradztwo tech. 3-URUCHOMIENIE SYSTEMU OBIEGU DOKUMENT\u00d3W ORAZ E-US\u0141UG NA EPUAP (I kw.2017, 4 dzia\u0142.)\u2013 zostanie zmodernizowany 1 system teleinformat, wdro\u017conych 10 us\u0142ug on-line o 3.poz.dojrza\u0142o\u015bci. 4-URUCHOMIENIE SYSTEMU KOMUNIKACJI MOBILNEJ (III kw.2017, 4 dzia\u0142.)\u2013 zostanie uruchomiony 1 system teleinformat (system komunikacji mobilnej), wdro\u017cona 1 us\u0142uga on-line o 4.poz.dojrza\u0142o\u015bci, b\u0119dzie doradztwo tech, 5-URUCHOMIENIE PUNKTU POTWIERDZANIA PROFILI ZAUFANYCH (II kw.2017, 4 dzia\u0142.) \u2013 zostan\u0105 dostosowane procedury zw.z profilami zaufanymi, stworzone projekty aktualizacji wew.procedur i regulamin\u00f3w, przeprowadzony audyt i aktualizacja polityk, instrukcji 6-PROMOCJA PROJEKTU (I kw.2016- IV kw.2017)- prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa/ na poziomie koszt\u00f3w zakupiona zostanie tablica promocyjna. Wdra\u017cane systemy teleinformat.i e-us\u0142ugi b\u0119d\u0105 innowacyjne na skal\u0119 gminy i regionu, zaprojektowane rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 cechowa\u0142y si\u0119 najwy\u017cszym poziomem technologicznym (wg za\u0142.Specyfikacja us\u0142ug i system\u00f3w \u2013 za\u0142\u0105cznik do wniosku), s\u0105 energooszcz\u0119dne (szczeg. w analizie ekonomicznej).", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j nowoczesnej e- administracji w Gminie S\u0142omniki - poprawa jako\u015bci dzia\u0142ania i obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "271379.35", "WARTOSC": "465586.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w formule Zaprojektuj i wybuduj i dotyczy zaprojektowania i prac budowlanych dotycz\u0105cych przebudowy istniej\u0105cego parkingu miejsc postojowych przy czynnej stacji kolejowej S\u0142omniki Miasto. Stacja, przy kt\u00f3rej realizowana jest inwestycja le\u017cy przy czynnym odcinku linii kolejowej i co si\u0119 z tym wi\u0105\u017ce obs\u0142uguje ci\u0105g\u0142y ruch poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich, a wybudowana w ramach projektu infrastruktura s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych z kolei.Zakres rzeczowy planowanych prac dotycz\u0105cych budowy infrastruktury do obs\u0142ugi TYLKO podr\u00f3\u017cnych korzystaj\u0105cych w dalszej podr\u00f3\u017cy z transportu kolejowego, w tym parking\u00f3w ParkRide, BikeRide i KissRide, budowy ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych niezb\u0119dnych do przemieszczania si\u0119 podr\u00f3\u017cnych do poci\u0105gu lub z powrotem do pozostawionego samochodu lub roweru oraz niezb\u0119dnych do dojazdu pojazd\u00f3w od wjazdu na parking do miejsca postojowegoDost\u0119p do parkingu miejsc postojowych zapewnia istniej\u0105ca droga wewn\u0119trzna, z bezpo\u015brednim dost\u0119pem do drogi krajowej nr 7. Zakres opracowania obejmuje tak\u017ce modernizacj\u0119 tej wewn\u0119trznej drogi dojazdowej prowadz\u0105cej od DK nr 7 do miejsc postojowych koszt niekwalifikowany.Na parkingu zapewniono 22 miejsca postojowe dla samochod\u00f3w osobowych w tym: 2 przeznaczone dla samochod\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 1 miejsce KissRide. Miejsca postojowe usytuowano w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy wydzielenie maksymalnej liczby stanowisk. W projekcie przewidziano 2 miejsca dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, specjalnie oznakowane i usytuowane w najbli\u017cszej odleg\u0142o\u015bci od budynku stacji S\u0142omniki. W bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie stacji S\u0142omniki, zaproponowano przestrze\u0144 dla umieszczenia 20 specjalnych stojak\u00f3w do parkowania rower\u00f3w. Przewidziano zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych np. lamp solarnych.Opr\u00f3cz prac budowlanych w projekcie przewidziano realizacj\u0119: prac przygotowawczych, nadzoru inwestorskiego i promocj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Przebudowa parkingu przy stacji \u201ePKP S\u0142omniki Miasto\u201d w miejscowo\u015bci S\u0142omniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1505903.54", "WARTOSC": "1790487.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 146Nauczycieli(dalej N) (137K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1950 uczni\u00f3w/nic klas1-3 36 SzP w 6 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.20\u2013KRAKOWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie krakowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1179751.44", "WARTOSC": "1399800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 gminach wiejskich: Zielonki, Czernich\u00f3w, Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce, Iwanowice, Micha\u0142owice, Wielka Wie\u015b oraz w 1 gminie miejsko-wiejskiej: S\u0142omniki, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.09.2016 r. do 30.11.2017 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 217 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w ww. 7 Gminach. Zadanie 2. Doskonalenie kompetencji kadr ww. 7 Gmin w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych. Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w Urz\u0119dach Gmin: Zielonki, Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce, Iwanowice, S\u0142omniki i Wielka Wie\u015b, poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klient\u00f3w. Zadanie 4. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w ww. 7 Gminach. Zadanie 5. Doskonalenie kompetencji kadr ww. 7 Gmin w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Zadanie 6. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci, skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy, elektronizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci w ww. 7 Gminach. W wyniku realizacji projektu 7 jednostek samorz\u0105du terytorialnego wdro\u017cy rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA ZIELONKI", "TYTUL": "Szybciej, sprawniej, skuteczniej - rozw\u00f3j e-administracji w Gminach: Zielonki, Czernich\u00f3w, Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce, Iwanowice, Micha\u0142owice, S\u0142omniki i Wielka Wie\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "700532.68", "WARTOSC": "824156.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "Celem jest aktywne w\u0142\u0105czenie 48 38K,10M mieszka\u0144c\u00f3w MGO zgodnie z KCbezrobotnychnieaktywnych zawodowo, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez popraw\u0119 oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w terminie od 10.2017 do 12.2019r.Wsparcie:dor. zawodowe indy.i gr., warsztaty psych.i psychospo\u0142eczne oraz wsparcie ind., gr.wsparcia, szkolenia z pos\u0142ugiwania si\u0119 nowoczesnymitech., szkolenia zawodowe, sta\u017ceG\u0142 wska\u017anik: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie, wielko\u015b\u0107 48", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OLKUSZ KREATYWNIE", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "152322.52", "WARTOSC": "1571214.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii niskiego 0,4 kV i \u015bredniego napi\u0119cia 15 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli.Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 nieizolowane przewody linii napowietrznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na przewody nowego typu izolowane o zwi\u0119kszonym przekroju. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej takiej jak np. s\u0142upy, przy\u0142\u0105cza napowietrzne czy przy\u0142\u0105czakablowe.Zadania przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji.Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w latach 2015 i 2016. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie stosowane w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142ania 4.1.2 zgodnie z regulaminem konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 50 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 152 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma obecnie jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci o napi\u0119ciu Sn i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu krakowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2084117.42}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1497017.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1227627.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1122076.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 832872.6600000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 630773.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 582290.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 500126.68000000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 474225.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 222001.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 208959.78000000003}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 203300.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 159961.24999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 150186.72}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 149331.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147147.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 128520.52}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 120695.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98305.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 81608.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79272.90000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 69296.72}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 68312.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 57758.32000000001}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 56925.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52703.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46091.92}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 45126.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44702.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 42414.36}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 40519.0}, {"name": "Rozw\u00f3j obszar\u00f3w wiejskich", "value": 40470.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35041.06}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34399.520000000004}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 34107.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 24215.65}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 18900.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16723.230000000003}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16139.6}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14972.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9671.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9399.89}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8364.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7972.96}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6017.34}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5103.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4795.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2241.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1765.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1700.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1692.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1555.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1200.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 627.62}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 74.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3057720.05}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1087023.87}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 57006.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10183618.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3017586.1399999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1844682.7599999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1535596.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 1189999.91}, {"name": "Gimnazja", "value": 1050767.7999999998}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1017774.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 737173.1699999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 715738.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 522638.08999999997}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 469957.88000000006}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 422278.85000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 316721.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 218997.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 146701.16999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 121610.73000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 101546.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 97608.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 79749.81}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 29861.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25758.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16048.75}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 14709.089999999998}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 14525.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13288.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10274.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7792.48}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7500.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 6763.53}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3513.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 998.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1199356.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 702205.63}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 493790.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 307698.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 173532.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 99394.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 90049.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 80396.64}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 25370.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 17500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10332.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 790000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 650000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 614076.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 405000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 396000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 316842.08}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 185580.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 175855.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 174279.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 102865.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97900.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 50703.84}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 40000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 40000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 15000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58393.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 23393.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6604.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15746.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8576.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 507.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9471787.57}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1580747.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 263976.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1837980.62}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1385825.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 365257.38}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11814896.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3498217.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 512700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 488979.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 460626.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 236142.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 202482.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155580.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121429.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 81295.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79554.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 66999.86}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 58808.84}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 57099.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 42793.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 36719.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25577.83}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 23499.99}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 23000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14949.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1399.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 405526.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 55124.89}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 43776.46}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144483.11000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 90664.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35205.509999999995}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 80577.29000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44664.409999999996}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6608.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2875.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10757.88}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 318098.64}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4291779.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3050085.1599999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1430927.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 762389.9699999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 625079.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 562126.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 169702.92999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 149824.11000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 149331.34}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85087.90000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69296.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 68386.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57758.32000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35041.06}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 18900.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16709.53}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3057720.05}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1144030.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18308925.879999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3646224.5399999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 883874.3399999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 469957.88000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 420358.45000000007}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 97608.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31861.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30335.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25758.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14525.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3513.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3384.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1718517.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 450000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 307698.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 252205.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 191032.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 99394.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90049.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80396.64}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10332.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1297865.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 905580.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 614076.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 543401.4500000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 396000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 174279.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 97900.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 80000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 58393.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23393.22}, {"name": "Rodzina", "value": 6604.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16254.19}, {"name": "Rodzina", "value": 8576.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7216477.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2215438.64}, {"name": "Turystyka", "value": 1580747.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 263976.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 39871.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1480484.56}, {"name": "Turystyka", "value": 1385825.42}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 365257.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 357496.06}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15825814.590000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 988090.0200000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 797388.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 286329.04000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 105132.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 72000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 405526.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 98901.35}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 144483.11000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 90664.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35205.509999999995}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 80577.29000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 44664.409999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9483.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10757.88}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 318098.64}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24391494.539999995, "v": "24,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.96, "v_pc": "1783,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12169615.229999997, "v": "12,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2076165.0499999998, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 1771637.34, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1762557.7799999996, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 1472303.0, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1438797.93, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1195570.05, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1189964.0299999998, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 598560.0, "v": "598,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 462502.07000000007, "v": "462,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 107629.78, "v": "107,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98305.38, "v": "98,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16139.6, "v": "16,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 14709.089999999998, "v": "14,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10274.68, "v": "10,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1390.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 6763.53, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16582419.200000007, "v": "16,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.37, "v_pc": "1212,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11970907.210000003, "v": "11,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3726886.68, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 786844.8200000001, "v": "786,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 81608.39, "v": "81,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14972.04, "v": "14,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1200.06, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 198.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12009356.57, "v": "12,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.75, "v_pc": "878,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "136.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7632367.449999999, "v": "7,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 8232.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2470497.42, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1152393.87, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.59}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 550797.63, "v": "550,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.58}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 203300.2, "v": "203,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8196037.220000001, "v": "8,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.07, "v_pc": "599,34 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3961417.3000000003, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 525.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2302941.03, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 131.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 730167.61, "v": "730,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 650000.0, "v": "650,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 419210.63, "v": "419,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 45126.29, "v": "45,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 44414.36, "v": "44,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 40519.0, "v": "40,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2241.0, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 373.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4742244.820000002, "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.82, "v_pc": "346,78 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "40.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3542993.86, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.71}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 568730.01, "v": "568,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 227027.97, "v": "227,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 345.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 179795.65000000002, "v": "179,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120458.02, "v": "120,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 103239.31, "v": "103,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3875436.05, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 148.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76, "v_pc": "283,40 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "167.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3057720.05, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 282.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 743138.65, "v": "743,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.17}, {"name": "Rozw\u00f3j obszar\u00f3w wiejskich", "value": 40470.0, "v": "40,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 34107.35, "v": "34,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3594350.6700000004, "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.41, "v_pc": "262,84 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 885093.2099999998, "v": "885,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.62}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 614076.0, "v": "614,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 582290.51, "v": "582,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 517516.79000000004, "v": "517,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 246258.86, "v": "246,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 236142.79, "v": "236,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234648.89, "v": "234,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 392.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 151804.48999999996, "v": "151,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 58816.439999999995, "v": "58,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44702.69, "v": "44,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 23000.0, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2966572.6399999997, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.64, "v_pc": "216,93 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1095.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "815.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2966572.6399999997, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2010010.2400000002, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46, "v_pc": "146,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1487546.1600000001, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 405000.0, "v": "405,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.14}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 102865.0, "v": "102,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 14599.08, "v": "14,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 644387.1100000001, "v": "644,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "47,12 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 564832.43, "v": "564,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79554.68, "v": "79,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.34}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 544154.96, "v": "544,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "39,79 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 406000.0, "v": "406,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.61}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 138154.96, "v": "138,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 484394.06000000006, "v": "484,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "35,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 444339.06000000006, "v": "444,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.73}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 17500.0, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1555.0, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 457030.28, "v": "457,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 263.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "33,42 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 457030.28, "v": "457,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 263.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 405526.25, "v": "405,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "29,65 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "45.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 405526.25, "v": "405,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 305746.26, "v": "305,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "22,36 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 284931.26, "v": "284,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.19}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4795.0, "v": "4,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1020.0, "v": "1,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 119044.58000000002, "v": "119,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 58066.090000000004, "v": "58,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.77}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 57652.600000000006, "v": "57,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2698.27, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 627.62, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 42541.06, "v": "42,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,11 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 42541.06, "v": "42,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 18900.0, "v": "18,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1945.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,38 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 18900.0, "v": "18,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1945.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}