{"gmina": "Su\u0142oszowa", "typ_gminy": "gmina wiejska Su\u0142oszowa", "kod_gus": "011212006000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": "5`814", "budzet": {"dochody": "30,75 mln z\u0142", "wydatki": "29,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "630,83 tys z\u0142", "wydatki": "516,61 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8538966200000233}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8538966200000233}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.34611369000001624}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.34611369000001624}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.795830330000013}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.795830330000013}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2139226700000054}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2139226700000054}], "dochod_ue": "1,89 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "2029.9 z\u0142", "powiat": "35,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "6033.5 z\u0142", "wojewodztwo": "5,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "486,03 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,47 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,81 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1741151.70", "WARTOSC": "4289010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Badania zosta\u0142y przeprowadzone i wykaza\u0142y zasadno\u015b\u0107 innowacji produktowej i procesowej. W niniejszym projekcie sp\u00f3\u0142ka planuje wdro\u017cy\u0107 do produkcji 1 innowacj\u0119 produktow\u0105 oraz 1 innowacj\u0119 procesow\u0105 i zamierza w tym celu utworzy\u0107 nowy zak\u0142ad produkcyjny mini browar z lini\u0105 do rozlewu piwa do butelek.W odniesieniu do oczekiwa\u0144 klient\u00f3w dzi\u0119ki wprowadzonej innowacji procesowej mo\u017cliwe staje si\u0119 zaoferowanie klientom innowacyjnego produktu: piwa kt\u00f3re smakuje i wp\u0142ywa pozytywnie na zdrowie piwa kt\u00f3re smakuje i wspomaga trawienie piwa kt\u00f3re smakuje i podnosi odporno\u015b\u0107 klient\u00f3w piwa kt\u00f3re smakuje i pomaga walczy\u0107 z chorobotw\u00f3rczymi bakterii i grzybamiPrzygotowana receptura i technologia, potwierdzona uzyskanymi wynikami BR, b\u0119dzie mie\u0107 bardzo szerokie zastosowanie. Ich wysoki potencja\u0142 wdro\u017ceniowy powinien zosta\u0107 wykorzystany w dalszym rozwoju przedsi\u0119biorstwa CK Browar Sp. z o.o. na coraz bardziej konkurencyjnym rynku produkcji piwa w skali ca\u0142ego kraju. Przedmiotem projektu jest zakup linii technologicznej: Mini Browar wraz z lini\u0105 do rozlewu piwa do butelek 1 szt. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych Projekt jest gotowy do realizacji.Poszczeg\u00f3lne zadania inwestycje b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144.A. Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 aktualizacja ofert i ich rozpatrzenie wyb\u00f3r dostawcy linii technologicznej na podstawie zdefiniowanych wcze\u015bniej potrzeb transport i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 uruchomienie produkcji.Planowane do zakupu urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 nowe.Linia technologiczna zosta\u0142a zaprojektowana na potrzeby innowacyjnej produkcji oraz w skali odpowiadaj\u0105cej zdefiniowanym rezultatom.", "BENEFICJENT": "C.K. BROWAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w sp\u00f3\u0142ce CKBrowar \u2013 wprowadzenie innowacji produktowej w skali kraju\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1423485.24", "WARTOSC": "1741335.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "W projekcie we\u017amie udzia\u0142 390 uczn185 Dz i 63 nauczycieli58 K, z 4 SP z Gminy Su\u0142oszowa w woj. ma\u0142opolskich.SP nr 1 w Su\u0142oszowej 166 uczni\u00f3w, w tym 78 dziewcz\u0105tDz i 88 ch\u0142opc\u00f3wCh oraz 20 nauczycieli18 kobiet.SP nr 2 w Su\u0142oszowej 90 uczni\u00f3w, w tym 45 dz i 45 ch oraz 16 nauczycieli, w tym 14 kobiet.SP w Wielmo\u017cy 110 uczni\u00f3w, w tym 53 dz i 57 ch oraz 16 nauczycieli, w tym 15 kobiet.Sp W Woli Kalinowskiej 24 uczn. w tym 8 dz i 16 ch oraz 11 nauczycieli 11 kobietCelem projektu jest rozw\u00f3j u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowychwyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych i warsztatowych, szkolenia i studia podyplomowe dla nauczycieli i doposa\u017cenie szk\u00f3l w pomoce dydaktyczne i nowoczesne narz\u0119dzia TIK, wspomagaj\u0105ce proces nauczania oraz wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, oraz wyjazdy edukacyjne. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie jako\u015bci edukacji w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem. Projekt wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w wskazane dla dzia\u0142ania 10.1. Rozw\u00f3j kszta\u0142cenia og\u00f3lnegoPoddzia\u0142ania 10.1.3 edukacja w szko\u0142ach Prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne zgodnie z SzOOP wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na lata 20142020. Realizacj\u0119 projektu zaplanowano w okresie wskazanym w regulaminie konkursu, przyjmuj\u0105c jako pocz\u0105tek biegu tego okresu dzie\u0144 zawarcia umowy o dofinansowanie. W projekcie b\u0119d\u0105 wykorzystywane epodr\u0119cznikidarmowe, kt\u00f3re s\u0105 pozytywnie zwalidowane produkty projekt\u00f3w innowacyjnych zrealizowanych w latach 2007 2013 w ramach POKL.Projekt pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w zaanga\u017cowanych w projekt, oraz na zwi\u0119kszenie kwalifikacji i kompetencji nauczycieli bior\u0105cych w nim udzia\u0142. Ponadto szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce dydaktyczne i nowoczesny sprz\u0119t w tym narz\u0119dzia TIK. Wszystko to pozwoli na zwi\u0119kszenie jako\u015bci procesu nauczania", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141OSZOWA", "TYTUL": "Kompetencje kluczem do sukcesu - program rozwoju kompetencji uczni\u00f3w i nauczycieli szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Su\u0142oszowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 244.83}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1391306.52", "WARTOSC": "1636831.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Projekt dalej P dot. utworzenie nowej Plac\u00f3wki wsparcia dziennego w gminie Su\u0142oszowa brak plac\u00f3wki w gminie zgodnie z . za\u0142. 16 do Regulaminu P spe\u0142nia kryt. specyficzne war. wst\u0119pne: P zak\u0142ada utworzenie plac\u00f3wki na terenie gminy, w kt\u00f3rej taka plac\u00f3wka nie funkcjonuje. Celem P jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez efektywne wspieranie dzieci, m\u0142odzie\u017cy i ich rodzin 140 os\u00f3b, w tym zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w ramach nowo utworzonej Plac\u00f3wki wsparcia dziennego w woj. Ma\u0142opolskim, gmina: Su\u0142oszowa w okresie od 01.06.2020 28.02.2023.Grup\u0119 docel. stanowi 140 os\u00f3b: dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku do 18 z gminy oraz ich rodzinyopiekunowie prawniotoczenie, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznycm, ze specj. potrzebami, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciamiCel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez:utworzenie Plac\u00f3wki dla 140 dzieci na podst. diagnozy potrzeb w gminiezrealizowanie dla grupy 140 dzieci us\u0142ug: opieka i wychowanie, pomoc w nauce, organizacja czasu wolnego, w tym w ramach kszta\u0142towania kompetencji kluczowych w zakresie 4 kompetencji przedmiotowych j\u0119zykowych i TIKKluczowe rezultaty:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie60Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami1Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych48Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych j\u0119zykowych w programie OKM 60, w tym 33K i 27M", "BENEFICJENT": "KO\u015aCI\u00d3\u0141 REMONSTRANT\u00d3W POLSKICH", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty wsparcia i zwi\u0119kszenie liczby plac\u00f3wek wsparcia dziennego w Ma\u0142opolsce -utworzenie Centrum Dzieci i M\u0142odzie\u017cy w gminie SU\u0141OSZOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1150984.83", "WARTOSC": "1656471.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa sanitarnego mieszka\u0144c\u00f3w gminy Su\u0142oszowa poprzez zapewnienie wody pitnej dobrej jako\u015bci. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119 niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rego przedmiotem jest modernizacja sieci wodoci\u0105gowej w gminie Su\u0142oszowa.Niniejszy projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:1. Modernizacja stacji pompowni i zbiornik\u00f3w wodoci\u0105gowych w miejscowo\u015bciach Su\u0142oszowa i Wielmo\u017ca.2 .Spi\u0119cie sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Wielmo\u017ca budowa odcinka sieci 110 mm o d\u0142ugo\u015bci 0,462 km.3. Wykonanie monitoringu i sterowania prac\u0105 uk\u0142ad\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej w tym zbiornik\u00f3w i uj\u0119\u0107.4. Przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Su\u0142oszowa przebudowa odcinka sieci 160 mm o d\u0142ugo\u015bci 0,848 km.Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej: 0,462 km. D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej: 0,848 km. Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119: 5.465 os\u00f3b, Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa: 1 EPC.Inwestycja mo\u017ce by\u0107 realizowana jako samodzielny projekt, poniewa\u017c wed\u0142ug stanu na koniec 2016 roku, w aglomeracji, na terenie kt\u00f3rej realizowany jest projekt gospodarka \u015bciekowa zosta\u0142a w pe\u0142ni uregulowana zgodnie z wymogami Dyrektywy Rady 91271EWG. Wed\u0142ug stanu na koniec 2016 roku, 100 teren\u00f3w aglomeracji posiada\u0142o wybudowan\u0105 sie\u0107 kanalizacyjn\u0105. Na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie poziom obs\u0142ugi zbiorczymi systemami kanalizacyjnymi na terenie Aglomeracji Su\u0142oszowa wynosi\u0142 95,71. Mniejszy ni\u017c 100 stopie\u0144 obs\u0142ugi wynika z faktu, i\u017c do momentu z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie nie wszyscy mieszka\u0144cy dokonali przy\u0142\u0105czenia do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej.Wed\u0142ug danych GUS na koniec 2015 r. stopie\u0144 zwodoci\u0105gowania gminy wynosi 93,6.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141OSZOWA", "TYTUL": "Modernizacja systemu wodoci\u0105gowego w Gminie Su\u0142oszowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "828771.23", "WARTOSC": "975081.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 36 miesi\u0119cy tj. od lipca 2018 roku do czerwca 2021 roku.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: kompleksowa aktywizacja spo\u0142ecznozawodowa lub tylko spo\u0142eczna 66 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Su\u0142oszowa w okresie 36 miesi\u0119cy realizacji projektu klient\u00f3w systemu pomocy spo\u0142ecznej.Wyb\u00f3r Grupy Docelowej okre\u015blony zosta\u0142 na podstawie diagnozy sytuacji przeprowadzonej przez pracownik\u00f3w beneficjenta w roku 2017 poprzez analiz\u0119 powod\u00f3w korzystania ze wsparcia klient\u00f3w GOPS oraz analiz\u0119 sytuacji \u015brodowiskowej na terenie gminy Su\u0142oszowa. Projekt zak\u0142ada wi\u0119kszy udzia\u0142 liczbowy kobiet, jest to odpowied\u017a na wyr\u00f3wnywanie barier i nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na aktywizowanym obszarze. W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:Identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w uczestnika, Realizacja wsparcia w ramach aktywnej integracji poprzez realizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug z zakresu aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej uczestnik\u00f3w projektu, Realizacja pracy o charakterze socjalnym na rzecz klient\u00f3w GOPS, Realizacja aktywizacji zawodowej przy wsp\u00f3\u0142pracy z wyspecjalizowanymi podmiotami w formie zlecenia zadania publicznego w przypadku zdiagnozowanych potrzeb.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141OSZOWA/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SU\u0141OSZOWEJ", "TYTUL": "Szansa na rozw\u00f3j w Gminie Su\u0142oszowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-02-21", "DOFINANSOWANIE": "11965744.33", "WARTOSC": "19828167.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, przebudowa istniej\u0105cych oraz oznakowanie tras rowerowych odpowiednimi oznakowaniami u\u0142atwiaj\u0105cymi poruszanie si\u0119 po nich. W ramach projektu planuje si\u0119 tak\u017ce budow\u0119 miejsc przesiadkowych daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany \u015brodka transportu, odpowiednio o\u015bwietlonych i wyposa\u017conych oraz utworzenie parking\u00f3w rowerowych. Wybudowane zostan\u0105 punktu ParkRide umo\u017cliwiaj\u0105ce pozostawienie samochodu i kontynuowanie podr\u00f3\u017cy \u015brodkiem komunikacji zbiorowej. Stworzenie w ka\u017cdej gminie bior\u0105cej udzia\u0142 w projekcie odpowiedniej infrastruktury da mieszka\u0144com wyb\u00f3r i zach\u0119ci ich do zmiany \u015brodka transportu, co przyczyni si\u0119 do ograniczenia niskiej emisji. Rowerowe w\u0119z\u0142y przesiadkowe pomi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi rodzajami transportu ogranicza wyst\u0119puj\u0105ce uci\u0105\u017cliwo\u015bci, zwi\u0119ksz\u0105 wygod\u0119 podr\u00f3\u017cuj\u0105cych, spe\u0142ni\u0105 potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w zakresie oznakowania i mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na w\u00f3zkach, zmniejszy ryzyko wypadk\u00f3w, znacz\u0105co wp\u0142ynie na popraw\u0119 gospodarni niskoemisyjnej w regionie i propagowanie zdrowego stylu \u017cycia. Aby zapewni\u0107 komfort i bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy \u015bcie\u017cki rowerowe zosta\u0142y wykonane w optymalnej szeroko\u015bci, z zastosowaniem niskich kraw\u0119\u017cnik\u00f3w, odpowiednio oznakowane oraz wykonane przy zastosowaniu odpowiedniej nawierzchni. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105, a ca\u0142y projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Realizacja projektu w planowanym zakresie przyczyni si\u0119 do polepszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w przedmiotowych gmin, bezpo\u015brednio poprzez udost\u0119pnienie infrastruktury rowerowej, a tak\u017ce po\u015brednio poprzez ograniczenie niskiej emisji i redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144. W ramach projektu powstanie: 3 obiekt\u00f3w parkride o \u0142\u0105cznej liczbie 76 miejsc postojowych w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 7 w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych, 27,42 km nowych dr\u00f3g dla rower\u00f3w, 19 obiekty BikeRide o \u0142\u0105cznej liczbie 126 stanowisk postojowych.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141OMNIKI", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzygminna na rzecz niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "678301.70", "WARTOSC": "798002.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Celem projektu jest wysoki poziom kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy 230 uczni\u00f3w (U) \u2013116D i 114C Szko\u0142y Podstawowej w Wielmo\u017cy i Gimnazjum w Su\u0142oszowej dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Su\u0142oszowa osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, projekt\u00f3w edukacyjnych i Indywidualnych Plan\u00f3w Rozwoju (stypendia) oraz rozw\u00f3j kompetencji informatycznych i merytorycznych 28 nauczycieli (25K, 3M) tych szk\u00f3\u0142 przez szkolenia do 07.2019 Grup\u0119 docelow\u0105, zakres i formy realizacji projektu opracowano na podst.diagnoz w 2 szko\u0142ach (09-2016) zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy i analizy zainteresowania projektem nauczycieli, U i rodzic\u00f3w w 09.2016. U z problemami w opanowaniu podstawy programowej z matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych rozwin\u0105 kompetencje przez zaj\u0119cia dodatkowe. U osi\u0105gaj\u0105cy dobre wyniki z motywacj\u0105 do rozwijania zainteresowa\u0144 matematycznych, informatycznych i z przedmiot\u00f3w przyrodniczych b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w ko\u0142ach zainteresowa\u0144 i projektach edukacyjnych. U ze znacznymi deficytami kompetencji kluczowych w tym j\u0119zykowych, przedsi\u0119biorczo\u015bci i postaw pracy zespo\u0142owej rozwin\u0105 je dzi\u0119ki stypendiom. Stypendy\u015bci zrealizuj\u0105 Indywidualne Plany Rozwoju opracowane z opiekunami. W grupie docelowej b\u0119dzie 100% U z 2 szk\u00f3\u0142 ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. 28 nauczycieli rozwinie umiej\u0119tno\u015b\u0107 wykorzystania TIK na lekcjach, 10 podniesie wiedz\u0119 merytoryczn\u0105 w nauczaniu matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Pracownie matematyczne i przyrodnicze b\u0119d\u0105 doposa\u017cone, zakupiony zostanie sprz\u0119t TIK i materia\u0142y pozwalaj\u0105ce U niepe\u0142nosprawnym korzysta\u0107 z oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142. W ci\u0105gu 2 lat projektu U podnios\u0105 kompetencje kluczowe z matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych i informatyczne o 40% w stosunku do zdefiniowanego poziomu wyj\u015bciowego, rozwin\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 unikania zagro\u017ce\u0144 w Internecie o 60%. Przynajmniej w 80% zrealizuj\u0105 cele rozwojowe wpisane w IPR", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTERGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Gminie Su\u0142oszowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-25", "DATA_START": "2019-01-25", "DOFINANSOWANIE": "644625.45", "WARTOSC": "1828239.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie wzoru u\u017cytkowego kanistra o zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci, przeznaczonego do stosowania jako opakowanie dla p\u0142ynnych produkt\u00f3w chemii motoryzacyjnej, gospodarczej, budowlanej i innych produkt\u00f3w oboj\u0119tnych chemicznie w stosunku do materia\u0142u kanistra. Wdro\u017cony produkt b\u0119dzie innowacyjny co najmniej w skali kraju. Innowacja produktowa polega\u0107 b\u0119dzie na wprowadzeniu do oferty wyrobu w postaci kanistra o nowej technologii wzmocnienia na obci\u0105\u017cenia pionowe zg\u0142oszonego do wzoru u\u017cytkowego. W oparciu o analizy, symulacje, przeprowadzone badania i dokumentacj\u0119 nowej technologii mo\u017cna potwierdzi\u0107, i\u017c nowy kanister b\u0119dzie znacz\u0105co udoskonalony w zakresie posiadanych parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych no\u015bno\u015bci, w por\u00f3wnaniu do kanistr\u00f3w wzmocnionych dost\u0119pnych obecnie na rynku, co stanowi o jego innowacyjno\u015bci w skali kraju. Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 projekt w okresie 01.01.2019 31.12.2020 w jednym etapie, w ramach kt\u00f3rego zostan\u0105 zakupione Maszyna do produkcji kanistr\u00f3w wyt\u0142aczarko butelczarki w cenie 1 381 228 z\u0142 netto. ch\u0142odziarka przemys\u0142owa konieczna do ch\u0142odzenia formy wtryskowej oraz samej wtryskarki koszt 30 773 z\u0142 netto. kompresor \u015brubowy niezb\u0119dny do wydmuchania formy kanistra koszt 20 500 z\u0142 netto.Realizacja projektu jest sp\u00f3jna ze strategi\u0105 firmy G4 Garage i pozwoli wprowadzi\u0107 do oferty firmy innowacyjny produktcechuj\u0105cy si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 i mniejsz\u0105 wag\u0105, na kt\u00f3ry istnieje du\u017ce zapotrzebowanie rynkowe, zg\u0142aszane przezobecnych klient\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Ponadto zmniejszenie wagi kanistra spowoduje mniejsze zu\u017cycie materia\u0142u do jegoprodukcji, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na mniejsze koszty produkcji oraz wp\u0142ynie pozytywnie na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju orazochron\u0119 i popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego.W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 3 nowe stanowiska pracy bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z zakresem projektu.", "BENEFICJENT": "G4 GARAGE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnego kanistra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4675930.78", "WARTOSC": "4750360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z ogrzewania mieszka\u0144 w 5 Gminach: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa.Przedmiotem projektu jest wymiana starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na kot\u0142y gazowe wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a spalaj\u0105ce paliwa gazowe. W wyniku realizacji projektu poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w ulegn\u0105 nast\u0105pi obni\u017cenie st\u0119\u017ce\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 wart. Bazowa 14,103016 wart. Docelowa 0,0055104 zak\u0142adana redukcja o 99,96PM2,5 wart. Bazowa 5,938112 wart. Docelowa 0,0055104 zak\u0142adana redukcja 99,91 CO2 wart. Bazowa 3859,7728 wart. Docelowa 1432,704 zak\u0142adana redukcja 62,88 Projekt b\u0119dzie realizowany na terenach gmin, gdzie zlokalizowany jest min. Ojcowski Park Narodowy. Dodatkowo s\u0105 to tereny bogate w zasoby przyrodnicze podlegaj\u0105ce ochronie, mo\u017cna wskaza\u0107 na tereny chronione w ramach Obszaru NATURA 2000, D\u0142ubnia\u0144ski Park Krajobrazowy.Realizacja projektu obejmuje wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 328 kot\u0142\u00f3w w 5 Gminach: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa. G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3w:1.Koszt wymiany kot\u0142a w\u0119glowego na kociol gazowy2.Koszt wykonania instalacji grzewczej3.Koszt wykonania dokumentacji projektowej i technicznej4.Koszt dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozpowszechnienie wiedzy o programie 5.Koszty zwi\u0105zane z edukacj\u0105 spo\u0142eczno\u015bci wchodz\u0105cych w sk\u0142ad 5 Gmin poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnoedukacyjnymGrupy docelowe: Mieszka\u0144cy 5 Gmin: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa.Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP.Dzia\u0142anie doskonale si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wpisuje w cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego", "BENEFICJENT": "GMINA SKA\u0141A", "TYTUL": "\u201eWymiana\u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych (biomasa i paliwa gazowe) na terenie gmin Ska\u0142a, Iwanowice, Jerzmanowice-Przeginia, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "498884.00", "WARTOSC": "721914.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa sanitarnego mieszka\u0144c\u00f3w gminy Su\u0142oszowa poprzez ograniczenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do \u015brodowiska. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez realizacj\u0119 niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rego przedmiotem jest przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Woli Kalinowskiej w gminie Su\u0142oszowa, poprzez modernizacj\u0119 gospodarki osadem zamontowanie stacji wir\u00f3wki odwadniania osadu. Gmina Su\u0142oszowa uj\u0119ta jest w Aktualizacji Krajowego Programu Oczyszczania \u015aciek\u00f3w Komunalnych AKPO\u015aK 2015. Na terenie gminy wyznaczono jedn\u0105 aglomeracj\u0119 Su\u0142oszowa, wielko\u015bci 4194 RLM. Funkcjonuje biologiczna oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w PLMP 1100 w Woli Kalinowskiej, \u015brednia przepustowo\u015b\u0107 600 m3d. Projekt modernizacji osad\u00f3w uj\u0119ty jest w KPO\u015aK, jak i w Master Planie dla wdra\u017cania Dyrektywy Rady 91271EWG.Niniejszy projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144:1.Przygotowanie analizy finansowej.2.Modernizacja stacji odwadniania osadu monta\u017c wir\u00f3wki w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Woli Kalinowskiej w gminie Su\u0142oszowa. 3.Nadz\u00f3r inwestorski nad realizacj\u0105 prac.Realizacja powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produkturezultatu:Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych: 1 szt.Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w: 4.012 RLM,Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa OKM: 1 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141OSZOWA", "TYTUL": "Modernizacja gospodarki osadem na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Woli Kalinowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "394758.77", "WARTOSC": "464422.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Cel PR Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 125 dzieci (DZ) w wieku przedszkolnym, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej DZ m\u0142odszych i niepe\u0142nosprawnych oraz niwelowanie deficyt\u00f3w rozwojowych i edukacyjnych u DZ ucz\u0119szczaj\u0105cych do Przedszkola w Su\u0142oszowej i wzrost kompetencji kadry w/w Przedszkolu (Przedsz.) w zakresie prowadzenia zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych do ko\u0144ca II 2019. Grupa Docelowa (GD): 1 OWP, 3 Nauczycieli wychowania przedszkolnego, 125 Dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do Przedszkola w Su\u0142oszowej, w tym 25 w nowym oddziale i 3 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Okres realizacji 1.VIII 2017-28.II 2019. Zakres: Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla dzieci od lat 3 i jego bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107, wsparcie DZ niepe\u0142 w oddziale 5-6 latk\u00f3w, organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 w Przedszkolu w Su\u0142oszowej i wsparcie nauczycieli Przedszkola w Su\u0142oszowej. Wska\u017aniki: Liczba: miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie: 23 dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej: 125 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie (O/K/M): 3 Kobiet.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141OSZOWA", "TYTUL": "Pom\u00f3\u017c mi, a b\u0119d\u0119 mia\u0142 r\u00f3wny start - rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Su\u0142oszowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "333028.63", "WARTOSC": "402903.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Celem proj. jest poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego na terenie Gminy Su\u0142oszowa poprzez utworzenie 20 nowych miejscprzedszkolnych, podniesienie oferty edukacyjnej dzi\u0119ki realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 20 10dz, 10ch dzieci w wieku przedszkolnym, podniesienie kompetencji 2 nauczycielek 2 K wychowania przedszkolnego w terminie do 31.01.2020 r. Grupa Docelowa GD: 1 OWP, 2 Nauczycieli wychowania przedszkolnego, 20 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola w Zespole SzkolnoPrzedszkolnego w Wielmo\u017cy.Okres realizacji 4.XI. 201931.XII 2020.Zakres: Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla dzieci od lat 3 i jego bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107, organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 w przedszkolu w Wielmo\u017cy i wsparcie nauczycieli.Wska\u017aniki:Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie: 20Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie: 2 Kobiet.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141OSZOWA", "TYTUL": "Wsparcie przedszkolak\u00f3w w Gminie Su\u0142oszowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "327785.50", "WARTOSC": "385630.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie do 30.06.2022 r. kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy z zakresu nauk matematycznoprzyrodniczych, przedsi\u0119biorczo\u015bci, technologii informacyjnokomunikacyjnych i j\u0119zyka angielskiego wraz z szeroko rozumianymi kompetencjami spo\u0142ecznymi u 96 uczni\u00f3w uzdolnionych na I i II etapie edukacji z 2 szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie gminy Su\u0142oszowa poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia w ramach CWUZ. Grup\u0105 docelow\u0105 GD projektu jest 120 uczni\u00f3w z SP nr 1 w Su\u0142oszowej i ZSP w Wielmo\u017cy. Termin realizacji projektu: 1.04.201930.06.2022 r. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami PR jest realizacja zaj\u0119\u0107 w ramach CWUZ z zakresu nauk matematycznoprzyrodniczych, przedsi\u0119biorczo\u015bci, technologii informacyjnokomunikacyjnych i j\u0119zyka angielskiego wraz z szeroko rozumianymi kompetencjami spo\u0142ecznymi. Wska\u017aniki: liczba UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 120 os.; liczba UCZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 96 os.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141OSZOWA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty \u2013 I i II etap edukacyjny \u2013 Gmina Su\u0142oszowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1541814.28", "WARTOSC": "1566630.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z ogrzewania mieszka\u0144 w 5 Gminach: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa. Przedmiot projektuinwestycji: Przedmiotem projektu jest wymiana starych kot\u0142\u00f3w na nowoczesne kot\u0142y grzewcze na paliwa sta\u0142e wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce paliwa sta\u0142e. W wyniku realizacji projektu poprzez wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w ulegn\u0105 nast\u0105pi obni\u017cenie st\u0119\u017ce\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 z 7,180499 na 0,2645447 redukcja o 96,32PM2,5 z 3,023368 na 0,251317465 redukcja 91,69 CO2 z 1965,1892 na 1216,90562redukcja 38,08 Projekt b\u0119dzie realizowany na terenach gmin, gdzie zlokalizowany jest min. Ojcowski Park Narodowy. Dodatkowo s\u0105 to tereny bogate w zasoby przyrodnicze podlegaj\u0105ce ochronie, mo\u017cna wskaza\u0107 na tereny chronione w ramach Obszaru NATURA 2000, D\u0142ubnia\u0144ski Park Krajobrazowy.Realizacja projektu obejmuje wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 167 kot\u0142\u00f3w w 5 Gminach: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa. Dane zwi\u0105zane z ilo\u015bci\u0105 kot\u0142\u00f3w do wymiany oparto na danych zebranych od mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich 5 Gmin.G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3wDzia\u0142ania podejmowane w projekcieinwestycji:1.Koszt wymiany kot\u0142a grzewczego2.Koszt wykonania instalacji grzewczej3.Koszt wykonania dokumentacji projektowej i technicznej4.Koszt dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozpowszechnienie wiedzy o programie 5.Koszty zwi\u0105zane z edukacj\u0105 spo\u0142eczno\u015bci wchodz\u0105cych w sk\u0142ad 5 Gmin poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnoedukacyjnymGrupy docelowe: Mieszka\u0144cy 5 Gmin: Iwanowice, JerzmanowicePrzeginia, Ska\u0142a, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa.Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP.", "BENEFICJENT": "GMINA SKA\u0141A", "TYTUL": "\u201eWymiana\u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych na paliwa sta\u0142e na terenie gmin Ska\u0142a, Iwanowice, Jerzmanowice-Przeginia, S\u0142omniki i Su\u0142oszowa\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "915096.50", "WARTOSC": "1076584.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona in-situ i ex-situ zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin i siedlisk przyrodniczych w OPN. Planowane dzia\u0142ania s\u0105 sp\u00f3jne z osi\u0105 priorytetow\u0105 II, zgodnie z za\u0142o\u017conym typem projektu. Ochrona in-situ obejmowa\u0107 b\u0119dzie murawy kserotermiczne i naskalne. Jedynym skutecznym sposobem zachowania w\u0142a\u015bciwego sk\u0142adu gatunkowego tych zbiorowisk jest obj\u0119cie ich zabiegami ochrony czynnej polegaj\u0105cymi na koszeniu wraz z usuni\u0119ciem biomasy, wycinaniu odro\u015bli drzew i krzew\u00f3w lub wypasie. Ich ochrona zabezpiecza jednocze\u015bnie bogactwo ich sk\u0142adu gatunkowego, m.in. gatunki: z Czerwonej Ksi\u0119gi: dziewanna Chaixa austriacka, macierzanka wczesna, ostnica pi\u00f3rkowata, wi\u015bnia kar\u0142owata, zaraza ole\u015bnikowa. B\u0119dzie to kontynuacja tego typu zabieg\u00f3w prowadzonych na terenie Parku od lat 90. XX w. Ich przerwanie spowoduje nieodwracalne zmiany w murawach. Nast\u0105pi szybka ekspansja krzew\u00f3w co zagrozi wra\u017cliwym gatunkom kserotermicznym, a wzrost ocienienia spowoduje ich eliminacj\u0119. Ochrona ex-situ obejmowa\u0107 b\u0119dzie stworzenie siedlisk zast\u0119pczych dla gatunk\u00f3w, kt\u00f3rych pojedyncze lub nieliczne populacje nara\u017cone s\u0105 na zniszczenie g\u0142\u00f3wnie w wyniku nadmiernej presji turystycznej. Zagro\u017cenie stanowi tak\u017ce ich izolacja od najbli\u017cszych populacji, co mo\u017ce to skutkowa\u0107 os\u0142abieniem ich \u017cywotno\u015bci, a w konsekwencji spadkiem liczebno\u015bci gatunk\u00f3w. Dotyczy to szczeg\u00f3lnie ro\u015blin wymienionych w punkcie B. 3.1. Siedliska zast\u0119pcze zabezpiecz\u0105 trwa\u0142o\u015bci populacji tych gatunk\u00f3w i wzmocni\u0105 ich struktur\u0119 genetyczn\u0105 zapobiegaj\u0105c ich homozygotyczno\u015bci. W efekcie utworzenia ogrodu \u201eojcowskiego\u201d nast\u0105pi rozproszenie nadmiernego ruchu turystycznego, poprzez \u201eodci\u0105gni\u0119cie\u201d turyst\u00f3w z zagro\u017conych cennych siedlisk.", "BENEFICJENT": "OJCOWSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona czynna muraw kserotermicznych i naskalnych w Ojcowskim Parku Narodowym oraz utworzenie siedlisk zast\u0119pczych dla zagro\u017conych gatunk\u00f3w flory, w formie ogrodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516778.36", "WARTOSC": "1799689.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych przez JST woj. ma\u0142opolskiego i \u015bwietokrzyskiego - 9 JST w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. 1. W zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at W projekcie zostanie zrealizowana pe\u0142na elektronizacja procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych przez uruchomienie nowych e us\u0142ug na platformie ePUAP w tym us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci tj.zapewniaj\u0105cych za\u0142atwienie sprawy urz\u0119dowej drog\u0105 elektroniczn\u0105 i jednocze\u015bnie wprowadzaj\u0105cych\u00a0 personalizacj\u0119 obs\u0142ugi, tzn. automatyczne dostarczenie konkretnych us\u0142ug, spersonalizowanych dla u\u017cytkownika i przez niego nie inicjowanych. Zostan\u0105 te\u017c zmodernizowane systemy dziedzinowe usprawniaj\u0105ce \u015bwiadczenie tych us\u0142ug. W projekcie 7 JST uruchomi Portale Intresanta aby przekazywa\u0107 klientowi spersonalizowan\u0105 informacj\u0119 dot. m.in op\u0142at i podatk\u00f3w, 4\u00a0 JST wraz z wdro\u017ceniem EZD uruchomi modu\u0142 Sprawd\u017a spraw\u0119 w BIP dla informowania klienta o przebiegu i sposobie za\u0142\u0105twienia sprawy. Te JST, kt\u00f3re maj\u0105 wdro\u017cony Portal i modu\u0142 usprawni\u0105 przekazywanie przez nie informacje przez wdro\u017cenie procedur zarz\u0105dczych ja r\u00f3wniez wdro\u017c\u0105 system monitorowania satysfakcji klienta z jako\u015bci us\u0142ug 153 pracownik\u00f3w tych 9 JST podnesie kompetencje w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at 2. W zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Zostanie uruchomionych 36 nowych e us\u0142ug aby zwiekszy\u0107 dost\u0119p klienta do us\u0142ug w tym obszarze, wdro\u017cony Portal Nieruchomo\u015bci, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 informacyjn\u0105 dla potencjalnych inwestor\u00f3w oraz mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy bed\u0105 mogli odt\u0105d uczestniczy\u0107 w zarz\u0105dzaniu nieruchomo\u015bciami przez JST bior\u0105c udzia\u0142 w konsultacjach na temat plan\u00f3w przeznaczenia nieruchomo\u015bci. Ponadto 90 pracownik\u00f3w zwiekszy swoje kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, Ca\u0142a grupa docelowa tj. 243 pracownik\u00f3w zwiekszy umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi platformy ePUAP i \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznie", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Nowoczesna i skuteczna e-administracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "700532.68", "WARTOSC": "824156.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz", "OPIS": "Celem jest aktywne w\u0142\u0105czenie 48 38K,10M mieszka\u0144c\u00f3w MGO zgodnie z KCbezrobotnychnieaktywnych zawodowo, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lubwykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez popraw\u0119 oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w terminie od 10.2017 do 12.2019r.Wsparcie:dor. zawodowe indy.i gr., warsztaty psych.i psychospo\u0142eczne oraz wsparcie ind., gr.wsparcia, szkolenia z pos\u0142ugiwania si\u0119 nowoczesnymitech., szkolenia zawodowe, sta\u017ceG\u0142 wska\u017anik: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie, wielko\u015b\u0107 48", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OLKUSZ KREATYWNIE", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "152322.52", "WARTOSC": "1571214.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii niskiego 0,4 kV i \u015bredniego napi\u0119cia 15 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli.Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 nieizolowane przewody linii napowietrznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na przewody nowego typu izolowane o zwi\u0119kszonym przekroju. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej takiej jak np. s\u0142upy, przy\u0142\u0105cza napowietrzne czy przy\u0142\u0105czakablowe.Zadania przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji.Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w latach 2015 i 2016. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie stosowane w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142ania 4.1.2 zgodnie z regulaminem konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 50 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 152 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma obecnie jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci o napi\u0119ciu Sn i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu krakowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1020880.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 388009.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 348920.09}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 149612.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 138358.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 106397.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40382.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 23000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16408.2}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 6000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1112491.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 757761.5199999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 516612.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 422521.91000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 377018.29000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 364083.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 360027.02}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 275435.83999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 263418.04000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 187681.59999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 174750.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 95014.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 80426.09000000001}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 60267.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43465.87}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 41988.990000000005}, {"name": "Gimnazja", "value": 39609.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27212.190000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24303.010000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23726.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23211.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20431.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17886.03}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16580.03}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 14827.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14103.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9619.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8362.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7691.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7578.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6435.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6162.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5397.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4255.56}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3747.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3745.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2955.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2295.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1590.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 800.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 782.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 655000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 459897.52}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 31860.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 13000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4866408.409999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2247301.0700000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 909520.87}, {"name": "Gimnazja", "value": 274168.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 274053.37000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 253801.93000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 219208.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 165970.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 100949.79000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58735.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50104.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27685.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20586.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17076.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10904.619999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6764.28}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6307.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5850.240000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3302.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 420.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5601718.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1512881.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 238800.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 232768.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 152900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 78874.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53715.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 39293.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26220.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19600.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15700.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10426.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9813.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9436.34}, {"name": "Gimnazja", "value": 9403.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6867.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2827.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 593.04}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 316200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 168400.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 149000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7899.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5117.98}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 124290.65}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133238.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 63965.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 17055.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 8716.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7520.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7053.009999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107905.41000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 39961.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 10049.150000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5459.22}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 994637.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26376.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25312.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123883.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5766.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 263441.73}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 480152.4}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1159239.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 498532.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 411009.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 106397.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40382.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22408.2}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1426444.3200000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1180450.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1166607.6700000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 403130.92000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 299120.66}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 275435.83999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 271200.04000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 206218.32000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 80426.09000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 44354.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41988.990000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16179.08}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 14827.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9592.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5397.24}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 655000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 472897.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31860.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6479443.029999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2525245.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 301738.50000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 161959.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20586.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17076.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13072.039999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7353399.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 301704.50999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 168505.40000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 162929.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 48200.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31750.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 465200.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 168400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7899.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5117.98}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 124290.65}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 111317.90999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 82739.26999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20201.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19802.899999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3487.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 69492.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 60759.369999999995}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17632.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12504.39}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3005.9700000000003}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 994637.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51688.03}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 123883.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5766.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 263441.73}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 480152.4}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8822985.74, "v": "8,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.87, "v_pc": "1517,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6316451.959999999, "v": "6,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 1424615.3200000005, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 323181.16000000003, "v": "323,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 284659.19000000006, "v": "284,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 193670.15, "v": "193,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105516.88999999998, "v": "105,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 95014.11, "v": "95,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43465.87, "v": "43,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24303.010000000002, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8805.240000000002, "v": "8,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3302.84, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7559713.510000003, "v": "7,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.59, "v_pc": "1300,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5675550.62, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1616126.49, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 251294.74, "v": "251,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8362.98, "v": "8,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7578.0, "v": "7,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 800.68, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3091305.36, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.46, "v_pc": "531,70 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2616764.43, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.64}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 233905.33000000005, "v": "233,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 159062.54, "v": "159,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58735.0, "v": "58,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22838.06, "v": "22,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3056761.86, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.35, "v_pc": "525,76 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1783757.19, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 212.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 528918.91, "v": "528,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 516612.75, "v": "516,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 187681.59999999998, "v": "187,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.13}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23211.38, "v": "23,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16580.03, "v": "16,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2812587.26, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.52, "v_pc": "483,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2133372.27, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 126.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.85}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 598256.27, "v": "598,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.27}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 60267.28, "v": "60,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7691.44, "v": "7,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1172665.4799999997, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97, "v_pc": "201,70 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 447342.43000000005, "v": "447,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 308132.57, "v": "308,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 174750.57, "v": "174,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 105250.64, "v": "105,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53715.86, "v": "53,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 51532.72, "v": "51,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27685.13, "v": "27,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4255.56, "v": "4,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 970802.95, "v": "970,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 337.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28, "v_pc": "166,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "212.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 957020.95, "v": "957,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 347.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.58}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 782.0, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 797652.75, "v": "797,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7, "v_pc": "137,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "29.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 641605.19, "v": "641,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.43}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 149612.0, "v": "149,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6435.56, "v": "6,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 465200.0, "v": "465,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57, "v_pc": "80,01 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 316200.0, "v": "316,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.97}, {"name": "Biblioteki", "value": 149000.0, "v": "149,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.02}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 275435.83999999997, "v": "275,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "47,37 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "155.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 275435.83999999997, "v": "275,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 124290.65, "v": "124,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "21,38 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 124290.65, "v": "124,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 120808.13, "v": "120,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "20,78 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 120808.13, "v": "120,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 90188.99, "v": "90,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,51 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 41988.990000000005, "v": "41,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28600.0, "v": "28,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.71}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 19600.0, "v": "19,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.73}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54415.0, "v": "54,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26562.0, "v": "26,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25753.0, "v": "25,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.32}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1200.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 44327.479999999996, "v": "44,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 393.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,62 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44327.479999999996, "v": "44,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 393.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36765.36, "v": "36,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,32 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30205.36, "v": "30,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 560.0, "v": "0,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 14827.0, "v": "14,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "2,55 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 14827.0, "v": "14,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12397.24, "v": "12,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,13 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12397.24, "v": "12,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,38 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}