{"gmina": "Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "typ_gminy": "gmina wiejska Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "kod_gus": "011212006000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": "15`107", "budzet": {"dochody": "77,74 mln z\u0142", "wydatki": "77,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,66 mln z\u0142", "wydatki": "3,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 78.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5096268599999696}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5096268599999696}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7215850900000185}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7215850900000185}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.19082272000000625}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.19082272000000625}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.10241025000010431}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.10241025000010431}], "dochod_ue": "6,75 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "26,53 mln z\u0142", "gmina_pc": "1756.4 z\u0142", "powiat": "91,15 mln z\u0142", "powiat_pc": "6033.5 z\u0142", "wojewodztwo": "14,23 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,10 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,31 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,61 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6106824.93", "WARTOSC": "7217028.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Projekt polega na budowie 5ciu parking\u00f3w typu naziemnego jednopoziomowego z kostki brukowej w kolorze szarym lub czerwonym, z wyodr\u0119bnionymi miejscami postojowymi. Parkingi zlokalizowane b\u0119d\u0105 przy 4ech stacjach PKP oraz w centrum gminy. Ka\u017cdy parking posiada\u0107 b\u0119dzie miejsca postojowe dla samochod\u00f3w osobowych 275 miejsc \u0142\u0105cznie w tym miejsca dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 24 miejsca i rodzica z dzieckiem. Wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w zadaszone miejsca dla pojazd\u00f3w jedno\u015bladowych rower\u00f3w skuter\u00f3w w ilo\u015bci 81 miejsc. Stojaki rowerowe zaprojektowano w kszta\u0142cie odwr\u00f3conej litery U.Budow\u0119 parking\u00f3w PR, w tym ich wyposa\u017cenie zaprojektowano z uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa podr\u00f3\u017cnych oraz potrzeb os\u00f3b o ograniczonej mobilno\u015bci poprzez likwidacj\u0119 barier architektonicznych: zastosowanie obni\u017conychwtopionych kraw\u0119\u017cnik\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych poruszanie si\u0119 osobom o ograniczonej mobilno\u015bci, zw\u0142aszcza niepe\u0142nosprawnym z ograniczon\u0105 mobilno\u015bci\u0105 ruchow\u0105.Parkingi wyposa\u017cone zostan\u0105 w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 techniczn\u0105: stanowiska postojowe, odwodnienie system paneli polipropylenowych wraz z po\u0142\u0105czeniami kanalizacja deszczowa ze studzienkami Zast\u00f3w, o\u015bwietlenie lampy energooszcz\u0119dne LED, system monitoringu wizyjnego, stojaki rowerowe rama typu U wraz z zadaszeniem, oznakowane miejsca, przeznaczone do wysadzenia pasa\u017cera, umo\u017cliwiaj\u0105ce zatrzymanie si\u0119 przynajmniej jednego pojazdu kiss ride, kosze na \u015bmieci, zorganizowan\u0105 ziele\u0144 z nasadzeniami \u0142atwymi w utrzymaniu , doj\u015bcia zapewniaj\u0105ce komunikacj\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 w tym ze stacj\u0105 PKP i peronem , tablice z regulaminem i informacj\u0105 o przeznaczeniu parkingu wy\u0142\u0105cznie dla os\u00f3b przesiadaj\u0105cych si\u0119 na komunikacj\u0119 zbiorow\u0105, oznakowanie poziome i pionowe elementy identyfikacji wizualnej dojazdu do ka\u017cdego parkingu, sp\u00f3jne dla tego typu inwestycji realizowanych w ramach Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych.Projekt obejmuje ponadto budow\u0119 830 mb drogi dojazdowej do parkingu przy stacji PKP w Zastowie.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w \u201eparkuj i jed\u017a\u201d zlokalizowanych przy stacjach kolejowych wzd\u0142u\u017c linii Krak\u00f3w-Miech\u00f3w-Warszawa oraz w centrum Gminy Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 404.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "4405312.04", "WARTOSC": "4472398.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, nieekologicznych, starych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na kot\u0142y gazowe lub na biomas\u0119 w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca. Gmina nie posiada sieci ciep\u0142owniczej i do roku 2023 nie planuje si\u0119 budowy. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie dofinansowanie do wymiany starych piec\u00f3w w\u0119glowych na piece nowej generacji na paliwa gazowe lub na biomas\u0119. Planuje si\u0119, \u017ce w ramach projektu zmodernizowanych zostanie 195 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (\u015bredni wska\u017anik przyj\u0119ty szacunkowo bior\u0105c pod uwag\u0119 wymian\u0119 pieca wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku, niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania). Zgodnie z SZOOP warunkiem dost\u0119powym wynikaj\u0105cym z dyrektywy dot. ekoprojektu jest redukcja CO2 co najmniej o 30 % w stosunku do istniej\u0105cych instalacji. Zgodnie z warunkami, wspierane w ramach projektu b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia do ogrzewania charakteryzuj\u0105ce si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009/125/WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105. Dla projektu minimalna redukcja CO2 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji b\u0119dzie wynosi\u0107 78,87%. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi dotycz\u0105ce energoch\u0142onno\u015bci, zawarte w SzOOP. Wsparcie wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119dzie obj\u0119te umow\u0105 z w\u0142a\u015bcicielem budynku, uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej, poddaniem budynku ocenie energetycznej (uproszczony audyt) oraz obowi\u0105zkiem trwa\u0142ej likwidacji starego kot\u0142a i u\u017cytkowania wy\u0142\u0105cznie kot\u0142a na kt\u00f3ry udzielono dotacji, z pouczeniem o mo\u017cliwej kontroli lub weryfikacji zu\u017cycia paliwa do cel\u00f3w grzewczych. W ramach projektu planujemy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjne dotycz\u0105ce g\u0142\u00f3wnie likwidacji niskiej emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i ochrony \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez modyfikacj\u0119 system\u00f3w ogrzewania, wymian\u0119 piec\u00f3w starego typu, na terenie Gminy Kocmyrz\u00f3w \u2013 Luborzyca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 291.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2338262.23", "WARTOSC": "2752613.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Cel projektu:Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w Gminie Kocmyrz\u00f3wLuborzyca poprzez utworzenie 150nowych miejsc oraz popraw\u0119 jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych w Przedszkolu Samorz\u0105dowym Akademia Przedszkolaka w okresie od 01.07.2018r do 30.09.2020r.Grupa docelowa:150 dzieci i 10nauczycieli z Przedszkola Samorz\u0105dowego Akademia PrzedszkolakaG\u0142\u00f3wne zadania:utworzenie nowego przedszkolaAkademia Przedszkolakaa w nim 150 nowych miejsc dla dzieci w wieku 36 lat, w tym wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dny sprz\u0119t, pomoce dydaktyczne i zabawki.rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci w tym: specjalistyczne zaj\u0119cia logopedyczne gimnastyka korekcyjna, zaj\u0119cia korekcyjnokompensacyjne oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe:j\u0119zyk angielski, zaj\u0119cia matematycznoprzyrodnicze prowadzone metod\u0105 eksperymentu, zaj\u0119ciama\u0142y konstruktorczyli budowa robot\u00f3w i ich programowanie z dedykowanych klock\u00f3w. zapewnienie warunk\u00f3w funkcjonowania 6 nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkola poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na sale dydaktyczne, szatni\u0119 oraz \u0142azienk\u0119 dla dzieci, doposa\u017cenie placu zabaw Doskonalenie nauczycieli w zakresie wykorzystania TiK oraz metody eksperymentu i robotyki w pracy z dzieckiem w wieku przedszkolnym, pracy z dzieckiem o specjalnych potrzebach edukacyjnych G\u0142\u00f3wne rezultaty:150nowo utworzonych miejsc w przedszkolu1 przedszkole doposa\u017cone w sprz\u0119t TiK, pomoce dydaktyczne, zabawki150dzieci obj\u0119tych wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 dodatkowych10nauczycieli przedszkola, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kompetencje", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Akademia Przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2279761.93", "WARTOSC": "2682072.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Cel prG\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie Domu Aktywnego Seniora w gminie Kocmyrz\u00f3w Luborzyca dla 30 senior\u00f3w 60 i zorganizowania tam iprowadzenie przez okres realizacji projektu, a nast\u0119pnie w okresie trwa\u0142o\u015bci us\u0142ug zapewniaj\u0105cych dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b niesamodzielnychposiadaj\u0105cych prawo dziennego pobytu w Domu Aktywnego Seniora.Gr docZidentyfikowane potrzeby dotycz\u0105 gr kt\u00f3ra w \u017cyciu codz cz\u0119sto zostaje spychana na marg, z\u0142e nawyki i prze\u015bwiadczenie, \u017ce staro\u015b\u0107 nieuchronnieoznacza choroby i brak aktyw zamykaj\u0105 ko\u0142o bierno\u015bci i frustracji. Do tego dochodz\u0105 opory przed inwestowaniem w swoje zdr posiadanych skromnych \u015brfin.Bd to os 60, kt\u00f3re maja zdiagn trud wyst\u0119puj\u0105ce w codziennym \u017cyciu zwi\u0105zane z obni\u017ceniem sprawn psychofizycznej, ogran mo\u017cl podejm dz zw zcodziennym funkcjon i kon pomocy w zasp niezb potrzeb \u017cyc zwi\u0105zanych z przyg pos , dba\u0142o\u015bci\u0105 o hig , wykon zakup\u00f3w, prowadz gospo dom, prowspraw urz\u0119d itp W gr tej s\u0105 tez os ma\u0142o sam, samotne, niepe\u0142nospr oraz maj\u0105ce pocz osamotnienia i marg. Wszystkie znajduj\u0105 si\u0119 w z\u0142ej sytuacji ma, wz\u0142ym stanie psych, wi\u0119kszo\u015b\u0107 nie ma zapewn wystj op ze str bliskich. W projekcie zostanie obj\u0119tych wsparciem 30 os\u00f3b niesamodzielnych oraz opiekunowie faktyczni tych os\u00f3b. Zatem Liczba uczestnik\u00f3w projektu wynosi 60 os\u00f3b 30 os\u00f3b niesamodzielnych i 30 opiekun\u00f3w.G\u0142 zad:Przygotowanie do otwarcia DAS Funkcjonowanie DAS Szkolenia terapeutyczne dla senior\u00f3wG\u0142\u00f3wne rezultaty: otwarcie i funkcjonanie Domu Aktywnego Seniora 30 os\u00f3b rocznie 20182020 zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie 30 os\u00f3b rocznie 20182020 zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi wspo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie 30 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu w plac\u00f3wce Dom Aktywnego Seniora w 2020 1 obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142 w 201", "BENEFICJENT": "MAGDALENA TARASIN-SERAFIN, NZOZ \"MADZIA\" PORADNIA REHABILITACJI LECZNICZEJ", "TYTUL": "Dom Aktywnego Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "115718400.00", "WARTOSC": "175570727.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144, w podziale na etapy: Etap I: Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym Dzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym - standard Dzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym \u2013 midi Autobusy z silnikiem Diesla Autobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119. Konstrukcja pojazd\u00f3w i zastosowane rozwi\u0105zania maj\u0105 zagwarantowa\u0107 co najmniej 10 lat eksploatacji . Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne musz\u0105 by\u0107 sprawdzone, produkowane seryjnie a ich niezawodno\u015b\u0107 musi by\u0107 potwierdzona w kilkuletniej eksploatacji. Pojazdy musz\u0105 by\u0107 produkowane seryjnie, tzn. musz\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w bie\u017c\u0105cej ofercie sprzeda\u017cy. Autobusy maj\u0105 by\u0107 produkowane z wykorzystaniem najnowszych osi\u0105gni\u0119\u0107 techniki i wiedzy warsztatowej zapewniaj\u0105cej bezawaryjn\u0105 prac\u0119 przy minimalnym nak\u0142adzie rob\u00f3t utrzymania bie\u017c\u0105cego. Materia\u0142y wykorzystywane do produkcji autobus\u00f3w musz\u0105 by\u0107 dopuszczone do stosowania w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie UE. Konstrukcja autobus\u00f3w oraz wszystkie inne elementy maj\u0105 by\u0107 wykonane z materia\u0142\u00f3w nierdzewiej\u0105cych lub trudnordzewiej\u0105cych. Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6. Etap II: Zadanie 2. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w hybrydowych Dzia\u0142anie 2.1. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowych W autobusach hybrydowych maj\u0105 by\u0107 zastosowane r\u00f3wnoleg\u0142e lub szeregowe uk\u0142ady hybrydowe z systemem magazynowania energii w akumulatorach litowo -jonowych oraz uk\u0142adami odzysku energii hamowania. Zmagazynowana w ten spos\u00f3b energia w bateriach powinna umo\u017cliwi\u0107 przejazd autobusu na odleg\u0142o\u015b\u0107 co najmniej 1 km. Etap III: Zadanie 3. Zakup stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w Dzia\u0142anie 3.1. Zak", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE S.A. W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w oraz stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w, w celu obs\u0142ugi linii aglomeracyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "36156392.49", "WARTOSC": "68991097.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja OZE w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet na budynkach mieszkalnych oraz u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie nieruchomo\u015bci zlokalizowanych w 41 gminach woj. ma\u0142opolskiego. Wg danych GUS gminy te zajmuj\u0105 obszar \u0142\u0105cznie 2934 km2. Gminy, na kt\u00f3rych obszarze b\u0119dzie realizowany projekt zawar\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule klastra energii. Ka\u017cdy z partner\u00f3w projektu zawar\u0142 porozumienie cywilnoprawne w rozumieniu Ustawy z dnia 20 lutego 2015 r. o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce jest koordynatorem lub cz\u0142onkiem klastra w pkt Q wskazano Klastry poszczeg\u00f3lnych gmin. Zadania merytoryczne projektu obejmuj\u0105 zakup i monta\u017c instalacji OZE w poszczeg\u00f3lnych gminach projektu. Zadanie wykona Wykonawca lub Wykonawcy, kt\u00f3rzy wy\u0142onieni zostan\u0105 w drodze zam\u00f3wienia publicznego. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy projektowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje.Zakres projektu obejmuje \u0142\u0105cznie 2395 instalacje PV, 969 instalacji kolektor\u00f3w, 156 pomp ciep\u0142a na cele CWU, 171 pomp ciep\u0142a na cele CWU i CO oraz 105 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. Zainstalowane zostan\u0105 w 2986 budynkach mieszkalnych oraz 133 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.W wyniku realizacji projektu planowana moc wytwarzania energii cieplnej to 8,895 MWt natomiast moc energii elektrycznej to 12,288 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "PARTNERSKI PROJEKT BUDOWY INSTALACJI ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII DLA GMIN WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1130620.02", "WARTOSC": "1330141.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Skr\u00f3ty: SP-szko\u0142a podstawowa, gim-gimnazjum, SPK-Szko\u0142a Podstawowa w Kocmyrzowie, SPL-Szko\u0142a Podstawowa w Luborzycy, GimL-Gimnazjum w Luborzycy, GKL-Gmina Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca, dziewczynki/kobiety-K, ch\u0142opcy/m\u0119\u017cczy\u017ani-M Cel projektu: Wzrost kompetencji matematyczno-przyrodniczych i informatycznych uczni\u00f3w oraz dostosowanie kompetencji zawodowych nauczycieli do potrzeb nauczania z wykorzystaniem narz\u0119dzi informatycznych i metody eksperymentu, w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjum prowadzonych przez Gmin\u0119 Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca w okresie od 01.07.2017r do 30.06.2019r. Grupa docelowa: 223 uczni\u00f3w 2 SP i 200 uczni\u00f3w 1 gim w GKL, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali regionu, 35 nauczycieli tych szk\u00f3\u0142 G\u0142\u00f3wne zadania: - Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z edukacji matematyczno-przyrodniczej w klasach I-III SP oraz w klasach IV-VI SP i gim - Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia matematyczno-przyrodnicze) w klasach I-III SP oraz w klasach IV-VI SP i gim - Zaj\u0119cia z programowania i robotyki w klasach I-III SP oraz w klasach IV-VI SP i gim - Zaj\u0119cia komputerowe w klasach I-III SP oraz w klasach IV-VI SP i gim - Mi\u0119dzyszkolna pracownia przyrodnicza - Zaj\u0119cia w terenie uzupe\u0142niaj\u0105ce, obrazuj\u0105ce i utrwalaj\u0105ce dzia\u0142ania podejmowane na zaj\u0119ciach pozalekcyjnych - Doskonalenie nauczycieli w zakresie wykorzystania TiK oraz metody eksperymentu w dydaktyce G\u0142\u00f3wne rezultaty: 423 uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie kompetencji kluczowych 35 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem 2 szko\u0142y podstawowe i 1 gimnazjum doposa\u017cone w sprz\u0119t TiK i pomoce dydaktyczne 3 szko\u0142y dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 390 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nab\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe 35 nauczycieli, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kompetencje 1 mi\u0119dzyszkolna pracownia przyrodnicza 6 wyjazd\u00f3w edukacyjnych dla trzech grup wiekowych (klasy I-III SP, IV-VI i gimnazjum)", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Eksperymentuj\u0119 Odkrywam Wiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "74497592.25", "WARTOSC": "121590354.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na zakupie niskopod\u0142ogowych, nowoczesnych, niskoemisyjnych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym z silnikiem spe\u0142niaj\u0105cym norm\u0119 EURO6 oraz autobus\u00f3w hybrydowych. W ramach zadania dotycz\u0105cego zakupu autobus\u00f3w uwzgl\u0119dniono tak\u017ce wydatki zwi\u0105zane z op\u0142atami komunikacyjnymi.Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3wDzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym standardDzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.3. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym midiDzia\u0142anie 1.4. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w standardDzia\u0142anie 1.5. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.6. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w midiAutobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119.Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6.W autobusach hybrydowych uk\u0142ad nap\u0119du hybrydowego mo\u017ce odzyskiwa\u0107 energi\u0119 hamowania i wykorzystywa\u0107 j\u0105 do do\u0142adowania akumulator\u00f3w lub kondensator\u00f3w zale\u017cnie od zastosowanego rozwi\u0105zania technicznego.Wszystkie autobusy w swoich typach maj\u0105 by\u0107 identyczne pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w technicznych i kompletacji oraz w zakresie zagospodarowania i wyposa\u017cenia przestrzeni pasa\u017cerskie, ponadto b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w elementy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy opisane w pkt.C.3.2.Szczeg\u00f3\u0142owe wymagania techniczne autobus\u00f3w b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 wymaganiom okre\u015blonym w za\u0142\u0105czniku nr 3 do Umowy na \u015awiadczenie autobusowych us\u0142ug przewozowych w publicznym transporcie zbiorowym w ramach Komunikacji Miejskiej w Krakowie KMK.Oraz zadanie:Zadanie 2. Promocja projektuDzia\u0142anie 2.1. Promocja projektuPlanowany termin rozpocz\u0119cia fazy inwestycyjnej oznacza pierwsze prawne zobowi\u0105zanie Wnioskodawcy tj. planowan\u0105 dat\u0119 podpisania umowy na dostaw\u0119 autobus\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w w celu obs\u0142ugi komunikacji zbiorowej aglomeracji krakowskiej - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1068278.64", "WARTOSC": "1256798.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Skr\u00f3ty: SP-szko\u0142a podstawowa, SPL-Szko\u0142a Podstawowa w Luborzycy, SPP-Szko\u0142a Podstawowa w Prusach, SPG-Szko\u0142a Podstawowa w Goszczy, SPGo-Szko\u0142a Podstawowa w Goszycach, SPK \u2013 Szko\u0142a Podstawowa w Kocmyrzowie, SPKa \u2013 Szko\u0142a Podstawowa w Karniowie, SPPi \u2013 Szko\u0142\u0105 Podstawowa w Pietrzejowicach, SP\u0141 - Szko\u0142a Podstawowa w \u0141uczycach, SP-I \u2013 pierwszy etap edukacyjny (uczniowie klas V-VI SP), SP-II \u2013 drugi etap edukacyjny (uczniowie klas VII-VIII SP), GKL-Gmina Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca, dziewczynki -K, ch\u0142opcy -M Cel projektu : Podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia w szczeg\u00f3lno\u015bci do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach w szko\u0142ach podstawowych prowadzonych przez Gmin\u0119 Kocmyrz\u00f3w -Luborzyca w okresie od 01.09.2019r do 30.06.2022 r. Grupa docelowa: 8 szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca i 270 uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 G\u0142\u00f3wne zadania: - utworzenie Centrum Wsparcia Uczni\u00f3w Zdolnych w Gminie Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca - realizacja zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w tym: a) matematyczne i naukowo-techniczne b) j\u0119zyk angielski c) informatyczne d) przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 e)dodatkowo dla ka\u017cdej grupy kluczowe kompetencje ponadprzedmiotowe G\u0142\u00f3wne rezultaty: 270 uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie kompetencji kluczowych 243 uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne 104 uczni\u00f3w obj\u0119tych szkoleniami w zakresie kompetencji cyfrowych 8 szk\u00f3\u0142 podstawowych wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Talenty \u2013 I i II etap edukacyjny - Gmina Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1061692.08", "WARTOSC": "1249942.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w Gminie Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca poprzez utworzenie 75 nowych miejsc oraz popraw\u0119 jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Dojazdowie w okresie od 01.07.2017r do 31.10.2018 r. Grupa docelowa: 160 dzieci i 15 nauczycieli z Przedszkola Samorz\u0105dowego w Dojazdowie G\u0142\u00f3wne zadania: - utworzenie 75 nowych miejsc dla dzieci w wieku 3-5 lat, w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Dojazdowie, w tym wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dny sprz\u0119t, pomoce dydaktyczne i zabawki. - rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci w tym: specjalistyczne zaj\u0119cia logopedyczne oraz gimnastyka korekcyjna, nauka j\u0119zyka angielskiego i w\u0142oskiego, zaj\u0119cia przyrodnicze prowadzone metod\u0105 eksperymentu, zaj\u0119cia \u201ema\u0142y konstruktor\u201d czyli budowa robot\u00f3w i maszyn z dedykowanych klock\u00f3w, nauka p\u0142ywania. - zapewnienie warunk\u00f3w funkcjonowania 3 nowo utworzonych oddzia\u0142\u00f3w przedszkola poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na sale dydaktyczne, szatni\u0119 oraz \u0142azienk\u0119 dla dzieci, wykonanie podjazd\u00f3w dla niepe\u0142nosprawnych, doposa\u017cenie placu zabaw - Doskonalenie nauczycieli w zakresie wykorzystania TiK oraz metody eksperymentu i robotyki w pracy z dzieckiem w wieku przedszkolnym, pracy z dzieckiem o specjalnych potrzebach edukacyjnych, metodyki nauczania j\u0119zyka angielskiego w przedszkolu G\u0142\u00f3wne rezultaty: 75 nowo utworzonych miejsc w przedszkolu 75 dzieci w wieku 3-5 lat 15 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem 1 przedszkole doposa\u017cone w sprz\u0119t TiK, pomoce dydaktyczne, zabawki 2 budynki przedszkola dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 160 dzieci obj\u0119tych wsparciem w postaci zaj\u0119\u0107 dodatkowych 15 nauczycieli przedszkola, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kompetencje 3 wyjazdy edukacyjne", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Przedszkole dla ka\u017cdego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "812307.58", "WARTOSC": "1591763.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest termomodernizacja obiekt\u00f3w pe\u0142ni\u0105cych znacz\u0105c\u0105 funkcj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 na terenie Gminy Kocmyrz\u00f3wLuborzyca. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce rodzaje obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej : Przedszkole Samorz\u0105dowe w Dojazdowie 2 obiekty , Szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 w Goszczy, Szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 w Maciejowicach, Remiz\u0119 OSP w Goszczy, Remiz\u0119 OSP w \u0141uczycach, \u015awietlic\u0119 wiejsk\u0105 w Zastowie. Zakres rzeczowy projektu obejmuje 7 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej przeznaczonych do termomodernizacji, poprzez : ocieplenie p\u0142ytami styropianowymi \u015bcian gr. 101516 cm i strop\u00f3wstropodach\u00f3w gr. 23 cm budynk\u00f3w wraz z pokryciem wypraw\u0105 elewacyjn\u0105 oraz ocieplenie komin\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej wraz z parapetami i drzwiowej w cz\u0119\u015bci , izolacj\u0119 przeciwwilgociow\u0105 i docieplenie p\u0142ytami styropianowymi gr. 1012 cm \u015bcian fundamentowych, wykonanie opaski, demonta\u017c i monta\u017c rynien i rur spustowych, monta\u017c baterii s\u0142onecznych OZE 4 kpl.Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rzeczowoilo\u015bciowy rob\u00f3t koniecznych do wykonania w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w i osi\u0105gni\u0119cia jak najlepszych wska\u017anik\u00f3w okre\u015blony zosta\u0142 w audytach energetycznych dla poszczeg\u00f3lnych budynk\u00f3w oraz w zbiorczym audycie energetycznym..", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-05", "DOFINANSOWANIE": "738675.00", "WARTOSC": "1200640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie \u015bwiadczenia drog\u0105 elektroniczn\u0105 us\u0142ug publicznych skierowanych dla biznesu A2B i obywateli A2C oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 cyfryzacji proces\u00f3w i procedur administracyjnych w Gminie Kocmyrz\u00f3wLuborzyca.Projekt ma charakter lokalny, bo realizowany b\u0119dzie w 1 Gminie Kocmyrz\u00f3wLuborzyca, typy projektu: A.Zaplanowano wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1OPRACOWANIE DOKUMENTACJI APLIKACYJNEJ III kw. 2019Przeprowadzono diagnoz\u0119 sytuacyjn\u0105 i opracowano analiz\u0119 finansow\u0105, ekonomiczn\u0105, ryzyka, wykonano analiz\u0119 techniczn\u0105 i technologiczn\u0105 projektu.2URUCHOMIENIE EUS\u0141UG DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W IV kw. 2020 IV kw. 2021Opracowanych zostanie 8 eus\u0142ug na 4 PD i 10 eus\u0142ug na 3 PD, wdro\u017cone zostan\u0105 2 systemy teleinformatyczne oraz 1 zostanie zmodernizowany, wdro\u017cony zostanie modu\u0142 komunikacji dla Centralnej Platformy eUs\u0142ug Mieszka\u0144ca.3URUCHOMIENIE SYSTEMU INFORMACJI PRZESTRZENNEJ III kw. 2021Wdro\u017cony zostanie 1 system teleinformatyczny, zdigitalizowane zostan\u0105 zasoby, opracowane zostanie API. W wyniku tych dzia\u0142a\u0144 opracowana zostanie 2 eus\u0142ugi na 4 PD. 4URUCHOMIENIE US\u0141UGI EZAM\u00d3WIENIA IV kw. 2020 I kw. 2021W tym zadaniu uruchomiony zostanie 1 system teleinformatyczny i uruchomiona zostanie 1 us\u0142uga. 5 ZAKUP NIEZB\u0118DNEGO SPRZ\u0118TU INFORMATYCZNEGO I OPROGRAMOWANIA III kw. 2020Zostanie zakupiony sprz\u0119t informatyczny oraz WNiP, kt\u00f3ry warunkuj\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w projektu i s\u0105 niezb\u0119dne do jego realizacji, tj. serwer 2 szt, urz\u0105dzenie NAS 1 szt, urz\u0105dzenie UTM 1 szt, prze\u0142\u0105czniki sieciowe 2 szt., UPS 1 szt, zestawy komputerowe 6 szt, UPS do zestaw\u00f3w komputerowych 20 szt, skaner 1 szt oraz szafa RACK 1 szt, oprogramowanie: do wirtualizacji 1 szt, do backup 1 szt.6 KOSZTY POSREDNIE IV kw. 2020 IV kw. 2021W ramach zadania projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez pracownik\u00f3w JST przy wsp\u00f3\u0142udziale doradcy technicznego us\u0142uga. Zakupiona zostanie tablica informacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "E-standardy w Gminie Kocmyrz\u00f3w - Luborzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-02-28", "DOFINANSOWANIE": "568935.01", "WARTOSC": "1194619.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego obejmuje dzia\u0142k\u0119 Nr 615 oraz cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142ki Nr 63811 w miejscowo\u015bci Kocmyrz\u00f3w. Dzia\u0142ka Nr 615, na kt\u00f3rej planuje si\u0119 budow\u0119 PSZOK zabudowana jest nieu\u017cytkowanym parterowym obiektem kubaturowym, kt\u00f3ry przeznaczony jest do rozbi\u00f3rki. Na PSZOK sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie: budynek kontenerowy socjalnobiurowy o pow. zabudowy 23,7 m2 i kubaturze 66,38 m3, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z dw\u00f3ch segment\u00f3w, w kt\u00f3rym znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie pomieszczenie biurowe, pomieszczenie socjalne z \u0142azienk\u0105 oraz toaleta dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 4 zadaszone wiaty blaszane w konstrukcji szkieletowej stalowej na sk\u0142adowanie odpad\u00f3w selektywnych o \u0142\u0105cznej pow. zabudowy 68,16 m2, \u0142\u0105cznej kubaturze 238,56 m3.Obiekt PSZOK wyposa\u017cony zostanie w instalacj\u0119 elektryczn\u0105, monitoringu,instalacj\u0119 odprowadzenia wody do zbiornika bezodp\u0142ywowego wraz z separatorem substancji ropopochodnych, podziemn\u0105 instalacj\u0119 wodoci\u0105gow\u0105, instalacj\u0119 kanalizacyjn\u0105 \u015bcieki z budynku odprowadzane b\u0119d\u0105 do projektowanego zbiornika wybieralnego szczelnego, cz\u0119\u015bciowe utwardzenie terenu pod obs\u0142ug\u0119 punktu, z miejscami parkingowymi 10 szt. 1 szt. dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, o\u015bwietlenie, ogrodzenie terenu oraz zjazd z drogi wewn\u0119trznej. Teren PSZOKu zostanie zagospodarowanyizolowany zieleni\u0105 obsianie traw\u0105 posadzenie drzewek .Obiekt PSZOK posiada\u0107 b\u0119dzie dost\u0119p do drogi publicznej, tj. drogi wojew\u00f3dzkiej 776 dz. drogowa Nr 3161, 341.Do PSZOK mo\u017cna b\u0119dzie przekazywa\u0107 bezp\u0142atnie odpady komunalne zebrane w spos\u00f3b selektywny, w tym: odpady segregowane w workach papier, tworzywa sztuczne, metale i szk\u0142o; przeterminowane leki i chemikalia; odpady niebezpieczne lub problematyczne np. \u015bwietl\u00f3wki, farby, lakiery, oleje; zu\u017cyte baterie i akumulatory; zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny; meble i inne odpady wielkogabarytowe; zu\u017cyte opony do samochod\u00f3w osobowych; odpady zielone skoszona trawa, li\u015bcie; odpady budowlane i rozbi\u00f3rkowe stanowi\u0105ce odpady komunalne.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) wraz z dojazdem i wyposa\u017ceniem (kontenery, pojemniki do selektywnejzbi\u00f3rki odpad\u00f3w)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-05", "DOFINANSOWANIE": "559988.33", "WARTOSC": "568528.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, nieekologicznych, starych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e na kot\u0142y gazowe lub na biomas\u0119 w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie Kocmyrz\u00f3wLuborzyca. Gmina nie posiada sieci ciep\u0142owniczej i do roku 2023 nie planuje si\u0119 budowy. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie dofinansowanie do starych piec\u00f3w w\u0119glowych na piece nowej generacji na paliwa gazowe lub na biomas\u0119. Planuje si\u0119, \u017ce w ramach projektu zmodernizowanych zostanie 80 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Zgodnie z SZOOP warunkiem dost\u0119powym wynikaj\u0105cym z dyrektywy dot. ekoprojektu jest redukcja CO2 co najmniej o 30 w stosunku do stanu istniej\u0105cego. Zgodnie z warunkami, wspierane w ramach projektu b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia do ogrzewania charakteryzuj\u0105ce si\u0119 obowi\u0105zuj\u0105cym od ko\u0144ca 2020 r. minimalnym poziomem efektywno\u015bci energetycznej i normami emisji zanieczyszcze\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105. Dla projektu minimalna redukcja CO2 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji b\u0119dzie wynosi\u0107 77,50 .Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi dotycz\u0105ce energoch\u0142onno\u015bci, zawarte w SzOOP. Wsparcie wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119dzie obj\u0119te umow\u0105 z w\u0142a\u015bcicielem budynku, uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej, poddaniem budynku ocenie energetycznej uproszczony audyt oraz obowi\u0105zkiem trwa\u0142ej likwidacji starego kot\u0142a i u\u017cytkowania wy\u0142\u0105cznie kot\u0142a na kt\u00f3ry udzielono dotacji, z pouczeniem o mo\u017cliwej kontroli lub weryfikacji zu\u017cycia paliwa do cel\u00f3w grzewczych. W ramach projektu planujemy r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjne dotycz\u0105ce g\u0142\u00f3wnie likwidacji niskiej emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i ochrony \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Wymiana piec\u00f3w w\u0119glowych starego typu na terenie Gminy Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "556140.50", "WARTOSC": "654302.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa 48 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Kocmyrz\u00f3w Luborzyca do 08.2021 r., poprzez zapewnienie im kompleksowego wsparcia w zakresie wype\u0142niania r\u00f3l spo\u0142ecznych, planowania kariery i podnoszenia kwalifikacji spo\u0142eczno zawodowych, co w rezultacie doprowadzi do podniesienia i utrzymania kompetencji spo\u0142ecznych. Kryteria doboru uczestnik\u00f3w zosta\u0142y okre\u015blone tak, aby wsparcie projektowe mog\u0142y otrzyma\u0107 osoby, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze trudno\u015bci w aktywizacji spo\u0142eczno zawodowej, a wi\u0119c osoby dotkni\u0119te ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na niskie lub zdezaktualizowane kwalifikacje zawodowe, niepe\u0142nosprawne, bezradne \u017cyciowo. Grupa docelowa obejmie 48 takich os\u00f3b z terenu gminy Kocmyrz\u00f3wLuborzyca. Projekt zak\u0142ada opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika diagnozy indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w oraz dob\u00f3r najbardziej adekwatnego wsparcia, kt\u00f3re pos\u0142u\u017cy realizacji za\u0142o\u017conego celu projektowego. Wsparcie obejmie zastosowanie minimum trzech form aktywnej integracji dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, prac\u0119 socjaln\u0105 oraz us\u0142ugi spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W - LUBORZYCA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KOCMYRZOWIE-LUBORZYCY", "TYTUL": "Stawiam na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "139400.00", "WARTOSC": "201720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawczo-rozwojowe polegaj\u0105ce na opracowaniu nowej bioaktywnej ta\u015bmy uszczelniaj\u0105cej kana\u0142y wentylacyjne, zachowuj\u0105cej swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci w warunkach eksploatacji w naszej strefie klimatycznej. W toku post\u0119powania ofertowego wybrana zosta\u0142a jednostka naukowa posiadaj\u0105ca kategori\u0119 badawcz\u0105 B, kt\u00f3rej zostanie powierzone wykonanie ca\u0142o\u015bci prac. Jednostk\u0105 t\u0105 jest Instytut Przemys\u0142u Sk\u00f3rzanego w \u0141odzi. Z podwykonawc\u0105 w dniu 27.11.2019 r. zosta\u0142a zawarta umowa warunkowa dotycz\u0105ca wykonania us\u0142ugi badawczej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 7 miesi\u0119cy, od 1 kwietnia 2020 r. do 31 pa\u017adziernika 2020 r., a jego realizacja zostanie podzielona na 5 zada\u0144: 1. Prace przygotowawcze (1 m-c). 2. Wst\u0119pne prace do\u015bwiadczalne (2 m-ce). 3. Pr\u00f3by technologiczne (1 m-c). 4. Ocena w\u0142a\u015bciwo\u015bci otrzymanego prototypu produktu (2 m-ce). 5. Opracowanie raportu ko\u0144cowego (1 m-c). Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie i wykonanie w formie prototypu nowej, bioaktywnej ta\u015bmy uszczelniaj\u0105cej kana\u0142y wentylacyjne, zachowuj\u0105cej swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci w warunkach eksploatacji w naszej strefie klimatycznej, co stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 produktow\u0105. Na rynku europejskim nie s\u0105 dost\u0119pne ta\u015bmy uszczelniaj\u0105ce o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach bioaktywnych.", "BENEFICJENT": "R-FOLL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie bioaktywnej ta\u015bmy uszczelniaj\u0105cej kana\u0142y wentylacyjne, zachowuj\u0105cej swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci w warunkach eksploatacji w naszej strefie klimatycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6476417.75", "WARTOSC": "7619315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. na rzecz os\u00f3b niesamodz. i opiekun\u00f3w nieform. o szczeg. potrzebach zw. z zaburzeniami psychicznymi i funkcji poznawczych, poprzez uruchomienie i prowadzenie CENTRUM SPOTKA\u0143 OLSZA\u0143SKA CSO w Krakowie. Obszar dzia\u0142ania: Krakowski Obszar Funkcjonalny KrOF tj. Krak\u00f3w oraz otaczaj\u0105ce 14 gmin. Funkcjonowanie: dzienne Centrum w Krakowieul.Olsza\u0144ska 5 oraz us\u0142ugi w domach podopiecznych na terenie 15 gmin, \u015bwiadczone przy pomocy kadry Zespo\u0142\u00f3w Leczenia \u015arodowiskowego Szpit. w Skawinie, Wieliczce, My\u015blenicach i Miechowie oraz w Krakowie prace dodatkowe w stos. do dotychcz., a tak\u017ce 2 \u0142\u00f3\u017cka odci\u0105\u017ceniowe ulokowane przy oddziale psychogeriatr.Szpitala.Us\u0142. \u015bwiadczone w ramach projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter us\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej rozumianych zgodnie z Wytycznymi.", "BENEFICJENT": "SZPITAL KLINICZNY IM.DR.J\u00d3ZEFA BABI\u0143SKIEGO SP ZOZ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Centrum Spotka\u0144 Olsza\u0144ska - Centrum spotka\u0144 dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "152322.52", "WARTOSC": "1571214.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii niskiego 0,4 kV i \u015bredniego napi\u0119cia 15 kV polegaj\u0105ca na wymianie przewod\u00f3w i kabli.Wymianie b\u0119d\u0105 podlega\u0107 nieizolowane przewody linii napowietrznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wymienione na przewody nowego typu izolowane o zwi\u0119kszonym przekroju. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych mocy OZE. Zapewnione zostanie r\u00f3wnie\u017c prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE w rozproszeniu. Wymianie podlega\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury towarzysz\u0105cej takiej jak np. s\u0142upy, przy\u0142\u0105cza napowietrzne czy przy\u0142\u0105czakablowe.Zadania przewidziane w projekcie polegaj\u0105 na wymianie niedostosowanej infrastruktury elektroenergetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144, na infrastruktur\u0119 nowej generacji.Projekty wykonawcze dla wyszczeg\u00f3lnionych zada\u0144 zosta\u0142y przygotowane w latach 2015 i 2016. S\u0105 wi\u0119c zgodne z aktualnymi wymaganiami i normami w tym zakresie oraz z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 w tej dziedzinie co po\u015bwiadczaj\u0105 o\u015bwiadczenia projektant\u00f3w. Zastosowane w projektach rozwi\u0105zania s\u0105 powszechnie stosowane w tego typu zadaniach, poniewa\u017c przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.W wyniku realizacji Projektu zapewnione zostanie prawid\u0142owe funkcjonowanie sieci elektroenergetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przy\u0142\u0105czenie jednostek OZE dzia\u0142aj\u0105cych w rozproszeniu, co wype\u0142nia cele dzia\u0142ania 4.1.2 zgodnie z regulaminem konkursu. Zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci co pozwoli na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci przy\u0142\u0105czeniowych i da dodatkowy potencja\u0142 do przy\u0142\u0105czenia 50 szt. instalacji OZE o \u0142\u0105cznej mocy 152 kW.Na terenie gmin obj\u0119tych projektem nie ma obecnie jednostek OZE, kt\u00f3re nie zosta\u0142y przy\u0142\u0105czone do sieci, a wyniku realizacji projektu uzyskaj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107. Spodziewany jest jednak szybki wzrost liczby nowych jednostek OZE przy\u0142\u0105czanych do sieci. Szczeg\u00f3\u0142owy opis potwierdzaj\u0105cy t\u0119 tez\u0119 znajduje si\u0119 w cz\u0119\u015bci Q niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci o napi\u0119ciu Sn i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu krakowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-16", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "50999.99", "WARTOSC": "60000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie umo\u017cliwienie mieszka\u0144com gminy / grupie mieszka\u0144c\u00f3w unieszkodliwienia wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest, a tak\u017ce poprawa ochrony \u015brodowiska naturalnego i ochrona zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Przedmiotem projektu/ zadaniem jest pilne usuni\u0119cie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cy azbest pochodz\u0105cych z budynk\u00f3w na terenie gminy Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca. Projekt zak\u0142ada odbi\u00f3r wyrob\u00f3w azbestowych pochodz\u0105cych z demonta\u017cu pokry\u0107 dachowych, sk\u0142adowanych i zabezpieczonych na posesjach, ich transport i utylizacj\u0119. W zakresie projektu zak\u0142ada si\u0119 unieszkodliwienie ok.181,627 Mg (ton) wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest ( pochodz\u0105cych z pokry\u0107 dachowych z szacunkowo 74 budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych i zalegaj\u0105cych na posesjach) - Zadanie nr 1 G\u0142\u00f3wnymi dzia\u0142aniami realizowanymi w ramach zadania nr 1 b\u0119dzie: -Opracowanie analizy finansowej, ekonomicznej oraz analizy ryzyka. - Us\u0142uga zwi\u0105zana z odbiorem, transportem i utylizacj\u0105 wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. Zadanie nr 2 - Promocja projektu. W celu realizacji projektu zosta\u0142a ustalona lista nieruchomo\u015bci obj\u0119tych przedsi\u0119wzi\u0119ciem na kt\u00f3rych sk\u0142adowane s\u0105 wyroby azbestowe pochodz\u0105ce z zdemontowanych pokry\u0107 dachowych, zaliczane do I stopnia pilno\u015bci ich unieszkodliwienia oraz oszacowano mas\u0119 tych odpad\u00f3w. Kolejny krok to wyb\u00f3r wykonawcy opracowania analiz ekonomiczno-finansowej i analiza ryzyka, w drodze zapytania ofertowego. Pozostaje wyb\u00f3r wykonawcy projektu, w drodze zapytania ofertowego, realizacja us\u0142ugi -odbioru, transportu i utylizacji wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest oraz promocja dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu", "BENEFICJENT": "GMINA KOCMYRZ\u00d3W-LUBORZYCA", "TYTUL": "Usuwanie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu gminy Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1617522.01", "WARTOSC": "1902967.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie centrum wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnych zlokalizowanego w gminie Micha\u0142owice, zwi\u0119kszaj\u0105cego dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz jako\u015b\u0107 us\u0142ug kierowanych do os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w na terenie 4 gmin Gmina Micha\u0142owice, Gmina Kocmyrz\u00f3wLuborzyca, Gmina Miejska Krak\u00f3w, Gmina Zielonki. Celem dodatkowym jest utworzenie dedykowanego serwisu www wspieraj\u0105cego realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjnoedukacyjnych zar\u00f3wno opiekun\u00f3w nieformalnych, jak r\u00f3wnie\u017c kadr system\u00f3w zwi\u0105zanych z opiek\u0105 nad osobami niesamodzielnymi. W ramach wsparcia edukacyjnodoradczego centrum b\u0119dzie oferowa\u0107 organizacj\u0119 grup wsparcia zar\u00f3wno w formie spotka\u0144, jak i wirtualnego czataforum, opiek\u0119 i szkolenia zwi\u0119kszaj\u0105ce m.in. kompetencje opieku\u0144cze, poradnictwo indywidualne w tym r\u00f3wnie\u017c w formie wirtualnej Projekt przewiduje tak\u017ce realizacj\u0119 us\u0142ug odci\u0105\u017ceniowych umo\u017cliwiaj\u0105c ca\u0142odobow\u0105, profesjonaln\u0105 opiek\u0119 w konkretnych sytuacjach opieku\u0144czych oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do sprz\u0119tu medycznego itp. poprzez stworzenie wirtualnej wyszukiwarki takiego sprz\u0119tu. Projekt adresowany jest potencjalnie do wszystkich os\u00f3b niesamodzielnych bez wzgl\u0119du na przyczyny ich niesamodzielno\u015bci lub wiek, a tak\u017ce do ich opiekun\u00f3w nieformalnych mieszkaj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Udzielane w ramach projektu wsparcie \u015bwiadczone b\u0119dzie na obszarze MOF Krakowa. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci zapewniaj\u0105c r\u00f3wny dost\u0119p kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "GRUPA INTERIA.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Uruchomienie centrum wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnych z wirtualn\u0105 baz\u0105 wiedzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1422462.06", "WARTOSC": "1673484.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI to nowa podmiot pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 centr\u00f3w wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnych, \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnychfaktycznych rodzinnych os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Krakowa Metropolia Krakowska. Celem projektu jest rozw\u00f3j wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych na terenie Metropolii Krakowskiej.Z oferty OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI skorzysta min 330 os\u00f3bopiekun\u00f3w nieformalnych oraz po\u015brednio 330 os\u00f3b niesamodzielnych, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b starszych, nad kt\u00f3rym opiekunowie sprawuj\u0105 codzienn\u0105 opiek\u0119.W ramach projektu zaplanowano: Realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia edukacyjnego, doradczego i informacyjnego dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych. Oferta rozproszona czyli realizowanadost\u0119pna z wykorzystaniem potencja\u0142y lokalnego na poziomie ka\u017cdej z gmin nale\u017c\u0105cych do ZITdost\u0119p do us\u0142ugi odci\u0105\u017ceniowej dla opiekun\u00f3w i nieformalnych oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i medycznego Dzia\u0142alno\u015bci centrum wsparcia przez okres 36 miesi\u0119cy w ramach projektu i jej kontynuacj\u0119 po zako\u0144czeniu finansowaniaProjekt przyczyni si\u0119 do:Wzmocnienia infrastruktury pomocowej na obszarze MOF dla starszego pokolenia oraz ich rodzin.Rozszerzenie oferty wsparcia w zakresie us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych przez instytucje publiczne o nowe formy wsparcia realizowane przez NGO. Zapewnienie os.niesamodzielnym poczucia bezpiecze\u0144stwa fizycznego np. opieka, pomoc w czynno\u015bciach dnia codziennego, us\u0142ugi podtrzymuj\u0105ce zdrowie, ochrona przed przemoc\u0105 i nadu\u017cyciami, socjalnego \u015bwiadczenia zapewniaj\u0105ce nale\u017cyty poziom konsumpcji i spo\u0142ecznego zapewnienie spo\u0142. uczestnictwa poprzez wsparcie dla ich opiekun\u00f3w nieformalnych. Utrzymanie jak najd\u0142u\u017cej aktywno\u015bci i autonomii os.starszych i pozostawania w ich dotychczasowym \u015brodowisku zamieszkania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1076032.98", "WARTOSC": "1265921.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Oferent zamierza przeprowadzi\u0107 projekt w ramach kt\u00f3rego utworzone zostanie Centrum Wsparcia Opiekun\u00f3w Os\u00f3b Niesamodzielnych opiekun\u00f3wfaktycznych. Centrum kierowa\u0142o b\u0119dzie swoje us\u0142ugi do opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych w tym: os\u00f3b starszych, doros\u0142ych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnychoraz niepe\u0142nosprawnych dzieci na terenie Gmin: Zielonki, Micha\u0142owice, Kocmyrz\u00f3w Luborzyca oraz Gmina MiejskaKrak\u00f3w. W ramach projektu oferowane b\u0119dziewsparcie edukacyjno doradcze dla opiekun\u00f3w nieformalnych w tym szkolenia i kursy opieku\u0144cze, us\u0142ugi zarz\u0105dzania opiek\u0105, poradnictwoindywidualne i zespo\u0142owa asystentura, a tak\u017ce wykonywane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu opiekun\u00f3w nieformalnych doinformacji w zakresie m. in. system\u00f3w wsparcia, dofinansowa\u0144 wsparcia oraz podnoszenia jako\u015bci opieki w tym utworzenie internetowego forum dla opiekun\u00f3w oraz infolinii.W ramach Centrum zamierzamy tak\u017ce oferowa\u0107 us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej odci\u0105\u017ceniowe pozwalaj\u0105ce na czasowe pozostanie osoby niesamodzielnejpod opiek\u0105 w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez opiekuna nieformalnego lub potrzeby odpoczynku opiekuna a tak\u017ce utworzeniewypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego oraz medycznego.Rezultatem projektu ma by\u0107 utworzenie Centrum Wsparcia oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego , podniesienie \u015bwiadomo\u015bci iwiedzy adresat\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w zakresie spraw zwi\u0105zanych z wykonywanymi przez nich czynno\u015bciami a tak\u017ce prawnymi i finansowymi aspektami sytuacjios\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, zwi\u0119kszenie przep\u0142ywu informacji mi\u0119dzysektorowej w zakresie spraw zwi\u0105zanych z opiek\u0105 nad osobaminiesamodzielnymi, polepszenie sytuacji opiekun\u00f3w poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci otrzymania us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA MERCHANT Z SIEDZIB\u0104 W KRAKOWIE", "TYTUL": "Centrum Asystenckie Wsparcia Opiekun\u00f3w Os\u00f3b Niesamodzielnych dla Gminy Zielonki, Gminy Micha\u0142owice, Gminy Miejskiej Krak\u00f3w oraz Gminy Kocmyrz\u00f3w - Luborzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "825605.00", "WARTOSC": "971300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "CEL: utworzenie do ko\u0144ca 082020 i utrzymanie przez min. 24 mce po zako\u0144czeniu projektu 60 nowych miejsc przedszkolnych dla dzieci 3 i 4. letnich w tym 30 dla K i 12 dla dzieci niepe\u0142nosprawnych DN na terenie Krakowskiego Obszaru Funkcjonalnego KOF w dw\u00f3ch krakowskich OWP oraz poprawa jako\u015bci opieki nad dzie\u0107mi w tych plac\u00f3wkach poszerzenie zakresu zaj\u0119\u0107 dodatkowych, podniesienie kompetencji nauczycieli w obszarze pedagogiki specjalnej.GRUPA DOCELOWA GD:1. 60 dzieci 30K30M, w tym 12 DN, kt\u00f3re: w dniu przyst\u0105pienia do proj. uko\u0144czy\u0142y 3 r. \u017c. i nie uko\u0144czy\u0142y 4 r. \u017c. zamieszkuj\u0105 woj. ma\u0142opolskie, gminy Krak\u00f3w, Kocmyrz\u00f3wLuborzyca, Micha\u0142owice, Niepo\u0142omice, Zielonki w rozumieniu kodeksu cyw.2. 25 dzieci 4letnich ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP Partnera grupa utworzona w 20193. 3 nauczycieli: zatrudnionych w obu OWP obj\u0119tych wsparciem w projekcie zamieszka\u0142ych w woj. ma\u0142opolskim w rozumieniu kodeksu cyw.ZADANIA:1. Adaptacja i wyposa\u017cenie budynk\u00f3w przedszkolnych Wnioskodawcy i Partnera2. Zakup mebli, zabawek i pomocy dydaktycznych do obu OWP3. Uruchomienie OWP Wnioskodawcy 40 nowych miejsc opieki i nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w OWP Partnera 20 nowych miejsc opieki4. Finansowanie utworzonych miejsc przez 12 mcy, realizacja opieki przedszkolnej5. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla wszystkich 85 dzieci b\u0119d\u0105cych pod opiek\u0105 obu OWP Wnioskodawca 40 dzieci, Partner 45 dzieci6. Podnoszenie kwalifikacji 3 nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnejREZULTATY:1. Utworzenie i utrzymanie przez 24 mce po zako\u0144czeniu projektu 60 miejsc przedszkolnych na terenie KOF w dw\u00f3ch OWP w tym 30 dla K i 12 dla DN2. Adaptacja 2 budynk\u00f3w do potrzeb edukacji przedszkolnej3. Obj\u0119cie 85 dzieci przedszkolnych zaj\u0119ciami dodatkowymi o zakresie zgodnym z diagnozami potrzeb obu OWP4. Zdobycie przez 3 nauczycieli przedszkolnych kwalifikacji w zakresie pedagogiki specjalnej", "BENEFICJENT": "KLAUDINE KLAUDYNA CICHOCKA-VOLKOV", "TYTUL": "Ja te\u017c b\u0119d\u0119 Przedszkolakiem! Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie Krakowskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez utworzenie 60 nowych miejsc opieki przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "569574.37", "WARTOSC": "670087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Oferent zamierza przeprowadzi\u0107 projekt w ramach kt\u00f3rego utworzone zostanie Centrum Wsparcia Opiekun\u00f3w Os\u00f3b Niesamodzielnych opiekun\u00f3w faktycznych. Centrum kierowa\u0142o b\u0119dzie swoje us\u0142ugi do opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych w tym: os\u00f3b starszych, doros\u0142ych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz niepe\u0142nosprawnych dzieci na terenie Gminy Miejskiej Krak\u00f3w oraz Gminy Kocmyrz\u00f3w Luborzyca. W ramach projektu oferowane b\u0119dzie wsparcie edukacyjno doradcze dla opiekun\u00f3w nieformalnych w tym szkolenia i kursy opieku\u0144cze, us\u0142ugi zarz\u0105dzania opiek\u0105, poradnictwo indywidualne i zespo\u0142owa asystentura, a tak\u017ce wykonywane b\u0119dzie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu opiekun\u00f3w nieformalnych do informacji w zakresie m. in. system\u00f3w wsparcia, dofinansowa\u0144 wsparcia oraz podnoszenia jako\u015bci opieki w tym utworzenie portalu internetowego wraz z forum oraz infolinii ca\u0142odobowej oraz dzia\u0142ania informacyjno edukacyjne kierowane do kadr r\u00f3\u017cnych system\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 ulotek informacyjnych oraz publikowanie tre\u015bci na stronie internetowej a tak\u017ce organizowanie spotka\u0144 mi\u0119dzy sektorowych.W ramach Centrum zamierzamy tak\u017ce oferowa\u0107 us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej odci\u0105\u017ceniowe pozwalaj\u0105ce na czasowe pozostanie osoby niesamodzielne pod opiek\u0105 w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez opiekuna nieformalnego lub potrzeby odpoczynku opiekuna a tak\u017ce utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego oraz medycznego.Rezultatem projektu ma by\u0107 utworzenie Centrum Wsparcia oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego , podniesienie \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy adresat\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w zakresie spraw zwi\u0105zanych z wykonywanymi przez nich czynno\u015bciami a tak\u017ce prawnymi i finansowymi aspektami sytuacji os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, zwi\u0119kszenie przep\u0142ywu informacji mi\u0119dzysektorowej w zakresie spraw zwi\u0105zanych z opiek\u0105 nad osobami niesamodzielnymi a tak\u017ce polepszenie sytuacji opiekun\u00f3w poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci otrzymania us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA MERCHANT Z SIEDZIB\u0104 W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Centrum Asystenckie Wsparcia Opiekun\u00f3w Os\u00f3b Niesamodzielnych dla Krakowa i Gminy Kocmyrz\u00f3w - Luborzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5080917.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 849895.53}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 648910.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 633779.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 438474.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 416698.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 403734.72}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 392217.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 248411.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 161593.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 87453.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 34500.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 19680.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19557.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 17000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15360.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 10719.87}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1940807.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 1770365.4200000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1442386.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1026434.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 903983.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 799508.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 712709.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 688363.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 613062.17}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 612482.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 552580.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 288101.01}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 287694.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 216958.22999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 158407.99000000005}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 151149.27}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 145078.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110407.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 97924.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 96956.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79897.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 78921.88999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 71166.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 70848.36}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60797.92}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60418.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 49017.079999999994}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40824.44}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 31845.56}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 31586.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29695.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28632.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 27555.670000000002}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27338.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24669.64}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22125.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 21539.71}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 19936.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19886.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 19600.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11603.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10421.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10123.859999999999}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8433.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6771.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6275.490000000001}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 5640.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2800.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2458.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1494.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1400.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 685.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14511399.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3829702.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 670500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 478971.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 305015.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 223713.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 186082.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 139272.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 95605.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74710.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 41952.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38801.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32450.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25460.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18558.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11055.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3829.71}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2221.17}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1190.72}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1128.81}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 885.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 668.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 572.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 114.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10220670.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3657782.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 2400046.1199999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 1184612.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 787524.72}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 703444.6799999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 638386.4800000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 572752.06}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 533189.6799999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 520970.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 513357.45}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 212319.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 163687.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 124963.68000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 116178.13999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 100920.81000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 75269.26000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 68653.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53696.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52460.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30183.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 21532.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 14310.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14032.78}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11468.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8905.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8410.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 7000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5199.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2780.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2498.71}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1405.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1038638.25}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 975000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 326048.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 309275.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 250000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 201000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74655.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28955.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 4000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1669996.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 543631.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 381903.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 218101.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13837.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 593557.01}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 294705.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 287104.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 194036.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4612.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 765105.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 135377.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 178171.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 264077.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63585.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 25085.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30131.42}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28513.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3446.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 2924.2799999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 596518.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107472.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 48137.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 26.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 67072.77}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22155.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 310.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 3.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 35462.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 30577.83}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1483879.62}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5080917.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1920775.18}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 922484.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 560614.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 416698.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 381085.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 161593.57}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 19680.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19557.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4328924.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2971001.3500000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1201394.3499999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1100458.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 957187.5500000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 903983.53}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 612482.39}, {"name": "Rodzina", "value": 471206.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 293544.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 288701.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 145078.38}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 140981.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40824.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23436.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21190.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19011601.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 674575.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 445172.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 424681.13000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 100170.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65950.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2221.17}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1190.72}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1128.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 668.58}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15204010.980000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4356298.04}, {"name": "Rodzina", "value": 1285503.8499999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 703444.6799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 693345.4400000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 436418.51999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58896.079999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41068.66}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21284.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14310.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14032.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1258267.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1038638.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 635324.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 201000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41388.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28955.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1669996.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 543631.67}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 381903.33}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 218101.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13837.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 593557.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 294705.31}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 287104.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 194036.56}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4612.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 765105.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 135377.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 178171.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 289163.20000000007}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 63585.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33055.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28513.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3446.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 596544.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 107472.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48137.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67075.90000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22155.19}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 310.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 66040.43}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1483879.62}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26909592.989999987, "v": "26,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.56, "v_pc": "1781,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18180746.429999996, "v": "18,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 4592065.449999999, "v": "4,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 1325770.6400000001, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 924251.21, "v": "924,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 712709.81, "v": "712,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 559415.7, "v": "559,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 380960.13999999996, "v": "380,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103466.11, "v": "103,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 96956.92, "v": "96,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 21647.18, "v": "21,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11603.4, "v": "11,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20768312.220000003, "v": "20,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.67, "v_pc": "1374,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14745935.440000001, "v": "14,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4392076.78, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.14}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 820884.0499999999, "v": "820,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 244.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 752044.7500000001, "v": "752,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28632.24, "v": "28,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27338.14, "v": "27,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1400.82, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6803989.7299999995, "v": "6,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.74, "v_pc": "450,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3050287.43, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1890640.46, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1422450.02, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 424062.82, "v": "424,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16549.0, "v": "16,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6509508.99, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.36, "v_pc": "430,89 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3301035.76, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1834756.34, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 868473.8500000001, "v": "868,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 310214.94, "v": "310,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 107053.82, "v": "107,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 60418.61, "v": "60,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 27555.670000000002, "v": "27,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6040872.269999999, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76, "v_pc": "399,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4634569.8, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 652558.95, "v": "652,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 326555.10000000003, "v": "326,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 216958.22999999998, "v": "216,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 124963.68000000001, "v": "124,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85266.51, "v": "85,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2141254.5500000003, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75, "v_pc": "141,74 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 722113.7700000001, "v": "722,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 688363.23, "v": "688,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 259861.64, "v": "259,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 216680.47000000003, "v": "216,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94876.42, "v": "94,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 71852.92, "v": "71,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 52460.25, "v": "52,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22125.64, "v": "22,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12920.21, "v": "12,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1748617.5500000003, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24, "v_pc": "115,75 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1748617.5500000003, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1485349.6, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 211.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9, "v_pc": "98,32 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "24.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1322671.0, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 197.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135379.36, "v": "135,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.11}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 17000.0, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5799.24, "v": "5,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1337828.2400000002, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71, "v_pc": "88,56 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "377.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "193.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1337828.2400000002, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1281703.26, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64, "v_pc": "84,84 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 975000.0, "v": "975,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.07}, {"name": "Biblioteki", "value": 250000.0, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36767.26, "v": "36,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 19936.0, "v": "19,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.55}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1216028.76, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "80,49 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "24.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 633779.72, "v": "633,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 552553.96, "v": "552,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29695.08, "v": "29,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 658523.13, "v": "658,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "43,59 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 658523.13, "v": "658,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 216204.13, "v": "216,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1870.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,31 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 216204.13, "v": "216,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1870.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 194049.66000000003, "v": "194,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,85 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 140590.66, "v": "140,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.45}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 33575.0, "v": "33,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.3}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 5640.0, "v": "5,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2244.0, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 178171.8, "v": "178,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,79 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 178171.8, "v": "178,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 145078.38, "v": "145,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,60 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 145078.38, "v": "145,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 108424.46999999999, "v": "108,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 51740.03, "v": "51,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.71}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 50984.44, "v": "50,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2900.0, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2800.0, "v": "2,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 100170.0, "v": "100,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,63 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74710.0, "v": "74,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25460.0, "v": "25,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.41}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1660.72, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "138.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1660.72, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}