{"gmina": "\u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "kod_gus": "011212006000", "kod_gus_podregionu": "011212000000", "podregion_eurostat": "PL214", "ludnosc": "9`839", "budzet": {"dochody": "62,37 mln z\u0142", "wydatki": "59,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,31 mln z\u0142", "wydatki": "1,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 71.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 67.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6431657800000012}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6431657800000012}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11065887000002712}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11065887000002712}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.274424749999993}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.274424749999993}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5224522100000084}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5224522100000084}], "dochod_ue": "5,34 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,58 mln z\u0142", "gmina_pc": "3514.4 z\u0142", "powiat": "59,36 mln z\u0142", "powiat_pc": "6033.5 z\u0142", "wojewodztwo": "9,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "29,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,75 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18417633.00", "WARTOSC": "35312869.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bciach Wrz\u0105sowice, Ochojno, Rzeszotary i \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne na terenie Gminy \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne, w powiecie krakowskim (woj. ma\u0142opolskie) oraz na terenie miejscowo\u015bci Gorzk\u00f3w na terenie Gminy Wieliczka, w powiecie wielickim (woj. ma\u0142opolskie). W ramach projektu planowana jest budowa 49,2 km sieci kanalizacji sanitarnej uk\u0142adzie grawitacyjno - t\u0142ocznym w obszarze aglomeracji Krak\u00f3w, w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach Gminy \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne: Wrz\u0105sowice, Ochojno, \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne i Rzeszotary. \u015acieki z tych teren\u00f3w uj\u0119te w zbiorczy system kanalizacyjny b\u0119d\u0105 kierowane do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w P\u0142asz\u00f3w w Krakowie. Przewidziano tak\u017ce monta\u017c urz\u0105dze\u0144 na sieci wodoci\u0105gowej wraz z modernizacj\u0105 pompowni wody \"Gorzk\u00f3w\".", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej - budowa kanalizacji sanitarnej wraz z przepompowniami dla Gminy \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1871.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1819753.23", "WARTOSC": "2378140.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na budowie parkingu typu P&R wraz z w\u0119z\u0142em przesiadkowym. Na parkingu przeznaczonym wy\u0142\u0105cznie dla os\u00f3b posiadaj\u0105cych bilet komunikacji zbiorowej wybudowanych zostanie 50 miejsc postojowych, w tym dwa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W zwi\u0105zku ze znacznymi r\u00f3\u017cnicami poziomu terenu wierzchnia cze\u015b\u0107 parkingu zosta\u0142a zaprojektowana jako og\u00f3lnodost\u0119pna przestrze\u0144 publiczna, gdzie znajdzie si\u0119 21 miejsc parkingowych. W cz\u0119\u015bci podziemnej przewidziano 29 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w osobowych, a tak\u017ce miejsca postojowe dla rower\u00f3w i pozosta\u0142ych pojazd\u00f3w jedno\u015bladowych.Zaprojektowano r\u00f3wnie\u017c og\u00f3lnodost\u0119pn\u0105 toalet\u0119 dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu oraz niezb\u0119dne pomieszczenia techniczne zwi\u0105zane z parkingiem. Budynek charakteryzuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce parametry: Kubatura: 3 200 m3 Wysoko\u015b\u0107 4,2 m Liczba kondygnacji: I kondygnacja nadziemna, (brak podpiwniczenia) Powierzchnia zabudowy: 762 m2 Realizowana infrastruktura stanowi zintegrowany w\u0119ze\u0142 przesiadkowy, integruj\u0105cy 2 podsystemy transportu zbiorowego (autobusy aglomeracyjne oraz busy/autobusy przewo\u017anik\u00f3w prywatnych) oraz transport indywidualny samochodowy i rowerowy w ramach P+R. Infrastruktura w\u0119z\u0142a obejmuje miejsca postojowe dla samochod\u00f3w, motocykli i rower\u00f3w, zadaszony przystanek komunikacyjny wraz z rozk\u0142adem jazdy, umo\u017cliwiaj\u0105cym zapoznanie si\u0119 z liniami komunikacyjnymi oraz godzinami i kierunkami odjazd\u00f3w. Parking zostanie wyposa\u017cony w niezb\u0119dne instalacje, w tym: wodnokanalizacyjn\u0105, wentylacji mechanicznej, elektryczn\u0105 oraz monitoringu. Dodatkowo dla podniesienia estetyki obiektu zaprojektowano umieszczenie element\u00f3w ma\u0142ej architektury, takich jak \u0142awki, donice, s\u0142upy o\u015bwietleniowe, kosze na \u015bmieci. Projekt przewiduje oznakowanie dojazdu do parkingu poprzez zastosowanie projektu wizualnego jednolitego dla wszystkich P&R realizowanych w ramach RPO WM 2014-2020 na terenie Metropolii Krakowskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Stworzenie warunk\u00f3w do funkcjonowania transportu metropolitalnego poprzez budow\u0119 parkingu P&R oraz w\u0119z\u0142a przesiadkowego na terenie Gminy \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1807245.61", "WARTOSC": "2324325.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Realizacja projektu obj\u0119tego niniejszym wnioskiem ma na celu uzyskanie specjalistycznej wiedzy z zakresu mechaniki, technik wytwarzania, automatyzacji, pneumatyki oraz in\u017cynierii materia\u0142owej, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a znale\u017a\u0107 zastosowanie przy opracowaniu przez wnioskodawc\u0119 innowacyjnych produkt\u00f3w w grupie system\u00f3w cichego zamykania mebli. Za\u0142o\u017cenia projektu przewiduj\u0105 szerokie rozpowszechnienie wynik\u00f3w prac badawczych i rozwojowych, aby opracowana wiedza mog\u0142a zosta\u0107 wykorzystana do rozwini\u0119cia innych nowoczesnych technologii. Firma POL-MET jest producentem r\u00f3\u017cnego rodzaju akcesori\u00f3w meblowych, jako jedyna w Polsce produkuje Systemy Cichego Zamykania Mebli. Wiedza uzyskana w wyniku przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych zostanie przez wnioskodawc\u0119 wykorzystana do opracowania w pe\u0142ni funkcjonalnych prototyp\u00f3w dw\u00f3ch, zupe\u0142nie nowych w ofercie przedsi\u0119biorstwa, innowacyjnych w skali kraju i Europy produkt\u00f3w \u2013 rozw\u00f3rki samohamownej oraz podno\u015bnika mechaniczno-pneumatycznego, o funkcjonalno\u015bciach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach do tej pory nieosi\u0105galnych, zapewniaj\u0105cych przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 nad standardowymi rozwi\u0105zaniami dost\u0119pnymi na rynku. Ze wzgl\u0119du na wysok\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 opracowywanych przez wnioskodawc\u0119 produkt\u00f3w oraz zapotrzebowanie rynku na nowoczesne rozwi\u0105zania konstrukcyjne, spodziewane jest du\u017ce zainteresowanie ofert\u0105 wnioskodawcy i tym samym odniesienie sukcesu rynkowego. Realizacja projektu wymaga zatrudnienia dodatkowych pracownik\u00f3w badawczych (konstruktor\u00f3w), zakupu maszyn (form wtryskowych), komputer\u00f3w, drukarki 3D oraz oprogramowania do projektowania.", "BENEFICJENT": "KASZOWSKI KAZIMIERZ FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"POL-MET\"", "TYTUL": "Realizacja prac badawczo-rozwojowych w dziedzinie system\u00f3w cichego zamykania mebli, sposobem na rozw\u00f3j oferty produktowej firmy POL-MET Kazimierz Kaszowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-11-28", "DOFINANSOWANIE": "15294014.35", "WARTOSC": "28437011.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c jednostek wytwarzaj\u0105cych ener. ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w oparciu o OZE, w indywidualnych gosp. domowych oraz obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dofin. niezb\u0119dnych prac budow. zapewniaj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie inst. jak r\u00f3wnie\u017c inst. i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do prawid\u0142owego funkcjonowania danej jednostki OZE armatura, okablowanie, urz\u0105dz. pomiarowe i steruj\u0105ce wraz z oprogram., urz\u0105dzenia zabezpiecz., rozruch, regulacja instalacji, urz\u0105dzenia i inst. niezb\u0119dne do pod\u0142\u0105czenia jednostki OZE do inst. odbiorczej elektr., ogrzewania, c.w.u., urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do mag. energii wytworzonej z urz\u0105dze\u0144 OZE akumulatory, zbiorniki na c.w.u., itd.Przewidywana liczba zakupionych i montowanych jedn. wytwarzaj\u0105cych energi\u0119, szczeg\u00f3\u0142owo:kolektory s\u0142oneczne333 sztelektr. fotowoltaiczne583 sztpompy ciep\u0142a104 sztkot\u0142y na biomas\u0119 360 sztProjekt nie b\u0119dzie obejm.monta\u017cu instalacji na dach pokrytych eternitem. Energia wytworzona b\u0119dzie zu\u017cywana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne gosp. uczestnicz\u0105cych w projekcie. W przypadku energii elekt. niewykorzystana jej cz\u0119\u015b\u0107 z bie\u017c\u0105cej produkcji wprowadzona b\u0119dzie do sieci zewn. W rozliczeniu rocznym bilans jednak b\u0119dzie ujemny i nie b\u0119dzie nadprodukcji.Takie same za\u0142o\u017cenie spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje montowane na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Inst. b\u0119d\u0105 montowane na dachach budynk\u00f3w mieszkalnych. Je\u017celi powierz. dachu uniemo\u017cliwia monta\u017c inst., dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu na innym budynku w najbl. otoczeniu np. gara\u017cu.Koszty inst. wyliczono na podstawie rozeznania cen rynkowych zakupu urz\u0105dze\u0144 i wykonania prac monterskich bazuj\u0105c na specyfikacji zawartej w projektach technicznych instalacji. W ramach rozeznania przeanalizowano og\u00f3lnie dost\u0119pne ceny us\u0142ug i urz\u0105dze\u0144 publikowane przez producent\u00f3w urz\u0105dze\u0144 i firmy wykonawcze, przeanalizowano tak\u017ce ceny oferowane na przetargach obejmuj\u0105cy podobny zakres rzeczo", "BENEFICJENT": "BLISKO KRAKOWA", "TYTUL": "Czysta Energia Blisko Krakowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1290913.46", "WARTOSC": "2906787.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Zaprojektowano rozbudow\u0119 istniej\u0105cego skrzy\u017cowania tr\u00f3jwlotowego na skrzy\u017cowanie typu rondo. Zaprojektowano ma\u0142e rondo o \u015brednicy zewn\u0119trznej Dzw 26m. Jezdnia ronda posiada szeroko\u015b\u0107 5,0m a pier\u015bcie\u0144 ronda 3,0m. Przebudowywane wloty, oznaczone zgodnie z kierunkami geograficznymi jako S, N i E, zosta\u0142y geometrycznie i wysoko\u015bciowo dowi\u0105zane do istniej\u0105cego zagospodarowania terenu oraz do projektowanego ronda. Na wlotach zaprojektowano wy\u0142ukowania kraw\u0119dzi o promieniu R12,0m, na wylotach o promieniu R15,0m. Na wlocie S zaprojektowano wysepk\u0119 dziel\u0105c\u0105, stanowi\u0105c\u0105 jednocze\u015bnie wysp\u0119 azylu dla pieszych. Na pozosta\u0142ych wlotach r\u00f3wnie\u017c zaprojektowano przej\u015bcia dla pieszych. Geometria wlot\u00f3w zosta\u0142a tak dobrana, aby spe\u0142ni\u0107 warunki przejezdno\u015bci dla autobus\u00f3w, pojazd\u00f3w ci\u0119\u017carowych i dostawczych oraz poprawi\u0107 geometri\u0119 skrzy\u017cowania i wykszta\u0142ci\u0107 czytelne pasy ruchu. W rejonie inwestycji zostan\u0105 wykonane chodniki o szeroko\u015bci 2,0m. Po\u0142\u0105czenie komunikacyjne mi\u0119dzy chodnikami umo\u017cliwi\u0105 przej\u015bcia dla pieszych. Na odcinku od istniej\u0105cego mostu na rzece Wildze do zjazdu na dzia\u0142k\u0119 nr 122, za projektowanym chodnikiem, przewidziano do wykonania mur oporowy. Projektowane roboty drogowe pozostaj\u0105 w kolizji z przebiegiem istniej\u0105cego Cieku bez nazwy na ca\u0142ym odcinku projektowanej rozbudowy w zwi\u0105zku z czym projektuje si\u0119 skanalizowanie odcinka Cieku bez nazwy na tym obszarze. Na ca\u0142ym odcinku obj\u0119tym opracowaniem przewidziano zachowanie i przebudow\u0119istniej\u0105cych zjazd\u00f3w. Szeroko\u015bci zjazd\u00f3w zosta\u0142y dostosowane do istniej\u0105cych bram zjazdowych .", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi powiatowej \u0142\u0105cz\u0105cej gmin\u0119 \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne z sieci\u0105 TEN-T - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-23", "DATA_START": "2019-01-18", "DOFINANSOWANIE": "1174450.40", "WARTOSC": "1192480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dofinansowanie do wymiany nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne na nowe gazowe. Minimalna ilo\u015b\u0107 wymienionych kot\u0142\u00f3w: 59 sztuk. Na moment sk\u0142adania dokumentacji aplikacyjnej nie s\u0105 znani beneficjenci ostateczni, a co za tym idzie lokalizacje budynk\u00f3w mieszkalnych, w kt\u00f3rych wymienione zostanie \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a w ramach przedmiotowego projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla o 50 w odniesieniu do posiadanych przez mieszka\u0144c\u00f3w instalacji. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi energoch\u0142onno\u015bci zawarte w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych. Wsparcie wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynkach. W\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w zostan\u0105 zobowi\u0105zani do poddania si\u0119 ocenie energetycznej budynku wg metodyki przyj\u0119tej przez IZ oraz do wykonania modernizacji energetycznej budynku w zakresie wynikaj\u0105cym z ww. oceny. Na dzie\u0144 sk\u0142adania dokumentacji aplikacyjnej za\u0142o\u017cono, \u017ce wszystkie nieekologiczne kot\u0142y w\u0119glowe wymienione zostan\u0105 na kot\u0142y na paliwo gazowe. Takie rozwi\u0105zanie zosta\u0142o przyj\u0119te w oparciu o do\u015bwiadczenie Wnioskodawcy w realizacji projektu w zakresie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a u mieszka\u0144c\u00f3w gminy w latach 20162018 oraz preferencje mieszka\u0144c\u00f3w w tym zakresie.Ponadto przeprowadzona zostanie kampania edukacyjna podnosz\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, w tym beneficjent\u00f3w ostatecznych nt. wykorzystywania ekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, szkodliwo\u015bci spalania paliw niskiej jako\u015bci w paleniskach domowych oraz wp\u0142ywu niskiej emisji na zdrowie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2778531.25", "WARTOSC": "6498458.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem opracowania projektu bran\u017cy drogowej jest przebudowa drogi powiatowej klasy Z. Zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie przebudowy drogi o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 4843m. Pocz\u0105tek przebudowy znajduje si\u0119 w okolicy granicy powiat\u00f3w krakowskiego Gminy \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne i miasta Krak\u00f3w na prawach powiatu w okolicach dzia\u0142ek 32 oraz 122. Koniec projektowanej drogi znajduje si\u0119 na granicy ronda stanowi\u0105cego skrzy\u017cowanie rogi powiatowej 2239K z drog\u0105 powiatow\u0105 1992K w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych dzia\u0142ka 109 \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne miasto w obr\u0119bie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne. Odcinek od ronda w \u015awiatnikach do granicy z Gmina Mogilany b\u0119dzie wyremontowany z ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych gminy odcinek nie obj\u0119ty projektem o d\u0142. 746,82 m tak, aby zachowana zosta\u0142a ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w po\u0142\u0105czeniu z sieci\u0105 TENT. W otoczeniu drogi wyst\u0119puje zabudowa jednorodzinna oraz obiekty budowlane. Wyst\u0119puj\u0105 r\u00f3wnie\u017c tereny rolnicze. W zasi\u0119gu inwestycji wyst\u0119puje nast\u0119puj\u0105ce uzbrojenie terenu: sie\u0107 energetyczna podziemna oraz nadziemna, sie\u0107 wodoci\u0105gowa, sie\u0107 teletechniczna, sie\u0107 gazowa, kanalizacja deszczowa i sanitarna.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi powiatowej \u0142\u0105cz\u0105cej gmin\u0119 \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne z sieci\u0105 TEN-T - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "115718400.00", "WARTOSC": "175570727.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144, w podziale na etapy: Etap I: Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym Dzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym - standard Dzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym \u2013 midi Autobusy z silnikiem Diesla Autobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119. Konstrukcja pojazd\u00f3w i zastosowane rozwi\u0105zania maj\u0105 zagwarantowa\u0107 co najmniej 10 lat eksploatacji . Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne musz\u0105 by\u0107 sprawdzone, produkowane seryjnie a ich niezawodno\u015b\u0107 musi by\u0107 potwierdzona w kilkuletniej eksploatacji. Pojazdy musz\u0105 by\u0107 produkowane seryjnie, tzn. musz\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w bie\u017c\u0105cej ofercie sprzeda\u017cy. Autobusy maj\u0105 by\u0107 produkowane z wykorzystaniem najnowszych osi\u0105gni\u0119\u0107 techniki i wiedzy warsztatowej zapewniaj\u0105cej bezawaryjn\u0105 prac\u0119 przy minimalnym nak\u0142adzie rob\u00f3t utrzymania bie\u017c\u0105cego. Materia\u0142y wykorzystywane do produkcji autobus\u00f3w musz\u0105 by\u0107 dopuszczone do stosowania w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie UE. Konstrukcja autobus\u00f3w oraz wszystkie inne elementy maj\u0105 by\u0107 wykonane z materia\u0142\u00f3w nierdzewiej\u0105cych lub trudnordzewiej\u0105cych. Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6. Etap II: Zadanie 2. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w hybrydowych Dzia\u0142anie 2.1. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowych W autobusach hybrydowych maj\u0105 by\u0107 zastosowane r\u00f3wnoleg\u0142e lub szeregowe uk\u0142ady hybrydowe z systemem magazynowania energii w akumulatorach litowo -jonowych oraz uk\u0142adami odzysku energii hamowania. Zmagazynowana w ten spos\u00f3b energia w bateriach powinna umo\u017cliwi\u0107 przejazd autobusu na odleg\u0142o\u015b\u0107 co najmniej 1 km. Etap III: Zadanie 3. Zakup stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w Dzia\u0142anie 3.1. Zak", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE S.A. W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w oraz stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w, w celu obs\u0142ugi linii aglomeracyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-23", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "999937.61", "WARTOSC": "1018574.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dofinansowanie do wymiany nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne na nowe gazowe. Minimalna ilo\u015b\u0107 wymienionych kot\u0142\u00f3w: 100 sztuk. Na moment sk\u0142adania dokumentacji aplikacyjnej nie s\u0105 znani beneficjenci ostateczni, a co za tym idzie lokalizacje budynk\u00f3w mieszkalnych, w kt\u00f3rych wymienione zostanie \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a w ramach przedmiotowego projektu.Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla o 50 w odniesieniu do posiadanych przez mieszka\u0144c\u00f3w instalacji. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi energoch\u0142onno\u015bci zawarte w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych. Wsparcie wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynkach. W\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w zostan\u0105 zobowi\u0105zani do poddania si\u0119 ocenie energetycznej budynku wg metodyki przyj\u0119tej przez IZ oraz do wykonania modernizacji energetycznej budynku w zakresie wynikaj\u0105cym z ww. oceny. Na dzie\u0144 sk\u0142adania dokumentacji aplikacyjnej za\u0142o\u017cono, \u017ce wszystkie nieekologicznekot\u0142y w\u0119glowe wymienione zostan\u0105 na kot\u0142y na paliwo gazowe. Takie rozwi\u0105zanie zosta\u0142o przyj\u0119te w oparciu o do\u015bwiadczenie Wnioskodawcy w realizacji projektu w zakresie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a u mieszka\u0144c\u00f3w gminy w roku 2016 i 2017 oraz preferencje mieszka\u0144c\u00f3w w tym zakresie.Ponadto przeprowadzona zostanie kampania edukacyjna podnosz\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, w tym beneficjent\u00f3w ostatecznych nt. wykorzystywania ekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, szkodliwo\u015bci spalania paliw niskiej jako\u015bci w paleniskach domowych oraz wp\u0142ywu niskiej emisji na zdrowie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "725519.09", "WARTOSC": "853551.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w u\u0142atwiaj\u0105cych 43 osobom powr\u00f3t do czynnego \u017cycia zawod.po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce/wchodz\u0105ce na rynek pracy,nie uczestnicz\u0105ce w nim ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 l.Dodatkowo s\u0105 to osoby zamieszka\u0142e lub pracuj\u0105ce na terenie gm.\u015awi\u0105tniki G.lub o\u015bcienne lub posiadaj\u0105cy dzieci w plac\u00f3wkach na terenie gminy. Przewiduje si\u0119 utworzenie opieki nad dzie\u0107mi w formie \u017c\u0142obka-43 miejsca opieki.\u017b\u0142obek dost\u0119pny dla dzieci od uko\u0144czenia 20 tyg.do 3 r.\u017cycia,(a na uzasadniony wniosek rodzica do 4 r.\u017cycia).Opieka w wymiarze 10h dziennie wzgl\u0119dem dziecka,czyli 50 h tyg.dla dziecka,aczkolwiek ostateczny czas pobytu dziecka i godziny pobytu b\u0119d\u0105 ustalane indywid.w umowie z opiekunem. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu to 43 nowe miejsca opieki w w gminie,kt\u00f3ra nie posiada takiej plac\u00f3wki.Dla rodzic\u00f3w przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich,rodzicielskich,utworzenie nowych miejsc opieki zniweluje zagro\u017cenie\u201ewypadni\u0119cia\u201d z rynku pracy.Rodzicom bezrobotnym/biernym zawod.udzia\u0142 w projekcie pozwoli skoncentrowa\u0107 si\u0119 na dzia\u0142aniach zmierzaj\u0105cych do powrotu na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "VICTORIA CENTER PIOTR KOLBER", "TYTUL": "Ma\u0142e Lenkowo \u2013 du\u017co mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "74497592.25", "WARTOSC": "121590354.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na zakupie niskopod\u0142ogowych, nowoczesnych, niskoemisyjnych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym z silnikiem spe\u0142niaj\u0105cym norm\u0119 EURO6 oraz autobus\u00f3w hybrydowych. W ramach zadania dotycz\u0105cego zakupu autobus\u00f3w uwzgl\u0119dniono tak\u017ce wydatki zwi\u0105zane z op\u0142atami komunikacyjnymi.Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3wDzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym standardDzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.3. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym midiDzia\u0142anie 1.4. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w standardDzia\u0142anie 1.5. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.6. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w midiAutobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119.Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6.W autobusach hybrydowych uk\u0142ad nap\u0119du hybrydowego mo\u017ce odzyskiwa\u0107 energi\u0119 hamowania i wykorzystywa\u0107 j\u0105 do do\u0142adowania akumulator\u00f3w lub kondensator\u00f3w zale\u017cnie od zastosowanego rozwi\u0105zania technicznego.Wszystkie autobusy w swoich typach maj\u0105 by\u0107 identyczne pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w technicznych i kompletacji oraz w zakresie zagospodarowania i wyposa\u017cenia przestrzeni pasa\u017cerskie, ponadto b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w elementy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy opisane w pkt.C.3.2.Szczeg\u00f3\u0142owe wymagania techniczne autobus\u00f3w b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 wymaganiom okre\u015blonym w za\u0142\u0105czniku nr 3 do Umowy na \u015awiadczenie autobusowych us\u0142ug przewozowych w publicznym transporcie zbiorowym w ramach Komunikacji Miejskiej w Krakowie KMK.Oraz zadanie:Zadanie 2. Promocja projektuDzia\u0142anie 2.1. Promocja projektuPlanowany termin rozpocz\u0119cia fazy inwestycyjnej oznacza pierwsze prawne zobowi\u0105zanie Wnioskodawcy tj. planowan\u0105 dat\u0119 podpisania umowy na dostaw\u0119 autobus\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w w celu obs\u0142ugi komunikacji zbiorowej aglomeracji krakowskiej - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-09", "DOFINANSOWANIE": "632883.32", "WARTOSC": "843844.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Zintegrowany system teleinformatyczny, jaki b\u0119dzie wdro\u017cony w Urz\u0119dzie Miasta i Gminy jest specjalistycznym systemem informatycznym, wspomagaj\u0105cym prac\u0119 eus\u0142ug, proces\u00f3w administracyjnych. Planowany do wdro\u017cenia system musi spe\u0142nia\u0107 nast\u0119puj\u0105ce za\u0142o\u017cenia funkcjonalne, tzn. powinien by\u0107:Funkcjonalny, dostosowany do otoczenia prawnoadministracyjnego oraz zgodny z aktualnymi aktami prawnymi reguluj\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 jednostki. Jednocze\u015bnie jest na bie\u017c\u0105co aktualizowany w przypadku zmiany przepis\u00f3w, a tak\u017ce modernizowany i unowocze\u015bniany w odpowiedzi na zmieniaj\u0105ce si\u0119 potrzeby U\u017cytkownik\u00f3w oraz rozw\u00f3j technologii.W pe\u0142ni zintegrowany, co w praktyce oznacza szybki, uzale\u017cniony od nadanych uprawnie\u0144 dost\u0119p do wszelkiej dokumentacji administracyjnej z wszystkich poziom\u00f3w, daj\u0105cy komfort pracy w ramach rozbudowanego i kompatybilnego systemu informatycznego.Kompleksowy, czyli zapewniaj\u0105cy bezpo\u015bredni\u0105 obs\u0142ug\u0119 wszystkich kom\u00f3rek dzia\u0142aj\u0105cych w ramach struktury jednostki. Wielomodu\u0142owy, a wi\u0119c pozwalaj\u0105cy na dowolne modelowanie i pe\u0142ne dostosowanie zar\u00f3wno do aktualnych, jak i przysz\u0142ych potrzeb jednostki. Ergonomiczny, \u0142\u0105cz\u0105cy rozbudowany zakres funkcji u\u017cytkowych z prostot\u0105 obs\u0142ugi. Przyjazny system dla u\u017cytkownika, poprzez m.in. standaryzacj\u0119, unifikacj\u0119 oraz do\u0142\u0105czenie szeregu narz\u0119dzi pozwalaj\u0105cych na wyszukiwanie i poprawianie danych. Bezpieczny, zaprojektowany z u\u017cyciem najnowszych technologii tak, aby zapewni\u0107 wysokie bezpiecze\u0144stwo i niezawodno\u015b\u0107 oraz spe\u0142ni\u0107 rygory zwi\u0105zane z poufno\u015bci\u0105 przetwarzanych i sk\u0142adowanych danych. Szczeg\u00f3\u0142owa charakterystyka projektu z uwzgl\u0119dnieniem parametr\u00f3w, danych oraz potwierdzeniem za\u0142o\u017ce\u0144 technologicznych znajduje si\u0119 w Dokumentacji technicznej b\u0119d\u0105cej za\u0142\u0105cznikiem wniosku aplikacyjnego. Projekt ma charakter lokalny. Realizowany jest przez Gmin\u0119 \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne, kt\u00f3rej zasi\u0119g dzia\u0142ania ma charakter gminny.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Elektroniczna administracja w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "571179.02", "WARTOSC": "1395166.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 trzech typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144: 1. Przebudowa i rozbudowa budynku komunalnego we Wrz\u0105sowicach na cele kulturalne (typ A) Podstawowe dane: Powierzchnia dzia\u0142ki obj\u0119tej projektem: 1 000 m2; Powierzchnia zabudowy budynku: 221,9 m2; Powierzchnia ca\u0142kowita budynku: 456,0 m2; Powierzchnia u\u017cytkowa budynku: 276,35 m2; Kubatura budynku 1 038,83 m3 Liczba kondygnacji: 2 Budynek w ca\u0142o\u015bci zostanie przeznaczony na cele kulturalne, z tego wzgl\u0119du ca\u0142kowita powierzchnia przeznaczona na cele zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej obejmuje 100% nowej/ zmodernizowanej przestrzeni dost\u0119pnej dla zwiedzaj\u0105cych/ odbiorc\u00f3w. W budynku zostanie utworzona COOLturalna szko\u0142a - plac\u00f3wka prowadzona przez CK, maj\u0105ca na celu organizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 kulturalnych i spo\u0142ecznych, w kt\u00f3rej realizowana b\u0119dzie nowa oferta kulturalna ukierunkowana na zachowanie, dokumentowanie i upowszechnianie miejscowego dziedzictwa. Plac\u00f3wka umo\u017cliwi rozw\u00f3j gminnej oferty, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oferty kulturalnej na obszarach wiejskich, wprowadzenie nowych element\u00f3w oferty kulturalnej gminy. 2. Zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia (typ A) Zakup wyposa\u017cenia jest niezb\u0119dny do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci przez utworzon\u0105 w obj\u0119tym projekcie budynku we Wrz\u0105sowicach COOLturaln\u0105 szko\u0142\u0119. W ramach zadania zaplanowano zakup sprz\u0119tu, urz\u0105dze\u0144 i materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 z zakresu rozpowszechniania i utrwalania niematerialnego dziedzictwa obszaru. Wyposa\u017cenie zostanie wykorzystane do organizacji warsztat\u00f3w oraz innych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 zwi\u0105zanych z zachowaniem, dokumentowaniem i upowszechnianiem miejscowego dziedzictwa. 3. Organizacja warsztat\u00f3w (typ B) Zadanie obejmuje koszty prowadzenia dw\u00f3ch typ\u00f3w warsztat\u00f3w: - cyklu warsztat\u00f3w \u201eTajemnice codzienno\u015bci\u201d, - cyklu warsztat\u00f3w \u201eTeatr po latach\u201d. Warsztaty odbywa\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105 w oparciu o zakupiony sprz\u0119t. Maj\u0105 one na celu promowanie lokalnego dziedzictwa, zwyczaj\u00f3w, historii, tradycji i kultury obszaru gminy \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "COOLturalna szko\u0142a \u2013 poznaj jak korzysta\u0107 z kultury - Przebudowa i rozbudowa budynku komunalnego we Wrz\u0105sowicach z przeznaczeniem na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "512125.00", "WARTOSC": "654480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest promocja oferty produktowej Wnioskodawcy oraz jednocze\u015bnie Marki Polskiej Gospodarki na rynkach mi\u0119dzynarodowych poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewidzianych w Programie Promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych. Wnioskodawca wybra\u0142 nast\u0119puj\u0105ce rynki perspektywiczne z bran\u017cowego programu promocji: USA, Chiny, Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne \u2013 1 szt. rynek USA. 2. Udzia\u0142 Wnioskodawcy w charakterze wystawcy w 6 imprezach targowych: a) SIAL Paris International Food Exhibition - X.2018 b) ANUFOOD China - XI.2018 c) ISM - I.2019 d) Sial Canada - V.2019 f) Summer Fancy Food \u2013 VI-VII.2019 g) ANUGA - X.2019, w tym udzia\u0142 w narodowym stoisku informacyjnym organizowanym podczas targ\u00f3w Sial Paris - X.2018 oraz Anufood China - XI.2018. Targi Anufood China oraz Summer Fancy Food dotycz\u0105 rynk\u00f3w perspektywicznych. 3. Organizacja indywidualnej misji gospodarczej do USA, celem spotkania z potencjalnymi kontrahentami i prezentacji produktu 4. Nabycie lub wytworzenie oraz instalacja element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG. 5. Nabycie lub wytworzenie materia\u0142\u00f3w informacyjno - promocyjnych, w tym: pr\u00f3bki degustacyjne produkt\u00f3w, gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki; celem promocji marki produktowej Wnioskodawcy 6. Przygotowanie i t\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy 7. Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjnych 8. Reklama w mediach elektronicznych W cz\u0119\u015bci nie obj\u0119tej dotacj\u0105, projekt b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy. Podczas realizacji wskazanych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych pracownicy Wnioskodawcy prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 rozmowy oraz odbywa\u0107 spotkania z potencjalnymi klientami celem zawierania nowych kontakt\u00f3w biznesowy", "BENEFICJENT": "ADIKAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu Adikam Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-01-27", "DOFINANSOWANIE": "399526.19", "WARTOSC": "1156262.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 3 bud. u\u017cyteczno\u015bci publ. na terenie Gminy \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne, w celu ich poprawy efektywno\u015bci energetycznej. Budynki przeznaczone do termomodernizacji to szko\u0142y podstawowe w \u015awiatnikach G\u00f3rnych, Wrz\u0105sowicach i Ochojnie. Zgodnie z przeprowadzonymi audytami energetycznymi wybrany zosta\u0142 wariant optymalny o zakresie prac: Budynek 1 - Szko\u0142a podstawowa w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych: - Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem o wsp\u00f3\u0142czynniku nie wi\u0119kszym ni\u017c ?=0,031 [W/m\u2022 K] o grubo\u015bci 16 cm - 951,5 m2 - Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie styropianem XPS o wsp\u00f3\u0142czynniku nie wi\u0119kszym ni\u017c ?=0,031 [W/m\u2022 K] o grubo\u015bci 14 cm - 340,76 m2 - Docieplenie \u015bciany do przestrzeni nieogrzewanej styropianem EPS o wsp\u00f3\u0142czynniku nie wi\u0119kszym ni\u017c ?=0,031 [W/m\u2022 K] o grubo\u015bci 8 cm - 46,2 m2 Budynek 2 - Szko\u0142a podstawowa w Ochojnie - Ocieplenie \u015bcian zew. SZ-38DZIUR - 754,3 m2 i SZ-38ALFA - 243,3 m2, styropianem o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ? = 0,032 W/m\u2022 K grubo\u015bci 14 cm - Wymiana stolarki okiennej na okna ze wzmocnionego PCV szklonej zestawem 3-szybowym spe\u0142niaj\u0105c\u0105 war. tech. WT2021 o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U=1,1 W/m2K - 28,05 m2 - Obni\u017cenie parametr\u00f3w pracy instalacji grzewczej poprzez wymian\u0119 instalacji c.o. \u2013 wymiana przewod\u00f3w, grzejnik\u00f3w 91 szt. oraz poprzez dodatkowe zastosowanie termostatycznych zawor\u00f3w grzejnikowych wraz z zabezpieczeniem oraz zawory regulacyjne podpionowe. - Monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0119 (BMS). Budynek 3 - Szko\u0142a podstawowa we Wrz\u0105sowicach - Docieplenie \u015bcian zew. styropianem EPS o wsp\u00f3\u0142czynniku nie wi\u0119kszym ni\u017c ?=0,031 [W/m\u2022K] o grubo\u015bci 14 cm - 813 m2 - Wymiana starych okien zew. na okna o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a nie wi\u0119kszym ni\u017c U=1,1 [W/m2\u2022K] spe\u0142niaj\u0105cych WT2017 - 30,06 m2 - Modernizacja instalacji instalacji C.O. poprzez wymian\u0119 przewod\u00f3w instalacji, oraz monta\u017c cz\u0119\u015bciowy przy nowych grzejnikach zawor\u00f3w termostatycznych - 75 szt - Monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0119 (BMS).", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "329001.00", "WARTOSC": "387060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych zwi\u0119kszaj\u0105ca szanse U. w na zatrudnienie w regionie lub kontynuacj\u0119 kszta\u0142cenia zgodnie z predyspozycjami zawodowymi poprzez wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y. Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane problemy. Uczniowie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, a tym samym trudne wej\u015bcie na rynek pracy. Wyst\u0119puje deficyt nowoczesnych technologii co utrudnia dostosowanie procesu nauczania do wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w oraz oczekiwa\u0144 U. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJEKTU stanowi 70 uczni\u00f3w U w tym 61M i 9K struktura udzia\u0142u kobiet i m\u0119\u017cczyzn w projekcie wynika ze struktury p\u0142ci uczni\u00f3w w szkole ucz\u0105cych si\u0119 w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA, KT\u00d3RE B\u0118D\u0104 REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU:Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: dostosowanie form, metod i warunk\u00f3w kszta\u0142cenia do wymaga\u0144 rynku pracy; udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych, kursach zawodowych oraz sta\u017cachpraktykach u pracodawc\u00f3w, wyposa\u017cenie szkolnych pracowni G\u0141\u00d3WNE REZULTATY, KT\u00d3RE DZI\u0118KI REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE:Nabycie przez uczni\u00f3w po\u017c\u0105danych kompetencji i niezb\u0119dnych kwalifikacji dostosowanych do potrzeb rynku pracy, zakup nowoczesnego sprz\u0119tu oraz podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w ZS w \u015awi\u0105tnikachOKRES REALIZACJI:01.03.202031.12.2021MIEJSCE: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne, Woj. Ma\u0142opolskie", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W \u015aWI\u0104TNIKACH G\u00d3RNYCH", "TYTUL": "POPRAWA JAKO\u015aCI KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO SZANS\u0104 NA LEPSZ\u0104 PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1726216.12", "WARTOSC": "2030842.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie w latach szkolnych 2017/18, 18/19 oraz 19/20 zdolno\u015bci do zatrudnienia u 280 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w bran\u017cy wiod\u0105cej tj. elektryczno - elektronicznej w CKZ (utworzonego na bazie ZSTE w Skawinie) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w ZSTE we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem w tym z pracodawcami. Podniesienie kompetencji kluczowych i zawodowych u co najmniej 100 uczni\u00f3w z bran\u017cy turystyczno \u2013 gastronomicznej (bran\u017ca wspieraj\u0105ca) z ww szko\u0142y, a tak\u017ce u 100 uczni\u00f3w ze wszystkich bran\u017c nauczanych w ZSTE w Skawinie i ZS w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych u 16 nauczycieli zawodu z ww bran\u017c ZSTE w Skawinie. G\u0142\u00f3wne zadania: utworzenie i rozw\u00f3j CKZ, dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w, praktyki i sta\u017ce dla uczni\u00f3w, doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w oraz podnoszenie kompetencji zawodowych u nauczycieli. Efekty: 430 os.uzyska kwalifikacje w ramach form kszta\u0142cenia pozaszkolnego 1 plac\u00f3wka zostanie doposa\u017cona w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne Utworzony zostanie 1 CKZ (bran\u017ca elektryczno - elektroniczna) 16 nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe 600 uczni\u00f3w podniesie swoje kompetencje lub kwalifikacje dzi\u0119ki faktycznemu udzia\u0142owi w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych/pozaszkolnych 90 uczni\u00f3w uzyska pe\u0142ne przygotowanie do funkcjonowania na rynku pracy 252 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c u pracodawc\u00f3w W proces uczenia w\u0142\u0105czeni zostan\u0105 pracodawcy", "BENEFICJENT": "POWIAT KRAKOWSKI", "TYTUL": "Centrum Kompetencji Zawodowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Ekonomicznych w Skawinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "239311.57", "WARTOSC": "480000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest termomodernizacja obiektu pe\u0142ni\u0105cego znacz\u0105c\u0105 funkcj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 na terenie Gminy \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne jakim jest Stra\u017cnica OSP w miejscowo\u015bci Ochojno. Zakres rzeczowy projektu obejmuje jeden budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej przeznaczonych do termomodernizacji, w kt\u00f3rym planuje si\u0119 : Ocieplenie stropodachu p\u0142ytami z we\u0142ny skalnej oraz wykonanie nowego pokrycia membrany PCV, remont instalacji odgromowej na po\u0142aci dachu, monta\u017c nowych rynien i remont rur spustowych. Wykonanie ocieplenia \u015bcian fundamentowych do g\u0142\u0119boko\u015bci 1 m ppt. styropianem XPS wraz z zabezpieczeniem foli\u0105 kube\u0142kow\u0105. Wymiana bram gara\u017cowych, stolarki okiennej przyziemia, drzwi wej\u015bciowych oraz okna nad drzwiami, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku oraz wykonanie elewacji metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105. Wyko\u0144czenie p\u0142ytkami gresowymi schod\u00f3w zewn\u0119trznych i istniej\u0105cego tarasu, wykonanie nowych balustrad i por\u0119czy, wykonanie nowego frontu ogrodzenia oraz bramy i furtki, wykonanie nowej nawierzchni z kostki brukowej na placu przed budynkiem, monta\u017cem nowych opraw o\u015bwietleniowych na elewacji budynku, wyko\u0144czeniem tynkiem murk\u00f3w betonowych, ociepleniem komin\u00f3w wykonaniem nowych ich oku\u0107.Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rzeczowoilo\u015bciowy rob\u00f3t koniecznych do wykonania w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w i osi\u0105gni\u0119cia jak najlepszych wska\u017anik\u00f3w okre\u015blony zosta\u0142 w audycie energetycznym budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Stra\u017cnicy OSP w Ochojnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Projekt firmy polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa. MAAN podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z zewn\u0119trznym wykonawc\u0105, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 Strategi\u0119. Planowany zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie wynika ze Strategii, kt\u00f3ra b\u0119dzie wdra\u017cana w pe\u0142nym zakresie. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w terminie: 01.11.201731.10.2019. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej MAAN wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Arabia Saudyjska, Niemcy, Rumunia, ZEA. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzia rozwoju eksportu: Specjalistyczne us\u0142ugi doradcze zwi\u0105zane z umi\u0119dzynaradawianiem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, \u015bwiadczone przez doradc\u00f3w zewn\u0119trznych t\u0142umaczenie zwi\u0105zane z projektem oraz Udzia\u0142 w imprezach targowowystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne. Firma we\u017amie udzia\u0142 w polskich i zagranicznych targach o charakterze mi\u0119dzynarodowym. Na rynki docelowe b\u0119d\u0105 eksportowane produkty innowacyjne i posiadaj\u0105ce potencja\u0142 konkurencyjny, kt\u00f3re powsta\u0142y zgodnie z zasad\u0105 uniwersalnego projektowania. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 40 nowych kontakt\u00f3w biznesowych, 8 podpisanych kontrakt\u00f3w handlowych, wej\u015bcie na nowy rynek: Arabia Saudyjska, przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 800.000,00 PLN w wyniku realizacji projektu.Ekspansja mi\u0119dzynarodowa polega na: umocnieniu pozycji firmy na rynkach: Niemcy, Rumunia, ZEA; na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 na nowy rynek: Arabia Saudyjska; skutkuje te\u017c wprowadzeniem zmiany organizacyjnoprocesowej w firmie polegaj\u0105cej na podziale Kom\u00f3rki ds. Dotychczasowych Rynk\u00f3w Zagranicznych na dwie sekcje, co usprawni proces obs\u0142ugi Klienta.Realizacja projektu pozwoli na zaspokojenie potrzeb firmy, na zniwelowanie barier rozwoju eksportu. Projekt wykazuje wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych: jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \"MAAN\" ANDRZEJ MATOGA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa \u201eMAAN\u201d celem rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1671780.66", "WARTOSC": "1983603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 10 JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 261 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 67 us\u0142ug w 10 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 13 ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 5 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 10 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 10 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 10 JST ka\u017cdej JST portalu inwestora. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "e-Urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-01-27", "DOFINANSOWANIE": "99993.53", "WARTOSC": "113350.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dofinansowanie do wymiany nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne na nowe gazowe. Minimalna ilo\u015b\u0107 wymienionych kot\u0142\u00f3w: 15 sztuk. Na moment sk\u0142adania dokumentacji aplikacyjnej nie s\u0105 znani beneficjenci ostateczni, a co za tym idzie lokalizacje budynk\u00f3w mieszkalnych, w kt\u00f3rych wymienione zostanie \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a w ramach przedmiotowego projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji dwutlenku w\u0119gla o 50% w odniesieniu do posiadanych przez mieszka\u0144c\u00f3w instalacji. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi energoch\u0142onno\u015bci zawarte w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych. Wsparcie wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynkach. W\u0142a\u015bciciele budynk\u00f3w zostan\u0105 zobowi\u0105zani do poddania si\u0119 ocenie energetycznej budynku wg metodyki przyj\u0119tej przez IZ oraz do wykonania modernizacji energetycznej budynku w zakresie wynikaj\u0105cym z ww. oceny. Na dzie\u0144 sk\u0142adania dokumentacji aplikacyjnej za\u0142o\u017cono, \u017ce wszystkie nieekologiczne kot\u0142y w\u0119glowe wymienione zostan\u0105 na kot\u0142y na paliwo gazowe. Takie rozwi\u0105zanie zosta\u0142o przyj\u0119te w oparciu o do\u015bwiadczenie Wnioskodawcy w realizacji projektu w zakresie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a u mieszka\u0144c\u00f3w gminy w roku 2016 oraz preferencje mieszka\u0144c\u00f3w w tym zakresie. Ponadto przeprowadzona zostanie kampania edukacyjna podnosz\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, w tym beneficjent\u00f3w ostatecznych nt. wykorzystywania ekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, szkodliwo\u015bci spalania paliw niskiej jako\u015bci w paleniskach domowych oraz wp\u0142ywu niskiej emisji na zdrowie.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Wymiana kot\u0142\u00f3w i piec\u00f3w w indywidualnych gospodarstwach domowych w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-04", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "184633.66", "WARTOSC": "274789.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu s\u0105: wytworzenie nowego wyrobu i opracowanie projektu wzorniczego dla tego wyrobu - p\u00f3\u0142maski filtruj\u0105cej s\u0142u\u017c\u0105cej do ochrony przed cytostatykami. Aktualnie stosowane p\u00f3\u0142maski filtruj\u0105ce s\u0142u\u017c\u0105 do ochrony uk\u0142adu oddechowego przed aerozolami z cz\u0105stek sta\u0142ych i ciek\u0142ych - py\u0142ami, dymami i mg\u0142ami. Brak jest na rynku p\u00f3\u0142maski filtruj\u0105cej, kt\u00f3ra stanowi\u0142aby ochron\u0119 wobec cytostatyk\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na stale rosn\u0105c\u0105 liczb\u0119 zachorowa\u0144 na choroby nowotworowe wyst\u0119puje systematyczne zwi\u0119kszenie zu\u017cycia lek\u00f3w cytostatycznych co bezpo\u015brednio wp\u0142ywa na wzrost liczby pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia nara\u017conych na kontakt z preparatami cytostatyk\u00f3w. Leki przeciwnowotworowe z jednej strony wywieraj\u0105 korzystny wp\u0142yw na zdrowie pacjent\u00f3w, z drugiej za\u015b powoduj\u0105 zagro\u017cenie zar\u00f3wno dla personelu medycznego, jak i pacjent\u00f3w. Zawodowo nara\u017cone na dzia\u0142anie cytostatyk\u00f3w s\u0105 przede wszystkim osoby zatrudnione przy ich produkcji, farmaceuci przygotowuj\u0105cy leki cytostatyczne oraz personel medyczny podaj\u0105cy je na oddzia\u0142ach onkologicznych. R\u00f3wnie\u017c personel pomocniczy, pracownicy laboratori\u00f3w medycznych, a tak\u017ce cz\u0142onkowie ekip sprz\u0105taj\u0105cych. W mniejszym za\u015b stopniu nara\u017ceni s\u0105 lekarze badaj\u0105cy chorych. Za g\u0142\u00f3wne drogi ekspozycji uwa\u017ca si\u0119 obecnie drog\u0119 dermaln\u0105 i inhalacyjn\u0105. Niekt\u00f3re cytostatyki sublimuj\u0105, powi\u0119kszaj\u0105c stopie\u0144 ska\u017cenia powietrza. Ze wzgl\u0119du na brak ustalonych kryteri\u00f3w oceny nara\u017cenia zawodowego dla substancji chemicznych stosowanych jako cytostatyki, czyli warto\u015bci najwy\u017cszych dopuszczalnych st\u0119\u017ce\u0144 w powietrzu na stanowiskach pracy oraz dopuszczalnych st\u0119\u017ce\u0144 w materiale biologicznym, brakuje da", "BENEFICJENT": "MB FILTER POLSKA MAREK STRZEBAK", "TYTUL": "Ochrona uk\u0142adu oddechowego pracownik\u00f3w zawodowo nara\u017conych na leki przeciwnowotworowe - cytostatyczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "74493.17", "WARTOSC": "87640.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Projekt pn. \"Utworzenie miejsc przedszkolnych dla dzieci, rozszerzenie oferty OWP oraz doskonalenie zawodowe nauczycieli Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 2 w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych\" zak\u0142ada realizacj\u0119 celu g\u0142\u00f3wnego \"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wychowania przedszkolnego w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne poprzez utworzenie 92 nowych miejsc przedszkolnych, rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 2 w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych do 2018 r\". Grupami docelowymi projektu s\u0105: 1 dzieci w wieku przedszkolnym (w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz ich rodzice/opiekunowie 2 kadra o\u015brodka wychowania przedszkolnego 3 o\u015brodek wychowania przedszkolnego Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: 1 utworzenie miejsc przedszkolnych w liczbie 92, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do wychowania przedszkolnego w Gminie \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne. Zadania szczeg\u00f3\u0142owe: zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia; budowa wiaty w ramach modyfikacji przestrzeni wspieraj\u0105cej rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy dzieci. 2 rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia, co przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami. Zaj\u0119cia z gimnastyki korekcyjnej. 3 doskonalenie zawodowe nauczycieli, co przyczyni si\u0119 do podniesienia umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji do pracy z dzie\u0107mi oraz podwy\u017cszenia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. Studia podyplomowe z zakresu pedagogiki specjalnej, szkolenie \u201eBajkoterapia\u201d i szkolenie \u201eKreatywny ruch, taniec terapeutyczny i zabawa w psychoedukacyjnej pracy z dzie\u0107mi\u201d. Projekt jest realizowany w okresie od 1.09.2016 r. do 30.09.2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWI\u0104TNIKI G\u00d3RNE", "TYTUL": "Utworzenie miejsc przedszkolnych dla dzieci, rozszerzenie oferty OWP oraz doskonalenie zawodowe nauczycieli Przedszkola samorz\u0105dowego nr 2 w \u015awi\u0105tnikach G\u00f3rnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "5185316.19", "WARTOSC": "12655101.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 ul. Krzy\u017ca\u0144skiego na odcinku o d\u0142ugo\u015bci ok. 883 m od rejonu skrzy\u017cowania ulic My\u015blenicka, Krzy\u017ca\u0144skiego, Niewodnicza\u0144skiego ko\u0144ca zakresu rozbudowy ul. My\u015blenickiej do skrzy\u017cowania z ul. Matematyk\u00f3w Krakowskich. W ramach projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:rozbudowa jezdni do szeroko\u015bci 7,0 m z poszerzeniami na \u0142ukach oraz pasem \u015brodkowym szeroko\u015bci 1,0 m od km 043.66 do km 0927.35,budowa chodnika o szeroko\u015bci 2.0 m po obu stronach drogi od km 043.66 do km 0927.35 wraz z wyniesionymi przej\u015bciami dla pieszych,budowa zatok autobusowych w km 0110, km 0527, km 0582, a tak\u017ce zatoki autobusowe na jezdni w km 0830 i km 0914 oraz na ul. Matematyk\u00f3w Krakowskich,budowy kanalizacji deszczowej oraz studzienek wodo\u015bciekowych od km 045.00 do km 0930.96,wykonanie nowych warstw konstrukcyjnych nawierzchni,odcinkow\u0105 wycink\u0119 istniej\u0105cych drzew.Przebudowa istniej\u0105cych, kolizyjnych z projektowanym uk\u0142adem drogowym sieci uzbrojenia terenu w zakresie PPD Proj. pasa drog.:s\u0142up\u00f3w teletechnicznych, sieci teletechnicznej naziemnej i ziemnej,s\u0142upa elektroenergetycznego, sieci elektroenergetycznej naziemnej i ziemnej niskiego napi\u0119cia,o\u015bwietlenia ulicy,sieci wodoci\u0105gowej D110280mm,sieci gazoci\u0105gowej D25180mm,przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej,ogrodze\u0144 w tym ogrodze\u0144 akustycznych,zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych.Pocz\u0105tek rob\u00f3t nawierzchniowych ma miejsce w km 043.66. Koniec zakresu przebudowy przewidziano przed mostem nad Wilg\u0105 w km 0927.35. W km od 033.41 do 043.66 przewidziano dowi\u0105zanie wysoko\u015bciowe projektowanej ul. Krzy\u017ca\u0144skiego do projektu ul. My\u015blenickiej. Projektowana geometria przebudowywanej ulicy zasadniczo zosta\u0142a oparta na geometrii istniej\u0105cej. Dodano elementy uspokojenia ruchu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KRAK\u00d3W", "TYTUL": "Rozbudowa ul. Krzy\u017ca\u0144skiego w Krakowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6476417.75", "WARTOSC": "7619315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. na rzecz os\u00f3b niesamodz. i opiekun\u00f3w nieform. o szczeg. potrzebach zw. z zaburzeniami psychicznymi i funkcji poznawczych, poprzez uruchomienie i prowadzenie CENTRUM SPOTKA\u0143 OLSZA\u0143SKA CSO w Krakowie. Obszar dzia\u0142ania: Krakowski Obszar Funkcjonalny KrOF tj. Krak\u00f3w oraz otaczaj\u0105ce 14 gmin. Funkcjonowanie: dzienne Centrum w Krakowieul.Olsza\u0144ska 5 oraz us\u0142ugi w domach podopiecznych na terenie 15 gmin, \u015bwiadczone przy pomocy kadry Zespo\u0142\u00f3w Leczenia \u015arodowiskowego Szpit. w Skawinie, Wieliczce, My\u015blenicach i Miechowie oraz w Krakowie prace dodatkowe w stos. do dotychcz., a tak\u017ce 2 \u0142\u00f3\u017cka odci\u0105\u017ceniowe ulokowane przy oddziale psychogeriatr.Szpitala.Us\u0142. \u015bwiadczone w ramach projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter us\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej rozumianych zgodnie z Wytycznymi.", "BENEFICJENT": "SZPITAL KLINICZNY IM.DR.J\u00d3ZEFA BABI\u0143SKIEGO SP ZOZ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Centrum Spotka\u0144 Olsza\u0144ska - Centrum spotka\u0144 dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-11", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "60125.00", "WARTOSC": "147907.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne", "OPIS": "Projekt firmy polega na wdro\u017ceniu Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa. \u201eMAAN\u201d podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z zewn\u0119trznym wykonawc\u0105, kt\u00f3ry przygotowa\u0142 Strategi\u0119 dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. Planowany zakres dzia\u0142a\u0144 w projekcie wynika ze Strategii, kt\u00f3ra b\u0119dzie wdra\u017cana w pe\u0142nym zakresie. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w terminie: 18.04.2016 \u2013 11.04.2017. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej \u201eMAAN\u201d wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Niemcy, Egipt oraz Zjednoczone Emiraty Arabskie. Wskazano jedno skuteczne narz\u0119dzie rozwoju eksportu: Udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych zorientowanych na rynki zagraniczne. Firma we\u017amie udzia\u0142 w targach na rynku zagranicznym oraz na rynku polskim o charakterze mi\u0119dzynarodowym. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 30 nowych kontakt\u00f3w biznesowych, 5 podpisanych kontrakt\u00f3w handlowych, przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 500.000,00 PLN. Ekspansja mi\u0119dzynarodowa polega na wej\u015bciu z ofert\u0105 produktow\u0105 na nowe rynki zagraniczne: Egipt oraz Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich; dotyczy wprowadzenia na rynki zagraniczne nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re nie by\u0142y dotychczas przedmiotem eksportu; skutkuje wprowadzeniem zmiany organizacyjno-procesowej w przedsi\u0119biorstwie w sferze organizacji stanowisk pracy w obr\u0119bie Dzia\u0142u Eksportu. Realizacja projektu pozwoli na zaspokojenie potrzeb firmy oraz na zniwelowanie barier rozwoju eksportu. Projekt wykazuje wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych: jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "MATOGA\u00a0ANDRZEJ\u00a0FIRMA PRODUKCYJNO\u00ad -HANDLOWA\u00a0\u00a0\"MAAN\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa \u201eMAAN\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1422462.06", "WARTOSC": "1673484.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI to nowa podmiot pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 centr\u00f3w wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnych, \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnychfaktycznych rodzinnych os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Krakowa Metropolia Krakowska. Celem projektu jest rozw\u00f3j wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych na terenie Metropolii Krakowskiej.Z oferty OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI skorzysta min 330 os\u00f3bopiekun\u00f3w nieformalnych oraz po\u015brednio 330 os\u00f3b niesamodzielnych, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b starszych, nad kt\u00f3rym opiekunowie sprawuj\u0105 codzienn\u0105 opiek\u0119.W ramach projektu zaplanowano: Realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia edukacyjnego, doradczego i informacyjnego dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych. Oferta rozproszona czyli realizowanadost\u0119pna z wykorzystaniem potencja\u0142y lokalnego na poziomie ka\u017cdej z gmin nale\u017c\u0105cych do ZITdost\u0119p do us\u0142ugi odci\u0105\u017ceniowej dla opiekun\u00f3w i nieformalnych oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i medycznego Dzia\u0142alno\u015bci centrum wsparcia przez okres 36 miesi\u0119cy w ramach projektu i jej kontynuacj\u0119 po zako\u0144czeniu finansowaniaProjekt przyczyni si\u0119 do:Wzmocnienia infrastruktury pomocowej na obszarze MOF dla starszego pokolenia oraz ich rodzin.Rozszerzenie oferty wsparcia w zakresie us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych przez instytucje publiczne o nowe formy wsparcia realizowane przez NGO. Zapewnienie os.niesamodzielnym poczucia bezpiecze\u0144stwa fizycznego np. opieka, pomoc w czynno\u015bciach dnia codziennego, us\u0142ugi podtrzymuj\u0105ce zdrowie, ochrona przed przemoc\u0105 i nadu\u017cyciami, socjalnego \u015bwiadczenia zapewniaj\u0105ce nale\u017cyty poziom konsumpcji i spo\u0142ecznego zapewnienie spo\u0142. uczestnictwa poprzez wsparcie dla ich opiekun\u00f3w nieformalnych. Utrzymanie jak najd\u0142u\u017cej aktywno\u015bci i autonomii os.starszych i pozostawania w ich dotychczasowym \u015brodowisku zamieszkania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1956840.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1678650.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1243082.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 702677.8200000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 503311.93000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 404534.17000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 397906.36000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 394701.5}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 345528.22000000003}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 319892.0399999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 260201.89}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 224946.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 191718.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 150530.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 110480.59999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 101393.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 93623.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 90327.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89801.59999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 76475.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61995.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 54941.43}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 51229.89000000001}, {"name": "Technika", "value": 49783.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 48692.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44236.450000000004}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 41163.11}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 38036.880000000005}, {"name": "Gimnazja", "value": 37050.89}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31713.460000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 21282.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19621.440000000002}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18715.54}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17833.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15254.039999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14161.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13038.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11755.919999999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10567.07}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9374.28}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8240.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7331.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6265.129999999999}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 5828.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5116.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3501.1800000000003}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3295.74}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2717.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1294.16}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1187.8700000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1073.92}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 664.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 307.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.4}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10286404.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2954292.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 441900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 316189.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 191860.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 191433.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 133604.31}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 121688.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 117240.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 80975.77}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 52585.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46184.909999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43138.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29536.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 24992.42}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 18584.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18150.0}, {"name": "Technika", "value": 16771.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14935.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12172.36}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 10676.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5584.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4336.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4226.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3600.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2356.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2069.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1884.98}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1479.47}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 1478.88}, {"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 652.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 485.47}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 433.44}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 62.02}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7336562.089999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2436057.4499999997}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2008844.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 1667606.07}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1204702.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 657275.2499999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 652830.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 625585.1799999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 595891.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 580668.97}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 494711.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 379976.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 302500.49000000005}, {"name": "Technika", "value": 287783.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 261809.15000000002}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 180121.27000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 162457.94}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 124461.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 121004.88999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 79930.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60186.159999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52889.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42727.86000000001}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 35702.98}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 29240.899999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 27709.079999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16670.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14730.77}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11501.960000000003}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9790.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9295.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9287.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7600.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5104.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1208.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1073.6599999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1042.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 741.78}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 950100.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 499312.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 408774.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 323767.61000000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 242694.21000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88624.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 66666.23}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 44394.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38436.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26076.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 15744.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1200.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1833504.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 866869.96}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 751428.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 698499.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 221660.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204049.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 193070.36}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0}, {"name": "Muzea", "value": 70000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24998.35}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11794.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9306.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3250.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1750.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1353.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 375022.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3276942.9}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5274.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1865668.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39651.86}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 255672.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11177.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6116.62}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 24343.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 31381.469999999998}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5009.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 464031.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 32691.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6740.81}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3397154.9499999993}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1956840.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1941315.6399999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1068223.1500000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 555042.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 387029.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 319892.0399999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 122147.65}, {"name": "Rodzina", "value": 103871.15000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65518.450000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43325.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40754.43000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18715.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3169.29}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13682597.190000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 689352.0499999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 507117.08999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 139188.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 79383.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36300.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 18584.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12605.800000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4336.01}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 652.1}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14704136.790000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3295206.0899999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 696224.31}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 652830.18}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 506213.33999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 327399.50999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 236378.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57993.420000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20158.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 741.78}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1025180.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 947706.8300000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 406177.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 242694.21000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 44394.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38436.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1200.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2956340.18}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 992180.49}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 698499.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 193070.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 178299.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11794.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4997.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1353.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 375022.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3276942.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5274.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1865668.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 39651.86}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 255672.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17293.73}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24343.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31381.469999999998}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5009.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 464031.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32691.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6740.81}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22153161.809999995, "v": "22,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.01, "v_pc": "2251,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10522039.730000002, "v": "10,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 4053287.07, "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.29}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2476060.71, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.17}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1533233.6400000004, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 790740.64, "v": "790,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 657935.0099999999, "v": "657,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 483254.49000000005, "v": "483,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 404429.4, "v": "404,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Technika", "value": 354338.3200000001, "v": "354,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 242027.89, "v": "242,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 239673.00000000003, "v": "239,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 150530.95, "v": "150,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 103973.19, "v": "103,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 62541.43, "v": "62,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 43010.32, "v": "43,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 34016.10999999999, "v": "34,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2069.91, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14113867.85, "v": "14,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.58, "v_pc": "1434,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10419165.61, "v": "10,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3123015.460000001, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 561103.68, "v": "561,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9374.28, "v": "9,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1208.82, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8852097.030000001, "v": "8,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 183.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.79, "v_pc": "899,69 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5661078.81, "v": "5,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 1279.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1323013.5, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 803475.9, "v": "803,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 617326.86, "v": "617,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224106.85, "v": "224,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 144051.13, "v": "144,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 59422.54, "v": "59,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.67}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19621.440000000002, "v": "19,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4509617.9799999995, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.53, "v_pc": "458,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3144319.699999999, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 691149.57, "v": "691,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 263103.31, "v": "263,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 215389.00999999998, "v": "215,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 137105.49, "v": "137,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58550.9, "v": "58,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2672650.1, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46, "v_pc": "271,64 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1366.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "799.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2672650.1, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2653744.22, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43, "v_pc": "269,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1453412.1800000002, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.76}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 709066.6, "v": "709,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 442261.67, "v": "442,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49003.77, "v": "49,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5781.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1591724.13, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65, "v_pc": "161,78 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 719613.1399999999, "v": "719,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 224946.36, "v": "224,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 199191.94, "v": "199,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 191433.37, "v": "191,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.02}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 118593.0, "v": "118,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103021.53, "v": "103,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17833.68, "v": "17,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14730.77, "v": "14,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2360.34, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 998921.3, "v": "998,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66, "v_pc": "101,53 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 758168.81, "v": "758,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.89}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.01}, {"name": "Muzea", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20752.49, "v": "20,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 638145.55, "v": "638,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "64,86 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 562284.61, "v": "562,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46184.909999999996, "v": "46,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.23}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 26076.030000000002, "v": "26,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3600.0, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 608254.1900000001, "v": "608,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "61,82 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 608254.1900000001, "v": "608,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 287438.00999999995, "v": "287,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "29,21 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 257840.56999999998, "v": "257,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.7}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.95}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1097.44, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 255672.4, "v": "255,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "25,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 255672.4, "v": "255,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 198214.92, "v": "198,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "20,15 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 178299.38, "v": "178,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19915.54, "v": "19,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.04}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 128511.87000000001, "v": "128,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "13,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 100375.67, "v": "100,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 28136.2, "v": "28,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.89}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 122147.65, "v": "122,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "12,41 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117031.28, "v": "117,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5116.37, "v": "5,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59628.130000000005, "v": "59,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29128.05, "v": "29,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28518.92, "v": "28,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1673.6599999999999, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 307.5, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1122.1, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 458.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "147.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 652.1, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 58.11}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.88}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}