{"gmina": "gmina wiejska Liszki", "kod_gus": "011212006000", "ludnosc": 16994, "budzet": {"dochody": "81,42 mln z\u0142", "wydatki": "82,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,17 mln z\u0142", "wydatki": "4,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 115.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 107.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -4.742165989999965}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -4.742165989999965}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -9.582668340000064}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -9.582668340000064}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.470056549999907}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.470056549999907}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6046014999999553}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6046014999999553}], "dochod_ue": "1,40 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,60 mln z\u0142", "gmina_pc": "2389.2 z\u0142", "powiat": "102,53 mln z\u0142", "powiat_pc": "6033.5 z\u0142", "wojewodztwo": "16,00 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "186,77 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "932,28 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "409,35 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "18467400.49", "WARTOSC": "44649772.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem Projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii produkcji wyrob\u00f3w garma\u017ceryjnych formowanych z nadzieniem. Wdro\u017cenie innowacji procesowej umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek wyrob\u00f3w odznaczaj\u0105cych si\u0119 bardzo d\u0142ugim okresem przydatno\u015bci do spo\u017cycia (niespotykanym w skali rynku) przy jednoczesnym ca\u0142kowitym wyeliminowaniu substancji konserwuj\u0105cych (innowacja produktowa). Bezpo\u015brednie rezultaty wdro\u017cenia opracowanej technologii, czyli nowe produkty w ofercie Sp\u00f3\u0142ki stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 odpowied\u017a na rosn\u0105ce zapotrzebowanie rynkowe na wysokiej jako\u015bci produkty spo\u017cywcze. Realizacja celu Projektu wymaga przeprowadzenia pog\u0142\u0119bionych prac badawczych dotycz\u0105cych przede wszystkim mikrobiologicznych w\u0142a\u015bciwo\u015bci produktu ko\u0144cowego i jego sk\u0142adnik\u00f3w. Opracowane zostan\u0105 nowe, prze\u0142omowe rozwi\u0105zania procesowe maksymalnie ograniczaj\u0105ce namna\u017canie si\u0119 w trakcie procesu produkcyjnego drobnoustroj\u00f3w (bakterii, ple\u015bni oraz grzyb\u00f3w), kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzialne ze psucie si\u0119 produkt\u00f3w spo\u017cywczych. Wysi\u0142ek badawczy po\u015bwi\u0119cony zostanie tak\u017ce stworzeniu nowej wiedzy z zakresu technologii produkcji, kt\u00f3ra zostanie zweryfikowana poprzez przeprowadzenie produkcji testowej na pilota\u017cowej linii technologicznej. Jej skonstruowanie jest niezb\u0119dne do potwierdzenia osi\u0105gniecia cel\u00f3w Projektu &ndash; uzyskania zak\u0142adanych parametr\u00f3w nowego produktu. Planowany rezultat zostanie uzyskany na drodze przeprowadzonych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych podzielonych na trzy etapy. Projekt zostanie zrealizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 &ndash; Wydzia\u0142em Technologii \u017bywno\u015bci Uniwersytetu Rolniczego w Krakowie (kluczowy podwykonawca wybrany zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci), a jego rezultaty zostan\u0105 wdro\u017c", "BENEFICJENT": "U J\u0118DRUSIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego sposobu eliminacji konserwant\u00f3w z procesu produkcji wyrob\u00f3w garma\u017ceryjnych formowanych z nadzieniem z jednoczesnym wyd\u0142u\u017ceniem ich przydatno\u015bci do spo\u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1086.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8558667.04", "WARTOSC": "11758284.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dofinansowanie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 80 budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Liszki wraz z wykonaniem 80 wewn\u0119trznych instalacji w budynkach niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. Przedmiotem projektu jest udzielenie dofinansowania do wymiany starych urz\u0105dze\u0144 grzewczych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w ogrzewaj\u0105cych budynki mieszkalne zlokalizowane na ternie Gminy Liszki na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a o znacznie lepszych parametrach wykorzystuj\u0105cych paliwo gazowe. W ramach projektu przewiduje si\u0119 tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjnopromocyjne. Dzi\u0119ki realizacji projektu zredukuje si\u0119 CO2 o co najmniej 30 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynku. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi dotycz\u0105ce energoch\u0142onno\u015bci, zawarte w SzOOP. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne w projekcie potwierdzaj\u0105 zastosowanie urz\u0105dze\u0144 najwy\u017cszej klasy, zapewnia satysfakcjonuj\u0105c\u0105 sprawno\u015b\u0107, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 i po\u017c\u0105dany efekt ekologiczny. Przyj\u0119ty bud\u017cet na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny i jednoznacznie odpowiada na zdiagnozowane potrzeby i problemy. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane wykonaniem w budynku inwestycji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i ograniczaj\u0105c\u0105 zapotrzebowanie na energi\u0119, czyli przeprowadzenie procesu modernizacji energetycznej oraz likwidacja starego kot\u0142a. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania dotycz\u0105ce przekazania mieszka\u0144com informacji nt. szkodliwo\u015bci u\u017cytkowania nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Ma to nast\u0105pi\u0107 za pomoc\u0105 planowanej do przeprowadzenia kampanii informacyjno promocyjnej w celu podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA LISZKI", "TYTUL": "Redukcja niskiej emisji przez promowanie oraz dofinansowanie wymiany palenisk domowych z Gminy Liszki na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a spalaj\u0105ce paliwa gazowe \u2013 etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 503.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-11-28", "DOFINANSOWANIE": "15294014.35", "WARTOSC": "28437011.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c jednostek wytwarzaj\u0105cych ener. ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w oparciu o OZE, w indywidualnych gosp. domowych oraz obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dofin. niezb\u0119dnych prac budow. zapewniaj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie inst. jak r\u00f3wnie\u017c inst. i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do prawid\u0142owego funkcjonowania danej jednostki OZE armatura, okablowanie, urz\u0105dz. pomiarowe i steruj\u0105ce wraz z oprogram., urz\u0105dzenia zabezpiecz., rozruch, regulacja instalacji, urz\u0105dzenia i inst. niezb\u0119dne do pod\u0142\u0105czenia jednostki OZE do inst. odbiorczej elektr., ogrzewania, c.w.u., urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do mag. energii wytworzonej z urz\u0105dze\u0144 OZE akumulatory, zbiorniki na c.w.u., itd.Przewidywana liczba zakupionych i montowanych jedn. wytwarzaj\u0105cych energi\u0119, szczeg\u00f3\u0142owo:kolektory s\u0142oneczne333 sztelektr. fotowoltaiczne583 sztpompy ciep\u0142a104 sztkot\u0142y na biomas\u0119 360 sztProjekt nie b\u0119dzie obejm.monta\u017cu instalacji na dach pokrytych eternitem. Energia wytworzona b\u0119dzie zu\u017cywana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne gosp. uczestnicz\u0105cych w projekcie. W przypadku energii elekt. niewykorzystana jej cz\u0119\u015b\u0107 z bie\u017c\u0105cej produkcji wprowadzona b\u0119dzie do sieci zewn. W rozliczeniu rocznym bilans jednak b\u0119dzie ujemny i nie b\u0119dzie nadprodukcji.Takie same za\u0142o\u017cenie spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje montowane na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Inst. b\u0119d\u0105 montowane na dachach budynk\u00f3w mieszkalnych. Je\u017celi powierz. dachu uniemo\u017cliwia monta\u017c inst., dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu na innym budynku w najbl. otoczeniu np. gara\u017cu.Koszty inst. wyliczono na podstawie rozeznania cen rynkowych zakupu urz\u0105dze\u0144 i wykonania prac monterskich bazuj\u0105c na specyfikacji zawartej w projektach technicznych instalacji. W ramach rozeznania przeanalizowano og\u00f3lnie dost\u0119pne ceny us\u0142ug i urz\u0105dze\u0144 publikowane przez producent\u00f3w urz\u0105dze\u0144 i firmy wykonawcze, przeanalizowano tak\u017ce ceny oferowane na przetargach obejmuj\u0105cy podobny zakres rzeczo", "BENEFICJENT": "BLISKO KRAKOWA", "TYTUL": "Czysta Energia Blisko Krakowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "115718400.00", "WARTOSC": "175570727.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144, w podziale na etapy: Etap I: Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym Dzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym - standard Dzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym \u2013 midi Autobusy z silnikiem Diesla Autobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119. Konstrukcja pojazd\u00f3w i zastosowane rozwi\u0105zania maj\u0105 zagwarantowa\u0107 co najmniej 10 lat eksploatacji . Zastosowane rozwi\u0105zania techniczne musz\u0105 by\u0107 sprawdzone, produkowane seryjnie a ich niezawodno\u015b\u0107 musi by\u0107 potwierdzona w kilkuletniej eksploatacji. Pojazdy musz\u0105 by\u0107 produkowane seryjnie, tzn. musz\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w bie\u017c\u0105cej ofercie sprzeda\u017cy. Autobusy maj\u0105 by\u0107 produkowane z wykorzystaniem najnowszych osi\u0105gni\u0119\u0107 techniki i wiedzy warsztatowej zapewniaj\u0105cej bezawaryjn\u0105 prac\u0119 przy minimalnym nak\u0142adzie rob\u00f3t utrzymania bie\u017c\u0105cego. Materia\u0142y wykorzystywane do produkcji autobus\u00f3w musz\u0105 by\u0107 dopuszczone do stosowania w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie UE. Konstrukcja autobus\u00f3w oraz wszystkie inne elementy maj\u0105 by\u0107 wykonane z materia\u0142\u00f3w nierdzewiej\u0105cych lub trudnordzewiej\u0105cych. Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6. Etap II: Zadanie 2. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w hybrydowych Dzia\u0142anie 2.1. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowych W autobusach hybrydowych maj\u0105 by\u0107 zastosowane r\u00f3wnoleg\u0142e lub szeregowe uk\u0142ady hybrydowe z systemem magazynowania energii w akumulatorach litowo -jonowych oraz uk\u0142adami odzysku energii hamowania. Zmagazynowana w ten spos\u00f3b energia w bateriach powinna umo\u017cliwi\u0107 przejazd autobusu na odleg\u0142o\u015b\u0107 co najmniej 1 km. Etap III: Zadanie 3. Zakup stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w Dzia\u0142anie 3.1. Zak", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE S.A. W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w oraz stacjonarnych automat\u00f3w KKM do sprzeda\u017cy bilet\u00f3w, w celu obs\u0142ugi linii aglomeracyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1371721.60", "WARTOSC": "1975290.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Projekt obejmuje badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe przeprowadzone w celu praktycznego opracowania innowacyjnego na skale swiatowa eksperckiego systemu zarzadzania bezpieczenstwem obrotu paliwami p\u0142ynnymi. Projekt obejmuje 4 etapy:ETAP1: Opracowanie nowego typu sieci sensor\u00f3w pomiarowych i diagnostycznych dla zastosowan monitorowania bezpieczenstwa.ETAP2: Opracowanie nadrzednego uk\u0142adu kontrolno sterujacego dzia\u0142ajacego w czasie rzeczywistym wraz z dedykowanymi algorytmami zarzadzania.ETAP3: Integracja opracowanych system\u00f3w kontrolnopomiarowych i monitorujacych obiekty magazynowania paliw p\u0142ynnych.ETAP4: Rozw\u00f3j i weryfikacja opracowanych rozwiazan na obiekcie rzeczywistym i sprawdzenie poprawnosci funkcjonowania algorytm\u00f3w detekcji oraz procedur awaryjnych.Innowacyjnosc proponowanego rozwiazania charakteryzuje sie nastepujacymi cechami: 1. MODU\u0141OWA KONSTRUKCJA2. EKSPERCKI SYSTEM PODEJMOWANIA DECYZJI3. MOZLIWO\u015aC DZIA\u0141ANIA SYSTEMU JAKO ROZPROSZONY ORAZ W CHMURZE4. MOZLIWO\u015aC INTEGRACJI Z DOWOLNYM ISTNIEJACYM SYSTEMEM5. NOWEGO TYPU SENSORY DEDYKOWANE DO PRACY W SRODOWISKU PALIW P\u0141YNNYCH6. WSPARCIE DLA BEZPRZEWODOWEJ TECHNOLOGII PRZESY\u0141ANIA DANYCHRezultatem projektu jest innowacja produktowa w ramach kt\u00f3rej powstanie ca\u0142kowicie nowy produkt czyli centralny system bezpiecze\u0144stwa i diagnostyki obrotu paliw p\u0142ynnych TANKROBOT. Technologia zostanie sprawdzona w warunkach rzeczywistych. Ko\u0144cowy rezultat projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie ostatniego dziewi\u0105tego poziomu gotowo\u015bci technologicznej TRL9.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ KO\u0179BIA\u0141, ADAM KO\u0179BIA\u0141 PETROSTER - SERWIS SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "TANKROBOT - Centralny system bezpiecze\u0144stwa i diagnostyki obrotu paliw p\u0142ynnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "74497592.25", "WARTOSC": "121590354.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt polega na zakupie niskopod\u0142ogowych, nowoczesnych, niskoemisyjnych autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym z silnikiem spe\u0142niaj\u0105cym norm\u0119 EURO6 oraz autobus\u00f3w hybrydowych. W ramach zadania dotycz\u0105cego zakupu autobus\u00f3w uwzgl\u0119dniono tak\u017ce wydatki zwi\u0105zane z op\u0142atami komunikacyjnymi.Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3wDzia\u0142anie 1.1. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym standardDzia\u0142anie 1.2. Zakup autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.3. Zakup autobus\u00f3w zasilanych olejem nap\u0119dowym midiDzia\u0142anie 1.4. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w standardDzia\u0142anie 1.5. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w hybrydowych przegubowychDzia\u0142anie 1.6. Op\u0142aty komunikacyjne autobus\u00f3w midiAutobusy maj\u0105 by\u0107 fabrycznie nowe, odpowiadaj\u0105ce warunkom technicznym zawartym w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu i Gospodarki Morskiej, posiadaj\u0105ce homologacj\u0119.Autobusy z silnikami diesla powinny spe\u0142nia\u0107 norm\u0119 emisji spalin minimum Euro 6.W autobusach hybrydowych uk\u0142ad nap\u0119du hybrydowego mo\u017ce odzyskiwa\u0107 energi\u0119 hamowania i wykorzystywa\u0107 j\u0105 do do\u0142adowania akumulator\u00f3w lub kondensator\u00f3w zale\u017cnie od zastosowanego rozwi\u0105zania technicznego.Wszystkie autobusy w swoich typach maj\u0105 by\u0107 identyczne pod wzgl\u0119dem parametr\u00f3w technicznych i kompletacji oraz w zakresie zagospodarowania i wyposa\u017cenia przestrzeni pasa\u017cerskie, ponadto b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w elementy zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo podr\u00f3\u017cy opisane w pkt.C.3.2.Szczeg\u00f3\u0142owe wymagania techniczne autobus\u00f3w b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 wymaganiom okre\u015blonym w za\u0142\u0105czniku nr 3 do Umowy na \u015awiadczenie autobusowych us\u0142ug przewozowych w publicznym transporcie zbiorowym w ramach Komunikacji Miejskiej w Krakowie KMK.Oraz zadanie:Zadanie 2. Promocja projektuDzia\u0142anie 2.1. Promocja projektuPlanowany termin rozpocz\u0119cia fazy inwestycyjnej oznacza pierwsze prawne zobowi\u0105zanie Wnioskodawcy tj. planowan\u0105 dat\u0119 podpisania umowy na dostaw\u0119 autobus\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych, niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w w celu obs\u0142ugi komunikacji zbiorowej aglomeracji krakowskiej - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-01", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1119929.38", "WARTOSC": "1400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dofinansowanie wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 50 budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Liszki wraz z wykonaniem 50 wewn\u0119trznych instalacji w budynkach niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. Przedmiotem projektu jest udzielenie dofinansowania do wymiany starych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na kot\u0142y na paliwo gazowe (kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w) ogrzewaj\u0105cych budynki mieszkalne zlokalizowane na ternie Gminy Liszki na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a o znacznie lepszych parametrach wykorzystuj\u0105cych paliwo gazowe. W ramach projektu przewiduje si\u0119 tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Dzi\u0119ki realizacji projektu zredukuje si\u0119 CO2 o co najmniej 30% w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane zapewnieniem odpowiedniej efektywno\u015bci energetycznej w budynku. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi dotycz\u0105ce energoch\u0142onno\u015bci, zawarte w SzOOP. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne w projekcie potwierdzaj\u0105 zastosowanie urz\u0105dze\u0144 najwy\u017cszej klasy, zapewnia satysfakcjonuj\u0105c\u0105 sprawno\u015b\u0107, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 i po\u017c\u0105dany efekt ekologiczny. Przyj\u0119ty bud\u017cet na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny i jednoznacznie odpowiada na zdiagnozowane potrzeby i problemy. Wsparcie b\u0119dzie uwarunkowane wykonaniem w budynku inwestycji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i ograniczaj zapotrzebowanie na energi\u0119, czyli przeprowadzenie procesu modernizacji energetycznej oraz likwidacja starego kot\u0142a. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania dotycz\u0105ce przekazania mieszka\u0144com informacji nt. szkodliwo\u015bci u\u017cytkowania nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Ma to nast\u0105pi\u0107 za pomoc\u0105 planowanej do przeprowadzenia kampanii informacyjno- promocyjnej w celu podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA LISZKI", "TYTUL": "Redukcja niskiej emisji przez promowanie oraz dofinansowanie wymiany palenisk domowych z Gminy Liszki na \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a spalaj\u0105ce paliwa gazowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "896000.00", "WARTOSC": "2755200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Niniejszy projekt koncentruje si\u0119 na wdro\u017ceniu do produkcji konstrukcji nazwanych og\u00f3lnie zespo\u0142ami powierzchniowymi z blach\u0105 perforowan\u0105 innowacja produktowa w skali kraju, kt\u00f3re, dzi\u0119ki unikalnym rozwi\u0105zaniom, mog\u0105 by\u0107 wykorzystane przy montowaniu blach na elewacji budynk\u00f3w, konstruowaniu sufit\u00f3w podwieszanych, barierek odgradzaj\u0105cych itp. Zastosowanie zespo\u0142u powierzchniowego, w kt\u00f3rym panele s\u0105 napinane pozwala na zastosowanie paneli wykonanych z cie\u0144szej blachy, kt\u00f3rych docelowa wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 i sztywno\u015b\u0107 jest osi\u0105gana po odpowiednim dokr\u0119ceniu \u015bruby i w efekcie napi\u0119ciu ich powierzchni. Pozwala to na obni\u017cenie koszt\u00f3w takich konstrukcji, w tym koszt\u00f3w wykonania, jak r\u00f3wnie\u017c transportu.Innowacyjny produkt jest efektem prac w\u0142asnych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 znajduj\u0105cych odzwierciedlenie z zg\u0142oszeniu patentowym z dnia 23.01.2017 oraz prac badawczych zakupionych od AGH Wydzia\u0142u Metali Nie\u017celaznych.Projekt przewiduje tak\u017ce wprowadzenie innowacji procesowej. Produkcja uwzgl\u0119dnia niwelacj\u0119 materia\u0142och\u0142onno\u015bci, energoch\u0142onno\u015bci oraz ograniczenie odpad\u00f3w produkcyjnych. Wykonywana b\u0119dzie na nowoczesnych maszynach urz\u0105dzeniach zakupionych w ramach niniejszego projektu.Metoda produkcji innowacyjnych zespo\u0142\u00f3w powierzchniowych podobnie jak same innowacyjne zespo\u0142y powierzchniowe nie jest tak\u017ce znana w ca\u0142ym kraju, st\u0105d przyj\u0119to, \u017ce innowacja procesowa obejmuje zasi\u0119giem terytorium Polski.Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terytorium wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego hala produkcyjna w Mnikowie.Projekt zak\u0142ada pozytywny wp\u0142yw na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz ochron\u0119 i popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 tak\u017ce w zakres Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji.", "BENEFICJENT": "F.P.H.U. ESTAL KRZYSZTOF KUPIEC", "TYTUL": "Produkcyjne wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w: zespo\u0142\u00f3w powierzchniowych z blach\u0105 perforowan\u0105 b\u0119d\u0105cych przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-23", "DATA_START": "2019-07-23", "DOFINANSOWANIE": "744437.54", "WARTOSC": "1144572.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje kompleksow\u0105, g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa Interform Piotr Soza\u0144ski oraz inwestycj\u0119 w rozwi\u0105zania z zakresu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Dzia\u0142ania obejm\u0105 prace projektowe i przygotowawcze, modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku produkcyjnomagazynowego nale\u017c\u0105cego do Wnioskodawcy, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej w miejscu do tego optymalnym, wymian\u0119 o\u015bwietlenia oraz wymian\u0119 urz\u0105dzenia na energooszczedne.Inwestycja obj\u0119ty zostanie budynek zlokalizowany pod adresem Mnik\u00f3w 326.Projekt pozwoli Wnioskodawcy osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci wskazuj\u0105ce na efektywno\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia obj\u0119tego wnioskiem o dofinansowanie:1.Wielko\u015b\u0107 nowej mocy planowanej do zainstalowania w wyniku realizacji projektu dotyczy wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 3,25 kWp, pozwalaj\u0105ce na wyprodukowanie 3256 kWh, przy zapotrzebowaniu w zak\u0142adzie 3710,46 kWh.2.Skala zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej: 93,58aObecne zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105: 1052,08 GJrok.bPlanowane zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105: 79,30 GJROK .3.Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej: 960,27 GJrokaZu\u017cycie przed realizacj\u0105 projektu: 1026,22 GJrokbZu\u017cycie po realizacji projektu: 65,95 GJrok4.Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej: 3,47 MWhrok aZu\u017cycie przed realizacj\u0105 projektu: 7,18 MWhrokbPlanowane zu\u017cycie: 3,71 MWhrok5.Emisja dwutlenku w\u0119gla CO2 do atmosfery: poziom redukcji 116,83 tonrokaWarto\u015b\u0107 emisji przed realizacj\u0105 projektu: 120,88 tonrokbEmisja planowana: 4,05 tonrokW wyniku zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 planuje si\u0119 znaczna redukcje nast\u0119puj\u0105cych zanieczyszcze\u0144 gazowych i py\u0142\u00f3w: NOx, SOx, CO, PM py\u0142y.6.\u015arednioroczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej: 972,78 GJrok.", "BENEFICJENT": "INTERFORM PIOTR SOZA\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa INTERFORM Piotr Soza\u0144ski w obiekcie magazynowo-produkcyjnym Mnik\u00f3w 326", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "470225.61", "WARTOSC": "982027.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Piekary 100 i Liszki 5.Zakres dzia\u0142a\u0144 wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w i sporz\u0105dzonych na ich podstawie Program\u00f3w Funkcjonalno U\u017cytkowych.Piekary 100: Docieplenie stropu pod dachem w starej cz. budynku, Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych nowej cz. budynku, Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych starej cz. budynku, Docieplenie \u015bcian zewn. piwnic, Wymiana starych drzwi zewn. na nowe, Wymiana starych okien zewn. na nowe, Modernizacja systemu grzewczego polegaj\u0105ca na kompleksowej wymianie instalacji centralnego ogrzewania na now\u0105 o znikomej bezw\u0142adno\u015bci cieplnej z nowymi grzejnikami stalowymi p\u0142ytowymi z konwektorem, monta\u017cu przygrzejnikowych zawor\u00f3w termostatycznych i regulacyjnych podpionowych, zainstalowaniu licznika ciep\u0142a wraz z wymian\u0105 kot\u0142a gazowego na kondensacyjny kocio\u0142 gazowy, Modernizacja systemu o\u015bwietlenia wbudowanego, wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na nowe energooszcz\u0119dne typu LED wraz z nowoczesnymi oprawami oraz monta\u017cu czujnik\u00f3w ruchu, Odtworzenie instalacji odgromowej po wykonaniu docieplenia izolacji \u015bcian zewn\u0119trznych. Liszki 5 Wymiana i docieplenie stropu pod dachem, Wymiana drzwi zewn\u0119trznych na elewacji tylnej na nowe, Modernizacja systemu grzewczego polegaj\u0105ca na kompleksowej wymianie instalacji centralnego ogrzewania na now\u0105 o znikomej bezw\u0142adno\u015bci cieplnej z nowymi grzejnikami stalowymi p\u0142ytowymi z konwektorem, monta\u017cu przygrzejnikowych zawor\u00f3w termostatycznych i regulacyjnych podpionowych, zainstalowaniu licznika ciep\u0142a wraz z wymian\u0105 kot\u0142a gazowego na kondensacyjny kocio\u0142 gazowy, Modernizacja systemu o\u015bwietlenia wbudowanego, wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na nowe energooszcz\u0119dne typu LED wraz z nowoczesnymi oprawami oraz monta\u017cu czujnik\u00f3w ruchu, System modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105, zainstalowanych na po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci dachu nieruchomo\u015bci.Realizacja projektu wed\u0142ug \u017b\u00f3\u0142tej Ksi\u0105\u017cki FIDIC.", "BENEFICJENT": "GMINA LISZKI", "TYTUL": "Kompleksowa poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Liszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "429450.00", "WARTOSC": "666000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego projektu wzorniczego dla systemu Home+ (obejmuj\u0105cego 2 grza\u0142ki: H+ i H+h), dzi\u0119ki kt\u00f3remu wdro\u017cony zostanie znacz\u0105co ulepszony produkt spe\u0142niaj\u0105cy potrzeby klient\u00f3w i zgodny z trendami w bran\u017cy grzewczej. Zostanie przeprowadzony profesjonalny proces projektowy oraz zrealizowana inwestycja pocz\u0105tkowa. W procesie projektowym b\u0119d\u0105 zrealizowane 2 etapy: \u201eSynteza i analiza\u201d i \u201eTworzenie rozwi\u0105za\u0144, prototypowanie i testowanie\u201d. \u201eDiagnoza\u201d zosta\u0142a przygotowana przed z\u0142o\u017ceniem wniosku. W ramach etapu \"Synteza i analiza\" zostanie przygotowana strategia dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym za\u0142o\u017cenia briefu projektowego oraz okre\u015blone zostan\u0105 kierunki projektowe. W ramach etapu \"Tworzenie rozwi\u0105za\u0144 (\u2026)\" nast\u0105pi opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w znacz\u0105co ulepszonego produktu. Powy\u017csze dzia\u0142ania dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Dla grza\u0142ki H+: a. zaprojektowania 2 nowych nak\u0142adek na sterownik dostosowuj\u0105cych grza\u0142k\u0119 do kszta\u0142tu kolektora w wersji: a) kwadratowej 30x30mm i b) prostok\u0105tnej 40x30mm; b. zaprojektowania 1 nowej nak\u0142adki na sterownik typu \u201ebud\u017cet\u201d (uproszczona o uniwersalnym kszta\u0142cie); c. zmiany wzoru obudowy celem bryzgoszczelnego w\u0142\u0105czenia tej obudowy do systemu zasilania elektrycznego. 2. Dla grza\u0142ki H+h: a. zmiany kszta\u0142tu cz\u0119\u015bci obudowy (po\u0142\u0105czenia typu \u201ekolano\u201d) w celu jej przystosowania do wykorzystania w grzejnikach pokojowych (horyzontalnych) i \u0142azienkowych (wertykalnych). 3. Dla grza\u0142ek H+ i H+h: a. rozszerzenia funkcjonalno\u015bci sterownika poprzez dodanie funkcji komunikacji poprzez sie\u0107 WIFI; b. zredukowania funkcjonalno\u015bci sterownika poprzez usuni\u0119cie funkcji komunikacji za pomoc\u0105 fal radiowych (do wykorzystania w nak\u0142adkach typu \u201ebud\u017cet\u201d). Inwestycja pocz\u0105tkowa dotyczy\u0107 b\u0119dzie wykonania, na podstawie powsta\u0142ego projektu wzorniczego, przemys\u0142owych form wtryskowych dla przedmiotowych element\u00f3w grza\u0142ek.", "BENEFICJENT": "HEAT-POL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie nowego projektu wzorniczego dla grza\u0142ek H+ i H+h wchodz\u0105cych w sk\u0142ad systemu Home+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "323795.43", "WARTOSC": "323795.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"GECO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPUH Geco sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.05}, {"DATA_KONIEC": "2016-08-31", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "13764525.88", "WARTOSC": "22193559.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w", "OPIS": "Budowa nowego przebiegu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 780 o d\u0142ugo\u015bci 1060,20 m od ul. Ksi\u0119cia J\u00f3zefa do po\u0142\u0105czenia z po\u0142udniow\u0105 obwodnic\u0105 Krakowa \u2013 autostrad\u0105 A4 w w\u0119\u017ale Mirowskim oraz rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 780 na d\u0142ugo\u015bci 162,5 m (ul. Ksi\u0119cia J\u00f3zefa) i rozbudowa \u0142\u0105cznicy autostradowej na d\u0142ugo\u015bci 80,50 m w Krakowie oraz w miejscowo\u015bci Kryspin\u00f3w, gmina Liszki, powiat krakowski, wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie Zakres zamierzenia planowanej inwestycji: 1. W ramach budowy drogi wojew\u00f3dzkiej - nowy przebieg DW 780 realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane w liniach rozgraniczaj\u0105cych pas drogi krajowej \u2013 autostrady A-4 : - budowa skrzy\u017cowania skanalizowanego typu \"\u015brednie rondo\" czterowlotowego - rozbudowa wlot\u00f3w \u0142\u0105cznicy autostradowej (ul. Mirowska) - budowa i przebudowa ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych - przebudowa rowu drogowego - budowa i przebudowa kanalizacji deszczowej wraz z przykanalikami - budowa o\u015bwietlenia ulicznego - przebudowa sieci elektroenergetycznej \u015bredniego napi\u0119cia 2. W ramach budowy drogi wojew\u00f3dzkiej - nowy przebieg DW 780 realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane w liniach rozgraniczaj\u0105cych pas drogi wojew\u00f3dzkiej nr 780: - budowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 780 jezdnojezdniowej o szeroko\u015bci 7,0m, o dw\u00f3ch pasach ruchu 2x3,5m klasy G od\u0142ugo\u015bci 1060,20m - budowa mostu nad rzek\u0105 Sanka w km rzeki 0+942, w km DW780 0+668 (1), o d\u0142ugo\u015bci ca\u0142kowitej Lc=62,0m, rozpi\u0119to\u015bci teoretycznej Lt=11,8+18,1+11,8m, szeroko\u015bci ca\u0142kowitej B=13,94m / 14,29m - budowa skrzy\u017cowania skanalizowanego typu \"ma\u0142e rondo\" czterowlotowego - budowa wlotu p\u00f3\u0142nocnego z ronda na drog\u0119 gminn\u0105, - rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 780 z chodnikiem, - budowy dojazdu do obs\u0142ugi i konserwacji projektowanych row\u00f3w szczelnych, projektowanych urz\u0105dze\u0144 podczyszczaj\u0105cych, dla s\u0142u\u017cb utrzymaniowych do obs\u0142ugi projektowanego obiektu mostowego nad rzek\u0105 Sank\u0105 - budowa ci\u0105gu pieszo-rowerowego - budowa chodnika - budowa row\u00f3w drogowych nieszczelnych (trapezowych) w ci\u0105gu projektowanej drogi wojew", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa po\u0142\u0105czenia DW 780 (ul. Ksi\u0119cia J\u00f3zefa w Krakowie) z po\u0142udniow\u0105 obwodnic\u0105 Krakowa - W\u0119ze\u0142 Mirowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297287.40", "WARTOSC": "297287.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EDWARD BIEL PRODUCENT ROZDZIELNIC ELEKTRYCZNYCH", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Producent Rozdzielnic Elektrycznych Edward Biel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1671780.66", "WARTOSC": "1983603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 10 JST wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i 261 pracownik\u00f3w tych JST przez 1. wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w zakresie a) elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 67 us\u0142ug w 10 JST na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci i modernizacj\u0119 13 ju\u017c dzia\u0142aj\u0105cych do 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci oraz wdro\u017cenie/modernizacje aplikacji pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug wraz z dokonywaniem rozlicze\u0144 b) popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy poprzez uruchomienie portalu interesanta i modu\u0142u \u015bled\u017c spraw\u0119 w BIP w 5 JST i usprawnienie zarz\u0105dzania informacj\u0105 dla klienta w 10 JST c) doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w 10 JST dot.\u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarze op\u0142at i podatk\u00f3w w tym e-us\u0142ug. W 10 JSt zostanie te\u017c wdro\u017cone narz\u0119dzie do monitorowania satysfakcji klienta w obszarze realizacji us\u0142ug w obszarze podatki i op\u0142aty lokalne 2. wdro\u017cenie w rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w zakr: a) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 30 e-us\u0142ug w w/w obszarze w 10 JST b) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje poprzez wdro\u017cenie w z 10 JST ka\u017cdej JST portalu inwestora. c) rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta przez wdro\u017cenie narz\u0119dzi do monitorowania satysfakcji klienta dotycz\u0105cych jako\u015bci, przejrzysto\u015bci i zakresu informacji zawartych w portalu ( ankieta dost\u0119pna w portalu). d) doskonalenie kompetencji kadr 10 JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tm zakr.w tym e-us\u0142ug", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "e-Urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1505903.54", "WARTOSC": "1790487.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 146Nauczycieli(dalej N) (137K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1950 uczni\u00f3w/nic klas1-3 36 SzP w 6 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.20\u2013KRAKOWSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie krakowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ CISZEWSKI ZAK\u0141AD ROB\u00d3T G\u00d3RNICZYCH I WYSOKO\u015aCIOWYCH \"AMC\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy ANDRZEJ CISZEWSKI ZAK\u0141AD ROB\u00d3T G\u00d3RNICZYCH I WYSOKO\u015aCIOWYCH \"AMC\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-07", "DATA_START": "2017-11-08", "DOFINANSOWANIE": "199998.05", "WARTOSC": "439964.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Badania i analizy zmierzaj\u0105ce do opracowania modelu biznesowego, dokonano na podstawie spotka\u0144 bezpo\u015brednich z przedstawicielami firmy, jej pracownikami oraz na podstawie rozm\u00f3w telefonicznych i informacji dostarczonych drog\u0105 mailow\u0105.Opracowanie powsta\u0142o w na prze\u0142omie drugiej po\u0142owy pa\u017adziernika 2017 r.,Projekt zak\u0142ada wsparcie firmy w zakresie internacjonalizacji i rozwoju sprzeda\u017cy eksportowej nast\u0119puj\u0105cych wyrob\u00f3w:drabiny stalowe, aluminiowerega\u0142y, rusztowania drabinoweRekomendowane rynki docelowe w zakresie dzia\u0142alno\u015bci eksportowejnorweskidu\u0144skiszwajcarskiholenderskiRekomendacja drugiego rz\u0119du tj.:rynek ameryka\u0144ski, japo\u0144ski, chi\u0144ski i po\u0142udniowoafryka\u0144ski,Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu obejmuj\u0105:Opracowanie modelu biznesowego internacjonalizacjiT\u0142umaczeniaDoradztwoopracowania koncepcji markidoradztwo zwi\u0105zane z przygotowaniem do certyfikacji wyrob\u00f3w na wybranych rynkachdoradztwo w celu okre\u015blenia potencjalnych partner\u00f3w handlowych, wyszukiwanie i dob\u00f3r partner\u00f3w na wybranych rynkach zagranicznych, przygotowanie ofert wsp\u00f3\u0142pracy oraz negocjacji handlowych Koszty udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowych targach zagranicznych 8 imprez oraz jednej imprezie rangi mi\u0119dzynarodowej organizowanej w kraju", "BENEFICJENT": "DRABEST SP.Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii rozwoju eksportu szans\u0105 rozwoju firmy Drabest Sp z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA MULTIPRESS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "POIR.03.04.00-IP.03-00-001/20 - Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "162300.00", "WARTOSC": "270500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy DRABEST w ramach programu promocji bran\u017cy budowa i wyka\u0144czania budowli. Wnioskodawca dzia\u0142a na rynku od ponad 25 lat. G\u0142owna dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy skupia si\u0119 na produkcji r\u00f3\u017cnego rodzaju aluminiowych oraz stalowych konstrukcji dla przemys\u0142u oraz sektora budownictwa.. Flagowym produktem przedsi\u0119biorstwa s\u0105 drabiny aluminiowe oraz stalowe. S\u0105 to drabiny budowlane, ogrodowe, przemys\u0142owe itp. D RABEST by\u0142 pierwsz\u0105 firm\u0105 w Polsce, kt\u00f3ra zastosowa\u0142a stal w produkcji drabin. Dzi\u015b firma jest jedynym producentem drabin stalowych w Polsce. Asortyment i zakres oferty ci\u0105gle si\u0119 poszerza, regularnie prowadzone prace rozwojowe pozwalaj\u0105 na wprowadzanie na rynek nowych produkty oraz dostosowywanie oferty do wymaga\u0144 klient\u00f3w. W ramach bran\u017cowego programu promocji Wnioskodawca wybra\u0142 rynki: Norwegia, Kazachstan Za rynek perspektywiczny uznano rynek Norweski. Zakres projektu obejmuje organizacj\u0119 stoisk wystawowych na targach, organizacj\u0119 indywidualnych wyjazdowych misji gospodarczych. Ponadto w ramach projektu zaplanowano zakup us\u0142ug doradczych oraz w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne, nabycie oraz instalacj\u0119 element\u00f3w dekoracyjnych, nabycie oraz dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (panel MPG) oraz gad\u017cet\u00f3w reklamowych. Projekt b\u0119dzie realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "DRABEST SP.Z O.O.", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORSTWA DRABEST POPRZEZ INTERNACJONALIZACJ\u0118", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-12-04", "DOFINANSOWANIE": "157666.58", "WARTOSC": "225237.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup agregatu pompowego przewo\u017anego wysokiej wydajno\u015bci do usuwania skutk\u00f3w powodzi oraz niezb\u0119dnych element\u00f3w wyposa\u017cenia dla 10 jednostek OSP. Agregat pompowy wysokiej wydajno\u015bci b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 wszystkim jednostkom OSP w miar\u0119 potrzeb i wyst\u0105pienia sytuacji zagra\u017caj\u0105cych \u017cyciu, zdrowiu i mieniu oraz b\u0119dzie dysponowany bezpo\u015brednio przez Gminny Zesp\u00f3\u0142 Zarz\u0105dzania Kryzysowego.W ramach projektu planowany jest zakup pompy helikoidalnej nap\u0119dzanej silnikiem spalinowymwysokopr\u0119\u017cnym przeznaczonej do przet\u0142aczania wody czystej lub zamulonej. Niezb\u0119dne parametry urz\u0105dzenia to sprawno\u015b\u0107 100400 m3h i wysoko\u015b\u0107 podnoszenia w przedziale 206 m. Masa w\u0142asna wraz z przyczep\u0105 czteroko\u0142ow\u0105 nie b\u0119dzie przekracza\u0107 1,5 tony co ma wp\u0142yw na mo\u017cliwo\u015b\u0107 holowania za pojazdami OSP, a spalanie \u015brednie 7lh. Zestaw pompy na przyczepie musi mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po drogach publicznych. W ramach projektu planowany jest zakup niezb\u0119dnych element\u00f3w wyposa\u017cenia dla 10 jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu Gminy Liszki. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz ze wskazanym przeznaczeniem okre\u015blono poni\u017cej: torba PSP R1 1szt., detektor wielogazowy 1 szt. z przeznaczeniem dla jednostki OSP Czu\u0142\u00f3w; pi\u0142a ratownicza spalinowa betonstal 1 szt., detektor pr\u0105du przemiennego 1 szt., skaner termiczny 1 szt. dla OSP Kasz\u00f3w; defibrylator AED 1 szt., ubranie specjalne 1 szt. dla OSP Kryspin\u00f3w; agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy 1 szt., pilarka spalinowa 1 szt., torba PSP R1 1 szt., manekin do RKO 1 kpl dla OSP Liszki dyski \u015bwietlneflara 1 kpl, torba PSP R1 deska i szyny 1 kpl, pasy bojowe z zatrza\u015bnikami 4 szt., szelki bezpiecze\u0144stwa S5 4 szt., kamizelka KED 1 szt. dla OSP Mnik\u00f3w drabina ratownicza 1 szt., dyski \u015bwietlneflara 1 kpl, podpora stabilizacyjna 1 szt., pi\u0142a do wycinania szyb 1 kpl, mostek przejazdowy 2 szt., smok ssawny 1 szt. dla OSP Morawica sanie ratowniczelodowe 1 szt., kombinezon termiczny 1 szt. dla OSP Piekary ubranie specjalne 2 szt., ubranie koszarowe 5 sz", "BENEFICJENT": "GMINA LISZKI", "TYTUL": "Razem dla bezpiecze\u0144stwa - doposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej na terenie Gminy Liszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "137940.00", "WARTOSC": "229900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy DRABEST w ramach programu promocji bran\u017cy budowa i wyka\u0144czania budowli. Wnioskodawca dzia\u0142a na rynku od ponad 25 lat. G\u0142owna dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy skupia si\u0119 na produkcji r\u00f3\u017cnego rodzaju aluminiowych oraz stalowych konstrukcji dla przemys\u0142u oraz sektora budownictwa.. Flagowym produktem przedsi\u0119biorstwa s\u0105 drabiny aluminiowe oraz stalowe. S\u0105 to drabiny budowlane, ogrodowe, przemys\u0142owe itp. Dzi\u015b firma jest jedynym producentem drabin stalowych w Polsce. Asortyment i zakres oferty ci\u0105gle si\u0119 poszerza, regularnie prowadzone prace rozwojowe pozwalaj\u0105 na wprowadzanie na rynek nowych produkty oraz dostosowywanie oferty do wymaga\u0144 klient\u00f3w. W ramach bran\u017cowego programu promocji za rynek perspektywiczny uznano rynek: RPA; ZEA Zakres projektu obejmuje organizacj\u0119 stoisk wystawowych na targach, organizacj\u0119 indywidualnych wyjazdowych misji gospodarczych. Ponadto w ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania promocyjne w mediach cyfrowych. Projekt b\u0119dzie realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "DRABEST SP.Z O.O.", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PRZEDSI\u0118BIORSTWA DRABEST POPRZEZ INTERNACJONALIZACJ\u0118 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-14", "DOFINANSOWANIE": "133875.00", "WARTOSC": "178500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest promocja marki produktowej Yeti POS w ramach bran\u017cowego programu promocji pn. \u201eProgram promocji bran\u017cy meblarskiej\u201d. Marka produktowa Yeti POS obejmuje meble ekspozycyjne i ekspozytory, kt\u00f3rych odbiorc\u0105 ostatecznym s\u0105 przede wszystkim producenci d\u00f3br luksusowych (jak np. Calvin Klein, Swarovski). Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 rynki perspektywiczne, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji, to przede wszystkim Zjednoczone Emiraty Arabskie, Japonia i Korea Po\u0142udniowa, ale r\u00f3wnie\u017c Stany Zjednoczone Ameryki, Kuwejt, Chiny, Kanada. W ramach projektu Wnioskodawca przewiduje: - udzia\u0142 w 6 misjach wyjazdowych (Dubaj, Bolonia, Seul, Japonia, Bazylea oraz Wielka Brytania), - zorganizowanie 5 misji przyjazdowych dla firm, z kt\u00f3rych ka\u017cda dzia\u0142a co najmniej na jednym rynku perspektywicznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci na co najmniej jednym z rynk\u00f3w: Zjednoczone Emiraty Arabskie, Japonia i Korea Po\u0142udniowa, Stany Zjednoczone Ameryki, Kuwejt, Chiny, Kanada. - przygotowanie showroomu, w kt\u00f3rym organizowane b\u0119d\u0105 prezentacje w ramach misji przyjazdowych, - produkcja filmu promocyjno \u2013 informacyjnego dotycz\u0105cego firmy Wnioskodawcy i produktu Yeti POS, - produkcja gad\u017cet\u00f3w promocyjnych, - skorzystanie z us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z wej\u015bciem na rynek Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Wszystkie ww. dzia\u0142ania maj\u0105 na celu nawi\u0105zanie nowych kontakt\u00f3w biznesowych lub rozszerzenie wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami, pozyskanie nowych klient\u00f3w, a przede wszystkim promocj\u0119 produktu Yeti POS pod mark\u0105 w\u0142asn\u0105 Wnioskodawcy. Projekt sfinansowany zostanie ze \u015brodk\u00f3w pozyskanych w ramach POIR oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "YETI ANETA NYTKO\u00ad-\u015aWI\u0118CICKA", "TYTUL": "Promocja zagraniczna marki Yeti POS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6476417.75", "WARTOSC": "7619315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. na rzecz os\u00f3b niesamodz. i opiekun\u00f3w nieform. o szczeg. potrzebach zw. z zaburzeniami psychicznymi i funkcji poznawczych, poprzez uruchomienie i prowadzenie CENTRUM SPOTKA\u0143 OLSZA\u0143SKA CSO w Krakowie. Obszar dzia\u0142ania: Krakowski Obszar Funkcjonalny KrOF tj. Krak\u00f3w oraz otaczaj\u0105ce 14 gmin. Funkcjonowanie: dzienne Centrum w Krakowieul.Olsza\u0144ska 5 oraz us\u0142ugi w domach podopiecznych na terenie 15 gmin, \u015bwiadczone przy pomocy kadry Zespo\u0142\u00f3w Leczenia \u015arodowiskowego Szpit. w Skawinie, Wieliczce, My\u015blenicach i Miechowie oraz w Krakowie prace dodatkowe w stos. do dotychcz., a tak\u017ce 2 \u0142\u00f3\u017cka odci\u0105\u017ceniowe ulokowane przy oddziale psychogeriatr.Szpitala.Us\u0142. \u015bwiadczone w ramach projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter us\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej rozumianych zgodnie z Wytycznymi.", "BENEFICJENT": "SZPITAL KLINICZNY IM.DR.J\u00d3ZEFA BABI\u0143SKIEGO SP ZOZ W KRAKOWIE", "TYTUL": "Centrum Spotka\u0144 Olsza\u0144ska - Centrum spotka\u0144 dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "74069.10", "WARTOSC": "94200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "Projekt ma na celu usuni\u0119cie azbestu z terenu gminy Liszki, a przez to eliminacj\u0119 jego szkodliwego wp\u0142ywu. Przedmiotem projektu jest odbi\u00f3r, transport i utylizacja wyrob\u00f3w azbestowych pochodz\u0105cych z pokry\u0107 dachowych oraz rur wodoci\u0105gowych od mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Zak\u0142ada si\u0119 odbi\u00f3r azbestu z 90 budynk\u00f3w, o \u0142\u0105cznej masie - 270 Mg. Dzia\u0142ania dot. demonta\u017cu wyrob\u00f3w azbestowych nie s\u0105 obj\u0119te projektem. Prace te b\u0119d\u0105 le\u017ca\u0142y w gestii mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 zobligowani do ich przeprowadzenia w odpowiedni spos\u00f3b. W chwili deklaracji skorzystania z bezp\u0142atnego wywozu zostan\u0105 poinformowani oni o warunkach wywozu. Realizacja przedmiotu projektu zostanie przeprowadzona przez wy\u0142onionego wykonawc\u0119 w trybie zapytania ofertowego, posiadaj\u0105cego zezwolenia w tym zakresie. Odebrane wyroby azbestowe zostan\u0105 w spos\u00f3b bezpieczny przetransportowane do sk\u0142adowiska odpad\u00f3w niebezpiecznych. Wykonawca przeka\u017ce do UG Liszki \"karty przekazania odpadu\", b\u0119d\u0105ce potwierdzeniem zrealizowanej us\u0142ugi i ilo\u015bci odebranego odpadu. Budynki obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymogi zobowi\u0105zania, jakie Polska z\u0142o\u017cy\u0142a UE, deklaruj\u0105c oczyszczenie pa\u0144stwa z azbestu i wyrob\u00f3w go zwieraj\u0105cych do 2032 r. Wprowadzona Ustawa o zakazie stosowania wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest (tekst jednolity, Dz.U. z 2004 r. Nr 3 poz.20 ze zm.) i towarzysz\u0105ce jej rozporz\u0105dzenia (Dz. U. z 2004 r. Nr 71, poz. 649 oraz z 2010 r. nr 162, poz.1089) nakazuje konieczno\u015b\u0107 kontroli wyrob\u00f3w azbestowych i usuwania uszkodzonych. Spos\u00f3b rozbi\u00f3rki lub remont\u00f3w obiekt\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest zosta\u0142 sprecyzowany w odpowiednich rozporz\u0105dzeniach (Dz.U. z 2004 r. Nr 71, poz.649 oraz z 2010 r. nr 162, poz.1089). Bud\u017cet projektu przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny i odpowiada na zdiagnozowane potrzeby. W projekcie b\u0119d\u0105 przewidziane dzia\u0142ania promocyjne tj. umieszczenie plakat\u00f3w na tablicach og\u0142osze\u0144, rozpowszechnienie ulotek, informacja w gazecie \"Ziemia Lisiecka\", na stronie internetowej UG oraz na profilu Facebook.", "BENEFICJENT": "GMINA LISZKI", "TYTUL": "Usuwanie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Liszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7367588.22", "WARTOSC": "8667750.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem proj.jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych,a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form.W ramach Proj. na terenie woj.ma\u0142opolskiego powstanie 100 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych \u015aP.Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 1500 dzieci 900K i 600M i 375 rodzin 225K i 150M w wieku 6 18 lat z woj.ma\u0142opolskiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykl.spo\u0142.,z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wych.rodziny.\u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodzinystworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne Beneficjenta OstatecznegoBO.Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy,w odformalizowanej strukturze 1015 os.grup przez stosowanie aktywnych form wych.,wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j,komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodow.Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie prof.pierwszorz\u0119dowej klas.WHO i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych por.:www.parpa.pl i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Pol.Spo\u0142.Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wych.oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy komp.wskazane w ust. o wspieraniu....Proces rekrutacji uwzgl\u0119dni problematyk\u0119 schemat\u00f3w kult.p\u0142ci.Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP,poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie,doprowadzi do prze\u0142amania stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych.W ramach proj.zostanie utworzonych 100 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.Proj.realizuje zasad\u0119 r\u00f3wn.szans i niedyskr.,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.zgodnie z Wytycznymi w zakresie real.zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nospr.oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy UE na lata 201420 oraz charakteryzuje si\u0119 pozytywnym wp\u0142ywem na realizacj\u0119 zas.zr\u00f3wn.rozwoju.Kwota wniosk.dotacji 7849020.85z\u0142;wk\u0142.w\u0142.909480,00 z\u0142;Okres realizacji 04.201910.2021", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KRAKOWSKA", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "45000.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki", "OPIS": "W ramach projektu zostanie dokonane zg\u0142oszenie wzoru przemys\u0142owego na innowacyjny produkt Wnioskodawcy w procedurze mi\u0119dzynarodowej. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac wykonywanych przez kancelari\u0119 patentow\u0105 zosta\u0142 przedstawiony w pkt. C1. Wzorem przemys\u0142owym jest nowa i posiadaj\u0105ca indywidualny charakter posta\u0107 wytworu lub jego cz\u0119\u015bci, nadana mu w szczeg\u00f3lno\u015bci przez cechy linii, kontur\u00f3w, kszta\u0142t\u00f3w, kolorystyk\u0119, struktur\u0119 lub materia\u0142 wytworu oraz przez jego ornamentacje. Wz\u00f3r przemys\u0142owy odznacza si\u0119 indywidualnym charakterem, je\u017celi og\u00f3lne wra\u017cenie, jakie wywo\u0142uje na zorientowanym u\u017cytkowniku, r\u00f3\u017cni si\u0119 od og\u00f3lnego wra\u017cenia wywo\u0142anego na nim przez wz\u00f3r publicznie udost\u0119pniony przed data, wed\u0142ug kt\u00f3rej oznacza si\u0119 pierwsze\u0144stwo. Wz\u00f3r przemys\u0142owy uwa\u017ca si\u0119 za nowy, je\u017celi przed dat\u0105, wed\u0142ug kt\u00f3rej oznacza si\u0119 pierwsze\u0144stwo do uzyskania prawa z rejestracji, identyczny wz\u00f3r nie zosta\u0142 udost\u0119pniony publicznie przez stosowanie, wystawienie lub ujawnienie w inny spos\u00f3b. Wz\u00f3r uwa\u017ca si\u0119 za identyczny z udost\u0119pnionym publicznie, gdy r\u00f3\u017cni si\u0119 od niego jedynie nieistotnymi szczeg\u00f3\u0142ami. Wzoru nie uwa\u017ca si\u0119 za udost\u0119pniony publicznie, je\u017celi nie m\u00f3g\u0142 dotrze\u0107 do wiadomo\u015bci os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 zawodowo dziedzina, kt\u00f3rej wz\u00f3r dotyczy. Innowacyjny ekologiczny kocio\u0142 V klasy, kt\u00f3ry b\u0119dzie przedmiotem ochrony w ramach zg\u0142oszenia wzoru przemys\u0142owego posiada nast\u0119puj\u0105ce cechy przes\u0105dzaj\u0105ce o jego innowacyjnym charakterze: - nowatorski design; - wysoka efektywno\u015b\u0107 spalania poprzez odpowiedni\u0105 konstrukcj\u0119; - mo\u017cliwo\u015b\u0107 konstrukcyjna wykorzystania paliw odnawialnych - cicha i wydajna praca. Konstrukcja kot\u0142a ekologicznego stanowi ca\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3rej wygl\u0105d, kszta\u0142t i cechy spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej o charakterze wzoru przemys\u0142owego.", "BENEFICJENT": "RAFA\u0141 SERAFIN", "TYTUL": "Zg\u0142oszenie wzoru przemys\u0142owego w procedurze mi\u0119dzynarodowej na: : \u201eEkologiczny kocio\u0142 V klasy - ECOSERV\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1422462.06", "WARTOSC": "1673484.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI to nowa podmiot pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 centr\u00f3w wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnych, \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi wsparcia opiekun\u00f3w nieformalnychfaktycznych rodzinnych os\u00f3b niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Krakowa Metropolia Krakowska. Celem projektu jest rozw\u00f3j wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych na terenie Metropolii Krakowskiej.Z oferty OWON KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI skorzysta min 330 os\u00f3bopiekun\u00f3w nieformalnych oraz po\u015brednio 330 os\u00f3b niesamodzielnych, g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b starszych, nad kt\u00f3rym opiekunowie sprawuj\u0105 codzienn\u0105 opiek\u0119.W ramach projektu zaplanowano: Realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia edukacyjnego, doradczego i informacyjnego dla opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych. Oferta rozproszona czyli realizowanadost\u0119pna z wykorzystaniem potencja\u0142y lokalnego na poziomie ka\u017cdej z gmin nale\u017c\u0105cych do ZITdost\u0119p do us\u0142ugi odci\u0105\u017ceniowej dla opiekun\u00f3w i nieformalnych oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i medycznego Dzia\u0142alno\u015bci centrum wsparcia przez okres 36 miesi\u0119cy w ramach projektu i jej kontynuacj\u0119 po zako\u0144czeniu finansowaniaProjekt przyczyni si\u0119 do:Wzmocnienia infrastruktury pomocowej na obszarze MOF dla starszego pokolenia oraz ich rodzin.Rozszerzenie oferty wsparcia w zakresie us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych przez instytucje publiczne o nowe formy wsparcia realizowane przez NGO. Zapewnienie os.niesamodzielnym poczucia bezpiecze\u0144stwa fizycznego np. opieka, pomoc w czynno\u015bciach dnia codziennego, us\u0142ugi podtrzymuj\u0105ce zdrowie, ochrona przed przemoc\u0105 i nadu\u017cyciami, socjalnego \u015bwiadczenia zapewniaj\u0105ce nale\u017cyty poziom konsumpcji i spo\u0142ecznego zapewnienie spo\u0142. uczestnictwa poprzez wsparcie dla ich opiekun\u00f3w nieformalnych. Utrzymanie jak najd\u0142u\u017cej aktywno\u015bci i autonomii os.starszych i pozostawania w ich dotychczasowym \u015brodowisku zamieszkania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141OPOLSKA IZBA SAMORZ\u0104DOWA", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Opiekun\u00f3w Nieformalnych Os\u00f3b Niesamodzielnych KRAK\u00d3W GRZEG\u00d3RZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1694.4447499117337, "v": "28,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1694,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1132.7833211721786, "v": "19,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 226.49607979286807, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 197.12517770977996, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 45.8344909968224, "v": "778,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26.371765917382607, "v": "448,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20.164051429916437, "v": "342,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 18.349080263622454, "v": "311,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.024253854301518, "v": "170,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.224516888313523, "v": "122,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.602164293279983, "v": "95,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.469847593268212, "v": "75,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1263.8643356478758, "v": "21,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1263,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 963.2501247499117, "v": "16,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 252.76914028480644, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.67282334941744, "v": "776,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.3243103448275864, "v": "22,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.5354754619277392, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.22015122984582794, "v": "3,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09231022713899023, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 672.555091797105, "v": "11,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "672,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 272.7990561374603, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 242.57707190773212, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 83.05704307402614, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 49.41859715193598, "v": "839,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12.474772861009766, "v": "212,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.5087830999176175, "v": "110,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.9482011298105215, "v": "50,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.771566435212428, "v": "47,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 458.71074026126877, "v": "7,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "458,71 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 329.05059726962463, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59.41284806402259, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25.04222607979287, "v": "425,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.54887077792162, "v": "298,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.805290102389078, "v": "251,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12.850907967517948, "v": "218,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 287.5959615158291, "v": "4,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "287,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 130.9176403436507, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 111.76606567023656, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 41.81214310933271, "v": "710,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3.100112392609156, "v": "52,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 317843.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Funduszu Dr\u00f3g Samorz\u0105dowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 172.3402059550429, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "172,34 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56.329564552194896, "v": "957,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53.39978168765447, "v": "907,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 27.14579969400965, "v": "461,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 16.587137813345887, "v": "281,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9.66712663292927, "v": "164,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.314514534541603, "v": "73,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.6385783217606216, "v": "44,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.1988584206190422, "v": "37,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.05884429798752501, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 80.24076144521595, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "80,24 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "149.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 80.24076144521595, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53.22574026126868, "v": "904,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,23 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50.75339708132282, "v": "862,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 1.5720254207367306, "v": "26,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.8826644698128752, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0176532893962575, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 28.139909968224078, "v": "478,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.02788690125927, "v": "306,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7.264438625397199, "v": "123,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1.3348128751323998, "v": "22,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.2745733788395903, "v": "21,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.23819818759562197, "v": "4,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27.119889961162766, "v": "460,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,12 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27.119889961162766, "v": "460,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24.304064375661998, "v": "413,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,30 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 13.122278451218078, "v": "223,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.18178592444392, "v": "190,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23.3681987760386, "v": "397,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,37 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.077550311874777, "v": "341,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.764815817347299, "v": "29,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 1.0132988113451806, "v": "17,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5125338354713428, "v": "8,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13.667451453454163, "v": "232,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,67 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 12.608254089678713, "v": "214,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0591973637754502, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.442067200188302, "v": "126,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,44 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.64749911733553, "v": "61,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.5769659879957634, "v": "60,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.18817994586324585, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.029422148993762505, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7.335996233964929, "v": "124,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,34 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 4.035541955984465, "v": "68,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.0383782511474635, "v": "34,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.262076026833, "v": "21,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 4.283665411321642, "v": "72,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,28 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "414.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 4.283665411321642, "v": "72,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3.989651641755913, "v": "67,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,99 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.989651641755913, "v": "67,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3.4129692832764507, "v": "58,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,41 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3.4129692832764507, "v": "58,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.8411103919030246, "v": "14,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,84 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.8411103919030246, "v": "14,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.027656820054136753, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.027656820054136753, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}