{"gmina": "Dobra", "typ_gminy": "gmina wiejska Dobra", "kod_gus": "011212207032", "kod_gus_powiatu": "011212207000", "kod_gus_podregionu": "011212200000", "podregion_eurostat": "PL218", "ludnosc": 9927, "budzet": {"dochody": "54,76 mln z\u0142", "wydatki": "57,45 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 40381019.97000001, "dane1": 39362272.320000015, "dane2": 39362272.320000015, "dane3": 1018747.6499999985}, {"label": "2017", "dane0": 44090584.02000001, "dane1": 46426926.95, "dane2": 44090584.02000001, "dane4": 2336342.9299999923}, {"label": "2018", "dane0": 52588349.720000006, "dane1": 57598067.77999999, "dane2": 52588349.720000006, "dane4": 5009718.05999998}, {"label": "2019", "dane0": 54764466.87, "dane1": 57452120.339999974, "dane2": 54764466.87, "dane4": 2687653.4699999765}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11399128.97, "dane1": 13544216.479999997}, {"label": "2017", "dane0": 11394054.360000001, "dane1": 13157326.280000001}, {"label": "2018", "dane0": 11639191.86, "dane1": 15230941.790000003}, {"label": "2019", "dane0": 12204284.76, "dane1": 16872661.979999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,22 mln z\u0142", "wydatki": "1,99 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 198.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 124.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0187476499999986}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0187476499999986}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3363429299999923}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3363429299999923}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.00971805999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.00971805999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6876534699999763}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6876534699999763}], "dochod_ue": "4,60 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,05 mln z\u0142", "gmina_pc": "2825.5 z\u0142", "powiat": "8,99 mln z\u0142", "powiat_pc": "905.2 z\u0142", "wojewodztwo": "9,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "178,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,94 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,89 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12204284.76, "wydatki": 16872661.979999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5832530.00", "WARTOSC": "10604600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R w ramach prowadzonej przez firm\u0119 PENTAR dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W wyniku realizacji przedmiotowej inwestycji Wnioskodawca zyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia innowacji technologicznej w postaci innowacyjnych (ze wzgl\u0119du na konstrukcj\u0119 i zastosowany materia\u0142) podk\u0142ad\u00f3w do \u015bciernicy listkowej talerzowej. Wy\u017cej wykazana innowacja technologiczna to efekt wykonanych przez Wnioskodawc\u0119 prac badawczo-rozwojowych w zakresie opracowania odpowiedniej struktury i komponent\u00f3w podk\u0142adu \u015bciernego, aby zwi\u0119kszy\u0107 jego wydajno\u015b\u0107 (r\u00f3wnomierne \u015bcieranie, mniejsza ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w), elastyczno\u015b\u0107 (lepsze dostosowanie do powierzchni poddawanej obr\u00f3bce), zmniejszy\u0107 ilo\u015b\u0107 powstaj\u0105cych odpad\u00f3w i stworzy\u0107 produkt bardziej ekologiczny (poprzez r\u00f3wnomierno\u015b\u0107 \u015bcierania, wytwarzanie podk\u0142ad\u00f3w \u015bciernych z u\u017cyciem \u0142atwo dost\u0119pnych komponent\u00f3w naturalnych lub odpad\u00f3w poprodukcyjnych). Bezpo\u015bredni rezultat projektu, za spraw\u0105 przedmiotowej inwestycji (budowa hali produkcyjnej, zakup niezb\u0119dnej infrastruktury technologicznej), stanowi\u0107 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnego, prze\u0142omowego, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cego si\u0119 produktu o zdecydowanie lepszych cechach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach (zwi\u0119kszonej nawet o 50% efektywno\u015bci i \u017cywotno\u015bci, a tak\u017ce pozwoli na ograniczenie ilo\u015bci powstaj\u0105cych po zu\u017cyciu narz\u0119dzia odpad\u00f3w). Poprzez realizacj\u0119 projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy nowy zak\u0142ad a wprowadzenie do asortymentu produktu projektu pozwoli na poszerzenie oferty i wzmocnienie konkurencyjno\u015bci firmy i uplasuje Wnioskodawc\u0119 na czele najbardziej innowacyjnych przedsi\u0119biorstw w bran\u017cy. Firma odniesie szereg wymiernych korzy\u015bci ekonomicznych i pozaekonomicznych w postaci zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w, wej\u015bcia na nowe rynki zbytu, zwi\u0119kszenia potencja\u0142u rozwojowego firmy, w tym podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci oraz zwi\u0119kszenia presti\u017cu i rozpoznawalno\u015bci marki na rynku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PENTAR STANIS\u0141AW R\u00d3G", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji innowacyjnych ekologicznych podk\u0142ad\u00f3w \u015bciernicy listkowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 587.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-11-17", "DOFINANSOWANIE": "4195159.74", "WARTOSC": "7047245.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Projektowane przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje budow\u0119 nowej sieci kanalizacji sanitarnej odprowadzaj\u0105cej \u015bcieki z 129 szt. budynk\u00f3w po\u0142o\u017conych w m. Dobra na osiedlach: Forsztki, Plenie, Dro\u017cd\u017ce, Noworolnicy, Maconie, Kutry, wiecie, Crenie, Helene, Biernaty, Chocho\u0142y i Rybki. Projektowana sie\u0107 kanalizacji sanitarnej, zostanie w\u0142\u0105czona do istniej\u0105cej kanalizacji sanitarnej doprowadzaj\u0105cej \u015bcieki do oczyszczalni w Dobrej. Oczyszczalnia spe\u0142nia Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21 maja 1991 r dot. oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych Dz. U. L 13540 z 30.05.1991 oraz Rozporz\u0105dzenie Ministra \u015arodowiska z dnia 18 listopada 2014 r w sprawie warunk\u00f3w jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego Dz. U. 2014 poz. 1800.Przedmiotem inwestycji jest r\u00f3wnie\u017c przebudowa istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej, wybudowanej w latach 70tych zaopatruj\u0105c\u0105 gospodarstwa domowe na ww osiedlach. W ramach przebudowy sieci wodoci\u0105gowej przewiduje si\u0119:przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej,przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej magistralnej, \u0142\u0105cz\u0105cej istniej\u0105cy zbiornik wyr\u00f3wnawczy zespolony ze stacj\u0105 uzdatniania wody z sieci\u0105 rozdzielcz\u0105,przebudow\u0119 istniej\u0105cego powierzchniowego uj\u0119cia wodySie\u0107 b\u0119dzie wyposa\u017cona w system monitoringu i zarz\u0105dzania maj\u0105cy na celu szybkie usuni\u0119cie awarii oraz sprawdzanie parametr\u00f3w jako\u015bciowych Stopie\u0144 zwodoci\u0105gowania gminy wg danych GUS to 45,34 Zadanie jest realizowane kompleksowo obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej oraz przebudow\u0119 istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej. Na terenie aglomeracji Dobra nie zosta\u0142a w pe\u0142ni uregulowana gospodarka \u015bciekowa zgodnie z wymogami Dyrektywy Rady 91271EWG z dnia 21.05.1991.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRA", "TYTUL": "Budowa systemu wodno - kanalizacyjnego w Gminie Dobra \u2013 etap IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 422.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "3543079.99", "WARTOSC": "6084878.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Powy\u017cszy projekt obejmuj\u0105cy budow\u0119 systemu wodno kanalizacyjnego w Gminie Dobra zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Rozbudowa sieci kanalizacyjnej w miejscowo\u015bci Jurk\u00f3w. W ramach tego projektu planuje si\u0119 budow\u0119 4,99 km sieci kanalizacyjnej znajduj\u0105cej si\u0119 w Aglomeracji Dobra oraz budow\u0119 0,27 km sieci kanalizacyjnej bezpo\u015brednio poza aglomeracj\u0105. Budowa sieci kanalizacyjnej poza aglomeracj\u0105 stanowi koszt niekwalifikowany w ramach kt\u00f3rego zostanie pod\u0142\u0105czony 1 budynek. W Aglomeracji Dobra do sieci kanalizacyjnej planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czy\u0107 83 budynki oraz Remiz\u0119 OSP Jurk\u00f3w. 2. Rozbudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej w miejscowo\u015bci P\u00f3\u0142rzeczki, Chysz\u00f3wki, Jurk\u00f3w, Dobra na podstawie nast\u0119puj\u0105cych projekt\u00f3w budowlanych: abudowa sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej w miejscowo\u015bci Dobra i Por\u0105bka z pod\u0142\u0105czeniem do istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej wodoci\u0105gu gminnego P\u00f3\u0142rzeczki. W ramach przedmiotowego projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej o d\u0142ugo\u015bci: 4270 mb,z czego odcinek o d\u0142ugo\u015bci 2160 mb stanowi\u0107 b\u0119dzie koszt niekwalifikowlany odcinek zasilaj\u0105cy aglomeracj\u0119 znajduj\u0105cy si\u0119 poza jej granicami.Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 sieci znajduj\u0105ca si\u0119 poza Aglomeracj\u0105 Dobra zosta\u0142a wy\u0142\u0105czona poza przedmiotowy projekt bbudowa sieci wodoci\u0105gowej rozdzielczej w miejscowo\u015bci Dobra i Gruszowiec z pod\u0142\u0105czeniem do sieci rozdzielczej wodoci\u0105gu gminnego P\u00f3\u0142rzeczki oraz do sieci wodoci\u0105gu gminnego Dobra. Zakres uj\u0119ty we wniosku obejmuje budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej na odcinku 0,880 mb. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 uj\u0119ta w projekcie budowlanym pn. Budowa systemu wodoci\u0105gowego w Gminie Dobra: sie\u0107 wodoci\u0105gowa rozdzielcza w miejscowo\u015bciach Dobra i Gruszowiec zostanie zrealizowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRA", "TYTUL": "Rozbudowa systemu wodno- kanalizacyjnego w Gminie Dobra- etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 356.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2975500.00", "WARTOSC": "6654300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Utworzenie nowocze\u015bnie wyposa\u017conego Centrum Badawczo-Rozwojowego do bada\u0144 nad przyjaznymi \u015brodowisku wysoce innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami konstrukcyjnymi narz\u0119dzi \u015bciernych, poprawiaj\u0105cymi wydajno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 pracy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PENTAR STANIS\u0141AW R\u00d3G", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Przedsi\u0119biorstwa Pentar Stanis\u0142aw R\u00f3g", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.73}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6716351.67", "WARTOSC": "7901590.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna", "OPIS": "Celem P jest poszerzenie oferty oraz rozw\u00f3j powsta\u0142ego przy ZST i O w Limanowej Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego, a tak\u017ce wsparcie kszta\u0142cenia uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, w tym uczni\u00f3w ze szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy ze SOSW w Dobrej. G\u0142. grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142: ZSTiO w Lwej, ZS nr 1 w Lwej, ZSP w Mszanie Dolnej, ZSTI w Mszanie Dolnej oraz SOSW w Dobrej. W ramach P kontynuowane b\u0119d\u0105 zadania z bran\u017cy mechanicznej i g\u00f3rniczohutniczej, turystycznogastronomicznej, a tak\u017ce zostan\u0105 wprowadzone zadania z bran\u017cy budowlanej. G\u0142\u00f3wne formy wsparcia, w tym dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami to: kursy i sta\u017ce, doradztwo edukacyjnozawodowe, stypendia dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych, wizyty zawodoznawcze, a dla nauczycieli studia podyplomowe, kursy doskonal\u0105ce. Dodatkowo, w ograniczonym zakresie organizowane b\u0119d\u0105 kursy spoza bran\u017c, w tym: interdyscyplinarne, informatyczne oraz ekonomiczne. W ramach P zostan\u0105 dostosowane pracownie budowlana i gastronomiczne, a tak\u017ce zakupione wyposa\u017cenie, sprz\u0119t specjalistyczny oraz pomoce dydaktyczne. G\u0142. rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji P to nabycie dodatkowych kwalifikacji i kompetencji zawodowych przez osoby m\u0142ode wchodz\u0105ce na rynek, nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci przez uczni\u00f3w szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy, a tak\u017ce nabycie kwalifikacji i kompetencji przez kadr\u0119 tych szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 TECHNICZNYCH I OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH W LIMANOWEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j CKZ w Powiecie Limanowskim - poszerzenie oferty szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe i ustawiczne, a tak\u017ce kszta\u0142cenie dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-23", "DOFINANSOWANIE": "1645260.19", "WARTOSC": "1670322.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada likwidacj\u0119 nieekologicznych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych w\u0119glem kamiennym i zast\u0105pienie ich nowoczesnymi ekologicznymi kot\u0142ami gazowymi lub spalaj\u0105cymi biomas\u0119. Ka\u017cdy z zamontowanych kot\u0142\u00f3w spe\u0142nia\u0142 b\u0119dzie najwy\u017csze normy okre\u015blone w \u015brodkach wykonawczych do dyrektywy 2009125WE z dnia 21 pa\u017adziernika 2009 r. ustanawiaj\u0105cej og\u00f3lne zasady ustalania wymog\u00f3w dotycz\u0105cych ekoprojektu dla produkt\u00f3w zwi\u0105zanych z energi\u0105, a wi\u0119c posiada\u0107 b\u0119d\u0105 minimaln\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 75 w przypadku kot\u0142\u00f3w o znamionowej mocy cieplnej do 20 kW oraz 77 w przypadku kot\u0142\u00f3w powy\u017cej 20 kW. Nie zostan\u0105 przekroczone maksymalne emisje szkodliwych substancji, w tym: emisja tlenu w\u0119gla nie przekroczy 500 mgm, emisja organicznych zwi\u0105zk\u00f3w gazowych OGC 20 mgm,emisja py\u0142u PM 40 mgm,emisja tlenk\u00f3w azotu NOx wyra\u017conych jako ekwiwalent dwutlenku azotu NO 200 mgm w przypadku kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. W wyniku realizacji przedmiotowego projektu zak\u0142adana jest redukcja emisji CO2 o ok. 59. Przed realizacj\u0105 projektu emisja CO2 w tonach r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok wynosi\u0142a 1372, 8, po realizacji projektu wynosi\u0107 b\u0119dzie 561,6. Projekt zak\u0142ada redukcj\u0119 emisji PM10 w stosunku do stanu sprzed jego realizacji o 98,05 . Emisja py\u0142y PM10 przed realizacj\u0105 projektu wynosi\u0142a 5,016 Mgrok,a po realizacji szacuje si\u0119, \u017ce wynosi\u0107 b\u0119dzie 0,1 Mgrok. Z kolei redukcja emisji py\u0142u PM 2,5 zostanie osi\u0105gni\u0119ta na poziomie 95,35 , poprzez obni\u017cenie emisji z 2.112 Mgrok do 0,1 MgrokW zwi\u0105zku z tym, \u017ce na terenie Gminy Dobra nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142ownicza i nie jest przewidziana do realizacji,zak\u0142adana jest wy\u0142\u0105cznie wymiana kot\u0142\u00f3w. Ponadto w ramach przedmiotowego projektu planuje si\u0119 prowadzenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Dzia\u0142ania ta b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 tematyk\u0119 niskiej emisji, oszcz\u0119dnego gospodarowania zasobami naturalnymi, zastosowanie OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRA", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gminie Dobra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1413211.33", "WARTOSC": "1662643.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Celem niniejszego Projektu (P) jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re obecnie pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 i z tego wzgl\u0119du nie uczestnicz\u0105 w rynku pracy (bezrobotnych i biernych zawodowo), dzi\u0119ki zapewnieniu opieki \u017c\u0142obkowej dla tej grupy dzieci. Grup\u0105 docelow\u0105 (BO) b\u0119d\u0105 osoby fizyczne, g\u0142\u00f3wnie kobiety (min. 80% uczestnik\u00f3w) zamieszkuj\u0105ce na terenie woj. ma\u0142opolskiego, w tym tak\u017ce osoby niepe\u0142nosprawne wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (bezrobotne i bierne zawodowo) g\u0142\u00f3wnie z terenu gminy Dobra, Jod\u0142ownik, Tymbark i Mszana Dolna. Zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji BO b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani bierni zawodowo i bezrobotni. Przedmiotem P jest organizacja i prowadzenie nowej plac\u00f3wki \u017b\u0142obka integracyjnego \u201eMontessorri\u201d w miejscowo\u015bci Dobra dla 35 dzieci, w tym 15 niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wne zadania do realizacji: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci \u2013 2016r., Wnioskodawca (WN), 2. Wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw wraz z bezpieczn\u0105 nawierzchni\u0105 \u2013 2016r., WN 3. Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia \u2013 2016r., PR2 4. Zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych \u2013 2016r., PR2 5. Rejestracja podmiotu w rejestrze \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych \u2013 2016r., WN 6. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144czo-wychowawcza \u2013 2017-2018r., WN, PR1, PR2 Realizacja zada\u0144 P pozwoli na pomoc w powrocie na rynek pracy 70 osobom, w tym minimum 56 kobietom g\u0142\u00f3wnie z terenu pow. limanowskiego w trakcie 2 lat realizacji P. Dla realizacji tego celu, w nowoutworzonej plac\u00f3wce zostanie przyj\u0119tych corocznie 35 dzieci (w dw\u00f3ch 12 miesi\u0119cznych turach - 70 dzieci), w tym trakcie projektu zostanie przyj\u0119tych minimum 30 dzieci niepe\u0142nosprawnych (15 dzieci niepe\u0142nosprawnych rocznie). Udzia\u0142 w P pozwoli BO na podj\u0119cie pracy zarobkowej, wyj\u015bcie z ub\u00f3stwa oraz znalezienie rozwi\u0105zania problem\u00f3w wychowawczych.", "BENEFICJENT": "PAULINA KNAPIK", "TYTUL": "Utworzenie i prowadzenie Integracyjnego \u017b\u0142obka Montessori \u201eSamodzielny Maluch\u201d w miejscowo\u015bci Dobra jako wsparcie dla rodzic\u00f3w w celu umo\u017cliwienia im powrotu jak i aktywizacji na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-29", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "875767.79", "WARTOSC": "1030315.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Proj. P ma na celu umo\u017cliw wszechstr rozw i wyr\u00f3w szans spo\u0142 eduk dzieci i m\u0142odzie\u017cy DiM z gm wiejskiej Dobra poprzez utworz i prowadz Plac Wsparcia Dziennego PWD typu specjopieku\u0144 do 2022r. D\u0142ugof zamierz P jest przeciwdzia\u0142a i zwalcz dysfunkcji w rodz. zapobieg wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Projekt oprac w partnerstwie. Wnioskodawca WN, P. Knapik oraz Partner P, Fun Collegium Progressus. Siedziba PWD zlokal b w miejsc Por\u0105bka i zapewni 15 msc opieki dla DiM. WN dysponuje lokal na podst. umowy najmu zaw z UG Dobra. W celu dost istniej infrastr do potrzeb PWD zakup zostanie odp wyposa\u017c i sprz\u0119t do realiz zaj\u0119\u0107. Powsta\u0142a PWD b dzia\u0142a\u0107 na podst ust o wspier rodziny i syst pieczy zast\u0119p oraz Rozporz. w spr wymag lokal i sanit. Uzyskane zost pozwol, oprac dok, w tym statut i reg. PWD funkcj b w spos\u00f3b adekw do potrzeb DiM: 6 dni w tygod pnsobota w okr. Szkoln. w feriewakacje. Pomoc udziel b na podst ind planu wsp poprzedz diagn uczestnika. PWD w ramach dzia\u0142 opiek ofer b opiek\u0119, pomoc w nauce, rozw\u00f3j min 4 kompet klucz organiz czasu wolnego, zabaw\u0119 i zaj sport. W form specjalistycznej prow b oddzia\u0142 terapeut zg z potrzeb dzieci:socjterap. zaj kompens. Logoped, zaj terapi o charakter interdyscyplinarnym Zapew b posi\u0142ek. W zaj. i terapii uczestn b r\u00f3wnie\u017c rodzice. Us\u0142ugi skierowane na rodzin\u0119 Gr.Wsparcia: zaj terap psych z rodzin\u0105 DiM. Dzia\u0142ania realiz przez wykwal i do\u015bwiad kadr\u0119. Gr docelP, zg z SZOOP, b\u0119dzie 90 os: liczba utworzonych miejsc15, 45 DiM do 18 r.\u017c. oraz ich rodziny45 os. Rekrut do PWD odbywa\u0107 si\u0119 b na bie\u017c\u0105co g\u0142 pop: pracow socj, asyst rodziny, pedagog szkol. Kurat. Info o ofercie PWD zamieszczone b m.in. na str WWW, szk\u00f3\u0142, JST, GOPS, Por PsychPed, S\u0105d Rodz, kurator, PCPR,OIK. Utworz PWD okre\u015bl w Strat Rozw Probl Spo\u0142 GD na lata 201624 jest odp na potrzeby mieszk i w zapew odp wsparcia w ramch w\u0142\u0105cz spo\u0142. Wart Proj w tym wk\u0142ad w\u0142 WN zapew trwa\u0142o\u015b\u0107 infrastr 5 lat i msc po zako\u0144 realiz P co najm przez okres odp okres realiz P", "BENEFICJENT": "PAULINA KNAPIK", "TYTUL": "PLAC\u00d3WKA WSPARCIA DZIENNEGO DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY Z TERENU GMINY WIEJSKIEJ DOBRA \"RODZINA'", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-12-12", "DOFINANSOWANIE": "809828.96", "WARTOSC": "1295689.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i wybudowanie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych PSZOK w miejscowo\u015bci Dobra na cz\u0119\u015bci dz. ew. 513813. Zadanie obejmuje:sporz\u0105dzenie koncepcji, projektu budowlanego a nast\u0119pnie projektu wykonawczego wraz z wszelkimi obiektami towarzysz\u0105cymi niezb\u0119dnymi dla prawid\u0142owego funkcjonowania Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych opisanymi w tre\u015bci opracowanego dla zadania Pogramu Funcjonalno U\u017cytkowego PFU,uzyskanie do projekt\u00f3w niezb\u0119dnych warunk\u00f3w, opinii, uzgodnie\u0144 i decyzji wymaganych prawem wszelkie uzgodnienia i decyzje uzyskiwane b\u0119d\u0105 przez Wykonawc\u0119 w imieniu Zamawiaj\u0105cego i na jego rzecz wykonanie operatu wodnoprawnego wraz z uzyskaniem decyzji pozwolenia na: odprowadzenie wody opadowej z terenu PSZOK, uzyskanie prawomocnych decyzji pozwole\u0144 na budow\u0119 pozwolenia na budow\u0119 uzyskiwane b\u0119d\u0105 przez Wykonawc\u0119 w imieniu Zamawiaj\u0105cego i na jego rzecz pe\u0142n\u0105 obs\u0142ug\u0119 geodezyjn\u0105, obs\u0142ug\u0119 geologiczn\u0105,dostaw\u0119 materia\u0142\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 na podstawie opracowanych i zatwierdzonych projekt\u00f3w, dostarczenie kompletu oznakowa\u0144, instrukcji z zakresu bhp i ochrony przeciwpo\u017carowej, wymaganych przepisami szczeg\u00f3\u0142owymi dla prawid\u0142owej eksploatacji PSZOK przeprowadzenie wymaganych pr\u00f3b i bada\u0144 w tym rozruch\u00f3w technologicznych i sprawozda\u0144 z niego oraz uzyskanie w imieniu Zamawiaj\u0105cego pozwolenia na u\u017cytkowanie wykonanych obiekt\u00f3w wyposa\u017cenie wykonanych obiekt\u00f3w w sprz\u0119t ochrony po\u017carowej, bhp i p.po\u017c, opracowanie instrukcji funkcjonowania PSZOK , oznakowa\u0144 pojemnik\u00f3w oraz innych tablic informacyjnych, op\u0142aty za nadzory obce i badania wymagane dla uzyskania efektu i pozwolenia na u\u017cytkowanie itp., inwentaryzacj\u0119 powykonawcz\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRA", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) w miejscowo\u015bci Dobra dz.ew. 5138/13", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "3674222.46", "WARTOSC": "7527911.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmie budynki:Powiat Limanowski: Bezp\u0142atna Powiatowa wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego i ortopedycznego medycznego w Limanowej Termomodernizacja, Specjalny O\u015brodek SzkolnoWychowawczy w Dobrej usuni\u0119ty po uwagach UMWM, DPS w Limanowej Termomodernizacja budynku, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w Limanowej Termomodernizacja, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. KEN w Tymbarku, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Tech. i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Limanowej Termomodernizacja budynku, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Limanowej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Mszanie Dolnej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Informatycznych w Mszanie D. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Modernizacja o\u015bwietlenia; POZ Szpitala Powiatowego w Limanowej Termomodernizacja, Wymiana kot\u0142a, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, Dom Wczas\u00f3w Dzieci\u0119cych 2 budynki Termomodernizacja budynk\u00f3w, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej w 1 bud., modernizacja o\u015bwietlenia w 1 bud., DPS w Mszanie Dolnej Termomodernizacja,Gmina Kamienica: Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w Szczawie Termomodernizacja, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, modernizacja o\u015bwietlenia.\u0141\u0105cznie projektem obj\u0119tych jest 13 budynk\u00f3w.Projekt cechuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:1. warto\u015b\u0107 poprawy efektywno\u015bci energetycznej: 40,93;2. W projekcie zosta\u0142y zastosowane liczniki ciep\u0142a;3. Audyt energetyczny budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia urz\u0105dze\u0144 utrzymuj\u0105cych zadan\u0105 temp. poprzez aktywne dzia\u0142anie termostaty ilub regulatory r\u00f3\u017cnicyci\u015bnie\u0144 zawory podpionowe. W projekcie zosta\u0142y zastosowane ww. urz\u0105dzenia.4. warto\u015b\u0107 redukcji emisji CO2: 44,32;5. warto\u015b\u0107 obni\u017cenia emisji py\u0142\u00f3w PM 10 i PM 2,5: 95,81 i 95,39", "BENEFICJENT": "POWIAT LIMANOWSKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Limanowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-02", "DATA_START": "2019-08-02", "DOFINANSOWANIE": "655647.34", "WARTOSC": "1008057.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej w 1 przedsi\u0119biorstwie poprzez termomodernizacje budynku,wymian\u0119 linii pakowania produkt\u00f3w, o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Wytworzonaenergia przez instalacj\u0119 8262,42 kWh zu\u017cywana b\u0119dzie do prowadzonej przez przedsi\u0119biorstwo dzia\u0142alno\u015bci.Okres realizacji projektu II kwarta\u0142 2019 do III 2020. Wnioskodawca dysponuje wszystkimi niezb\u0119dnymi pozwoleniami co wskazuje na pe\u0142n\u0105 gotowo\u015b\u0107 formalnoprawn\u0105. Projekt wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 1 szt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,007 MW Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 5,964 MWh rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 437,56 GJ rok Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 488,77 GJrok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 35,657 Mgrok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 8,262 MWhrok", "BENEFICJENT": "PPHU LYNX BOGDAN RY\u015a", "TYTUL": "Poprawienie efektywno\u015bci energetycznej PPHU LYNX Bogdan Ry\u015b poprzez termomodernizacj\u0119 budynku, wymian\u0119 linii pakowania produkt\u00f3w sypkich, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oraz monta\u017c elektrowni fotowoltaicznej o mocy 7,5 kW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "543921.34", "WARTOSC": "639917.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Celem niniejszego Projektu (P) jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re obecnie pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 i z tego wzgl\u0119du nie uczestnicz\u0105 w rynku pracy (bezrobotnych i biernych zawodowo, w tym os\u00f3b przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym) oraz umo\u017cliwienie osobom pracuj\u0105cym, opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat trzech, b\u0119d\u0105cymi w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie rodzicielskim lub macierzy\u0144skim powr\u00f3t do pracy, dzi\u0119ki zapewnieniu opieki \u017c\u0142obkowej dla tej grupy dzieci. Grup\u0105 docelow\u0105 (BO) b\u0119d\u0105 osoby fizyczne, g\u0142\u00f3wnie kobiety (min. 80% uczestnik\u00f3w) zamieszkuj\u0105ce na terenie woj. ma\u0142opolskiego, w tym tak\u017ce osoby niepe\u0142nosprawne wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re do tej pory w nim nie uczestniczy\u0142y ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (bezrobotne i bierne zawodowo, w tym osoby przebywaj\u0105ce na urlopie wychowawczym) lub pracuj\u0105ce, opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi do lat trzech, b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie rodzicielskim lub macierzy\u0144skim/ tacierzy\u0144skim/ojcowskim g\u0142\u00f3wnie z terenu gminy Dobra, Jod\u0142ownik, Tymbark i Mszana Dolna. Zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji BO b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani bierni zawodowo i bezrobotni lub pracuj\u0105cy, opiekuj\u0105cy si\u0119 dzie\u0107mi do lat trzech, b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie tacierzy\u0144skim/ ojcowskim. Przedmiotem P jest organizacja i prowadzenie nowej plac\u00f3wki Niepublicznego Integracyjnego \u017b\u0142obka Montessori w miejscowo\u015bci Dobra dla 32 dzieci, dostosowanej do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "PAULINA KNAPIK", "TYTUL": "Utworzenie i prowadzenie Niepublicznego Integracyjnego \u017b\u0142obka Montessori w miejscowo\u015bci Dobra jako wsparcie dla rodzic\u00f3w w celu umo\u017cliwienia im powrotu jak i aktywizacji na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "472708.54", "WARTOSC": "630278.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup na potrzeby SPZPOZ sprz\u0119tu medycznego, wyposa\u017cenia IT oraz adaptacja pomieszcze\u0144 na serwerowni\u0119 i agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy.W ramach projektu zaplanowano: zadanie przygotowawcze pozyskanie opinii Wojewody Ma\u0142opolskiego o celowo\u015bci inwestycji, zakup wyposa\u017cenia medycznego do prowadzenia rehabilitacji dzieci i doros\u0142ych: echomaster przeno\u015bne USG ortopedyczne, aparat do masa\u017cu uciskowego sekwencyjnego, aparat do terapii fal\u0105 uderzeniow\u0105, aparat do terapii energotonowej, zakup aparatury medycznej do POZ i poradni specjalistycznych holter EKG , kolposkop, aparat USG, zakup sprz\u0119tu IT: notebooki z oprogramowaniem, drukarki, komputer pod erejestracj\u0119, serwer bazodanowy, wyposa\u017cenie serwerowni, routery, aparat pr\u0105dotw\u00f3rczy, adaptacj\u0119 pomieszczenia by\u0142ej rejestracji na serwerowni\u0119 o pow.4,43 m2 oraz pomieszczenia o pow.24,66 m2 do monta\u017cu agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego, zadanie dotycz\u0105ce zarz\u0105dzania i promocji projektu na etapie jego realizacji.Zakupione wyposa\u017ceniesprz\u0119t b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania ustawy z 2010 r. o wyrobach medycznych oraz wymagania w dziedzinie bezpiecze\u0144stwa i ochrony zdrowia podczas u\u017cywania ich przez pracownik\u00f3w i pacjent\u00f3w. Wszystkie zaplanowane w projekcie prace adaptacyjne s\u0105 zgodne z najlepszymi praktykami z zakresu modernizacji infrastruktury na cele IT. Zastosowane wyposa\u017cenie i elementy adaptacyjne pomieszcze\u0144 zapewni\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu. Przedstawiony wariant inwestycyjny wp\u0142ynie pozytywnie na dost\u0119pno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 \u015bwiadczonych przez jednostk\u0119 us\u0142ug. Jest to wariant daj\u0105cy najlepszy stosunek efektu do nak\u0142ad\u00f3w. Zakres projektowy jest adekwatny do zdiagnozowanych potrzeb, a projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny. Liczba os\u00f3b leczonych w SPZPOZ w 2019 r: 11 500 os., co w przeliczeniu na warto\u015b\u0107 inwestycji daje koszt 54,80 z\u0142rzeczywistego pacjenta. Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi w pow. limanowskim w 2019 r: 131 735 os, co daje koszt inwestycji 4,78 z\u0142.os.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD PODSTAWOWEJ OPIEKI ZDROWOTNEJ W DOBREJ", "TYTUL": "Doposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny oraz wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT w SPZPOZ w Dobrej wrazadaptacj\u0105 pomieszcze\u0144 na serwerowni\u0119 i agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.61}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4127953.37", "WARTOSC": "4856415.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Seniora oraz Opiekuna Nieformalnego ON Osoby Niesamodzielnej, z kt\u00f3rego oferty b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 osoby z powiatu limanowskiego. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, borykaj\u0105cych si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponad to, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, sami seniorzy jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 30 os\u00f3b z powiatu z zakresu us\u0142ug wspomagaj\u0105cych ON i min. 10 os\u00f3b starszych i ich rodziny z gminy Limanowa z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej. Powstan\u0105 dwa budynki: Punt InformacyjnoKonsultacyjny oraz Dzienny Dom Opieki i Aktywizacji Os\u00f3b Starszych Bli\u017cej Siebie", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3971739.68", "WARTOSC": "4672634.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie utrzymanie 30 nowych stacjonarnych oraz 13 miejsc zorganizowanych w formie podw\u00f3rkowej w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Aktywno\u015b\u0107 obejmuje dzia\u0142ania 2 pedagog\u00f3w ulicy na terenie Gminy Limanowa poprzez utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czoedukacyjno\u015brodowiskowosocjoterapeutycznej, w pe\u0142ni wyposa\u017conej, dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142. Wsparciem dziennym obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c 518 lat oraz ich rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej, lub opuszczaj\u0105ce j\u0105, osoby wobec kt\u00f3rych zast. \u015br. zwalczania i zapobiegania przest\u0119p. i demoralizacji, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby dotkni\u0119te wykluczeniem spo\u0142. Godziny \u015bwiadczenia us\u0142ug s\u0105 elastyczne i dostosowane do potrzeb gr. docelowej, pnpt od 8:00 do 20:00, soboty 8:00 do 14;00. Plac\u00f3wka \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia w zakresie rozw.kompetencji kluczowych: matematyka, j.ojczysty, informatyka, j. ang., niem., Zaj\u0119cia rozw. Zainteresowania, pasje: teatralne, plastyczne, muzyczne, sportowe, taniec, Zaj\u0119cia specjalistyczne, dostosowane do indyw. Potrzeb: terapeuta, logopeda, psycholog, coach, pedagog, socjaterapeuta. W ramach real. aktywno\u015bci przewiduje si\u0119 prace z dzieckiem w oparciu o indywidualny plan wsparcia, przy wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami, r\u00f3wnoleg\u0142a praca z dzieckiem i rodzicami, wsp\u00f3\u0142pr. z plac\u00f3wkami o\u015bw.i innym instytucjami. Uczestnikom zapewniony zostanie dojazd do plac\u00f3wki oraz wy\u017cywienie, jak i wycieczki, spotkania integracyjne, konkursy, dost\u0119p do placu zabaw, si\u0142owni zew. Zapewniaj\u0105c pomoc og\u00f3lny rozw\u00f3j i wsparcie dla dzieci i rodzin dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "PHU MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki opieku\u0144czo-edukacyjno-\u015brodowiskowo-socjoterapeutycznej w Limanowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "293852.49", "WARTOSC": "345969.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie Przedszkola nr 1 w Dobrej w gminie Dobra poprzez dostosowanie przedszkola dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakup pomocy dyd. dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 200 dzieci 106K, 94M poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz rozw\u00f3j kompetkwalif. 17 nauczycieli 17K, OM w okresie 01.03.202030.06.2021. W wyniku zaj\u0119\u0107 dodatkowych: korekcyjnokompensacyjnych, logopedycznych, spo\u0142.emocjonalnych, terapeutycznych, gimn. korekcyjnej, przyrodniczych, programow. zostan\u0105 wyr\u00f3wnane zdiagnozowane deficyty oraz rozwin\u0105 si\u0119 u dzieci kompetencje kl.W ramach dostosowania miejsc przedszkolnych planowana jest adaptacja sali w przedszkolu oraz jej wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t,zabawki, pomoce edukacyjnedydaktyczne dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Zadania w projekcie:1. Adaptacja 2 \u0142azienek2. Zaj\u0119cia dodatkowe korekc.kompensc.,3. Zaj\u0119cia dodatkowe logopedyczne,4. Zaj\u0119cia dodatkowe spo\u0142.emocjonalne,5. Zaj\u0119cia dodatkowe terapeutyczne, 6. Zaj\u0119cia dodatkowe gim. korekcyjnej, 7. Zaj\u0119cia dodatkowe przyrodnicze,8. Zaj\u0119cia dodatkowe rozwij. kompetencje kluczowe.9. Szkolenia dla nauczycieli 10. Doposa\u017cenie dw\u00f3ch sal przedszkolnych.Rezultaty: wyr\u00f3wnanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w u 90 dzieci, w tym 3 dzieci z niepe\u0142nospr. rozw\u00f3j komp. kluczowych u 200 dzieci 106K, 94M podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci u 17 Nli17K, 0MProjekt zgodny jest z RPO WMDzi\u0119ki zreal. zaplanowanych zada\u0144 osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki produktu i rezultatu, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 szanse edukacyjne dzieci, zostan\u0105 wyr\u00f3wnanezdiagnozowane deficyty oraz nast\u0105pi wzrost kompetencji i kwalifikacji nauczycieli. Projekt zak\u0142ada wyr\u00f3wnywanie szans dzieci ze szczeg\u00f3lnymipotrzebami w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, tak, aby mo\u017cliwy by\u0142 pe\u0142niejszy ich udzia\u0142 w edukacji.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRA - PRZEDSZKOLE NR 1 W DOBREJ", "TYTUL": "Wspieramy dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Gminie Dobra.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.6}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3084675.15", "WARTOSC": "3629029.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest stworzenie kompleksowego programu wsparcia Seniora, jego rodziny oraz ON osoby niesamodzielnej, ze szczeg\u00f3lnym nastawieniem na opiekun\u00f3w os\u00f3b starszych, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami. Powstanie nowe Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego w gminie Limanowa. Stworzenie interdyscyplinarnego systemu ma na celu odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w, popraw\u0119 kompetencji opieku\u0144czych, podniesienie jako\u015bci opieki domowej oraz zapewnienie tej opieki jak najd\u0142u\u017cej w lokalnym \u015brodowisku, miejscu zamieszkania, w otoczeniu rodziny. Centrum zapewnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dzienn\u0105 opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b starszych. Celem tej oferty jest polepszenie funkcjonowania senior\u00f3w oraz ich rodzin, w tym ich opiekun\u00f3w. Oferta plac\u00f3wki s\u0142u\u017cy\u0107 ma aktywizacji senior\u00f3w i umo\u017cliwia\u0107 im funkcjonowanie spo\u0142eczne. Stymulowanie os\u00f3b starszych w kierunku aktywno\u015bci i podejmowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 na rzecz ich rozwoju ma najwi\u0119ksze znaczenie w zakresie przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Ponadto, odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w, mo\u017ce pozwoli\u0107 na ich uaktywnienie zawodowe, regeneracj\u0119 si\u0142 psychicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wydolno\u015bci opieku\u0144czej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 ON, ich opiekunowie, sami seniorzy, jak i ich rodziny. W projekcie przyjmuje si\u0119, i\u017c z oferty Centrum skorzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o min. 40 os\u00f3b z powiatu limanowskiego: 10 opiekun\u00f3w formalnych oraz 10 ich podopiecznych i min. 10 os\u00f3b starszych oraz ich opiekunowie 10 os\u00f3b z zakresu dziennej opieki i aktywizacji. G\u0142\u00f3wnymi efektami projektu b\u0119dzie poprawa organizacji opieki senioralnej poprzez u\u0142atwiony dost\u0119p do informacji i us\u0142ug z tego zakresu, zachowanie rodzinnych zasob\u00f3w opieku\u0144czychniwelowanie obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami, poprawa jako\u015bci \u017cycia i zdrowia seniora i opiekuna, odroczenie w czasie konieczno\u015bci opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. MIDREW ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH GRA\u017bYNA MICHURA", "TYTUL": "Centrum Seniora i Opiekuna Faktycznego- \"Bli\u017cej Siebie 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "212651.40", "WARTOSC": "418538.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014; pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d Projekt zak\u0142ada podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy Ryszard Mich\u00f3r poprzez opracowanie oraz wprowadzenie na rynek nowego produktu w postaci ekologicznych i funkcjonalnych mebli \u0142azienkowych wykonanych z litego drewna. W celu opracowania nowego projektu wzorniczego przewidziano w ramach projektu dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przeprowadzeniem profesjonalnego procesu projektowego. Us\u0142ugi doradcze w ramach procesu projektowego b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y: stworzenia strategii dzia\u0142a\u0144 oraz opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych nowego produktu. Wnioskodawca zamierza wdro\u017cy\u0107 bezpo\u015brednio do produkcji produkty opracowane w ramach projektu na podstawie rysunk\u00f3w, wizualizacji, renderingu mebli \u0142azienkowych wykonanych przez firm\u0119 doradcz\u0105 (wykonawc\u0119 zewn\u0119trznego). W zwi\u0105zku z etapem wdro\u017ceniowym zaplanowano w ramach projektu zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji. Zakupione w ramach projektu maszyny i urz\u0105dzenia stanowi\u0105 \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w firmie. Nowe wyposa\u017cenie zak\u0142adu produkcji stanowi\u0105 maszyny i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne w procesie obr\u00f3bki drewna m.in.: strugarki, grubiarki, frezarki, pi\u0142y tarczowe, szlifierki, prasa do klejenia (szczeg\u00f3\u0142owy opis wyposa\u017cenia znajduje si\u0119 w polu: Infrastruktura).", "BENEFICJENT": "RYSZARD MICH\u00d3R", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji wysokiej jako\u015bci ekologicznych i funkcjonalnych mebli \u0142azienkowych w stylu nowoczesnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "9916650.41", "WARTOSC": "23879812.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: nowych samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych w ilo\u015bci 34 sztuki oraz 34 sztuk system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego (detektor\u00f3w wielogazowych) dla jednostek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych (OSP) z obszaru wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych, - zakup system\u00f3w monitoringu \u015brodowiskowego, - koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem projektem. Specyfikacja samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego: \u2022 Klasyfikacja samochodu: \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy. \u2022 Klasa pojazdu (wg PN-EN 1846-1): M (\u015brednia). \u2022 Kategoria pojazdu (wg PN-EN 1846-1): 2 (uterenowiona). \u2022 Pojazd musi spe\u0142nia\u0107 wymagania Polskiej Normy PN-EN 1846-2. \u2022 Podwozie fabrycznie nowe, rok produkcji nie wcze\u015bniej ni\u017c 2015. \u2022 Maksymalna wysoko\u015b\u0107 ca\u0142kowita pojazdu 3300mm. \u2022 Kabina czterodrzwiowa, jednomodu\u0142owa, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do silnika, w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 4 lub dwumodu\u0142owa w uk\u0142adzie miejsc 1 + 1 + 3 + 4. \u2022 Samoch\u00f3d wyposa\u017cony w autopomp\u0119 dwuzakresow\u0105 ze stopniem wysokiego ci\u015bnienia. \u2022 Zbiornik wodny o pojemno\u015bci min 2,5 m3, jednak nie wi\u0119kszej ni\u017c 3,0 m3. \u2022 Pojazd wyposa\u017cony w wysuwany maszt o\u015bwietleniowy z g\u0142owic\u0105 z reflektorem/reflektorami, wyposa\u017conymi w lampy LED. \u2022 Gwarancja podstawowa na samoch\u00f3d - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na zabudow\u0119 po\u017carnicz\u0105 - min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja na wyposa\u017cenie \u2013 min. 24 miesi\u0105ce. \u2022 Gwarancja powinna obejmowa\u0107 bezp\u0142atne naprawy nadwozia. \u2022 Pojazd wydany z pe\u0142nym zbiornikiem paliwa. \u2022 Podwozie pojazdu b\u0119dzie posiada\u0107 \u015bwiadectwo homologacji wydane przez w\u0142a\u015bciwego Ministra lub \u015bwiadectwo zgodno\u015bci WE. Urz\u0105dzenia i podzespo\u0142y zamontowane w poje\u017adzie b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania odr\u0119bnych przepis\u00f3w krajowych i/lub mi\u0119dzynarodowych. Pojazdy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania polskich przepis\u00f3w o ruchu drogowym z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 dotycz", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "\u201eBezpieczna Ma\u0142opolska \u2013 samochody stra\u017cackie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516399.23", "WARTOSC": "1799239.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno", "OPIS": "Projekt w spos\u00f3b kompleksowy odpowiada na zdiagnozowane problemy 9 gmin z Ma\u0142opolski w zakresie zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi. W obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at projekt przewiduje: elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej poprzez uruchomienie w 5 gm. a modernizacj\u0119 w 3 gm Portalu Interesanta, umo\u017cliwiaj\u0105cego weryfikacj\u0119 stanu zobowi\u0105za\u0144 (w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lok.) wraz z obs\u0142ug\u0105 p\u0142atno\u015bci przez internet; utworzenie 4 Punkt\u00f3w Potwierdzania Profilu Zaufanego; podniesienie dojrza\u0142o\u015bci do poziomu 5 istniej\u0105cych 20 eUs\u0142ug z zakresu podatk\u00f3w i op\u0142at oraz uruchomienie 52 nowych, na takim samym poziomie; modernizacj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych (podatki i op\u0142aty lokalne) poprzez integracj\u0119 z SOD w 7 jst; zakup systemu do rozliczania podatku od \u015brodk\u00f3w transportowych oraz oprogramowania do tworzenia automat. kopii zapasowych danych podatkowych dla jednej jst oraz modernizacj\u0119 system\u00f3w op\u0142at lokalnych (3jst) i podatk\u00f3w w 1 jst. Uruchomienie sys. EZD wraz z modu\u0142em Brokera Integracyjnego oraz integracj\u0105 z ePUAP i BIP w 3 gm. W obszarze zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami projekt zak\u0142ada: Opracowanie dla wszystkich jst procedur w zakresie elektronicznej wymiany dok. pomi\u0119dzy JST a podatnikiem/przedsi\u0119biorc\u0105 (A2B) w zakresie podatku od nieruchomo\u015bci oraz op\u0142at z tytu\u0142u najm\u00f3w i dzier\u017caw mienia gminnego. Uruchomienie w 7 gm. Portalu Informacyjnego o Nieruchomo\u015bciach a przy okazji s\u0142u\u017c\u0105cego do zarzadzania satysfakcj\u0105 klienta. Dla 2 gm zostan\u0105 opracowane ortofotomapy, celem weryfikacji granic mienia gminnego z ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w z rzeczywistym przebiegiem oraz informacji i deklaracji podatkowych sk\u0142adanych przez podatnik\u00f3w. Kompetencje 230 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych b\u0119d\u0105 doskonalone poprzez udzia\u0142 w 7 szkoleniach, po\u0142\u0105czonych z elementami praktycznymi. W ramach zada\u0144 przewidziano zakup podpis\u00f3w elektr. \u2013 15szt oraz dost\u0119p do informacji prawnej z zakresu podatk\u00f3w i nieruchomo\u015bci dla 3 jst. Wszystkim partnerom dostarczony zostanie sprz\u0119t w celu usprawnienia wdro\u017ce\u0144", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie standard\u00f3w e - administracji w 9 gminach z terenu Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1837313.98", "WARTOSC": "2177313.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Cel proj jest zwi\u0119ksz dost\u0119pu do eduk przedszk dzie o specjalnych potrzeb z gmin ca\u0142ego pow limanowskiego poprzez otwarcie przedszk specjal w Limanowej dla 15 dz dost do ich niepe\u0142, w pe\u0142ni wyposa\u017con, prowadz\u0105cego zaj w ramach podstawy program , specjalist zaj\u0119cia dostos do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Otwarcie si\u0119 na potrzeby 12 rodz w zakresie ich kompetencji wychow oraz podniesienie kompetencji 6 nauczpedag zatrudnionych w OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi od 01.01.2020 do 31.03.2021 r. trwa\u0142o\u015b\u0107 proj 31.03.2023..Wnioskod zapewni opiek\u0119 dla 15 dz w wieku od 36 lat w uzasad przypad w wieku 2,5, a gdy posiadaj\u0105 odroczenie obowi\u0105zku szkol do 9 r.\u017c w wymiarze do 10 godz dzienn. Rezult b\u0119dzie utworz 15 miejsc w specjalnej plac\u00f3wce wych przedszk, wykorzystuj\u0105cej specjalist sprz\u0119t do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i terapii przez 6 nauczycieli, pedagog\u00f3w zatrudnionych w OWP, 6 naucz zatrud w OWP zostanie odpowiednio przeszk ze \u015brodk\u00f3w EFS, Do osi\u0105gni\u0119cia rezultatu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: adapt budynku na dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola,zakup zakup mebli, pomocy dydaktycznych, zabawek i urz\u0105d specjalistycznych tj. tablica multim, pod\u0142oga interakt, biofeedback, sala poznania,systemSENSIS zestaw do terapii integracji sensorycznej, prowadzenie zaj z dz zgodnie z programem wychow przedszk uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywid potrzeby dzieci niepe\u0142nosp, zatrud nauczycieli, kadry wspomagaj\u0105cej, specjalist\u00f3w do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie dzieciom pe\u0142nego wy\u017cyw i dowozu do przedszkola Szkolkursystudia dla nauczycielipedagog\u00f3wNad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizac projektu b\u0119dzie czuwa\u0107 fachowa kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119p dla os nie", "BENEFICJENT": "FDS MICHA\u0141 KREMPA", "TYTUL": "Lolek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "868070.65", "WARTOSC": "2943934.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja niedostosowanej infrastruktury energetycznej do planowanych obci\u0105\u017ce\u0144. Modernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na wymianie odcink\u00f3w sieci niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia na nowe linie napowietrzne oraz kablowe o zwi\u0119kszonych przekrojach a tak\u017ce wymieniona zostanie infrastruktura towarzysz\u0105ca. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszona zostanie przepustowo\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznej o 0,150 MW oraz zdolno\u015b\u0107 do przy\u0142\u0105czania nowych \u017ar\u00f3de\u0142 energii o 50 jednostek.Ze wzgl\u0119d\u00f3w ekonomicznych i technicznych przy niekt\u00f3rych zadaniach dotycz\u0105cych linii niskiego napi\u0119cia zostanie zmodernizowane o\u015bwietlenie drogowe. Modernizacja ta zosta\u0142a wyodr\u0119bniona jako osobne dzia\u0142anie. W celu jak najlepszej optymalizacji kosztowej wi\u0119kszo\u015b\u0107 zmodernizowanych odcink\u00f3w linii poprowadzona zostanie po tej samej trasie, odst\u0119pstwa od tej zasady wyst\u0119puj\u0105 jedynie w miejscach w kt\u00f3rych zmiana trasy by\u0142a warunkowana zgodami w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w lub uwarunkowaniami technicznymi.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej o napi\u0119ciu SN i nN umo\u017cliwiaj\u0105ca przy\u0142\u0105czanie jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE na terenie powiatu limanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1229968.80", "WARTOSC": "1448284.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie oraz utrzymanie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym dzieci niepe\u0142nosprawnych) poprzez utworzenie \u017c\u0142obka \"Mi\u015b Uszatek\" w Limanowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 dzi\u0119ki usuni\u0119ciu bariery braku miejsc opieki dla dziecka w przypadku powrotu lub wej\u015bcia na rynek pracy opiekun\u00f3w tych\u017ce dzieci. Projekt sprzyja\u0142 b\u0119dzie w ten spos\u00f3b \u0142\u0105czeniu \u017cycia zawodowego z prywatnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy, kt\u00f3re obecnie w nim nie uczestnicz\u0105 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu limanowskiego. Wnioskodawca wnosi na rzecz projektu nieruchomo\u015b\u0107. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu to: prace remontowo-adaptacyjne (dostosowanie budynku do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarno-higienicznych, bezpiecze\u0144stwa p.po\u017carowego, organizacja pomieszcze\u0144), adaptacja pomieszcze\u0144 (zakup i monta\u017c odp.wyposa\u017cenia i pomocy) oraz podw\u00f3rka (zakup i monta\u017c placu zabaw i przestrzeni wok\u00f3\u0142 \u017c\u0142obka), a tak\u017ce organizacja opieki nad dzie\u0107mi (zatrudnienie personelu, wy\u017cywienie i inne), rekrutacja i zarz\u0105dzanie projektem. Rezultatem projektu b\u0119dzie upowszechnienie dost\u0119pu do form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego. W ramach projektu powstanie 1 \u017c\u0142obek, dysponuj\u0105cy 24 nowymi miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (w tym niepe\u0142nosprawnych) w pe\u0142ni wyposa\u017cony, zapewniaj\u0105cy profesjonaln\u0105 opiek\u0119 na najwy\u017cszym poziomie, dostosowany do potrzeb rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych (dogodne godziny otwarcia, pe\u0142ne wy\u017cywienie dzieci itp.), 48 os\u00f3b powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub opiek\u0105 nad dzieckiem do lat 3 otrzymaj\u0105 wsparcie w godzeniu \u017cycia zawodowego i prywatnego w postaci zapewnienia profesjonalnej opieki nad dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "P.H.U. \"MIDREW\" ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWO-EDUKACYJNO-REKREACYJNYCH", "TYTUL": "Wsparcie godzenia \u017cycia zawodowego z prywatnym w Limanowej i okolicznych gminach - \u017b\u0142obek Mi\u015b Uszatek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "92650.00", "WARTOSC": "134070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego materia\u0142u pow\u0142oki ochronnej o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach ochronnych z dodatkow\u0105 funkcj\u0105 dekoracyjn\u0105 maj\u0105cego znale\u017a\u0107 zastosowanie do pokrywania powierzchni stalowych element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji gara\u017cy tynkowanych w firmie FPHU TAURUSTAL Gocal Ludwik. Planowane do wykonania prace maj\u0105 charakter bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych, a do ich wykonania zosta\u0142a wybrana renomowana jednostka naukowa Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki AGH. W wyniku przeprowadzonej analizy i przegl\u0105du dost\u0119pnych \u017ar\u00f3de\u0142 w ocenie naukowc\u00f3w planowany do wdro\u017cenia produkt oparty na wynikach prac BR stanowi\u0142 b\u0119dzie innowacyjno\u015b\u0107 produktow\u0105 na skal\u0119 krajow\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z wielu ponadprzeci\u0119tnych i nowatorskich parametr\u00f3w w zakresie w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych materia\u0142u pow\u0142oki ochronnej.Wnioskodawca posiada odpowiedni potencja\u0142 do wdro\u017cenia w dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej produkcji gara\u017cy tynkowanych na bazie wynik\u00f3w prac BR. Wnioskodawca, Firma ProdukcyjnoHandlowoUs\u0142ugowa TAURUSTAL Ludwik Gocal to rodzinne przedsi\u0119biorstwo z Ma\u0142opolski posiadaj\u0105ce ponad 20 lat do\u015bwiadczenia w bran\u017cy konstrukcji stalowych, dzia\u0142aj\u0105ce na rynku polski, czeskim, s\u0142owackim i w\u0119gierskim. Firma od pocz\u0105tku swojej dzia\u0142alno\u015bci zlokalizowana jest w powiecie limanowskim w miejscowo\u015bci Skrzydlna. Obecnie klasyfikowana jest jako ma\u0142e przedsi\u0119biorstwo. Analiza rynkowa wskazuje na du\u017cy potencja\u0142 ekonomiczny planowanego do wdro\u017cenia produktu.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWA TAURUSTAL GOCAL LUDWIK", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego materia\u0142u - pow\u0142oki ochronnej o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych s\u0142u\u017c\u0105cego do produkcji gara\u017cy tynkowanych w firmie FPHU TAURUSTAL Gocal Ludwik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "71009.10", "WARTOSC": "90190.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie jest zgodne z Programem usuwania wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Dobra na lata 20172032. podj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Nr XXXIX26117 z dnia 22 listopada 2017. Dzia\u0142ania polega\u0107 b\u0119d\u0105 na odbiorze p\u0142askich i falistych p\u0142yt azbestowocementowych zdemontowanych z dach\u00f3w budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych z indywidualnych gospodarstw domowych zlokalizowanych w Gminie Dobra. Zak\u0142ada si\u0119 odbi\u00f3r oko\u0142o 200 Mg odpad\u00f3w azbestowych z oko\u0142o 60 budynk\u00f3w.Ca\u0142o\u015b\u0107 prac maj\u0105cych na celu zbi\u00f3r, pakowanie, za\u0142adunek, transport, i unieszkodliwianie odpadu na sk\u0142adowisku odpad\u00f3w niebezpiecznych zostanie powierzona wykonawcy posiadaj\u0105cemu niezb\u0119dne kwalifikacje i uprawnienia zgodne rozporz\u0105dzeniem Ministra Gospodarki, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 2 kwietnia 2004 r. poz.649 ze zm.. Wykonawca zostanie zobowi\u0105zany do wykonania powierzonych mu prac zgodnie z wytycznymi wynikaj\u0105cymi z ww rozporz\u0105dzenia dokonuj\u0105c niezb\u0119dnych uzgodnie\u0144 i zg\u0142osze\u0144. Sk\u0142adowane odpady b\u0119d\u0105 pakowane w worki lub uk\u0142adane na paletach i zabezpieczane foli\u0105. Zapakowane odpady samochodami ci\u0119\u017carowymi zostan\u0105 przewiezione na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w poza terenem gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRA", "TYTUL": "Odbi\u00f3r i unieszkodliwianie azbestu z terenu Gminy Dobra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7931929.54", "WARTOSC": "9614440.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Igo\u0142omia-Wawrze\u0144czyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Liszki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Mogilany | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Wielka Wie\u015b | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Siepraw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szaflary | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Poronin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Tomice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Biskupice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn.\u201eMa\u0142opolski e-Senior\u201d jest podniesienie kompetencji cyfrowych oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z komputera i Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych, w\u015br\u00f3d 6076 mieszka\u0144c\u00f3w 116 gmin z terenu wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, poprzez realizacj\u0119 wsparcia w postaci szkole\u0144 stacjonarnych oraz innych metod przekazywania wiedzy z wykorzystaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w okresie od 01.03.2018 do 31.08.2020. Grup\u0105 celow\u0105 s\u0105 osoby powy\u017cej 65. roku \u017cycia zamieszkuj\u0105ce 116 gmin na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: rekrutacja, spotkania organizacyjne dla trener\u00f3w, szkolenia dla BO, szkolenia dla animator\u00f3w, dzia\u0142ania animacyjne dla BO, portal internetowy, zakup sprz\u0119tu, promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem, koszty po\u015brednie. W efekcie zostanie obj\u0119tych 6076 os\u00f3b dzia\u0142ania szkoleniowymi a w szkolenia zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 trenerzy i animatorzy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT MY\u015aLI INNOWACYJNEJ", "TYTUL": "Ma\u0142opolski e-Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841129.12", "WARTOSC": "998017.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Lipnica Murowana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Trzciana | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Babice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Moszczenica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Jod\u0142ownik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Laskowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Go\u0142cza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Koz\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: S\u0142abosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Lubie\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Pcim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Raciechowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Tokarnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czorsztyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Ochotnica Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Raba Wy\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Przecisz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koniusza | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Koszyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Nowe Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Pa\u0142ecznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Radziemice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Budz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Bystra-Sidzina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zembrzyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Ko\u015bcielisko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Strysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. fizycznych (w tym 33K) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do biernej zawodowo m\u0142odzie\u017cy NEET, mieszka\u0144c\u00f3w gmin woj. ma\u0142opolskiego zakwalifikowanych do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, poprzez umo\u017cliwienie im nabycia kwalifikacji i kompetencji zawod. oraz udokument. do\u015bwiadcz. zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakr. motywacji i kompetencji spo\u0142., w rezultacie udzia\u0142u w kompleksowym wsparciu, realiz. od I 2020 do III 2021 na terenie gmin woj. ma\u0142opol. zakwalifik. do kat.3 DEGURBA obszary wiejskie poza ZIT, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 60 os. fiz. (w tym 27M/33K) w wieku 15-29 lat zamieszkuj\u0105cych (wg KC) lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opol. w tym 100% (tj. 60 os./33K) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby BIERNE ZAWODOWO nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. i szkol., nale\u017c\u0105ce do tzw. os\u00f3b z kat. grupy NEET.W ww. gr. docelowej 100% UP (60 os.) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT na terenie woj. ma\u0142opolskiego. Do proj. b\u0119d\u0105 przyjmowane ON spe\u0142niaj\u0105ce ww. kryteria grupy docelowej.G\u0142\u00f3wne rezultaty:podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 58% UP NEET, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w najtrudn. syt. oraz przez min. 43% UP NEET w najtrudn. sytuacji (w tym ON, os. z niskimi kwalifik.) nabycie kwalifikacji zawodowych w efekcie uko\u0144czenia szkole\u0144 zawodowych: 18 osoby nabycie udokumentowanego do\u015bwiad, zawod. w efekcie udzia\u0142u w sta\u017cach zawod.:54 osobyZadania w projekcie:Indywidualne Poradnictwo Zawodowe z oprac. IPD Warsztaty Integracji i Rozwoju Sta\u017ce zawodowe Szkolenia zawodowe w ramach bon\u00f3w szkoleniowych Job-coaching z monitoringiem realizacji IPD Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "APAP II POWER -Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Ropa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Dobra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Nied\u017awied\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Kamionka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141abowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Podegrodzie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Rytro | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Proj. skierowany do os. fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142.: powiaty limanowski, Nowy S\u0105cz, gorlicki, nowos\u0105decki i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu s\u0105deckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1377033.9400000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 221044.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 200790.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 125061.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 84312.72}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 66032.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 35674.92}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 30000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 17000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1154898.0799999998}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1040853.2999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 974083.3099999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 616192.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 475884.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 398956.41}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 359643.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 355226.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 343110.0300000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 298614.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 244902.88}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 175832.98}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 174014.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 167744.83}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 165878.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 164436.99999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 121629.95999999999}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 114690.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 102338.60999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 96783.70000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 85789.73999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 72401.76000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 70142.70000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61596.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 55253.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44447.57000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43047.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 37761.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35538.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32894.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30353.37}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 26678.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 23500.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 22898.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21671.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21513.97}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18860.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18240.54}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14355.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12200.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 11568.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10652.48}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10633.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10525.490000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9482.78}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9073.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3571.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3396.0199999999995}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2976.4}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2500.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2073.3}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1847.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1615.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1570.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1293.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1266.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1145.07}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1021.67}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 665.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.59}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10797008.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4254522.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 826414.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 420449.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 393372.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 389314.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 222581.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 188201.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 147014.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 108534.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 90638.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62272.92}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 57697.04}, {"name": "Gimnazja", "value": 49122.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28257.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 27882.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21344.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16677.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10221.039999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6174.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2589.65}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2439.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1930.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1876.79}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1314.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 286.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 160.55}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7849282.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2092068.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 1843076.26}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 956645.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 954791.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 684592.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 486738.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 403597.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 342888.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 315674.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 310817.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 224337.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208590.54}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 199455.28999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 172657.11999999997}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 134306.31}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 116907.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 113752.49000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84871.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 62289.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60030.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 42177.170000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40265.869999999995}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36506.63}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13624.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13029.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8433.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8256.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1982.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 780.48}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 819170.86}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 335000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 185000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 135000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 49172.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44962.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29386.34}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2881308.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 807278.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35191.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2018822.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 599813.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 486557.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7029.86}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 479955.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 144562.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2390.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 508447.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 48265.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46460.520000000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34258.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 12962.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7892.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4027.69}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46306.509999999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2932.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7865.8099999999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 344.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 711365.85}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 681791.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 418497.72}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 393954.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 234238.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 221044.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 142061.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 65361.95}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2292555.2800000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2241770.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1233570.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 678687.5100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 488562.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 359643.74}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 218273.28999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 176087.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 168230.22999999995}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 165878.14}, {"name": "Rodzina", "value": 152666.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 76767.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36203.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34956.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34133.08}, {"name": "Turystyka", "value": 11568.84}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9073.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9012.65}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15471979.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1515109.7300000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 613681.6100000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 243926.52000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 220994.90000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56139.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3244.77}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2439.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 621.35}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 160.55}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12423898.910000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2803924.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1015717.6799999999}, {"name": "Rodzina", "value": 487755.47000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 342888.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 332930.30000000005}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 172657.11999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 65802.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49349.41999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42177.170000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28636.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8433.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8256.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1500.0}, {"name": "Turystyka", "value": 600.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 819170.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 520000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 135000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 49172.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44962.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29386.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3723779.2800000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 500000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2512409.67}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 599813.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 479955.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 144562.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2390.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 508447.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48265.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 46460.520000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34258.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12962.68}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7892.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4027.69}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 46306.509999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2932.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7865.8099999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 344.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 711365.85}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16872661.979999997, "v": "16,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.36, "v_pc": "1699,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9439116.429999996, "v": "9,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 3108112.1099999994, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.42}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1146681.34, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 1100697.69, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 740089.2300000001, "v": "740,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 425269.24, "v": "425,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 370113.49, "v": "370,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 298614.7, "v": "298,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73463.0, "v": "73,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 72401.76000000001, "v": "72,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 61596.36, "v": "61,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36506.63, "v": "36,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16112401.959999997, "v": "16,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.04, "v_pc": "1623,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10956963.219999999, "v": "10,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4609788.09, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 491131.64, "v": "491,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30353.37, "v": "30,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 22898.92, "v": "22,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1266.72, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8944136.749999998, "v": "8,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.56, "v_pc": "900,99 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5744469.11, "v": "5,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1994900.6199999999, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 198.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.3}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 753587.1599999999, "v": "753,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.42}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 244902.88, "v": "244,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 125166.00000000003, "v": "125,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 62250.33, "v": "62,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18860.65, "v": "18,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3703607.21, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44, "v_pc": "373,08 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2578173.8, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 557168.03, "v": "557,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 244454.56, "v": "244,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 157539.66999999995, "v": "157,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 86570.22, "v": "86,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79700.93, "v": "79,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3256128.9399999995, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.66, "v_pc": "328,01 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 941104.42, "v": "941,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 914757.16, "v": "914,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 419312.3, "v": "419,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 392290.60000000003, "v": "392,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 211655.28999999998, "v": "211,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 189817.24, "v": "189,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 167744.83, "v": "167,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14355.86, "v": "14,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2591.2400000000002, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2726691.76, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74, "v_pc": "274,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1174873.67, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.08}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1040853.2999999999, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.17}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 241865.87, "v": "241,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 233424.0, "v": "233,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.56}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 35674.92, "v": "35,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1567156.41, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72, "v_pc": "157,87 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1165174.95, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 401981.45999999996, "v": "401,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.65}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 828066.25, "v": "828,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44, "v_pc": "83,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 807273.02, "v": "807,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.48}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 19500.0, "v": "19,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 680.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1293.23, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 623018.41, "v": "623,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "62,76 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 399771.31, "v": "399,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 222581.6, "v": "222,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.72}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 665.5, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 612227.69, "v": "612,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "61,67 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 499389.24, "v": "499,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.56}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 84312.72, "v": "84,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.77}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 26678.0, "v": "26,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1847.73, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 558023.0800000001, "v": "558,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97, "v_pc": "56,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 335000.0, "v": "335,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 185000.0, "v": "185,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.15}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 23500.0, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 14523.08, "v": "14,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 508447.29, "v": "508,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "51,22 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 508447.29, "v": "508,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 340975.16000000003, "v": "340,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "34,35 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 340975.16000000003, "v": "340,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 220023.85, "v": "220,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "22,16 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 198509.88, "v": "198,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21513.97, "v": "21,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.77}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 176087.55, "v": "176,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 955.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,74 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 174014.25, "v": "174,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.82}, {"name": "Cmentarze", "value": 2073.3, "v": "2,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 129268.79, "v": "129,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,02 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 118122.52999999998, "v": "118,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9576.159999999998, "v": "9,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1570.1, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 108524.84, "v": "108,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18, "v_pc": "10,93 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108524.84, "v": "108,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93788.41999999998, "v": "93,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,45 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 45078.34999999999, "v": "45,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.06}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 44683.0, "v": "44,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3127.0699999999997, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Turystyka", "value": 61340.94, "v": "61,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,18 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 61340.94, "v": "61,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9073.06, "v": "9,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,91 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9073.06, "v": "9,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 470.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}